{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s entendemos, se\u00f1or presidente,\n    que no es una cuesti\u00f3n solo econ\u00f3mica sino tambi\u00e9n pol\u00edtica, una medida\n    pol\u00edtica muy, muy, muy positiva, muy necesaria y muy justa sobre todo\n    delante de los miles de indignados, de los miles que est\u00e1n padeciendo\n    esta crisis para que se vea que este Gobierno pide a los bancos, pide a\n    los poderosos, a las empresas que tienen grandes beneficios que tambi\u00e9n\n    costeen esta crisis. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N\n    LE MERECE AL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA PREOCUPACI\u00d3N DE LOS ESPA\u00d1OLES\n    POR EL PARO HAYA ALCANZADO EL NIVEL M\u00c1XIMO DE LOS \u00daLTIMOS DIEZ A\u00d1OS ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opina usted del hecho de\n    que el 84 por ciento de los espa\u00f1oles crean que el paro es el principal\n    problema de nuestro pa\u00eds? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2, 3], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, hemos reiterado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo\n    depende del cumplimiento de los objetivos de consolidaci\u00f3n fiscal, de las\n    reformas que favorezcan el cambio de modelo productivo, entre ellas la\n    reforma del sistema financiero, la reforma laboral y todas las pol\u00edticas\n    que estamos llevando a cabo; y desde luego depende tambi\u00e9n de generar\n    confianza para el conjunto de los actores econ\u00f3micos y de los inversores\n    internacionales. ...\"", "\"... Sobre los datos del paro, es absolutamente normal que los ciudadanos\n    consideren que es el primer problema que tiene el pa\u00eds porque tenemos una\n    cifra de paro alt\u00edsima, y es normal tambi\u00e9n en la evoluci\u00f3n de lo que ha\n    dicho el CIS sobre los datos del paro. ...\"", "\"... Sobre los datos del paro, es absolutamente normal que los ciudadanos\n    consideren que es el primer problema que tiene el pa\u00eds porque tenemos una\n    cifra de paro alt\u00edsima, y es normal tambi\u00e9n en la evoluci\u00f3n de lo que ha\n    dicho el CIS sobre los datos del paro. ...\"", "\"... Por ejemplo, el a\u00f1o 2007 es el\n    nivel m\u00ednimo de la serie hist\u00f3rica de preocupaci\u00f3n por el desempleo en\n    Espa\u00f1a, 35 por ciento, a\u00f1o 2007 y, por ejemplo, en el a\u00f1o 1997, donde\n    ten\u00edamos una tasa de paro superior al 21 por ciento tambi\u00e9n era el\n    principal problema para el 87,6 por ciento de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2, 3], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde la reforma laboral que ustedes aprobaron\n    a bombo y platillo el a\u00f1o pasado, 264.000 personas han perdido su puesto\n    de trabajo. ...\"", "\"... La\n    tasa de paro supera el 21 por ciento, el desempleo juvenil el 45 por\n    ciento y cada vez son menos los afiliados a la Seguridad Social. ...\"", "\"... La\n    tasa de paro supera el 21 por ciento, el desempleo juvenil el 45 por\n    ciento y cada vez son menos los afiliados a la Seguridad Social. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or presidente, tenemos\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea?, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos el\n    triple de paro que Alemania si usted dijo que \u00edbamos a ser tan pr\u00f3speros\n    como Alemania y no hace mucho tiempo? ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el camino para cambiar el modelo productivo y crear empleo,\n    que va a ser un camino duro y dif\u00edcil, es el de las reformas que estamos\n    haciendo, entre otras, la del mercado laboral, que dar\u00e1 resultados\n    (Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed...), que dar\u00e1 resultados, como muchas\n    de las reformas que estamos haciendo o de las pol\u00edticas como las\n    incluidas en el PlanE, que ustedes tanto han criticado, de apoyo a\n    sectores productivos como el del autom\u00f3vil que da resultados, y ayer\n    tuvimos una excelente noticia de la mayor inversi\u00f3n de Ford, de una\n    empresa automovil\u00edstica, en Espa\u00f1a para generar empleo y actividad. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted literalmente qu\u00e9 responsabilidad tiene el vicepresidente\n    primero del Gobierno en la gravedad de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted\n    vulnera la ley cuando, siendo ministro del Interior, se produce un\n    chivatazo a ETA para salvar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica con los terroristas. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y se\n    quiebra nuestro Estado de derecho, se\u00f1or ministro del Interior, cuando\n    desaparece la bandera de Espa\u00f1a de muchos ayuntamientos del Pa\u00eds Vasco y\n    de Navarra. ...\"", "\"... Y se\n    quiebra nuestro Estado de derecho, se\u00f1or ministro del Interior, cuando\n    desaparece la bandera de Espa\u00f1a de muchos ayuntamientos del Pa\u00eds Vasco y\n    de Navarra. ...\"", "\"... Y se\n    quiebra nuestro Estado de derecho, se\u00f1or ministro del Interior, cuando\n    desaparece la bandera de Espa\u00f1a de muchos ayuntamientos del Pa\u00eds Vasco y\n    de Navarra. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Finalmente en lo de ETA, que ya se\n    lo he dicho a la se\u00f1ora D\u00edez, le voy a dar un dato. ...\"", "\"... Desde que soy\n    ministro del Interior se ha detenido a 532 presuntos miembros de ETA y\n    exactamente a 201 miembros pertenecientes a la llamada kale borroka. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente tercero, hablemos de las cuestiones que realmente\n    importan a los espa\u00f1oles: resolver la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or Chaves, \u00bfpiensa usted dedicar algo del tiempo que le queda de\n    vicepresidente para trabajar por los ayuntamientos o va a seguir usted\n    ocup\u00e1ndose, como el presidente, el candidato y el resto del Gobierno, de\n    los problemas internos de su partido en lugar de ocuparse de los\n    problemas de los espa\u00f1oles, en este caso de los problemas de los peque\u00f1os\n    y medianos empresarios y de los aut\u00f3nomos? ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, comparto con su se\u00f1or\u00eda la necesidad de una reforma\n    integral del proceso penal. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Junto a los aspectos innovados por las\n    reformas, subsisten normas en desuso, otras cuya vigencia efectiva es m\u00e1s\n    que discutible, adem\u00e1s de resultar un cuadro normativo notoriamente\n    insuficiente para atender a las actuales necesidades de la justicia\n    penal. ...\"", "\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\"", "\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, efectivamente hoy esa conducta est\u00e1 tipificada como\n    delito, y es susceptible de ser perseguida por tanto ante los propios\n    tribunales de justicia. ...\"", "\"... Pero como le dec\u00eda la preocupaci\u00f3n del Gobierno\n    es dise\u00f1ar un modelo completo, integral y \u00e1gil del proceso penal que nos\n    dote de herramientas a la altura de lo que ocurre en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Se trata de una ley\n    que incorpore por primera vez el estatuto jur\u00eddico de la v\u00edctimas al\n    proceso penal; de una ley que regule con precisi\u00f3n los derechos de las\n    personas, contemplando todas las garant\u00edas constitucionales, y dando\n    seguridad tambi\u00e9n a los profesionales que ejercen el derecho de defensa;\n    de una ley que articule un sistema \u00edntegro, y no solo para el supuesto\n    concreto del secreto de sumario, sino de todas las investigaciones, y que\n    resulte respetuoso con los derechos de los investigados, pero tambi\u00e9n con\n    la libertad de informaci\u00f3n imprescindible en una sociedad democr\u00e1tica. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la grave crisis econ\u00f3mica\n    internacional provoc\u00f3 una ca\u00edda de la demanda desde 2008 a 2010 hasta\n    convertir en negativa la tasa interanual de crecimiento. ...\"", "\"... Como he dicho al comienzo, ya en 2008 se\n    preve\u00eda perfectamente una ca\u00edda por los datos que se vislumbraron y que\n    posteriormente la crisis econ\u00f3mica contrast\u00f3. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Asimismo en lo que va de a\u00f1o hemos movido casi 180 millones de\n    toneladas de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de los puertos, dato que representa un 5\n    por ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2010, y que es un claro indicador de que la\n    actividad comercial, importaciones y exportaciones, est\u00e1 creciendo con\n    fuerza fruto de las reformas estructurales emprendidas, tanto en el\n    \u00e1mbito del transporte a\u00e9reo como en el \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo,\n    sectores que como sabe son clave para nuestra econom\u00eda, traen los\n    principios de eficiencia, sostenibilidad y austeridad implantados, y\n    arrojan datos positivos superando los objetivos previstos e impulsando la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica ya iniciada. ...\"", "\"... Asimismo en lo que va de a\u00f1o hemos movido casi 180 millones de\n    toneladas de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de los puertos, dato que representa un 5\n    por ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2010, y que es un claro indicador de que la\n    actividad comercial, importaciones y exportaciones, est\u00e1 creciendo con\n    fuerza fruto de las reformas estructurales emprendidas, tanto en el\n    \u00e1mbito del transporte a\u00e9reo como en el \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo,\n    sectores que como sabe son clave para nuestra econom\u00eda, traen los\n    principios de eficiencia, sostenibilidad y austeridad implantados, y\n    arrojan datos positivos superando los objetivos previstos e impulsando la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica ya iniciada. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO LA MINISTRA DE CULTURA CUMPLIR LA LEY ...\""]}, {"words": {"recursos": [7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4], "innovaci\u00f3n": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos que tenemos, este consorcio internacional se fund\u00f3 en\n    2008, hace tres a\u00f1os, y tiene varios objetivos fundamentales: uno,\n    estudiar los cincuenta c\u00e1nceres m\u00e1s comunes, los m\u00e1s frecuentes; dos,\n    descubrir nuevos m\u00e9todos de investigaci\u00f3n, y tres, encontrar nuevas\n    terapias de curaci\u00f3n del c\u00e1ncer. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde que se cre\u00f3 su\n    ministerio una de sus prioridades ha sido aumentar las inversiones\n    p\u00fablicas para la investigaci\u00f3n de esta terrible enfermedad y, adem\u00e1s, que\n    Espa\u00f1a estuviese presente en los \u00e1mbitos internacionales donde se hacen\n    estas investigaciones. ...\"", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quer\u00eda darle\n    p\u00fablicamente la enhorabuena tanto a su ministerio, al Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n, como a dos cient\u00edficos espa\u00f1oles, a Carlos L\u00f3pez\n    Ot\u00edn y El\u00edas Campo, que acaban de hacer un important\u00edsimo y\n    extraordinario descubrimiento sobre el c\u00e1ncer, un descubrimiento que nos\n    llena de esperanza para ganar la lucha contra esta terrible enfermedad. ...\"", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quer\u00eda darle\n    p\u00fablicamente la enhorabuena tanto a su ministerio, al Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n, como a dos cient\u00edficos espa\u00f1oles, a Carlos L\u00f3pez\n    Ot\u00edn y El\u00edas Campo, que acaban de hacer un important\u00edsimo y\n    extraordinario descubrimiento sobre el c\u00e1ncer, un descubrimiento que nos\n    llena de esperanza para ganar la lucha contra esta terrible enfermedad. ...\"", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con esas inversiones que ha hecho su\n    ministerio, podemos afirmar hoy con enorme satisfacci\u00f3n que Espa\u00f1a es el\n    segundo pa\u00eds a nivel mundial, despu\u00e9s de Estados Unidos, que dedica mayor\n    proporci\u00f3n de recursos de presupuestos p\u00fablicos, con relaci\u00f3n a su\n    producto interior bruto, a financiar las ciencias biom\u00e9dicas, es decir, a\n    financiar las investigaciones sobre la salud. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "desarrollo": [8], "ciencia": [3, 4], "comunidad cient\u00edfica": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como aportaci\u00f3n a este gran proyecto\n    internacional, el m\u00e1s ambicioso de la historia de la investigaci\u00f3n en\n    oncolog\u00eda, Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 a abordar la secuenciaci\u00f3n del genoma de\n    la leucemia linf\u00e1tica cr\u00f3nica, que es una enfermedad de la que en Espa\u00f1a\n    se diagnostican cada a\u00f1o mil nuevos casos. ...\"", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... Baste\n    como ejemplo que desde el a\u00f1o 2005 el ministerio ha financiado la\n    investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica con m\u00e1s de 300 millones de euros. ...\"", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la aportaci\u00f3n espa\u00f1ola a este Consorcio\n    Internacional del Genoma del C\u00e1ncer demuestra que Espa\u00f1a es capaz de\n    hacer contribuciones definitivas para el avance de la ciencia y que, sin\n    duda, est\u00e1 asumiendo retos cient\u00edficos, t\u00e9cnicos y cl\u00ednicos de primer\n    nivel. ...\"", "\"... Un equipo compuesto por m\u00e1s de sesenta investigadores, dirigidos\n    por los profesores L\u00f3pez Ot\u00edn y El\u00edas Campo, han secuenciado con \u00e9xito el\n    genoma completo de cuatro pacientes, identificando diversos genes que son\n    muy relevantes para el desarrollo del transcurso de esta enfermedad. ...\"", "\"... Ha\n    sido un esfuerzo presupuestario que ha permitido a este equipo espa\u00f1ol,\n    liderado por estos dos insignes investigadores, anticiparse a centros de\n    referencia como el prestigioso Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts, el\n    MIT, que abordaba exactamente este mismo reto cient\u00edfico. ...\"", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... Un equipo compuesto por m\u00e1s de sesenta investigadores, dirigidos\n    por los profesores L\u00f3pez Ot\u00edn y El\u00edas Campo, han secuenciado con \u00e9xito el\n    genoma completo de cuatro pacientes, identificando diversos genes que son\n    muy relevantes para el desarrollo del transcurso de esta enfermedad. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que reconocer que en el mundo hay 15.400 instituciones de\n    educaci\u00f3n superior en m\u00e1s de 180 pa\u00edses y hay m\u00e1s de cincuenta r\u00e1nquines\n    de sistemas nacionales y diez r\u00e1nquines globales de universidades, que\n    tienen distinta significaci\u00f3n y distinta metodolog\u00eda. ...\"", "\"... Lo determinante es\n    que nos fijemos en los criterios empleados y, por tanto, nuestra\n    valoraci\u00f3n es no ignorar su importancia, la tienen para orientar la\n    elecci\u00f3n social, para incentivar o estimular, pero no es adecuado\n    establecer que este sea el criterio determinante de la valoraci\u00f3n de la\n    calidad universitaria. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Coincido con usted en que los r\u00e1nquines desde luego no son\n    infalibles, dependiendo de los indicadores utilizados pueden variar los\n    resultados, admitiendo matices y bastante discusi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decir que el esfuerzo y los resultados de las universidades\n    espa\u00f1olas son muy positivos, pero necesitamos una lectura m\u00e1s\n    discriminada... ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [4, 5], "centros": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de establecer\n    pol\u00edticas al respecto que favorezcan una mayor eficacia en los recursos y\n    el tiempo destinado en cada una de las etapas educativas al aprendizaje\n    de lenguas extranjeras, as\u00ed como la incorporaci\u00f3n al sistema educativo de\n    un nuevo enfoque orientado a la acci\u00f3n, nuevas formas de organizaci\u00f3n de\n    la oferta educativa y nuevos recursos porque hoy en d\u00eda es esencial la\n    mejora de competencias de lenguas extranjeras. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, vivimos en un mundo globalizado y con una movilidad\n    creciente y bajo esta realidad uno de los objetivos estrat\u00e9gicos no solo\n    de la educaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n del conjunto de la sociedad, debe ser el\n    pluriling\u00fcismo, la habilidad de comunicarse en diversas lenguas, a\n    diversos niveles, seg\u00fan las necesidades personales, acad\u00e9micas y\n    profesionales, presentes o futuras del alumnado. ...\"", "\"... Somos conscientes, por tanto, de todo el trabajo que queda por hacer y de\n    que los objetivos a conseguir son esenciales para la mejora de la\n    educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    Dentro del plan de idiomas y pluriling\u00fcismo, \u00bfqu\u00e9 programas tiene\n    previsto emprender su Ministerio de Educaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses? ...\"", "\"... En el siglo XXI el conocimiento de otras lenguas comunitarias es condici\u00f3n\n    indispensable para una plena integraci\u00f3n europea y la dimensi\u00f3n\n    pluriling\u00fce de la ense\u00f1anza, as\u00ed como la participaci\u00f3n en proyectos\n    educativos europeos y de intercambio cultural y cient\u00edfico, se presenta\n    actualmente como una exigencia para profesores y centros escolares en\n    todos los niveles educativos. ...\"", "\"... En consecuencia, es importante el apoyo y\n    difusi\u00f3n de todas aquellas iniciativas que estimulen el aprendizaje de\n    idiomas, especialmente cuando este aprendizaje se adelanta en el\n    curr\u00edculo escolar y se ponen en marcha curr\u00edculos integrados para la\n    ense\u00f1anza biling\u00fce. ...\"", "\"... En el siglo XXI el conocimiento de otras lenguas comunitarias es condici\u00f3n\n    indispensable para una plena integraci\u00f3n europea y la dimensi\u00f3n\n    pluriling\u00fce de la ense\u00f1anza, as\u00ed como la participaci\u00f3n en proyectos\n    educativos europeos y de intercambio cultural y cient\u00edfico, se presenta\n    actualmente como una exigencia para profesores y centros escolares en\n    todos los niveles educativos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [0], "becas": [6], "ense\u00f1anza": [12], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5], "alumnos": [11], "formaci\u00f3n": [7, 8, 9], "calidad": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos llevando a cabo el primer programa integral de\n    aprendizaje de lenguas extranjeras 2010-2020, que es decisivo para\n    mejorar las opciones personales, la empleabilidad, la movilidad, que son\n    clave para el nuevo y buen sistema educativo. ...\"", "\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos de certificar el nivel que\n    alcancen los alumnos al final de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"", "\"... Hay programas de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en\n    ingl\u00e9s para j\u00f3venes entre 16 y 30 a\u00f1os, ayudas para cursos de lengua\n    francesa, en Francia, cursos de franc\u00e9s y alem\u00e1n en el extranjero para el\n    alumnado de grado superior de formaci\u00f3n profesional, artes pl\u00e1sticas,\n    dise\u00f1o y ense\u00f1anzas deportivas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay ayudas para estudiantes\n    universitarios y de ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores, becas para\n    participar en un programa intensivo de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en ingl\u00e9s en\n    Espa\u00f1a, sin olvidar los cursos de inmersi\u00f3n de lengua inglesa organizados\n    por la Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo. ...\"", "\"... Hay programas de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en\n    ingl\u00e9s para j\u00f3venes entre 16 y 30 a\u00f1os, ayudas para cursos de lengua\n    francesa, en Francia, cursos de franc\u00e9s y alem\u00e1n en el extranjero para el\n    alumnado de grado superior de formaci\u00f3n profesional, artes pl\u00e1sticas,\n    dise\u00f1o y ense\u00f1anzas deportivas. ...\"", "\"... Durante este verano\n    vamos a llevar a cabo programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n del profesorado\n    en lenguas extranjeras, cursos de lengua inglesa en el extranjero\n    destinados a m\u00e1steres en profesorado de ESO, bachillerato, formaci\u00f3n\n    profesional y ense\u00f1anza de idiomas y a maestros y estudiantes que vayan a\n    obtener el t\u00edtulo de maestro. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"", "\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos de certificar el nivel que\n    alcancen los alumnos al final de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"", "\"... Durante este verano\n    vamos a llevar a cabo programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n del profesorado\n    en lenguas extranjeras, cursos de lengua inglesa en el extranjero\n    destinados a m\u00e1steres en profesorado de ESO, bachillerato, formaci\u00f3n\n    profesional y ense\u00f1anza de idiomas y a maestros y estudiantes que vayan a\n    obtener el t\u00edtulo de maestro. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DEL \u00cdNDICE DE\n    PRODUCCI\u00d3N INDUSTRIAL DEL MES DE ABRIL ...\""]}, {"words": {"industrial": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y quisiera preguntarle: \u00bfc\u00f3mo\n    considera que hayamos pasado de un crecimiento positivo a un crecimiento\n    negativo, a un apag\u00f3n del crecimiento del \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial? ...\"", "\"... Es m\u00e1s, parece que aquellas ocurrencias de las bombillas no han\n    hecho mucho efecto sobre el crecimiento de la econom\u00eda o, por lo menos,\n    me dejar\u00e1 pensar que usted no ha logrado iluminar a su Gobierno sobre\n    cu\u00e1l tiene que ser el nuevo patr\u00f3n de crecimiento de esta econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos tenido un crecimiento de la\n    industria en el primer trimestre del 4,8 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfSabe desde cu\u00e1ndo\n    no ten\u00edamos ese crecimiento en la industria? ...\"", "\"... En todos\n    los a\u00f1os de su Gobierno nunca se consigui\u00f3 ese crecimiento para la\n    industria. ...\"", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\"", "\"... Hac\u00eda un a\u00f1o que no me preguntaban sus se\u00f1or\u00edas por el \u00edndice de\n    producci\u00f3n industrial -qu\u00e9 casualidad-, m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [3], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, que se ha\n    distra\u00eddo en definir el modelo de crecimiento y que ha tenido continuos\n    cambios regulatorios, por no decir refritos normativos -todo ello\n    provocado porque est\u00e1 usted instalado en una inestabilidad pol\u00edtica y\n    parlamentaria bastante importante-, ha logrado provocar lo que est\u00e1bamos\n    todos esperando, que las empresas se deslocalicen y que el crecimiento\n    del \u00edndice de producci\u00f3n caiga ni m\u00e1s ni menos que en menos cuatro. ...\"", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y gracias a \u00e9l estamos hoy aqu\u00ed haciendo un\n    anuncio todav\u00eda m\u00e1s relevante, una de las mayores inversiones\n    industriales de los \u00faltimos a\u00f1os de una empresa extranjera en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El m\u00e9rito es de todos, pero le voy a leer lo que dijo el presidente de\n    Ford ayer en su discurso de presentaci\u00f3n de los nuevos modelos: Quiero\n    agradecer al ministro de Industria personalmente sus tres a\u00f1os al frente\n    del ministerio, no solamente por su apoyo al sector, sino tambi\u00e9n por su\n    apoyo incondicional a Ford. ...\"", "\"... Que usted se cre\u00eda la semana pasada\n    que hoy era el d\u00eda para hacer una pregunta sobre la producci\u00f3n industrial\n    porque hab\u00eda habido un dato negativo, pero su se\u00f1or\u00eda ha tenido mala\n    suerte porque precisamente ayer hemos tenido la mejor noticia de\n    producci\u00f3n industrial no de la \u00faltima d\u00e9cada, sino probablemente de las\n    \u00faltimas tres d\u00e9cadas: la mayor inversi\u00f3n de la historia del autom\u00f3vil en\n    nuestro pa\u00eds, 1.100 millones de euros en la f\u00e1brica de Ford, en Valencia. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    consumo energ\u00e9tico se reduce por la crisis econ\u00f3mica, por la inflaci\u00f3n\n    con sus consecuencias de disminuci\u00f3n de la capacidad adquisitiva, que\n    hace que podamos consumir menos y tambi\u00e9n menos gasolina. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que en el a\u00f1o\n    2010 no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica? ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [3, 4, 5], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [6], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00e9tico": [8, 9, 10], "energ\u00eda": [1, 2], "ahorro energ\u00e9tico": [11, 12], "renovables": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Necesariamente\n    tenemos que seguir apostando por las energ\u00edas renovables y por el ahorro\n    y la eficiencia energ\u00e9tica, como ha hecho este Gobierno desde el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... En ese acuerdo se puso de relieve que la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, m\u00e1s limpia y, por tanto, la mejor energ\u00eda para el futuro es\n    precisamente la que se ahorra, la que no se gasta. ...\"", "\"... Creo sinceramente que apostar por la energ\u00eda es importante\n    puesto que ello supone una palanca para la competitividad, para la\n    sostenibilidad y para el progreso de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, en un pa\u00eds como el nuestro\n    y en el contexto actual en el que nos encontramos es muy importante\n    apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Necesariamente\n    tenemos que seguir apostando por las energ\u00edas renovables y por el ahorro\n    y la eficiencia energ\u00e9tica, como ha hecho este Gobierno desde el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Es decir, se sit\u00faa a\n    la pol\u00edtica energ\u00e9tica dentro de uno de los objetivos prioritarios de la\n    acci\u00f3n del Gobierno. ...\"", "\"... Necesariamente\n    tenemos que seguir apostando por las energ\u00edas renovables y por el ahorro\n    y la eficiencia energ\u00e9tica, como ha hecho este Gobierno desde el a\u00f1o\n    2004. ...\"", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Aqu\u00ed juegan un papel clave y fundamental las empresas\n    de servicio energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En este sentido creo que el ministerio est\u00e1\n    haciendo un importante esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para crear un mercado\n    de servicios energ\u00e9ticos que nos ayude a reducir nuestros niveles de\n    ahorro energ\u00e9tico y, al mismo tiempo, para ocupar parte de la actividad\n    que el retroceso de la construcci\u00f3n ha dejado en t\u00e9rminos de PIB y de\n    empleo. ...\"", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En este sentido creo que el ministerio est\u00e1\n    haciendo un importante esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para crear un mercado\n    de servicios energ\u00e9ticos que nos ayude a reducir nuestros niveles de\n    ahorro energ\u00e9tico y, al mismo tiempo, para ocupar parte de la actividad\n    que el retroceso de la construcci\u00f3n ha dejado en t\u00e9rminos de PIB y de\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [2, 3, 4], "energ\u00edas renovables": [0], "centrales nucleares": [5], "energ\u00e9tico": [7, 8], "energ\u00eda": [1], "ahorro energ\u00e9tico": [9], "renovables": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"", "\"... Por eso\n    cuando ellos gobernaron aument\u00f3 el consumo de energ\u00eda en nuestro pa\u00eds y\n    desde que nosotros estamos en el Gobierno lo hemos reducido en 15 puntos. ...\"", "\"... Hay a quienes se les\n    llena la boca con Espa\u00f1a, la bandera y el toro y, en cambio, jam\u00e1s hacen\n    una propuesta de pol\u00edtica de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Estas empresas, adem\u00e1s del ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica tan necesarios para nuestro pa\u00eds, pueden crear\n    empleo. ...\"", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"", "\"... Esto es una reducci\u00f3n sustancial porque esos 15 puntos\n    equivalen a la producci\u00f3n de todas las centrales nucleares y de ciclo\n    combinado juntas. ...\"", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"", "\"... En efecto, el reto energ\u00e9tico m\u00e1s importante que tenemos es reducir\n    nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  AL\n    REVISI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA DE GOBERNANZA Y AUTONOM\u00cdA UNIVERSITARIA PARA\n    AVANZAR HACIA UNA UNIVERSIDAD DE CALIDAD.  ...\""]}, {"words": {"resultados": [18], "formaci\u00f3n": [5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "becas": [4], "calidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay dos razones fundamentales\n    para iniciarlo; en primer lugar, los cambios y los retos econ\u00f3micos y\n    sociales; y en segundo lugar, el proceso de integraci\u00f3n europeo en\n    materia de educaci\u00f3n superior. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el segundo aspecto, la universidad est\u00e1 obligada a\n    afrontar una serie de reformas internas; no puede vivir alejada de un\n    continuo proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno social, educativo,\n    econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico, y tambi\u00e9n de adaptaci\u00f3n al nuevo espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior. ...\"", "\"... Este nuevo espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior ya marc\u00f3 en su momento un antes y un\n    despu\u00e9s; lo marc\u00f3 tambi\u00e9n para otros pa\u00edses europeos que han afrontado\n    reformas significativas en los sistemas de gobernanza. ...\"", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"", "\"... Respecto al primero, quiero subrayar el\n    papel determinante que la formaci\u00f3n superior y la universidad juegan en\n    la transformaci\u00f3n de nuestro modelo productivo y de nuestra sociedad. ...\"", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro\n    grupo parlamentario presenta hoy esta interpelaci\u00f3n sobre el sistema\n    universitario, y en concreto sobre la pol\u00edtica de gobernanza, porque\n    entendemos que esta, en el \u00e1mbito del sistema universitario, es una\n    reforma que debemos afrontar ya que de ella depende tambi\u00e9n el\n    reforzamiento, la competitividad y la calidad de nuestro sistema. ...\"", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"", "\"... El proceso de\n    Bolonia nos ha obligado a cambios importantes en nuestro sistema; cambios\n    que han ido tambi\u00e9n orientados a conseguir un sistema m\u00e1s flexible que\n    favorezca la movilidad, la internacionalizaci\u00f3n y la calidad. ...\"", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"", "\"... Fundamentalmente han de ir hacia la modernizaci\u00f3n del\n    mismo sistema y hacia la consecuci\u00f3n de objetivos de mayor movilidad,\n    internacionalizaci\u00f3n y calidad. ...\"", "\"... Necesitamos, en primer lugar, se\u00f1or ministro, un sistema basado\n    en la calidad, que prime la excelencia y que sobre todo favorezca la\n    transferencia del conocimiento. ...\"", "\"... Corresponde a los poderes p\u00fablicos\n    evaluar peri\u00f3dicamente el sistema universitario con el fin de potenciarlo\n    para que, asegurando su accesibilidad, este sea m\u00e1s eficiente, de mayor\n    calidad y crecientemente internacionalizado. ...\"", "\"... El talento es determinante de la calidad y de la\n    excelencia; talento tanto de los estudiantes como del personal docente e\n    investigador, y la competitividad y la calidad de nuestro sistema\n    dependen en gran medida de ello, de la capacidad y el margen de captar\n    talento. ...\"", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, hemos de hablar de flexibilidad en\n    la oferta acad\u00e9mica, lo que incide tambi\u00e9n en la calidad del sistema. ...\"", "\"... Para\n    ello es imprescindible e improrrogable abrir el debate, implicar a todas\n    las partes y sobre todo hacer que el conjunto de la legislaci\u00f3n y todo\n    cambio legislativo vaya en la misma direcci\u00f3n; la direcci\u00f3n de la calidad\n    y sobre todo la direcci\u00f3n de la excelencia. ...\"", "\"... En este\n    sentido hemos avanzado y hemos de continuar\n    avanzando, siendo creciente la b\u00fasqueda de nuevos sistemas de financiaci\u00f3n\n    en el marco de un mayor acercamiento de la financiaci\u00f3n privada y\n    constatando una necesaria y mayor vinculaci\u00f3n de los fondos p\u00fablicos que\n    reciben las universidades a determinados indicadores de competencia y a\n    los resultados. ...\""]}, {"words": {"resultados": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo esto tiene que ver tambi\u00e9n\n    con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con las recomendaciones de\n    la Comisi\u00f3n Europea que est\u00e1n en la agenda europea de modernizaci\u00f3n de\n    las universidades. ...\"", "\"... No hemos de ignorar en todo caso que el modelo ha permitido la\n    universalizaci\u00f3n de los estudios universitarios, la territorializaci\u00f3n de\n    la educaci\u00f3n superior, el acceso por primera vez en nuestra historia a la\n    universidad de quienes quiz\u00e1s en otras condiciones nunca tendr\u00edan\n    oportunidades en sus entornos. ...\"", "\"... He dicho una y otra vez que lo que no se\n    eval\u00faa se deval\u00faa, y efectivamente estamos totalmente de acuerdo en esta\n    necesidad de evaluar los resultados obtenidos. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, necesitamos universidades comprometidas con la excelencia y con la\n    calidad, \u00e1giles en su toma de decisiones, eficientes en su gesti\u00f3n\n    interna, con estructuras flexibles y con modelos de financiaci\u00f3n que\n    tambi\u00e9n les permita acercarse y acercar m\u00e1s la iniciativa privada. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en esa\n    voluntad y tenemos que seguir en esa voluntad de potenciar la autonom\u00eda\n    universitaria mediante la transformaci\u00f3n voluntaria en instituciones de\n    educaci\u00f3n superior p\u00fablicas de naturaleza fundacional; eso lo han hecho\n    en Portugal. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FORTALECER LA \"MARCA ESPA\u00d1A\" Y CONTRIBUIR AL\n    POSICIONAMIENTO ESTRAT\u00c9GICO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN LOS MERCADOS\n    INTERNACIONALES.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [8, 9], "medianas empresas": [7], "peque\u00f1as": [19], "econom\u00eda": [14, 15, 16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10, 11, 12], "industria": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hay empresas que no tienen inter\u00e9s en mostrar su\n    espa\u00f1olidad o incluso la llegan a ocultar pensando que este efecto puede\n    perjudicar la percepci\u00f3n que el p\u00fablico tiene de sus bienes y servicios. ...\"", "\"... Pero m\u00e1s que los instrumentos en s\u00ed mismos de promoci\u00f3n de la imagen de\n    Espa\u00f1a y de las marcas espa\u00f1olas, yo creo que lo que m\u00e1s se le podr\u00eda\n    pedir al Gobierno espa\u00f1ol es un discurso para que de alguna manera\n    defienda lo que este pa\u00eds ha hecho por modernizarse, lo que los agentes\n    econ\u00f3micos espa\u00f1oles, las universidades, las empresas han hecho por\n    modernizarse y por hacer que nuestro sistema productivo sea hoy mucho\n    mejor que el que pod\u00edamos tener hace diez o quince a\u00f1os. ...\"", "\"... A esos sectores hay que\n    defenderlos y decir que Espa\u00f1a se ha modernizado, que ten\u00eda un 6 por\n    ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 1995 invertido en el\n    exterior y que ahora tenemos el 46 por ciento debido a que tenemos\n    grandes empresas internacionalizadas y detr\u00e1s de ellas much\u00edsimas\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han seguido ese camino. ...\"", "\"... Incluso el\n    sector de la construcci\u00f3n parece que es denostable y es dif\u00edcil entender\n    por qu\u00e9, ya que el 50 por ciento de las concesiones de obra p\u00fablica del\n    mundo lo tienen empresas constructoras espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Esencialmente eso\n    es lo que nos jugamos en las pr\u00f3ximas elecciones generales, cuando se\n    convoquen, y del pr\u00f3ximo gobierno que tenga que salir de ah\u00ed, porque del\n    actual poco se puede esperar para mejorar esa imagen de marca de este\n    pa\u00eds que llamamos Espa\u00f1a y detr\u00e1s del cual andan empresas fort\u00edsimas y\n    grandes personas que hacen proyectos de innovaci\u00f3n todos los d\u00edas porque\n    tienen ideas que est\u00e1n dispuestos a poner en pr\u00e1ctica. ...\"", "\"... A esos sectores hay que\n    defenderlos y decir que Espa\u00f1a se ha modernizado, que ten\u00eda un 6 por\n    ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 1995 invertido en el\n    exterior y que ahora tenemos el 46 por ciento debido a que tenemos\n    grandes empresas internacionalizadas y detr\u00e1s de ellas much\u00edsimas\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han seguido ese camino. ...\"", "\"... Esto es especialmente cierto en los productos de gran consumo, donde sin\n    duda es important\u00edsimo no solo el posicionamiento de las marcas\n    individuales sino el origen de los pa\u00edses de donde vienen, pero no cabe\n    duda de que tambi\u00e9n afecta a las compras de empresa y a las compras\n    p\u00fablicas. ...\"", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"", "\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"", "\"... A esos sectores hay que\n    defenderlos y decir que Espa\u00f1a se ha modernizado, que ten\u00eda un 6 por\n    ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 1995 invertido en el\n    exterior y que ahora tenemos el 46 por ciento debido a que tenemos\n    grandes empresas internacionalizadas y detr\u00e1s de ellas much\u00edsimas\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han seguido ese camino. ...\""]}, {"words": {"empresa": [9], "industrial": [11], "actividad": [13], "econom\u00eda": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos que este \u00e9xito en la actividad\n    diversificadora de nuestras empresas no solamente es el resultado de una\n    mejora de la competitividad de nuestras empresas sino tambi\u00e9n resultado\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas. ...\"", "\"... Solamente en el a\u00f1o 2010 hemos dado 4.000 acciones de apoyo por un valor\n    superior a 5.000 millones de euros, de las que se han beneficiado m\u00e1s de\n    14.000 empresas, solamente en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"", "\"... En\n    lo que se refiere a la marca, las actuaciones se concretan en el Plan de\n    actuaci\u00f3n a marcas espa\u00f1olas, dando apoyo a todas aquellas empresas que\n    desarrollan una pol\u00edtica de creaci\u00f3n o consolidaci\u00f3n de imagen de marca\n    espa\u00f1ola y de diferenciaci\u00f3n de productos, un programa abierto a todos\n    los sectores y que contribuye a impulsar la imagen de marca Espa\u00f1a en el\n    exterior. ...\"", "\"... Creo que el mejor ejemplo de ello es el Plan made in/made by\n    Spain, proyecto destinado a mejorar la imagen de la marca Espa\u00f1a en el\n    exterior, promocionando una imagen tecnol\u00f3gica, innovadora de nuestras\n    empresas que son l\u00edderes mundiales con acciones de todo tipo y apoyadas\n    institucionalmente. ...\"", "\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, el primer mercado elegido\n    fue Estados Unidos -a\u00f1os 2009 y 2010- con un presupuesto de 20 y 24\n    millones de euros respectivamente, se sum\u00f3 financiaci\u00f3n del sector\n    privado y realizamos 619 actividades participando 2.700 empresas, adem\u00e1s\n    de actos institucionales y visitas con rango ministerial e incluso\n    superior. ...\"", "\"... A veces no es f\u00e1cil dar\n    resultados, pero aqu\u00ed s\u00ed porque en estos dos a\u00f1os de vigencia del Plan\n    made in/made by Spain nuestras empresas han ganado en Espa\u00f1a 90\n    licitaciones por valor de m\u00e1s de 10.000 millones de euros, y hemos\n    conseguido que Espa\u00f1a sea el primer socio de Estados Unidos en el sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Est\u00e1n previstas 70\n    acciones anuales con una participaci\u00f3n de 900 empresas y 35 asociaciones\n    sectoriales con un presupuesto de 19 millones de euros este a\u00f1o y de 18,8\n    el a\u00f1o que viene. ...\"", "\"... Porque queremos\n    aprovechar la celebraci\u00f3n de los tres grandes eventos deportivos en ese\n    pa\u00eds -la Copa Confederaciones en 2013, el Mundial de F\u00fatbol en 2014 y los\n    Juegos Ol\u00edmpicos en 2016-, y queremos aprovechar el liderazgo de nuestras\n    empresas de infraestructuras -y de equipamientos deportivos, no lo\n    olvidemos- para esta oportunidad en Brasil. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda mezcla lo que es calidad del\n    producto, del bien o servicio de la empresa o del sector espa\u00f1ol en el\n    exterior, calidad del producto, con calidad crediticia o financiera de la\n    empresa, del sector o del propio pa\u00eds. ...\"", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Creemos que este \u00e9xito en la actividad\n    diversificadora de nuestras empresas no solamente es el resultado de una\n    mejora de la competitividad de nuestras empresas sino tambi\u00e9n resultado\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"industria": [12, 13, 14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas espa\u00f1olas": [9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11], "econom\u00eda": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se han ido reduciendo recursos a\u00f1o tras\n    a\u00f1o, cediendo instrumentos porque lo \u00fanico que importaba era la\n    cooperaci\u00f3n internacional, porque incluso pedir tasas de retorno a los\n    fondos que aport\u00e1bamos en cooperaci\u00f3n era algo vergonzante y hablar de\n    las empresas espa\u00f1olas como elemento de expansi\u00f3n internacional era algo\n    que no se pod\u00eda hacer porque aqu\u00ed lo \u00fanico que interesaba era aumentar la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo a costa de la pol\u00edtica comercial, fuese como\n    fuese. ...\"", "\"... Esa ha sido la actitud de las dos \u00faltimas legislaturas, porque las\n    empresas no era algo que hab\u00eda que promocionar. ...\"", "\"... Ni\n    siquiera eso se puede hacer para abrir mercados a nuestras empresas,\n    porque no es lo que toca, porque no es lo pol\u00edticamente correcto. ...\"", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"", "\"... Les ha\n    parecido algo que hab\u00eda que ocultar, que esto de promocionar a las\n    empresas fuera, sobre todo, si son grandes no va mucho con el ideario\n    socialista que marca, y menos a\u00fan con el tipo de alianzas internacionales\n    con las que se estaba yendo. ...\"", "\"... Hombre, no es lo mismo hablar con el se\u00f1or\n    Chavez de empresas porque no queda tan bien, es mejor hablar de otras\n    cosas porque era el tipo de relaciones internacionales que se estaban\n    llevando por parte de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Francamente, no ha habido pol\u00edtica comercial digna de tal nombre ni se ha\n    considerado algo primordial la defensa de nuestros intereses\n    empresariales, que son tan leg\u00edtimos como los de los dem\u00e1s, tan leg\u00edtimos\n    como los de los dem\u00e1s, y los dem\u00e1s pa\u00edses no tienen ning\u00fan pudor ni\n    ninguna verg\u00fcenza en defender a sus empresas en todo punto y en todo\n    momento. ...\"", "\"... \u00bfTienen nuestro pa\u00eds y\n    nuestras empresas m\u00e1s prestigio internacional que les permita tener\n    mejores m\u00e1rgenes y cuotas de mercado ahora que antes o no? ...\"", "\"... Han actuado, han buscado sus\n    mercados fuera, est\u00e1n buscando una sustituci\u00f3n de la demanda interna por\n    una demanda externa, que es su obligaci\u00f3n -esto siempre lo han hecho bien\n    las empresas espa\u00f1olas-, lo cual demuestra que este pa\u00eds tiene un futuro\n    no solo en el sector exterior, sino en el econ\u00f3mico, muy brillante por\n    delante y la cuesti\u00f3n es poner las bases para ello, cosa que ustedes no\n    se aplican gran cosa en hacer. ...\"", "\"... Aqu\u00ed se han ido reduciendo recursos a\u00f1o tras\n    a\u00f1o, cediendo instrumentos porque lo \u00fanico que importaba era la\n    cooperaci\u00f3n internacional, porque incluso pedir tasas de retorno a los\n    fondos que aport\u00e1bamos en cooperaci\u00f3n era algo vergonzante y hablar de\n    las empresas espa\u00f1olas como elemento de expansi\u00f3n internacional era algo\n    que no se pod\u00eda hacer porque aqu\u00ed lo \u00fanico que interesaba era aumentar la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo a costa de la pol\u00edtica comercial, fuese como\n    fuese. ...\"", "\"... Han actuado, han buscado sus\n    mercados fuera, est\u00e1n buscando una sustituci\u00f3n de la demanda interna por\n    una demanda externa, que es su obligaci\u00f3n -esto siempre lo han hecho bien\n    las empresas espa\u00f1olas-, lo cual demuestra que este pa\u00eds tiene un futuro\n    no solo en el sector exterior, sino en el econ\u00f3mico, muy brillante por\n    delante y la cuesti\u00f3n es poner las bases para ello, cosa que ustedes no\n    se aplican gran cosa en hacer. ...\"", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\"", "\"... En segundo lugar, no me ha respondido usted a\n    cu\u00e1l ha sido el papel del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio,\n    que es tambi\u00e9n su competencia, en la defensa del inter\u00e9s espa\u00f1ol en la\n    crisis del pepino, habida cuenta de que algunos pa\u00edses fuera de la zona\n    euro han aplicado medidas que desde luego son inaceptables desde\n    cualquier punto de vista, m\u00e1s a\u00fan a la luz de c\u00f3mo se han desarrollado\n    los hechos, y la competencia en comercio exterior la tiene usted. ...\"", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"", "\"... Estoy refiri\u00e9ndome a que b\u00e1sicamente se dedicaba\n    Exteriores m\u00e1s a esto que lo que pudiese estar haciendo el Ministerio de\n    Industria. ...\"", "\"... Me va a decir usted que s\u00ed, que usted como ministro de Industria\n    lo ha hecho. ...\"", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una ley de\n    separaci\u00f3n de los FAD en Fonprode, en los fondos de apoyo al desarrollo,\n    y el FIEM, Fondo de internacionalizaci\u00f3n de las empresas, que ustedes\n    fueron incapaces de hacer en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"", "\"... Hablan\n    del apoyo a nuestras empresas en el exterior; por lo visto no las hemos\n    apoyado suficientemente, pero en el a\u00f1o 2010 nuestras empresas han\n    conseguido 50.000 millones de euros en licitaciones fuera. ...\"", "\"... Nos hab\u00edamos puesto como objetivo 5.000 empresas\n    exportadoras m\u00e1s al a\u00f1o en nuestra base exportadora para el conjunto de\n    la legislatura. ...\"", "\"... Nos fijamos un\n    nuevo objetivo, que son 2.000 nuevas empresas exportadoras al a\u00f1o. ...\"", "\"... Lo\n    hemos cumplido y ahora lo hemos subido, a partir de 2010, a 3.000 nuevas\n    empresas exportadoras anuales. ...\"", "\"... No mejora la marca Espa\u00f1a cuando un\n    economista de FAES va a Estados Unidos a hablar mal de las energ\u00edas\n    renovables y de las empresas de energ\u00edas renovables en Espa\u00f1a, cuando\n    precisamente esas empresas est\u00e1n intentando ganar concursos en Estados\n    Unidos. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 7, 8, 10, 11, 12, 18, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 29, 31, 37, 39, 40, 41, 43], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 9, 13, 14, 15, 16, 17, 19, 24, 28, 30, 32, 33, 34, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [35, 36, 38], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}