{"blocks": [{"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando estamos a punto de cruzar el ecuador\n    de la legislatura se impone un repaso de aquellas afirmaciones que usted\n    hizo ante esta C\u00e1mara en el debate de investidura; algunos compromisos y\n    afirmaciones de enorme dimensi\u00f3n social -pensiones, sanidad, educaci\u00f3n o\n    dependencia- se han ido diluyendo a una con la presentaci\u00f3n de diferentes\n    proyectos de ley, entre otros los tres proyectos de presupuestos que su\n    Gobierno nos ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, cuando estamos a punto de cruzar el ecuador\n    de la legislatura se impone un repaso de aquellas afirmaciones que usted\n    hizo ante esta C\u00e1mara en el debate de investidura; algunos compromisos y\n    afirmaciones de enorme dimensi\u00f3n social -pensiones, sanidad, educaci\u00f3n o\n    dependencia- se han ido diluyendo a una con la presentaci\u00f3n de diferentes\n    proyectos de ley, entre otros los tres proyectos de presupuestos que su\n    Gobierno nos ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto Fomento aumenta el 50 %; adem\u00e1s ha\n    habido -esto es muy importante- un alt\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2013, seguimos trabajando en el presupuesto en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto Fomento aumenta el 50 %; adem\u00e1s ha\n    habido -esto es muy importante- un alt\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2013, seguimos trabajando en el presupuesto en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para conseguir\n    estos objetivos lo que tenemos que hacer es corregir los grav\u00edsimos\n    desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que son los que han provocado\n    esta situaci\u00f3n: el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit exterior, la inflaci\u00f3n, la\n    deuda externa y la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    pol\u00edtica, como es evidente, no produce resultados milagrosos ni lo hace\n    en el corto plazo, pero ya hay datos positivos en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    aunque todav\u00eda queda mucho por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una medida cruel, con tintes\n    xen\u00f3fobos dif\u00edcilmente admisibles que afectan a la salud p\u00fablica y que,\n    adem\u00e1s, ha sido una gigantesca chapuza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas han ido arregl\u00e1ndolo m\u00e1s o menos, unos gobiernos por\n    sensibilidad, otros porque han atendido a la \u00e9tica profesional de los\n    m\u00e9dicos; el resultado es que hoy cada comunidad aut\u00f3noma tiene un sistema\n    distinto, un ejemplo de un sistema nacional de salud s\u00f3lido y coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas han ido arregl\u00e1ndolo m\u00e1s o menos, unos gobiernos por\n    sensibilidad, otros porque han atendido a la \u00e9tica profesional de los\n    m\u00e9dicos; el resultado es que hoy cada comunidad aut\u00f3noma tiene un sistema\n    distinto, un ejemplo de un sistema nacional de salud s\u00f3lido y coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Congelaron las pensiones, y adem\u00e1s\n    eran medidas aisladas que no respond\u00edan a ning\u00fan planteamiento econ\u00f3mico\n    (Rumores); lo que es peor, generaron grav\u00edsimos desequilibrios en nuestra\n    econom\u00eda, que son los que nos han tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y nos han llevado a\n    tomar decisiones distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todo el mundo en esta C\u00e1mara sabe m\u00e1s o menos que ustedes y\n    su partido son especialistas en algunas cosas; vamos a decir que en\n    cooperaci\u00f3n internacional no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado se consagran a cooperaci\u00f3n 1.815\n    millones de euros, 1.625 a cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    179 a cooperaci\u00f3n descentralizada y 10 a cooperaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La contenci\u00f3n en los gastos\n    dedicados a la cooperaci\u00f3n, como a otros muchos gastos que figuran en los\n    Presupuestos Generales del Estado, empiezan en el a\u00f1o 2009 cuando ustedes\n    descubren con estupor que estamos sujetos a una crisis de magnitudes no\n    conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo un informe sobre las subvenciones nominativas concedidas\n    hasta entonces por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ning\u00fan\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n le divierte que le\n    recorten su presupuesto, y mucho menos en un tema tan sensible como la\n    cooperaci\u00f3n, pero de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica que ustedes hicieron y de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria que tuvieron vienen los lodos que estamos\n    arrastrando hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el proyecto de presupuestos presenta un escenario\n    econ\u00f3mico que queda corto en relaci\u00f3n con lo que hoy vaticina la mayor\u00eda\n    de expertos sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reducci\u00f3n de salarios que est\u00e1n provocando las pol\u00edticas de su\n    Gobierno, inducidas por la troika y la CEOE, est\u00e1n causando un enorme\n    deterioro a los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds y a la econom\u00eda\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos recortes aumentan el empobrecimiento\n    de millones de trabajadores, limitan el consumo, deterioran la econom\u00eda,\n    siguen destruyendo empleo, y no consiguen el objetivo con el que\n    pretenden justificarlos: el control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay que confundir: frente a\n    experiencias anteriores no vamos a salir de esta crisis, se\u00f1or\u00eda, con m\u00e1s\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y s\u00ed atendiendo los proyectos que preferentemente -como\n    es el caso de Asturias- necesitamos desarrollar realmente en la red\n    infraestructuras con que hoy cuentan los ciudadanos para hacer que su\n    trabajo sea m\u00e1s productivo y para que colabore al final de la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, como tenemos que dar prioridad a los gastos\n    sociales, al pago de las pensiones, al propio pago del desempleo, a los\n    servicios sociales de educaci\u00f3n, de sanidad, de protecci\u00f3n social,\n    tenemos que dar esa prioridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como tenemos que dar prioridad a los gastos\n    sociales, al pago de las pensiones, al propio pago del desempleo, a los\n    servicios sociales de educaci\u00f3n, de sanidad, de protecci\u00f3n social,\n    tenemos que dar esa prioridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    inversi\u00f3n del Estado, esa es la inversi\u00f3n que aprueban las Cortes\n    Generales del Estado, la que vertebra realmente todo el territorio\n    espa\u00f1ol, y por tanto garantiza la igualdad de oportunidades por ejemplo\n    en el acceso al transporte, con independencia de d\u00f3nde se habite en ese\n    territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEs\n    razonable cargar todo el esfuerzo del d\u00e9ficit a las comunidades cuando\n    son las que gestionan la educaci\u00f3n, la sanidad o las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar\n    enmiendas que den respuesta a las necesidades de Andaluc\u00eda, que permitan\n    seguir garantizando el derecho a la educaci\u00f3n, a la sanidad, a los\n    servicios sociales y a la vivienda, y sobre todo a crear empleo en\n    nuestra tierra, que es nuestra principal prioridad y deber\u00eda ser tambi\u00e9n\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    razonable cargar todo el esfuerzo del d\u00e9ficit a las comunidades cuando\n    son las que gestionan la educaci\u00f3n, la sanidad o las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar\n    enmiendas que den respuesta a las necesidades de Andaluc\u00eda, que permitan\n    seguir garantizando el derecho a la educaci\u00f3n, a la sanidad, a los\n    servicios sociales y a la vivienda, y sobre todo a crear empleo en\n    nuestra tierra, que es nuestra principal prioridad y deber\u00eda ser tambi\u00e9n\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues para la\n    mayor\u00eda de las familias espa\u00f1olas econom\u00eda de guerra, y para algunos no\n    hay altura, tiran con p\u00f3lvora de rey. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es uno de los\n    pa\u00edses del mundo que tiene m\u00e1s j\u00f3venes hijos de trabajadores manuales en\n    la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 quieren ustedes\n    devaluar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ustedes privilegian la educaci\u00f3n privada,\n    incluidas aquellas escuelas que separan a las ni\u00f1as de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Wert, no quieren la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque de la mano\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica acaban los privilegios que ustedes defienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de tanto recorte injusto me parece incre\u00edble que hablen ustedes de\n    la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, porque ustedes les han dicho\n    a los padres y madres de este pa\u00eds que abandonen cualquier esperanza de\n    que sus hijos tengan m\u00e1s posibilidades de las que tuvieron ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    ustedes no han considerado ni un solo d\u00eda que los profesores a los que\n    han puesto en la calle, 40.000, han hecho m\u00e1s por la educaci\u00f3n en un solo\n    d\u00eda que ustedes en toda su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s porque est\u00e1n dejando ustedes\n    colgada a la juventud espa\u00f1ola sin empleo y ahora sin educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Valenciano, no me\n    hable de segregaci\u00f3n cuando en realidad no hay segregaci\u00f3n m\u00e1s grave, no\n    hay clasismo de peores consecuencias, no hay desatenci\u00f3n mayor que la que\n    supone que la cuarta parte de los j\u00f3venes espa\u00f1oles se queden,\n    educativamente hablando, en la cuneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como puede usted suponer,\n    se\u00f1ora Valenciano -y si no lo supone, yo con mucho gusto\n    le facilito la informaci\u00f3n detallada-, la gran mayor\u00eda de esos j\u00f3venes que\n    se quedan en la cuneta son de entornos socioecon\u00f3micos desfavorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que con una tasa de repetici\u00f3n como la que tenemos, que encarece\n    extraordinariamente nuestra educaci\u00f3n, y con un fracaso escolar como ese,\n    lo \u00fanico que no se puede hacer es seguir como estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo que dicen los presupuestos de 2014, estos que han\n    presentado en la C\u00e1mara, es que sigue la destrucci\u00f3n de empleo, que se\n    consolida la precariedad laboral, que bajan los salarios, que bajan los\n    puestos de trabajo a tiempo completo, que caen las cotizaciones sociales,\n    que congelan las retribuciones de los funcionarios, y para colmo, se\u00f1ora\n    ministra, que consolidan la p\u00e9rdida de poder adquisitivo de las\n    pensiones, que dejan sin cobertura a m\u00e1s de 3 millones de parados, que\n    niegan a la mayor\u00eda de los j\u00f3venes el acceso al programa Prepara y adem\u00e1s\n    consolidan los recortes en las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyamos a aquellos que m\u00e1s lo necesitan, a los parados\n    para que encuentren cuanto antes un empleo, sobre todo los j\u00f3venes, y\n    tambi\u00e9n a los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo mejoran la vida de los j\u00f3venes sus presupuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los presupuestos de 2014 hacen lo necesario para seguir\n    apoyando a los j\u00f3venes en su transici\u00f3n al mercado de trabajo, apuestan\n    por pol\u00edticas que impulsen la contrataci\u00f3n estable en la formaci\u00f3n para\n    el empleo y para que sigan teniendo todas las oportunidades que los\n    Gobiernos socialistas les quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s presumen y se jactan de cosas que al resto del\n    mundo nos abochornan, como el se\u00f1or presidente en Jap\u00f3n presumiendo de\n    que los sueldos en Espa\u00f1a hab\u00edan bajado de forma espectacular, de\n    empobrecernos; o usted presumiendo de que los j\u00f3venes ya no se inscriben\n    en el paro; 134.700 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o que no han encontrado un\n    empleo, repito, que no han encontrado un empleo y desesperados se han\n    largado; 700.000 j\u00f3venes desde que comenz\u00f3 la crisis est\u00e1n fuera,\n    transitando Alemania, como usted dir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los j\u00f3venes, el\n    sufrimiento como rutina: paro, exilio, contrato de tres\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo la humillaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que con ustedes no pueden ni\n    trabajar ni estudiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con todo respeto, lo que necesitan los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds son oportunidades y que toda esta C\u00e1mara trabaje junta para d\u00e1rselas\n    cada d\u00eda con propuestas que creen empleo, pero lo que no necesitan son\n    pol\u00edticos espect\u00e1culo que vienen cada d\u00eda a manchar la imagen de tanta\n    gente que trabaja por los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el paro en lo que\n    va de a\u00f1o ha bajado ya un 7 %, 31.830 j\u00f3venes han encontrado una\n    oportunidad de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El contrato indefinido de apoyo a emprendedores,\n    se\u00f1ora diputada, tiene ya 127.000 nuevos beneficiarios, de los cuales m\u00e1s\n    de 53.000 son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos puesto en marcha, de acuerdo con los\n    interlocutores sociales y con la mayor\u00eda de grupos pol\u00edticos que se est\u00e1n\n    sumando con propuestas a esta estrategia, la estrategia de emprendimiento\n    y empleo joven, que es c\u00f3mo construimos entre todos oportunidades para\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay casi 90.000 j\u00f3venes que hoy tienen empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a esa estrategia, m\u00e1s de 450 j\u00f3venes al\n    d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, trabajamos para darles oportunidades a los j\u00f3venes, otros\n    est\u00e1is en otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no vieron la crisis, les quitaron las oportunidades a la\n    mitad de los j\u00f3venes en este pa\u00eds y si no se suman a la recuperaci\u00f3n\n    tampoco van a ser parte de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, el conjunto de las\n    actuaciones que se est\u00e1n siguiendo van en l\u00ednea y consonancia con la\n    informaci\u00f3n de que se dispone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto del Ministerio de Fomento\n    para Catalu\u00f1a es de 1.403 millones de euros, que, con una planificaci\u00f3n\n    rigurosa, es eficiente y, sin duda, 1.403 millones de euros bien\n    invertidos van a contribuir a la competitividad de la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Ministerio de Fomento\n    para Catalu\u00f1a es de 1.403 millones de euros, que, con una planificaci\u00f3n\n    rigurosa, es eficiente y, sin duda, 1.403 millones de euros bien\n    invertidos van a contribuir a la competitividad de la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, porque ha generado un agravio territorial\n    innecesario y, segundo, porque con ello va a provocar un frenazo enorme\n    en la competitividad de la econom\u00eda catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1], "barcelona": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en ferrocarriles la inversi\u00f3n prevista es de 502 millones\n    de euros y entre las inversiones m\u00e1s importantes est\u00e1 el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo para adaptarlo al ancho UIC; la mejora de las cercan\u00edas en\n    Catalu\u00f1a, en Barcelona, con la instalaci\u00f3n del Ertms. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a, se\u00f1or\u00eda,\n    ha recibido del Grupo Fomento entre 1996 y 2012 m\u00e1s de 20.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en ferrocarriles la inversi\u00f3n prevista es de 502 millones\n    de euros y entre las inversiones m\u00e1s importantes est\u00e1 el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo para adaptarlo al ancho UIC; la mejora de las cercan\u00edas en\n    Catalu\u00f1a, en Barcelona, con la instalaci\u00f3n del Ertms. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En carreteras se\n    han hecho inversiones importantes para hacer posible iniciar el acceso\n    viario al puerto de Barcelona, con 139 millones de euros en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En puertos, 152,6 millones; al puerto de\n    Barcelona -\u00bfsabe de lo que le hablo, verdad?-, ese acceso que nunca\n    llegaba, el acceso en ancho UIC, se han destinado 117 millones en total,\n    de los cuales, casi 50 son para el acceso ferroviario; tambi\u00e9n se han\n    destinado fondos al puerto de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ha puesto en jaque mate los grandes corredores log\u00edsticos\n    de los que depende, de verdad esta vez, nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    como el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que se empe\u00f1en en el discurso, se\u00f1ora ministra de Fomento, estos\n    no son los presupuestos de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La inversi\u00f3n prevista en el departamento\n    es, como sabe, de 8.980 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 1.288\n    millones para subvenciones del transporte y 86 millones para la reducci\u00f3n\n    de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los recursos totales del Grupo Fomento, que es de\n    17.310 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 APLICANDO EL GOBIERNO PARA EL DESARROLLO DEL\n    CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [8], "corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [7], "transporte": [6], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo es el eje de mayor\n    concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello confiere al corredor ferroviario mediterr\u00e1neo\n    un gran potencial de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que llegan de Extremo Oriente\n    hacia Europa como alternativa a los puertos del norte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el proyecto de\n    Presupuestos Generales del Estado para 2014 recoge una inversi\u00f3n para\n    todo el corredor de m\u00e1s de 1.000 millones de euros, lo que demuestra la\n    seriedad del compromiso adquirido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en la\n    fachada mediterr\u00e1nea se ubican cuatro de los cinco puertos espa\u00f1oles con\n    mayor tr\u00e1fico: Algeciras, Valencia, Barcelona y Tarragona; y tres de los\n    puertos con mayor volumen en tr\u00e1fico de contenedores: Valencia, el\n    primero de Espa\u00f1a y de todo el Mediterr\u00e1neo y el quinto de Europa;\n    Algeciras y Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [5], "l\u00ednea": [6, 7], "barcelona": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se lo agradezco especialmente porque\n    efectivamente el corredor mediterr\u00e1neo es una de las obras prioritarias\n    para este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras veinte meses en el Gobierno, en los a\u00f1os 2012 y\n    2013 se han invertido ya un total de 2.433 millones en el corredor\n    mediterr\u00e1neo y para el 2014 est\u00e1n previstos 1.005 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    primero que hemos hecho ha sido trabajar para que el corredor\n    mediterr\u00e1neo sea una realidad, porque era simplemente una idea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones del corredor,\n    se\u00f1or\u00eda, representan el 22 % de todas las conexiones ferroviarias de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante la conexi\u00f3n de Algeciras, la\n    l\u00ednea Almoraima-Algeciras, que tiene un total en el presupuesto de 50\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto de Barcelona, en septiembre de\n    2012, pusimos en servicio un acceso provisional y en los presupuestos de\n    2014 ya est\u00e1, como usted sabe, una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 32 millones, a los\n    que hay que a\u00f1adir los que invierte la propia Autoridad Portuaria de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000674\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "alta velocidad": [2], "transporte ferroviario": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15, 16, 17], "tren": [25, 26, 27], "l\u00ednea": [23, 24], "barcelona": [35], "trenes": [34], "alta velocidad": [18, 19, 20, 21, 22], "transporte ferroviario": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "transporte": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, necesitamos hacer un\n    barrido exhaustivo para comprobar en toda la red el estado del\n    mantenimiento y de la seguridad, a fin de tomar las medidas correctoras\n    necesarias que subsanen de manera inmediata, lo m\u00e1s inmediata posible,\n    las posibles deficiencias que pudieran existir, dando cumplida\n    informaci\u00f3n una vez que esta tarea se haya realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, nos dijo que conforme se fuera analizando toda la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola se ir\u00edan tomando las medidas necesarias para mejorar\n    la seguridad si efectivamente era necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos, por tanto, que insistir en la necesidad\n    de analizar las causas del siniestro y la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentra la red ferroviaria de todo el pa\u00eds, detectar los errores de\n    car\u00e1cter t\u00e9cnico y material que se han podido producir y saber que estos\n    errores no se est\u00e1n produciendo en otros tramos de la red y, si\n    existieran, subsanarlos de manera inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que la construcci\u00f3n sin medida a\n    golpe electoralista de m\u00e1s y m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE ha sido la prioridad\n    durante mucho tiempo, dejando en segundo lugar otros aspectos tan\n    importantes como la planificaci\u00f3n, la estrategia del transporte, el\n    derecho al transporte o incluso la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fue una de las cosas propuestas para el estudio en la\n    subcomisi\u00f3n que nuestro grupo parlamentario solicit\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento y que finalmente se llevar\u00e1 a cabo sin contemplar este extremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto tambi\u00e9n me gustar\u00eda que pudiera darme\n    informaci\u00f3n, pues, como sabe, en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Fomento debatimos\n    una proposici\u00f3n no de ley presenta por el Bloque Nacionalista Galego que\n    pretend\u00eda dotar de mayor transparencia e independencia mediante una\n    elecci\u00f3n m\u00e1s democr\u00e1tica por todos los miembros de esta C\u00e1mara, y fue\n    rechazada por su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El siniestro de Angrois se ha cobrado la\n    vida de ochenta y una personas -hace poco falleci\u00f3 un matrimonio que\n    estaba herido y que viajaba en ese tren- y ha causado cientos de v\u00edctimas\n    con secuelas de por vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    4 de octubre en un paso a nivel localizado en el t\u00e9rmino municipal de\n    Pulp\u00ed, un tren de cercan\u00edas que cubr\u00eda el trayecto entre Almendricos y\n    \u00c1guilas colision\u00f3 con un cami\u00f3n resultando 15 personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la causa tambi\u00e9n por la que\n    usted hizo p\u00fablico que iba a tomar veinte medidas concretas para mejorar\n    la seguridad en los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [5, 6], "tren": [11, 12, 13, 14], "l\u00ednea": [9, 10], "profesionales": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "trenes": [16, 17, 18, 19, 20], "alta velocidad": [7, 8], "transporte ferroviario": [15], "transporte": [2, 3, 4], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el a\u00f1o 2007 se\n    traspuso la directiva con el Real Decreto 810, reglamento que incluye los\n    elementos de seguridad de la circulaci\u00f3n de la red ferroviaria de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la seguridad\n    es lo m\u00e1s importante en todo el transporte en nuestro pa\u00eds y en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprobaremos en los pr\u00f3ximos d\u00edas en la\n    C\u00e1mara la constituci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no es un lujo hacer redes de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley del Sector Ferroviario regula todos los extremos en seguridad; regula\n    desde el primer procedimiento, que es la construcci\u00f3n de una l\u00ednea\n    ferroviaria con su estudio informativo, su informaci\u00f3n p\u00fablica, su\n    tramitaci\u00f3n ambiental, la aprobaci\u00f3n de un trazado, hasta el\n    procedimiento de construcci\u00f3n, la redacci\u00f3n de todos los proyectos, la\n    supervisi\u00f3n, la se\u00f1alizaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n y la electrificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    autorizaci\u00f3n de puesta en marcha de una l\u00ednea tambi\u00e9n es un procedimiento\n    reglado, pues hay que acreditar el cumplimiento de una serie de t\u00e9rminos\n    y de normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que un tren circule\n    por una v\u00eda no es una cosa f\u00e1cil, es un proceso complejo, que tiene que\n    cumplir todos los requerimientos y todas las verificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la fase de\n    explotaci\u00f3n de una v\u00eda, es decir, cuando el tren ya va por la v\u00eda, todas\n    las ma\u00f1anas, todas las noches y todos los d\u00edas hay personal que se dedica\n    exclusivamente a eso, a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aseguramiento de la verificaci\u00f3n del tren antes de su puesta\n    en circulaci\u00f3n, que se realiza permanentemente con objeto de que el\n    material est\u00e9 en perfectas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de la\n    seguridad y de los accidentes, intensificando las inspecciones de\n    vagones, de los trenes, intensificando el debido mantenimiento de las\n    v\u00edas, previniendo incidencias, por ejemplo, de inclemencias\n    meteorol\u00f3gicas o actuando en su caso cuando las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los trenes, la mejora de la inspecci\u00f3n\n    t\u00e9cnica del material en servicio para detectar las incidencias en el\n    material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos hemos reunido ya con los tecn\u00f3logos para que se\n    ponga en marcha una prueba piloto para la posible implementaci\u00f3n de un\n    sistema satelital para ayudar y mejorar los sistemas de seguridad en los\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se est\u00e1 trabajando en la mejora de la\n    ubicaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de los equipajes, es decir, la sujeci\u00f3n de los\n    equipajes en los trenes -ma\u00f1ana en el Consejo de Ministros, en\n    Luxemburgo, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de presentarlo a mis colegas de la Uni\u00f3n\n    Europea y remitir un informe a la Agencia Europea Ferroviaria-, porque\n    pueden suponer un elemento de riesgo; hasta ahora hay normativa interna,\n    pero creemos que debe tener mayor rango. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ustedes saben, tanto en ADIF como en Renfe, donde trabajan casi 28.000\n    personas, parte de las personas que trabajan, de los profesionales,\n    dedican todo su tiempo de trabajo a la seguridad en la circulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que algo se ponga en marcha requiere la\n    autorizaci\u00f3n preceptiva de una serie de \u00f3rganos, de personas y de\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, hay un tercer pilar que es b\u00e1sico: el\n    personal ferroviario, los profesionales, que est\u00e1n sometidos a controles\n    y evaluaciones, desde el propio proceso de acceso a la profesi\u00f3n hasta el\n    mantenimiento de sus condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros actores: los centros de\n    formaci\u00f3n y reconocimiento m\u00e9dico de los profesionales; los centros de\n    mantenimiento de material rodante, que tienen que estar homologados y\n    vigilados, y las entidades encargadas del mantenimiento de los vagones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace tambi\u00e9n en la actividad\n    de los profesionales, con el desarrollo y difusi\u00f3n de gu\u00edas de buenas\n    pr\u00e1cticas, con acciones de inspecci\u00f3n de control o de consumo de drogas o\n    alcohol, con el acompa\u00f1amiento a los maquinistas y con la inspecci\u00f3n de\n    todas las pr\u00e1cticas que pudieran ser incorrectas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha constituido una comisi\u00f3n\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnica que ustedes conocen, formada por expertos\n    profesionales que se ha reunido ya en tres ocasiones y que est\u00e1\n    elaborando un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    constituidas tanto en Renfe con Adif, y las territoriales est\u00e1n\n    distribuidas en seis \u00e1reas: en Madrid, en Le\u00f3n, en Bilbao, en Barcelona,\n    en Valencia y en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo hace la Comisi\u00f3n central de seguridad, tanto en\n    Adif como en Renfe, que coordina y analiza las actividades y evoluci\u00f3n de\n    los indicadores de seguridad a nivel global; son presididas por los\n    directores de seguridad de las empresas ferroviarias y, sobre todo -este\n    es un elemento clave-, hay una comunicaci\u00f3n permanente y fluida entre los\n    profesionales que trabajan en las empresas p\u00fablicas y los directivos de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos profesionales, que son servidores p\u00fablicos, est\u00e1n\n    trabajando por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "fomento": [1], "red": [0], "profesionales": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mire, hay que tomar las medidas\n    necesarias para mejorar la seguridad en el conjunto de toda la red\n    ferroviaria de nuestro pa\u00eds, pero hay que tomar tambi\u00e9n decisiones\n    pol\u00edticas para que no haya ninguna duda, por la seguridad, para que est\u00e9\n    clar\u00edsimo que en este pa\u00eds hay que cumplir y si no se cumple hay\n    consecuencias de car\u00e1cter t\u00e9cnico y de car\u00e1cter pol\u00edtico, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponemos en duda el trabajo\n    encomiable que hacen todos los profesionales de Renfe, de ADIF, del\n    Ministerio de Fomento, desvel\u00e1ndose por la seguridad del servicio\n    p\u00fablico, pero s\u00ed ponemos en duda que los protocolos de seguridad y las\n    \u00f3rdenes que se hayan podido dar al respecto hayan sido siempre las\n    adecuadas porque tenemos datos como que el reglamento general de\n    circulaci\u00f3n ferroviaria lleva nueve a\u00f1os esperando su revisi\u00f3n y\n    aprobaci\u00f3n y a\u00fan no se ha hecho nada al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el auto del magistrado del Juzgado de Santiago dice, y lo\n    voy a citar textualmente: Se emiti\u00f3 el certificado de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n siendo conocedores de que ese tramo de la l\u00ednea de alta\n    velocidad comprend\u00eda una curva que impon\u00eda una importante reducci\u00f3n de\n    velocidad y si no se ejecutaba a la velocidad adecuada pod\u00eda conducir a\n    desastrosas consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ponemos en duda el trabajo\n    encomiable que hacen todos los profesionales de Renfe, de ADIF, del\n    Ministerio de Fomento, desvel\u00e1ndose por la seguridad del servicio\n    p\u00fablico, pero s\u00ed ponemos en duda que los protocolos de seguridad y las\n    \u00f3rdenes que se hayan podido dar al respecto hayan sido siempre las\n    adecuadas porque tenemos datos como que el reglamento general de\n    circulaci\u00f3n ferroviaria lleva nueve a\u00f1os esperando su revisi\u00f3n y\n    aprobaci\u00f3n y a\u00fan no se ha hecho nada al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5, 6], "tren": [12, 13], "l\u00ednea": [9, 10, 11], "profesionales": [16, 17, 18, 19, 20], "barcelona": [15], "trenes": [14], "corredor": [0, 1, 2], "alta velocidad": [7, 8], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos del corredor\n    mediterr\u00e1neo, \u00bfustedes saben lo que es poner el tercer hilo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es\n    adaptarnos a Europa, es mejorar la seguridad y por eso el corredor\n    mediterr\u00e1neo tendr\u00e1 los m\u00e1s altos niveles de seguridad, como los va a\n    tener el eje atl\u00e1ntico, claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, vuelvo a esta tribuna en estos minutos que\n    tengo de replica para intentar profundizar, si me lo permiten, en a qu\u00e9\n    dedicamos el tiempo los profesionales de ADIF, del primero al \u00faltimo, los\n    profesionales de Renfe y de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe-Operadora ha dedicado m\u00e1s de 188 millones a esto; una\n    buena parte del presupuesto del Ministerio de Fomento, de ADIF y de Renfe\n    se dedica a seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, desde luego, lo hace\n    desde el primer servidor p\u00fablico de ADIF, de Renfe y del Ministerio de\n    Fomento hasta el \u00faltimo, y conozco c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, en la Uni\u00f3n Europea hay cinco pasos a nivel\n    por cada 10 kil\u00f3metros de l\u00ednea, y nosotros tenemos menos de la mitad que\n    la Uni\u00f3n Europea, lo cual no me satisface, pero se ha avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pido a todos que contribuyamos en esta l\u00ednea, en la l\u00ednea de resolver\n    y mejorar todos los problemas que tengamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 el sistema GSM-R, el tren-tierra y por otro lado el tel\u00e9fono\n    m\u00f3vil, y todo eso hay que mejorarlo, hay que integrarlo en un sistema\n    \u00fanico y adem\u00e1s en un sistema sin manos, como el sentido com\u00fan dicta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que\n    se nombra la palabra tren en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra\n    maquinista en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra cercan\u00edas en\n    Espa\u00f1a se est\u00e1 hablando de lo mejor que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de estas medidas que le he avanzado algunas est\u00e1n\n    m\u00e1s avanzadas que otras; por ejemplo, el sistema GPS tardar\u00e1 m\u00e1s o\n    tambi\u00e9n un sistema del que no he hablado por falta de tiempo pero que es\n    la integraci\u00f3n de la telefon\u00eda de los trenes en un sistema telef\u00f3nico\n    \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, vuelvo a esta tribuna en estos minutos que\n    tengo de replica para intentar profundizar, si me lo permiten, en a qu\u00e9\n    dedicamos el tiempo los profesionales de ADIF, del primero al \u00faltimo, los\n    profesionales de Renfe y de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros lo que hacemos es\n    respetar, respetar siempre, pero desde luego los profesionales, del\n    primero al \u00faltimo, de ADIF y de Renfe van a seguir haciendo lo que tienen\n    que hacer, que es lo que vienen haciendo a lo largo de todo este tiempo y\n    de tanto tiempo, que es trabajar por la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 c\u00f3mo se\n    est\u00e1 trabajando, c\u00f3mo muchos de los profesionales no tuvieron un minuto\n    de descanso ni lo tienen, porque todos ellos trabajan d\u00eda a d\u00eda y se\n    sienten honrados y orgullosos de ser profesionales del sector ferroviario\n    de este pa\u00eds, un sector que es prestigios\u00edsimo en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    gustar\u00eda que hoy en esta C\u00e1mara, por alguna cosa que he o\u00eddo, se pudiera\n    velar esa gran imagen que tienen, merecida, los profesionales, el sector\n    ferroviario de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4], "fomento": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no es econom\u00eda, se\u00f1or Montoro, esto es ideolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que a m\u00ed me asombra que teniendo un ministro nacido en Canarias -no le\n    voy a llamar canario porque ser canario es ejercerlo; nacido en\n    Canarias-, que se sienta con usted en el Consejo de Gobierno, no le haya\n    explicado que cuando era vicepresidente del Gobierno de Canarias y\n    consejero de Econom\u00eda y Hacienda critic\u00f3 dur\u00edsimamente el actual sistema\n    de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica diciendo que perjudicaba a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    venido a decir que, como el Gobierno de Canarias no cumple el techo de\n    d\u00e9ficit, est\u00e1 castigado y por eso no hay plan integral de empleo en\n    Canarias ni ayudas al fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O disminuir gravemente\n    las pol\u00edticas para el fomento del empleo y adem\u00e1s no pagar 128 millones\n    de euros que no han abonado ustedes todav\u00eda ni por el PIEC ni por la\n    pol\u00edtica de fomento del empleo para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han traspasado ustedes una l\u00ednea roja a la\n    que tengo que hacer referencia; la cuesti\u00f3n de atacar los intereses y los\n    derechos de los pensionistas es pasar la \u00faltima l\u00ednea roja que ten\u00eda\n    planteada su Gobierno y su pol\u00edtica, una expresi\u00f3n del ultraliberalismo\n    m\u00e1s radical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo va hacer por una raz\u00f3n: porque gracias al\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas de nuestras administraciones estamos\n    ayudando a que la balanza de pagos del pa\u00eds d\u00e9 la vuelta a una velocidad\n    como nadie pronosticaba y, por tanto, asiente unas condiciones de\n    financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda que son muy diferentes de las vigentes\n    en el verano del a\u00f1o 2012, cuando debat\u00edamos los Presupuestos Generales\n    del Estado para el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, eso se llama financiar a la econom\u00eda\n    del conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds en Europa y, por tanto, la estabilizaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, el progreso y la vuelta al crecimiento econ\u00f3mico -que es lo que\n    vaticinan hoy cada vez m\u00e1s y m\u00e1s informes- deben devolver tambi\u00e9n la\n    confianza y la seguridad que tienen los canarios en su adscripci\u00f3n a un\n    proyecto com\u00fan que se llama Espa\u00f1a y su adscripci\u00f3n concreta a un\n    proyecto de Espa\u00f1a en Europa, que adem\u00e1s de ser una integraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de mercado interior y de cumplimiento de reglas\n    presupuestarias o tributarias comunes, tambi\u00e9n lo es en t\u00e9rminos de\n    integraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, a\n    medida que vayamos mejorando nuestra econom\u00eda porque podamos financiar\n    mejor nuestro presupuesto y porque tengamos m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y\n    m\u00e1s empleo, podremos mejorar tambi\u00e9n esas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [24, 25], "salud": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "profesionales": [26, 27], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "medicamentos": [8, 9], "copago": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad no es un derecho universal por raz\u00f3n de ciudadan\u00eda a partir del\n    Real Decreto-ley 16/2012, que cambi\u00f3 lo que estableci\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuera porque no\n    es su competencia directa, a quien tendr\u00eda que estar interpelando yo en\n    este momento ser\u00eda al se\u00f1or Montoro y al se\u00f1or De Guindos, porque su\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica es la que condiciona las decisiones en el \u00e1mbito de la\n    sanidad con las consecuencias que ello trae. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la cifra que nos\n    arroja el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    prueba que para la mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles la sanidad es una\n    de las preocupaciones que m\u00e1s les afecta -en el tercer lugar-, lo cual es\n    una expresi\u00f3n clara -junto con los sondeos de opini\u00f3n valorando la\n    pol\u00edtica sanitaria, cuando valoran la gesti\u00f3n de la ministra de Sanidad-\n    del suspenso que ofrecen los ciudadanos espa\u00f1oles a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero dejar pasar la oportunidad -es nuestra obligaci\u00f3n tambi\u00e9n, desde\n    el punto de vista del control que tiene que realizar mi grupo\n    parlamentario a su labor y a lo que tiene que ver en este caso con la\n    interpelaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica- de mostrarle nuestra\n    enorme preocupaci\u00f3n por lo que acabamos de conocer en el d\u00eda de hoy en\n    relaci\u00f3n con la eventual suspensi\u00f3n de la realizaci\u00f3n de mamograf\u00edas en\n    la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, como ministra de Sanidad, tiene la obligaci\u00f3n de\n    investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed y exigir responsabilidades si\n    eventualmente se derivasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una consecuencia evidente de los\n    recortes que ha aplicado el Gobierno fruto de las decisiones de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, y es el incremento de las listas de espera, que han alcanzado\n    cifras r\u00e9cord; ahora tendr\u00e9 la ocasi\u00f3n de exponer algunos datos que nos\n    preocupan, se\u00f1ora Mato, no solamente por las consecuencias que tienen en\n    la salud de las personas que est\u00e1n esperando sino porque tambi\u00e9n hay\n    enormes desigualdades entre los territorios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por si algo faltaba, esta ma\u00f1ana nos hemos\n    enterado de que alrededor de 30.000 mujeres madrile\u00f1as se han quedado sin\n    una prestaci\u00f3n fundamental para la prevenci\u00f3n de un problema de salud\n    como el c\u00e1ncer de mama, se han quedado sin la aplicaci\u00f3n de mamograf\u00edas\n    en el programa de detecci\u00f3n de la Comunidad de Madrid, seg\u00fan reconoce la\n    propia viceconsejera de dicha comunidad; por no decir que en t\u00e9rminos de\n    sostenibilidad econ\u00f3mica el ejercicio del a\u00f1o 2012, el primero de este\n    Gobierno, se salda con 9.000 millones de euros de deuda de las\n    administraciones sanitarias a los proveedores sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace necesaria\n    una intervenci\u00f3n inmediata para hacer posible que las esperas que tienen\n    estas personas en los respectivos servicios de salud no perjudiquen su\n    salud o sus posibilidades de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quieren escuchar si\n    efectivamente el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a abrir la unidad de cuidados\n    paliativos, as\u00ed como el compromiso presupuestario para la construcci\u00f3n de\n    un nuevo centro de salud en Polavieja, en esa zona de Melilla que tanto\n    lo necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desde la alta inspecci\u00f3n del Estado tienen la\n    responsabilidad de investigar qu\u00e9 es lo que ha sucedido, porque de aqu\u00ed\n    se pueden derivar responsabilidades patrimoniales e incluso penales por\n    parte de las autoridades sanitarias de la Comunidad de Madrid, si\n    efectivamente la no aplicaci\u00f3n de este programa ha podido tener\n    consecuencias en la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no estar\u00eda mal que rectificaran esta\n    decisi\u00f3n, que no la aplicaran y que dejaran tranquilos a pacientes de\n    hepatitis C, de hepatitis B, de c\u00e1ncer, de diferentes patolog\u00edas muy\n    graves, que tienen una enorme preocupaci\u00f3n con la situaci\u00f3n que se les\n    puede generar por aplicar este copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido posible aplicarlo\n    porque, adem\u00e1s, no existen las posibilidades t\u00e9cnicas para conectar la\n    farmacia hospitalaria con la farmacia comunitaria en lo que se refiere al\n    copago y a la eventual devoluci\u00f3n en los casos que los pensionistas\n    tuvieran por el tope establecido por la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente los profesionales han dicho que\n    esto es un disparate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [43, 44, 45, 46, 47, 48], "salud": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "profesionales": [49, 50, 51, 52], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "medicamentos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "copago": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que usted sabe y comparte que la \u00fanica\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno es, ha sido y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad, igual\n    para todos, en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, adem\u00e1s -se les olvida siempre-, econ\u00f3micamente sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me resulta incre\u00edble que los que hoy suben aqu\u00ed a desprestigiar a la\n    sanidad y a criticar las actuaciones sean los mismos que con su gesti\u00f3n y\n    con sus impagos pusieron en riesgo de desabastecimiento los hospitales y\n    farmacias de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted era secretario general de Sanidad\n    cuando la ministra Jim\u00e9nez lo propuso y entonces le pareci\u00f3 bien, a\n    nosotros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo tambi\u00e9n m\u00e1s de 900.000 personas desempleadas y\n    sus familias obtienen gratuitamente sus f\u00e1rmacos cuando hace dos a\u00f1os,\n    cuando usted estaba en el Ministerio de Sanidad, ten\u00edan que pagar por\n    ellos el 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, leo, cito\n    textualmente lo que dec\u00eda la portavoz de Sanidad, la se\u00f1ora Mart\u00ednez\n    Gonz\u00e1lez, el pasado jueves en la Comisi\u00f3n de Presupuestos: Entiendo y\n    comparto perfectamente que se tiene que despachar en igualdad de\n    condiciones en una comunidad que en otra y aportando lo mismo si es en la\n    farmacia de la localidad que si es en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto creo que no es bueno hacer\n    demagogia ni con estas medidas que estamos tomando ni con la situaci\u00f3n de\n    la sanidad, ni hay que utilizar a los enfermos porque los hechos acaban\n    d\u00e1ndonos la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    curioso porque usted, como segundo m\u00e1ximo responsable de la sanidad,\n    estuvo un a\u00f1o y medio sin publicar las listas de espera, porque cre\u00eda que\n    as\u00ed, ocultando los datos, no ten\u00eda que tomar decisiones para afrontarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha mentido con las pensiones, ha mentido con la\n    sanidad y ahora miente con la farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que todos los\n    ciudadanos estamos haciendo un enorme esfuerzo por sacar la sanidad\n    adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda -lo dije el primer\n    d\u00eda de mi comparecencia- un pacto sociosanitario que sacara la sanidad\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que ning\u00fan\n    paciente va a pagar absolutamente nada por los tratamientos y por los\n    medicamentos que recibe durante su ingreso hospitalario, ni tampoco por\n    los que se le administran en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva cartera\n    hace que todos los ciudadanos sean iguales, que tengan los mismos\n    derechos y que accedan a los tratamientos m\u00e1s innovadores, a los\n    medicamentos m\u00e1s innovadores, por eso hemos incluido nuevas prestaciones\n    a todas por igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo hacemos teniendo en cuenta las\n    posibilidades econ\u00f3micas de las personas, con un tope en los medicamentos\n    que tienen un coste m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    las pensiones m\u00ednimas, rentas de inserci\u00f3n, las personas con graves\n    discapacidades y, por primera vez, los parados de larga duraci\u00f3n no pagan\n    nada, pagan cero euros por sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, los tratamientos que se aplican en los\n    hospitales tambi\u00e9n son gratuitos; ning\u00fan paciente, ninguno, tiene que\n    pagar absolutamente nada por sus medicamentos cuando est\u00e1 ingresado o es\n    tratado en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la aportaci\u00f3n a los medicamentos\n    dispensados ambulatoriamente en las oficinas de farmacia hospitalarias,\n    el pago a la farmacia, est\u00e1 regulada desde el a\u00f1o 2012, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, la resoluci\u00f3n que aprobamos ahora lo que hace precisamente es\n    proteger a los pacientes, garantizando que ninguno tenga que pagar m\u00e1s de\n    4,20 euros, independientemente de la comunidad aut\u00f3noma en la que resida\n    o independientemente de donde retire esos medicamentos, y usted sabe que\n    hab\u00eda diferencias en los pacientes seg\u00fan la comunidad aut\u00f3noma y la\n    farmacia a la que tuvieran que acudir; por tanto, se\u00f1or\u00eda, igualdad en el\n    acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, los 2.300 millones de euros que hemos ahorrado\n    en farmacia desde que se puso en marcha la reforma nos est\u00e1n permitiendo\n    seguir incorporando los medicamentos m\u00e1s innovadores y poni\u00e9ndolos a\n    disposici\u00f3n\n    de todos los ciudadanos, por supuesto protegiendo -como le he dicho\n    siempre- a las rentas menores, a las personas con discapacidad y, por\n    primera vez, a los parados; todos ellos pagan cero euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    Gobierno, se\u00f1or\u00edas, todos los ciudadanos son exactamente iguales y deben\n    tener acceso a los mismos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres: La consecuencia de la retirada de\n    la resoluci\u00f3n implica que los medicamentos dejan de ser considerados de\n    aportaci\u00f3n reducida y por consiguiente se someten al r\u00e9gimen general de\n    aportaci\u00f3n del usuario establecido en la Ley 29/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro: De\n    retirarse esta resoluci\u00f3n -leo textualmente- los medicamentos ya no\n    supondr\u00edan un coste m\u00e1ximo para el usuario de 4,20 euros sino que deber\u00eda\n    pagar por ellos un porcentaje que variar\u00eda entre el 10 % y el 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un estudio\n    de enero de este a\u00f1o se\u00f1alaba que el Servicio de salud brit\u00e1nico podr\u00eda\n    ahorrar hasta 1,7 billones de libras aplicando la receta electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de copago sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho un mill\u00f3n de\n    veces, el \u00fanico partido que ha propuesto el copago sanitario en nuestro\n    pa\u00eds ha sido el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nunca hemos propuesto el\n    copago sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablar de la participaci\u00f3n del usuario en la\n    farmacia o del copago farmac\u00e9utico -ll\u00e1melo como quiera- hablemos claro;\n    el copago farmac\u00e9utico ha existido siempre, solo que ahora lo hacemos en\n    funci\u00f3n de la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que lo estamos haciendo con los profesionales, con\n    los m\u00e9dicos y con los enfermeros, con los que hemos firmado un acuerdo al\n    que ustedes todav\u00eda no han querido sumarse; todav\u00eda tienen una\n    oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ser\u00eda el mejor favor que har\u00edamos a los\n    ciudadanos, lo estamos haciendo con los profesionales y espero tambi\u00e9n\n    hacerlo con los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [8, 9, 10], "medicamentos": [4, 5, 6, 7], "copago": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las listas de espera son el ejemplo de que no hay igualdad\n    sanitaria en su sanidad, en la que usted dirige, porque hay diferencias\n    en el n\u00famero de pacientes que esperan en comunidades aut\u00f3nomas y\n    diferencias en el tiempo que esperan, y lo que hace falta es un plan de\n    choque, que es lo que le vamos a plantear; un plan de choque con recursos\n    que haga posible que, tras el incremento important\u00edsimo que ha habido de\n    casi el 30 % del tiempo de espera y de personas esperando, se ponga en\n    los niveles que tiene que estar para que no perjudique a los pacientes,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n redefiniendo los criterios de priorizaci\u00f3n que en muchas\n    comunidades ya se hace por criterios cl\u00ednicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    Sanidad ha pagado, a trav\u00e9s del Plan de proveedores, mucho de lo que\n    quedaba pendiente, que en gran parte era de comunidades aut\u00f3nomas\n    gobernadas por ustedes; pero del a\u00f1o 2012 y del a\u00f1o 2013 vamos por 9.000\n    millones de euros, y por tanto hoy la sanidad es menos sostenible que\n    cuando usted lleg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La viceconsejera de Sanidad, Patricia Flores, de\n    la Comunidad de Madrid, ha reconocido que 30.000 mujeres se han quedado\n    durante seis meses sin mamograf\u00eda en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medicamentos que est\u00e1n en esta\n    lista (Muestra un documento) que usted public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado estaban y hoy siguen estando -no se ha aplicado- sin aportaci\u00f3n de\n    los pacientes que van a retirarlos a los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estamos planteando que es una\n    medida que no sirve para nada, porque es injusta, porque afecta a\n    pacientes que no tienen m\u00e1s remedio que tomar esos medicamentos, y es\n    in\u00fatil porque no ahorra y genera gastos adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un riesgo para la\n    salud evidente, es una responsabilidad pol\u00edtica, puede ser una\n    responsabilidad penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy\n    a pedir una cosa: haga el favor de decirles a los pacientes a la cara que\n    los sacrificios que est\u00e1n haciendo sirven para algo, porque en la vida\n    cotidiana de los pacientes -y ya tenemos muchos testimonios- afectados\n    por sus medidas lo que hay es m\u00e1s dolor, m\u00e1s desigualdad y peores\n    posibilidades de salir delante de sus problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00e9dicos\n    dicen que el copago hace que muchos enfermos cr\u00f3nicos dejen de comprar\n    medicinas -presidente\n    de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina General-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a recuperar sus derechos los pacientes que\n    tienen que pagar ahora copago y antes no lo pagaban cuando usted estaba\n    en la oposici\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [13], "salud": [10], "medicamentos": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [12], "copago": [11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco el tono constructivo, pero no puedo\n    faltar a la verdad, y lo cierto es que hemos heredado una situaci\u00f3n en la\n    sanidad, como en el resto de las cuestiones, complicada -me\n    voy a referir solo a sanidad-, y lo cierto y verdad es que estamos\n    haciendo frente a la deuda de 16.000 millones de euros de sanidad que\n    ustedes nos dejaron, pagando a los proveedores a los que se ha pagado, y\n    es verdad que todav\u00eda no hemos podido acabar con la deuda, pero con los\n    mismos datos que usted dice -podr\u00edamos confrontarlos- ya hemos rebajado a\n    la mitad en solo dos a\u00f1os la deuda que ustedes ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le parecer\u00eda si 36.590 millones\n    de euros los pudi\u00e9ramos dedicar a la sanidad y a los servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco y espero ese plan de\n    choque, y bienvenido sea, porque lo cierto es que cuando usted estaba\n    gobernando, que usted fue secretario general de Sanidad, no hizo ning\u00fan\n    plan de choque, y es verdad que usted no daba las cifras, algunos a\u00f1os\n    estuvieron sin dar las cifras, pero nosotros las hemos dado, porque lo\n    primero para adoptar medidas es saber el diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se les ocurri\u00f3 a ustedes\n    que los parados de larga duraci\u00f3n que no ten\u00edan derecho a la prestaci\u00f3n\n    durante muchos a\u00f1os no deber\u00edan tener que pagar los medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes va\n    a resarcir usted alguna vez de que hayan estado pagando el 40 % de los\n    medicamentos, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La farmacia es una sola, el sistema de aportaci\u00f3n es uno solo, y por\n    tanto los pensionistas seguir\u00e1n pagando 8 euros por sus medicamentos, los\n    retiren donde los retiren, y los parados de larga duraci\u00f3n seguir\u00e1n sin\n    pagar nada por los medicamentos, los retiren donde los retiren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    reitero: es absolutamente falso que se vaya a pagar ni un solo euro en\n    los medicamentos que reciben los pacientes durante su estancia\n    hospitalaria o que les son administrados en los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le he dicho que estamos haciendo una cartera com\u00fan de servicios,\n    hemos incorporado nuevas prestaciones, el cribado de c\u00e1ncer de colon por\n    primera vez, estamos trabajando con la Asociaci\u00f3n de Lucha contra el\n    C\u00e1ncer, estamos trabajando para incrementar y para incorporar nuevos\n    medicamentos muy costosos, gracias a los ahorros de los esfuerzos que se\n    han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con eso estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, si no me fallan las cifras, 38 nuevos\n    medicamentos de alto coste, y lo que hemos hecho ha sido fijar un tope\n    para que nadie tenga que pagar m\u00e1s de 4 euros, para que una familia que\n    tiene un hijo enfermo no tenga que pagar el 40 % de una cifra alta, sino\n    el 40 % de una cifra con un tope de 4 euros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131009_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 40], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 39, 41, 42, 45, 47], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 5, 13, 14, 16, 18, 20, 22, 27, 29, 43, 44, 46], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 34, 35, 38], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}