{"blocks": [{"words": {"guerra": [3], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos\n    hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con la seguridad y el uso de nuestras\n    Fuerzas Armadas es lo que aconsejan las disponibilidades y las leyes de\n    nuestro pa\u00eds, las disponibilidades y las leyes en opini\u00f3n del Estado\n    Mayor, y nuestras condiciones en la zona para hacer una tarea de esta\n    naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros,\n    como sabe, ha remitido al Consejo de Estado un decreto que modificar\u00e1 el\n    reglamento sobre seguridad privada y sobre el uso de armas de guerra para\n    permitir que los barcos espa\u00f1oles que faenen en el \u00cdndico puedan llevar\n    personal armado con efectos disuasorios sobre los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfComo valora, se\u00f1or presidente, el Pacto sobre la\n    educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Duran, valoro\n    el Pacto por la educaci\u00f3n como una propuesta, un proyecto fundamental\n    para nuestro pa\u00eds y para su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como bien conocemos, nuestro\n    grado y evoluci\u00f3n en la educaci\u00f3n general del pa\u00eds ser\u00e1 determinante para\n    nuestro bienestar, nuestro crecimiento y nuestro desarrollo, y mucho m\u00e1s\n    cuando hemos de abordar un periodo de gran esfuerzo colectivo para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que estemos trabajando con el principal\n    grupo de la C\u00e1mara por lograr ese pacto; de ah\u00ed que queramos que ese\n    pacto, si tiene un horizonte favorable, incluya por supuesto a todos los\n    grupos pol\u00edticos y se centre en los siguientes puntos: Primero, una\n    reducci\u00f3n del abandono escolar; segundo, un cambio y una mejora a fondo\n    de la formaci\u00f3n profesional; tercero, una educaci\u00f3n de calidad accesible\n    a todos que reconozca el papel de los ense\u00f1antes; y en cuarto lugar, de\n    manera sint\u00e9tica, situar a algunas de nuestras universidades entre las\n    mejores de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esta tarea el ministro de Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo\n    un gran esfuerzo de di\u00e1logo, que por supuesto se extender\u00e1 a todos los\n    grupos, y espero que entre todos tengamos el acierto de lograr este gran\n    acuerdo por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un acuerdo por la educaci\u00f3n es un acuerdo que\n    dura m\u00e1s de un ciclo pol\u00edtico, que dura m\u00e1s de una legislatura y\n    deber\u00edamos tener la grandeza, la altura de miras y la generosidad\n    colectiva de intentar lograrlo y superar lo que pueden ser nuestras\n    diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Simplemente pretende exponer cu\u00e1l es nuestra posici\u00f3n respecto al Pacto\n    por la educaci\u00f3n y, al mismo tiempo, trasladar a la C\u00e1mara una reflexi\u00f3n,\n    por cierto, l\u00f3gicamente la nuestra, en torno a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y entre ellas destaco como una de las\n    principales, no \u00fanica, la reforma educativa, por tanto el Pacto sobre\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No simplemente estamos a favor y queremos ser part\u00edcipes de\n    ese pacto, sino que quiero recordar a la C\u00e1mara que la primera\n    intervenci\u00f3n, que precisamente se hizo en su primera legislatura sobre\n    educaci\u00f3n, fue a ra\u00edz de una interpelaci\u00f3n de este grupo parlamentario\n    que tuve el honor de defender, solicitando y demandando ese pacto que d\u00e9\n    estabilidad y calidad al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras cada Gobierno venga\n    con su propia ley de educaci\u00f3n estamos negando esa calidad y, en\n    cualquier caso, estabilidad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas generales del ministro\n    coinciden con las nuestras, no puede ser de otra manera porque son l\u00edneas\n    muy generales, pero entendemos que hay que urgir ese Pacto por la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que entre los contenidos de ese pacto su esqueleto\n    principal debe ser el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, armonizando el\n    derecho a la educaci\u00f3n, la creaci\u00f3n, el ideario, la libertad de los\n    padres, la gratuidad; sin gratuidad no hay financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya cuando se\n    aprob\u00f3 la \u00faltima ley quedamos en formar una comisi\u00f3n que estudiara los\n    m\u00f3dulos de la educaci\u00f3n concertada, y eso todav\u00eda no se ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente, que el ejemplo de Catalu\u00f1a es algo que hay que\n    seguir y tener en cuenta, y precisamente a un grupo parlamentario como al\n    nuestro lo que no se nos podr\u00e1 pedir nunca es que el consenso se base en\n    retirar competencias precisamente all\u00ed donde hemos sido capaces de\n    ponernos de acuerdo, y hay que introducir valores fundamentales al\n    sistema educativo, tanto la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n profesional como\n    universidades, como esfuerzo, autoridad, disciplina y, una vez vistos y\n    diagnosticados los puntos, es cuando no necesariamente hay que hacer una\n    ley sino, en cualquier caso, modificar las leyes que sean procedentes en\n    el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El objetivo del Gobierno y del ministro de Educaci\u00f3n es lograr un\n    acuerdo que no se centre en cuestiones de car\u00e1cter ideol\u00f3gico, sino que\n    centremos las reformas, los acuerdos y los impulsos en aquello que haga\n    nuestra educaci\u00f3n m\u00e1s productiva para generar m\u00e1s formaci\u00f3n, para generar\n    formaci\u00f3n de m\u00e1s calidad y, por tanto, para hacer una gran aportaci\u00f3n a\n    la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3, 4], "seguridad social": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sobre la Seguridad Social, el horizonte del\n    informe de la Comisi\u00f3n es el 2060. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar y consolidar nuestro sistema de\n    Seguridad Social y de pensiones tenemos el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago un matiz, el informe est\u00e1 hecho con referencia al a\u00f1o\n    2009 para todos los pa\u00edses, que es el a\u00f1o, como consecuencia de la grave\n    crisis econ\u00f3mica, donde las cuentas p\u00fablicas est\u00e1n sometidas a una\n    tensi\u00f3n muy evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la Seguridad Social, el horizonte del\n    informe de la Comisi\u00f3n es el 2060. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle que en estos\n    momentos, incluso con la grave crisis econ\u00f3mica vamos a tener un\n    super\u00e1vit cuantioso en este a\u00f1o 2009 en la Seguridad Social, que el Fondo\n    de Reserva ha pasado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os de 15.000 a 58.000\n    millones de euros y que la relaci\u00f3n entre cotizantes y pensionistas est\u00e1\n    en las m\u00e1s altas de la historia de nuestra democracia, incluso m\u00e1s alta\n    que en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar y consolidar nuestro sistema de\n    Seguridad Social y de pensiones tenemos el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Pacto de Estabilidad y Crecimiento efectivamente computan\n    todos los d\u00e9ficits del conjunto de las administraciones p\u00fablicas, no solo\n    el de la Administraci\u00f3n General del Estado -que usted ha se\u00f1alado, casi\n    un 6 por ciento hasta el mes de septiembre-, sino el resto de los\n    d\u00e9ficits de las administraciones locales y de las administraciones\n    auton\u00f3micas y tambi\u00e9n el super\u00e1vit de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Pacto de Estabilidad y Crecimiento efectivamente computan\n    todos los d\u00e9ficits del conjunto de las administraciones p\u00fablicas, no solo\n    el de la Administraci\u00f3n General del Estado -que usted ha se\u00f1alado, casi\n    un 6 por ciento hasta el mes de septiembre-, sino el resto de los\n    d\u00e9ficits de las administraciones locales y de las administraciones\n    auton\u00f3micas y tambi\u00e9n el super\u00e1vit de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a estas alturas hasta el Gobierno sabe que en\n    Espa\u00f1a hay una crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... esta ma\u00f1ana cu\u00e1ndo va a anunciar el\n    Gobierno a los espa\u00f1oles el fin de la crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... esta ma\u00f1ana cu\u00e1ndo va a anunciar el\n    Gobierno a los espa\u00f1oles el fin de la crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Gobierno nos anuncia\n    para 2010 m\u00e1s recesi\u00f3n, m\u00e1s paro, un d\u00e9ficit p\u00fablico elevado y la subida\n    de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, saldr\u00e1 de la crisis cuando ese aut\u00f3nomo, ese\n    comerciante vuelva a ganar los 100 euros que estaba ganando al comienzo\n    de esa crisis y que hoy se han convertido en 50; cuando ese taxista\n    vuelva a ingresar los 100 euros que estaba ganando antes de la crisis y\n    que hoy se han convertido en 50; saldremos de la crisis cuando ese mill\u00f3n\n    y medio de personas, esos dos millones largos de espa\u00f1oles, esos cientos\n    de miles de j\u00f3venes encuentren un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para eso hace\n    falta cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica y usted, con su actitud ante esta\n    C\u00e1mara -lo hizo ya en el debate de presupuestos-, es la expresi\u00f3n de la\n    impotencia de un Gobierno, de la resignaci\u00f3n de un Gobierno, del\n    agotamiento de un Gobierno ante su incapacidad manifiesta de superar\n    efectivamente los problemas de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su respuesta ciertamente nos lleva a todos a\n    esbozar, por lo menos, una sonrisa, si no fuera porque lo que estamos\n    viviendo es el retroceso de bienestar mayor de nuestra historia, si no\n    fuera porque los ciudadanos en Espa\u00f1a han perdido la confianza ante el\n    desatino de un Gobierno que est\u00e1 mostr\u00e1ndose completamente incapaz de\n    liderar la salida y la soluci\u00f3n a la crisis y si no fuera porque ustedes,\n    con la actitud de negar esa crisis econ\u00f3mica, han practicado una pol\u00edtica\n    presupuestaria que lo que ha hecho ha sido alimentar el fuego de la\n    crisis y producir que 1.600.000 personas hayan perdido su puesto de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga algo, vamos a salir de la crisis en el a\u00f1o\n    2010, vamos a salir de la crisis gracias a la acci\u00f3n de este Gobierno,\n    vamos a salir de la crisis gracias a que este Gobierno ha puesto en\n    marcha un plan de est\u00edmulo econ\u00f3mico que es\n    el primero de la Comisi\u00f3n Europea, el primero de toda la Uni\u00f3n Europea,\n    2,3 por ciento de nuestro PIB dedicado a luchar contra la crisis, y vamos\n    a salir de la crisis con el esfuerzo de todos, de los trabajadores y de\n    los empresarios, y desde luego no con el esfuerzo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde luego el paro es la principal preocupaci\u00f3n de este\n    Gobierno, el paro y la protecci\u00f3n de los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que hay que pedir m\u00e1s esfuerzos fiscales\n    a este pa\u00eds, donde el 60 por ciento de los hogares no llega a final de\n    mes y el 20 por ciento de los espa\u00f1oles vive bajo el umbral de la\n    pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3], "mujeres": [4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed nos va,\n    desgraciadamente, a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de paso, se acerca usted tambi\u00e9n a los comedores sociales y a los\n    bancos de alimento, y le dir\u00e1n que se han multiplicado por 6 las personas\n    que piden ayuda; hable usted con los pensionistas y jubilados, y le dir\u00e1n\n    que, con 600 euros de pensi\u00f3n, est\u00e1n sirviendo de apoyo y de colch\u00f3n para\n    todos los familiares que se quedan en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pura y dura realidad es que estamos ya cerca de\n    los 4,5 millones de hombres y mujeres que est\u00e1n en el paro; que hay\n    1.132.000 hogares cuyos componentes est\u00e1n todos en paro; que hay cientos\n    y miles de ciudadanos espa\u00f1oles que hacen aut\u00e9nticas filigranas para\n    llegar a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy\n    una ruta alternativa, visite usted las oficinas del INEM, hable con los\n    hombres y mujeres que est\u00e1n esperando largas colas para que se les d\u00e9 un\n    puesto de trabajo, y le dir\u00e1n que no quieren m\u00e1s subsidio, que lo que\n    quieren es un empleo para poder sacar a sus familias adelante (Rumores.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfSab\u00eda usted, se\u00f1or Chaves, que esta empresa,\n    al tiempo que recib\u00eda fondos para crear empleo, estaba despidiendo a\n    trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde que se aprob\u00f3 el Fondo estatal de inversi\u00f3n\n    local para crear empleo, en el municipio de El Ejido se ha incrementado\n    el paro en 3.139 personas, un 64 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De los otros nueve proyectos a\u00fan no\n    ha remitido la justificaci\u00f3n de la realizaci\u00f3n y finalizaci\u00f3n de las\n    obras, como la mayor\u00eda de los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, usted tendr\u00eda que haber actuado ya porque conoc\u00eda lo que\n    estaba pasando; porque la Inspecci\u00f3n de Trabajo sancion\u00f3 a esta empresa\n    por cesi\u00f3n il\u00edcita de trabajadores; porque los sindicatos denunciaron los\n    despidos; porque la C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda, cuando usted era\n    presidente de Andaluc\u00eda, avis\u00f3 de las irregularidades y porque los\n    diputados del Partido Popular en esta C\u00e1mara presentaron preguntas\n    escritas el 29 de mayo que ustedes han contestado sin entrar en el fondo\n    del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El ministro de Justicia es el\n    ministro de todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or vicepresidente, no el ministro\n    solo de unos que se van a manifestar y no de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, siempre acojo su pregunta con inter\u00e9s, porque me\n    permite informar a la C\u00e1mara, a todos los espa\u00f1oles y tambi\u00e9n a toda la\n    comunidad internacional, que siempre se fija en la posici\u00f3n espa\u00f1ola,\n    sobre cu\u00e1l es la pol\u00edtica espa\u00f1ola y cu\u00e1les son sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [7, 8, 9], "oriente medio": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha sido una gira, se\u00f1or\u00edas, que nos ha\n    dejado im\u00e1genes conmovedoras que deben de llenar de orgullo al pueblo\n    espa\u00f1ol, como es la visita del presidente del Gobierno al Memorial del\n    Holocausto, para reafirmar la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol con las\n    v\u00edctimas del holocausto nazi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, recientemente el presidente del Gobierno y el ministro de\n    Asuntos Exteriores han viajado a Oriente Medio y se han reunido con los\n    m\u00e1ximos dirigentes de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, por\n    el momento elegido, se\u00f1or\u00edas, porque consideramos que tras la reuni\u00f3n del\n    presidente Zapatero con el presidente Obama y desde luego a pocos meses\n    de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea es un hecho fundamental\n    que la Uni\u00f3n, y tambi\u00e9n en ese di\u00e1logo trasatl\u00e1ntico el Gobierno\n    estadounidense, busque acuerdos para conseguir ese proceso de paz en\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros consideramos que este Gobierno lleva\n    muchos a\u00f1os, cinco a\u00f1os, demostrando con hechos que apuesta por la paz\n    internacional en el mundo y singularmente en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que desde luego la paz en Oriente Medio es un objetivo\n    ambicioso, pero tambi\u00e9n imperioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en ese contexto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, en el que le pregunto cu\u00e1l es su valoraci\u00f3n de la gira oficial\n    por Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido una gira, se\u00f1or\u00edas, que nos ha\n    dejado im\u00e1genes conmovedoras que deben de llenar de orgullo al pueblo\n    espa\u00f1ol, como es la visita del presidente del Gobierno al Memorial del\n    Holocausto, para reafirmar la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol con las\n    v\u00edctimas del holocausto nazi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el grupo parlamentario al que represento hoy con esta\n    iniciativa considera muy oportuna la visita oficial del Gobierno de\n    Espa\u00f1a a Oriente Medio, por distintos motivos, por distintas razones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, porque ustedes con su visita a las\n    Fuerzas Armadas desplegadas en L\u00edbano han puesto de manifiesto y han\n    reconocido la excelente labor que en la estabilizaci\u00f3n y la paz est\u00e1\n    jugando el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol en el pa\u00eds de L\u00edbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA RECIENTE VISITA\n    DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N A CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le solicito que nos exponga su\n    valoraci\u00f3n sobre su reciente visita a la Rep\u00fablica de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5], "visita": [6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3], "defensa": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos en pol\u00edtica exterior para\n    defender sobre todo los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles, y eso es\n    lo que ha hecho el ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    visitando Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en Cuba es dif\u00edcil, pero el presidente Ra\u00fal Castro me ha\n    asegurado que dar\u00e1 pago a todos los empresarios espa\u00f1oles que tienen\n    alguna dificultad en el cobro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la normalidad en las relaciones\n    entre Espa\u00f1a y Cuba y esa es la pol\u00edtica que va a tener que defender y\n    que defiende Espa\u00f1a, porque es la que quieren todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado la normalidad en las relaciones con Cuba; hemos permitido\n    mantener un di\u00e1logo pol\u00edtico que nos permite tener un mecanismo anual de\n    defensa de los derechos humanos, de defensa de la protecci\u00f3n de los\n    ciudadanos cubanos y espa\u00f1oles para mejorar el entendimiento y la\n    confianza entre los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque el Partido Popular\n    desgraciadamente ve la pol\u00edtica exterior todav\u00eda con tintes del pasado,\n    con tintes de la guerra fr\u00eda, con tintes de aproximaciones\n    unilateralistas, y eso no existe en el siglo XXI, no estamos en esa\n    manera de hacer pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme esta nueva oportunidad de explicar en un tono\n    normalizado, sosegado, lo que ha sido la visita a Cuba del ministro de\n    Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si a usted tampoco le\n    gustan las estad\u00edsticas, como a la vicepresidenta econ\u00f3mica del Gobierno,\n    pero en el mejor trimestre del a\u00f1o, el del verano, el del parche del\n    PlanE, ha vuelto a aumentar el paro desestacionalizado en nuestro pa\u00eds;\n    m\u00e1s de 133.000 personas han perdido su empleo; ha aumentado el n\u00famero de\n    hogares con todos sus miembros en el paro, que llega a 1.136.000\n    familias, y ha aumentado en 112.000 personas el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro sigue\n    creciendo y va a seguir aumentando en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En todo caso, estamos trabajando\n    en ello, tomando las medidas para salir de la crisis econ\u00f3mica, condici\u00f3n\n    sine qua non para poder crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, adem\u00e1s del avestruz, \u00bfpodr\u00eda decirnos si piensa hacer algo \u00fatil\n    antes de que el pr\u00f3ximo trimestre la EPA vuelva a anunciar m\u00e1s paro para\n    resolver la primera preocupaci\u00f3n y sobre todo el primer problema de los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, el paro es, con su concurso, un hecho que se ha\n    cronificado en nuestro pa\u00eds y muy pronto van a terminar m\u00e1s prestaciones,\n    m\u00e1s subsidios y m\u00e1s pol\u00edticas pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, adem\u00e1s del avestruz, \u00bfpodr\u00eda decirnos si piensa hacer algo \u00fatil\n    antes de que el pr\u00f3ximo trimestre la EPA vuelva a anunciar m\u00e1s paro para\n    resolver la primera preocupaci\u00f3n y sobre todo el primer problema de los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO LA NECESIDAD DE\n    CORREGIR ALGUNOS DE LOS CONTENIDOS DE LA ORDEN MINISTERIAL POR LA QUE SE\n    DICTAN NORMAS DE APLICACI\u00d3N DEL REAL DECRETO 2062/2008, DE 12 DE\n    DICIEMBRE, POR EL QUE SE DESARROLLA LA LEY 55/2007 DEL CINE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta norma fija las reglas de los incentivos en el sector\n    audiovisual y del cine, no solo a la producci\u00f3n sino tambi\u00e9n a la\n    formaci\u00f3n, a la distribuci\u00f3n o a la participaci\u00f3n en cert\u00e1menes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabe -no pod\u00eda ser de otra manera-, es un reto importante, un reto que\n    hemos contra\u00eddo juntos en esta C\u00e1mara para mejorar la situaci\u00f3n del cine\n    en nuestro pa\u00eds, su cuota de mercado y la capacidad de los espectadores\n    de llegar a \u00e9l pero, a mi juicio, lo sensato ahora es esperar a que surta\n    efecto este desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa se refuerza la\n    protecci\u00f3n y la proyecci\u00f3n de la diversidad de nuestra cultura y se\n    defender\u00e1n y se crear\u00e1n puestos de trabajo, porque el cine en el\n    ministerio es cultura, pero tambi\u00e9n es una industria cultural y tambi\u00e9n\n    es empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un reto para algunos, pero\n    es un reto asumible porque en el ministerio consideramos que debemos ser\n    ambiciosos para nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto no tiene nada que ver con la seguridad jur\u00eddica ni\n    con que las mujeres no vayan a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que esta reforma no tiene nada que ver con la\n    salud de las mujeres ni con los derechos, ni con los suyos ni con los\n    m\u00edos ni con los de miles de mujeres que se han visto abocadas al terrible\n    drama del aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con la seguridad jur\u00eddica ni\n    con que las mujeres no vayan a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    acometiendo esta reforma, escud\u00e1ndose, adem\u00e1s, en las mujeres, para\n    defender a quienes, ignorando la ley, se\u00f1ora ministra, han hecho de un\n    drama un negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en este debate\n    sobre la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo hay un punto en el que\n    estamos todos de acuerdo: Lo que ten\u00edamos, se\u00f1ora Moneo, no nos gustaba;\n    una ley de hace 25 a\u00f1os, demasiado ambigua y que, entre otros problemas,\n    no ofrec\u00eda garant\u00edas jur\u00eddicas ni a mujeres ni a profesionales, y tampoco\n    la debida tutela de la vida prenatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos de una manera clar\u00edsima por la\n    maternidad libremente decidida, pero tambi\u00e9n pensamos que no se puede\n    penalizar a las mujeres por tomar una decisi\u00f3n tan dif\u00edcil como es\n    interrumpir un embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo que ustedes, en el Partido Popular, al\n    menos las mujeres, deber\u00edan apoyar, respetar y comprender a quienes por\n    el motivo que sea, y dentro de unos plazos razonables, no quieren o no\n    pueden asumir de manera forzada la gran responsabilidad de la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creo en el consenso, se\u00f1or\u00eda, no\n    pierdo la esperanza de que ustedes, como mujeres responsables, se sumen a\n    \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la situaci\u00f3n de la mujer en\n    Espa\u00f1a ha avanzado mucho a lo largo de los a\u00f1os y cada vez m\u00e1s r\u00e1pido, a\n    fin de salvar la enorme brecha que separaba a principios del siglo XX a\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se comenz\u00f3 con la promulgaci\u00f3n del derecho al\n    voto femenino en esta misma C\u00e1mara, el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n, la\n    promulgaci\u00f3n de la Ley para la igualdad efectiva de hombres y mujeres o\n    el derecho a decidir sobre su propio cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, gozamos de\n    igualdad en numerosos niveles, pero se hace necesario una igualdad real y\n    efectiva que se implante en nuestra sociedad y en su d\u00eda a d\u00eda, para lo\n    cual la promulgaci\u00f3n de normas que equiparen a mujeres y a hombres son\n    los instrumentos id\u00f3neos y necesarios, motivo por el que desde el Grupo\n    Parlamentario Socialista le agradecemos el trabajo que est\u00e1n\n    desarrollando con normas y medidas que equiparan a hombres y mujeres en\n    su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto es, sin duda, la mayor expresi\u00f3n de las\n    prioridades de un gobierno, y para este Gobierno la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres lo es de una manera rotunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la igualdad de oportunidades, con el fin de la\n    discriminaci\u00f3n de las mujeres, no solo ganamos las mujeres, tambi\u00e9n ganan\n    los hombres, gana la sociedad en calidad democr\u00e1tica, en cohesi\u00f3n y gana\n    tambi\u00e9n la econom\u00eda en solidez y en competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplimos adem\u00e1s un mandato normativo, el que deriva\n    del art\u00edculo 19 de la Ley org\u00e1nica para la igualdad efectiva entre\n    mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este proyecto de ley de presupuestos el Gobierno ha\n    apostado por la eficiencia, por la potenciaci\u00f3n de nuestros recursos y\n    por la gran diversidad de talentos y de capacidades de todas las mujeres\n    y de todos los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la ministra que el Gobierno est\u00e1 defendiendo los intereses de\n    los agricultores, ganaderos y pescadores espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno, la agricultura, la ganader\u00eda, la pesca y la\n    industria agroalimentaria son unos sectores estrat\u00e9gicos y estamos\n    trabajando en la defensa de los intereses presentes y en la viabilidad\n    futura de las gentes que se dedican a estas actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora\n    ministra, tiene alergia a reunirse con las organizaciones profesionales\n    agrarias, que le han pedido hasta siete mesas de negociaci\u00f3n y, por si\n    fuera poco, se\u00f1ora ministra, no cumplen ni los acuerdos del Parlamento,\n    porque aqu\u00ed se aprob\u00f3 una moci\u00f3n en defensa del sector agrario que, entre\n    otras medidas, introduc\u00eda la reducci\u00f3n del IVA de las tarifas el\u00e9ctricas\n    de riego del 16 al 7 por ciento, que ustedes se niegan a cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deuda del sector agrario, por primera vez, es\n    superior a la renta anual agraria y, por primera vez, el paro agrario\n    rebasa al paro general y alcanza, seg\u00fan los datos del tercer trimestre,\n    la cifra del 22,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me cuestiono si al Partido\n    Popular -si estuviera en nuestro lugar- le quedar\u00eda alg\u00fan tiempo, despu\u00e9s\n    de atender a los diversos problemas que tiene su partido, para dedicarle\n    unos minutos a sectores tan importantes del pa\u00eds; minutos que usted\n    tambi\u00e9n puede dedicar a ir a la Seguridad Social para ver los \u00faltimos\n    datos publicados, donde puede comprobar que, del mes de septiembre de\n    este a\u00f1o al mes de septiembre del a\u00f1o anterior, ha habido 64.000 personas\n    nuevas de alta en la Seguridad Social, en el sistema agrario; eso no\n    coincide en absoluto con lo que usted pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, creo que en estos momentos lo m\u00ednimo que deber\u00edamos\n    tener todos los ciudadanos de este pa\u00eds es el m\u00e1ximo respeto a los\n    tripulantes del buque Alakrana y, desde luego, a todas sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me cuestiono si al Partido\n    Popular -si estuviera en nuestro lugar- le quedar\u00eda alg\u00fan tiempo, despu\u00e9s\n    de atender a los diversos problemas que tiene su partido, para dedicarle\n    unos minutos a sectores tan importantes del pa\u00eds; minutos que usted\n    tambi\u00e9n puede dedicar a ir a la Seguridad Social para ver los \u00faltimos\n    datos publicados, donde puede comprobar que, del mes de septiembre de\n    este a\u00f1o al mes de septiembre del a\u00f1o anterior, ha habido 64.000 personas\n    nuevas de alta en la Seguridad Social, en el sistema agrario; eso no\n    coincide en absoluto con lo que usted pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es obvio que el mercado\n    del aceite no se libr\u00f3, como el resto de mercados, de la crisis econ\u00f3mica\n    mundial que ha producido una ralentizaci\u00f3n de las operaciones\n    comerciales, que origin\u00f3 m\u00e1s stocks de los habituales y tambi\u00e9n que\n    muchas empresas del sector tuvieran dificultades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL BALANCE QUE\n    HACE EL GOBIERNO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, CONOCIDA COMO\n    \"LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA\", AS\u00cd COMO LAS INTENCIONES QUE TIENE RESPECTO A\n    SU DESARROLLO FUTURO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9], "guerra": [10], "defensa": [4, 5, 6], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3], "memoria hist\u00f3rica": [11, 12], "reconocimiento": [13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de enero de 1968, que es el punto de inicio de la\n    Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, y el 6 de octubre de\n    1977, Ley de Amnist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, se dijo espec\u00edficamente, y consta en el\n    \"Diario de Sesiones\", que como el 1 de enero del a\u00f1o 1968 era el punto de\n    inicio de la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, lo que\n    deber\u00edamos hacer es equiparar a aquellos que hubieran sufrido lesiones\n    incapacitantes con aquellos casos que se recogen en la Ley de solidaridad\n    con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    dice en la Ley de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed nos hemos encontrado, por ejemplo, con cambios sem\u00e1nticos\n    importantes que se hab\u00edan hecho en la ley, que en su momento hablaba de\n    defensa de derechos y libertades fundamentales que se contienen en la\n    secci\u00f3n 1\u00aa del cap\u00edtulo segundo del t\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se cambi\u00f3 y se dijo, no, que sea en defensa y reivindicaci\u00f3n de las\n    libertades y derechos democr\u00e1ticos, porque tambi\u00e9n se podr\u00edan tener en\n    cuenta tratados internacionales de derechos humanos, el Convenio europeo\n    de derechos humanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado muchas expectativas con la denominada Ley de la Memoria\n    Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le corresponde la actitud pol\u00edtica de llevar\n    adelante todos estos temas, pero nos encontramos, por ejemplo, que\n    todav\u00eda -y es una ley de diciembre de 2007- no est\u00e1 hecho el mapa de\n    localizaci\u00f3n de restos humanos de las v\u00edctimas de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sorprendente que parezca, si\n    uno lee la prensa, que la Ley de la Memoria Hist\u00f3rica depende de los\n    jueces y de su actuaci\u00f3n, cuando precisamente si algo se deduce de la\n    lectura de esta ley es que corresponde al Gobierno el impulso para llevar\n    a cabo todas las medidas necesarias que se apuntan en el texto\n    legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco sabemos nada de\n    esos planes de trabajo, de su organizaci\u00f3n, para poder avanzar\n    verdaderamente en la devoluci\u00f3n de esa memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro asunto sangrante es el que corresponde al desarrollo del art\u00edculo 10\n    de la ley y la disposici\u00f3n adicional segunda, reconocimiento a favor de\n    las personas fallecidas -la disposici\u00f3n adicional habla de las que\n    sufrieron lesiones incapacitantes- en defensa de la democracia durante el\n    periodo comprendido entre el 1 de enero de 1968 y el 6 de octubre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [7, 8, 9, 10], "guerra": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "defensa": [6], "v\u00edctimas": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "memoria hist\u00f3rica": [17, 18, 19, 20], "reconocimiento": [21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ahora un a\u00f1o, el 31 de octubre del a\u00f1o 2008, el\n    Consejo de Ministros aprob\u00f3 el real decreto de desarrollo, y actualmente\n    son m\u00e1s de 200 los espa\u00f1oles que han recibido el documento oficial,\n    expedido por el Ministerio de Justicia, por el cual la democracia\n    espa\u00f1ola reconoce y repara a quienes fueron ileg\u00edtimamente condenados,\n    ejecutados, privados de libertad o sufrieron cualquier tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente\n    los exiliados son un colectivo con el que la democracia espa\u00f1ola tiene\n    contra\u00edda una gran deuda; de ah\u00ed que en su disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima\n    se ampl\u00ede el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiera sido originariamente espa\u00f1ol y\n    tambi\u00e9n a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    condici\u00f3n de espa\u00f1oles como consecuencia del exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este corto\n    periodo de tiempo la pr\u00e1ctica totalidad de las previsiones legales se han\n    convertido en realidad, y ya un gran n\u00famero de v\u00edctimas de la guerra\n    civil y de la dictadura han visto reconocidos los derechos durante tanto\n    tiempo reclamados y han obtenido tambi\u00e9n las reparaciones personales\n    justamente merecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero subrayar que el Gobierno procedi\u00f3 de inmediato a\n    dar cumplimiento a todas las disposiciones que por su naturaleza pod\u00edan\n    ser directamente aplicables; por ejemplo, se han ampliado los\n    beneficiarios de las pensiones que hab\u00edan sido reconocidas en la Ley\n    5/1979 en favor de viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de espa\u00f1oles\n    fallecidos como consecuencia o con ocasi\u00f3n de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 avanzando con firmeza y celeridad en el cumplimiento del\n    mandato legal de retirar los s\u00edmbolos de exaltaci\u00f3n de la guerra y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como usted sabe, se ha regulado su estructura y funcionamiento y\n    se ha procedido a la localizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento\n    decirle que el supuesto que usted menciona no est\u00e1 contemplado ni en el\n    decreto de desarrollo ni en la propia Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en su interpelaci\u00f3n hace referencia a la Ley de 26 de diciembre\n    de 2007, conocida como Ley de la Memoria Hist\u00f3rica que, como todos\n    sabemos, es una ley de reconocimiento de derechos y tambi\u00e9n de\n    establecimiento de medidas de reparaci\u00f3n en favor de quienes\n    padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas estas\n    disposiciones quiero destacar, en primer t\u00e9rmino, la que regula la\n    concesi\u00f3n de las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    las v\u00edctimas, a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones\n    pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas o de creencias religiosas durante la guerra civil\n    y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 la relevancia que tuvo el acto\n    celebrado el pasado 13 de octubre en la Embajada espa\u00f1ola en M\u00e9xico, en\n    el cual el ministro de Justicia entreg\u00f3 solemnemente a la nieta de Lluis\n    Companys la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal en\n    presencia de una numerosa representaci\u00f3n del exilio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado a asociaciones,\n    fundaciones, sindicatos y agrupaciones para desarrollar proyectos\n    relacionados con la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el\n    reconocimiento moral de las v\u00edctimas; m\u00e1s de 14 millones de euros a\n    diversas entidades para la ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con los\n    contenidos y los objetivos de la ley que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para ustedes,\n    como me consta, es importante el reconocimiento que se hace en el\n    art\u00edculo 10 del derecho a una indemnizaci\u00f3n a los familiares de las\n    personas que perdieron\n    la vida en defensa de la democracia entre 1968 y 1977, por tratarse de un\n    colectivo que no hab\u00eda recibido a\u00fan la compensaci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0], "memoria": [1], "memoria hist\u00f3rica": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Le leo la ley: La Administraci\u00f3n General del Estado\n    elaborar\u00e1 planes de trabajo para las actividades de localizaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas; el Gobierno elaborar\u00e1 un protocolo de\n    actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar que asegure la colaboraci\u00f3n\n    institucional; el Gobierno determinar\u00e1 el procedimiento y confecci\u00f3n de\n    un mapa integrado que comprenda todo el territorio espa\u00f1ol... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha traicionado el esp\u00edritu con el\n    que acordamos esta ley en muchos aspectos, y no me diga que la sensaci\u00f3n\n    de las asociaciones que se ocupan de la memoria hist\u00f3rica es que el vaso\n    est\u00e1 lleno porque no es as\u00ed, no es as\u00ed y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5, 6], "v\u00edctimas": [1, 2, 3, 4], "reconocimiento": [7], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    muchos los derechos reconocidos y son muchas las v\u00edctimas a quienes se ha\n    ofrecido la reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas de la guerra civil y de la\n    dictadura, sus viudas, hijos y familiares han visto corregidas\n    injustificadas diferencias de trato en materia de prestaciones que a\u00fan\n    perviv\u00edan y en t\u00e9rminos generales han obtenido importantes mejoras\n    econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo el\n    Gobierno ha puesto en funcionamiento una oficina de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura; est\u00e1 completando la\n    retirada de todos los s\u00edmbolos franquistas de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado -puede usted acudir a las hemerotecas y comprobar este hecho-;\n    el Gobierno ha desarrollado una pol\u00edtica de apoyo con recursos p\u00fablicos a\n    las investigaciones relacionadas con las v\u00edctimas, incluidas las tareas\n    de localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y exhumaci\u00f3n: 14 millones de euros solo\n    en subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En menos de dos a\u00f1os m\u00e1s de 50.000\n    descendientes de espa\u00f1oles exiliados han obtenido la nacionalidad\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s de 200 v\u00edctimas directas o sus familiares han recibido una\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, un primer dato son esos treinta\n    a\u00f1os de ayuntamientos democr\u00e1ticos, que viene acompa\u00f1ado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de otro dato, y es que no hemos resuelto bien la\n    financiaci\u00f3n de las corporaciones locales; no la hemos resuelto bien y\n    las hemos conducido a una situaci\u00f3n grave de asfixia financiera para\n    muchas de ellas en un momento especialmente delicado, porque estamos\n    atravesando una crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez m\u00e1s, nuestras administraciones\n    locales, que son las m\u00e1s pr\u00f3ximas al ciudadano, son las que reciben la\n    presi\u00f3n ciudadana para dar m\u00e1s servicios, e incluso, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, m\u00e1s all\u00e1 de los propios servicios que la ley les marca,\n    nuestras corporaciones locales est\u00e1n asumiendo servicios que inicialmente\n    no estaban previstos pero que se asumen porque con una situaci\u00f3n de grave\n    crisis econ\u00f3mica la gente pide mayores prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque es\n    verdad que tenemos una crisis econ\u00f3mica y tambi\u00e9n es verdad, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, que uno de los sectores que m\u00e1s la ha notado es el sector\n    de la construcci\u00f3n, y al bajar este sector de manera muy clara tambi\u00e9n\n    han bajado los ingresos de nuestras corporaciones locales, pero no en\n    cambio las obligaciones que tienen ante sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, el Consejo\n    de Ministros aprob\u00f3 el pasado viernes el nuevo Fondo estatal para el\n    empleo y la sostenibilidad local, que ser\u00e1 presentado a este Congreso de\n    los Diputados, con 5.000 millones de euros para financiar actuaciones que\n    se enmarquen alrededor de los ejes de sostenibilidad econ\u00f3mica,\n    medioambiental y social, un nuevo fondo con el que estimamos que se dar\u00e1\n    trabajo a m\u00e1s de 200.000 personas, con unos proyectos que estar\u00e1n ya en\n    marcha a partir de enero de 2010 y con la exigencia de que los nuevos\n    contratos se realicen a trabajadores inscritos como demandantes de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementa el importe de los anticipos que se\n    transfieren a los ayuntamientos hasta el 85 por ciento del coste total y\n    se permite adem\u00e1s que los ayuntamientos puedan destinar el 20 por ciento\n    a gasto corriente relacionado fundamentalmente con el gasto en educaci\u00f3n\n    y con la atenci\u00f3n a personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando a todas las\n    administraciones p\u00fablicas, que est\u00e1n teniendo que hacer frente a sus\n    gastos con unos ingresos menores, y las entidades locales desde luego no\n    son una excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su cercan\u00eda al ciudadano, su conocimiento de las cuestiones que\n    afectan muy especialmente a aquellos que peor lo est\u00e1n pasando con la\n    crisis econ\u00f3mica hacen que sean un pilar imprescindible para la gesti\u00f3n\n    de la actividad p\u00fablica y, m\u00e1s en concreto, para la soluci\u00f3n de los\n    problemas que afectan a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, como usted ha dicho, de\n    cubrir el intervalo de tiempo entre poder dise\u00f1ar un nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n local que d\u00e9 respuesta de manera estructural a las\n    necesidades de los ayuntamientos y la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica que\n    tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como le he\n    dicho, hasta ahora el coste de la crisis econ\u00f3mica estaba siendo asumido\n    fundamentalmente por la Administraci\u00f3n General del Estado, que adem\u00e1s ha\n    tenido que hacer frente al incremento de las prestaciones sociales y muy\n    particularmente al incremento de las prestaciones a los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que el gasto\n    social de los ayuntamientos est\u00e1 encontrando en este momento dificultades\n    para financiarse, por eso nos parece bien que se dedique una parte al\n    gasto en dependencia y que se dedique una parte al gasto en educaci\u00f3n,\n    que realizan los ayuntamientos de acuerdo con las competencias que tienen\n    en estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    tanto, por supuesto, toda nuestra colaboraci\u00f3n para que, en este marco de\n    crisis econ\u00f3mica y de dificultad de las cuentas p\u00fablicas, las entidades\n    locales puedan seguir prestando sus servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [13, 14, 15, 16], "guerra": [8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5], "defensa": [6, 7], "militares": [1, 2, 3], "militar": [17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El punto tercero dice: Todo Estado tomar\u00e1, en relaci\u00f3n con los\n    buques que enarbolen su pabell\u00f3n, las medidas necesarias para garantizar\n    su seguridad en la mar en lo que respecta, entre otras cuestiones, a la\n    prevenci\u00f3n de abordajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    tengo que decirle, se\u00f1ora ministra, que este Parlamento democr\u00e1tico dar\u00eda\n    la espalda a la sociedad espa\u00f1ola si en un tema que preocupa de manera\n    tan importante a familiares, a militares, al Gobierno, a la oposici\u00f3n y a\n    toda la sociedad espa\u00f1ola, esta C\u00e1mara le diera la espalda y tratara de\n    ocultarlo porque considerara que pudi\u00e9ramos estar perjudicando los\n    intereses de nuestros pesqueros y de nuestros marineros; nada m\u00e1s lejos\n    de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el art\u00edculo 107 es mucho m\u00e1s relevante\n    al incidir en que solo los buques de guerra o las aeronaves militares\n    podr\u00e1n llevar a cabo apresamientos por causa de pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros tambi\u00e9n\n    pedimos al Gobierno una mayor coordinaci\u00f3n entre los poderes del Estado\n    para que no estemos dando un espect\u00e1culo esperp\u00e9ntico no solo ante los\n    espa\u00f1oles sino ante la sociedad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    contar\u00e1 con el apoyo del Grupo Parlamentario Popular para tomar esas\n    medidas, lo mismo que las ha tomado Francia o lo mismo que hace\n    pr\u00e1cticamente una hora hemos visto c\u00f3mo han resuelto esta acci\u00f3n entre\n    alemanes, espa\u00f1oles y franceses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Defensa, perm\u00edtanme que empiece por saludar\n    al jefe del Estado Mayor de la Defensa y al equipo del Estado Mayor de la\n    Defensa que lo acompa\u00f1a hoy en la tribuna para presenciar el debate de\n    esta importante interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que haga una cr\u00edtica y la cr\u00edtica no es m\u00e1s que pedir al\n    Gobierno una cierta coordinaci\u00f3n entre los ministerios que est\u00e1n\n    implicados, que no es solo el de Defensa, est\u00e1 el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, est\u00e1 tambi\u00e9n el Ministerio del Interior, que lleva callado\n    mucho tiempo pero tiene grandes responsabilidades en el tema, y est\u00e1 el\n    Ministerio de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien desde aqu\u00ed el otro d\u00eda nos hablaba del art\u00edculo 95 y dec\u00eda que\n    dicho art\u00edculo reclamaba la exclusividad de la inmunidad y de la\n    territorialidad para los buques de guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es la\n    inmunidad que tienen los buques de guerra en el extranjero y otra cosa es\n    la jurisdiccionalidad que sobre barcos que enarbolan el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    tiene que ejercer el Estado del barco que enarbola ese pabell\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jurisdiccionalidad sobre un barco que enarbola el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    corresponde al Gobierno del Estado y la inmunidad que puede tener un\n    buque de guerra y que no tiene un buque de pesca no tiene nada que ver\n    con el debate que se est\u00e1 produciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el art\u00edculo 107 es mucho m\u00e1s relevante\n    al incidir en que solo los buques de guerra o las aeronaves militares\n    podr\u00e1n llevar a cabo apresamientos por causa de pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1ora ministra, sabr\u00e1 que hace muy poco la agencia de\n    noticias Fax Press anunciaba que se hab\u00eda producido la detenci\u00f3n de siete\n    piratas somal\u00edes en una acci\u00f3n conjunta de un buque alem\u00e1n y un\n    helic\u00f3ptero espa\u00f1ol y que al final hab\u00edan sido detenidos por el barco de\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Popular quiere decir tambi\u00e9n que apoya de manera\n    importante a nuestras Fuerzas Armadas, que apoya a las dotaciones de los\n    barcos que est\u00e1n en la operaci\u00f3n Atalanta, pero de manera muy especial\n    apoya la dotaci\u00f3n de la fragata Canarias y del avi\u00f3n que en este momento\n    est\u00e1n sometidos a una tensi\u00f3n mayor por encontrarse cercanos a la\n    resoluci\u00f3n del problema del buque Alakrana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice: Ejercer\u00e1 su jurisdicci\u00f3n de conformidad\n    con su derecho interno -luego hablaremos de \u00e9l- sobre todo buque que\n    enarbole su pabell\u00f3n y sobre el capit\u00e1n, oficiales y tripulaci\u00f3n,\n    respecto de las cuestiones administrativas, t\u00e9cnicas y sociales relativas\n    al buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jurisdiccionalidad sobre un barco que enarbola el pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    corresponde al Gobierno del Estado y la inmunidad que puede tener un\n    buque de guerra y que no tiene un buque de pesca no tiene nada que ver\n    con el debate que se est\u00e1 produciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1ora ministra, sabr\u00e1 que hace muy poco la agencia de\n    noticias Fax Press anunciaba que se hab\u00eda producido la detenci\u00f3n de siete\n    piratas somal\u00edes en una acci\u00f3n conjunta de un buque alem\u00e1n y un\n    helic\u00f3ptero espa\u00f1ol y que al final hab\u00edan sido detenidos por el barco de\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no haya disponibilidad de\n    efectivos o no tengamos capacidad para movilizarlos, pero la pregunta que\n    tiene que tener el Gobierno encima de la mesa -y no s\u00e9 lo que va a\n    contestar el Consejo de Estado a esa cuesti\u00f3n que le ha planteado el\n    Gobierno- es si armamos a mercenarios civiles con armamento militar en\n    alta mar, qu\u00e9 es lo que van a hacer si el art\u00edculo 107 establece que\n    solamente buques y aeronaves militares pueden apresar a buques piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [26, 27], "guerra": [25], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20], "defensa": [21, 22, 23, 24], "militares": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "militar": [28, 29, 30, 31]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tanto en foros y organismos internacionales\n    como en el seno de las administraciones espa\u00f1olas este Gobierno no ha\n    escatimado un solo esfuerzo por aportar seguridad a esas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La voluntad de Espa\u00f1a y Francia era crear una\n    operaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea que diera seguridad a ese mar, que se ha\n    llamado Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 m\u00e1s que acreditado el\n    compromiso y el esfuerzo incansable que viene realizando este Gobierno\n    para mejorar la seguridad de nuestros pesqueros en esas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la seguridad privada y las medidas de autoprotecci\u00f3n, el\n    pasado viernes el Consejo de Ministros estudi\u00f3 un borrador de real\n    decreto por el que se modifica el reglamento de seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conform\u00e1ndonos con eso, pusimos en\n    marcha una c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n entre Espa\u00f1a y Francia, que dirigi\u00f3 un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol, que coordinara los medios militares de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que ten\u00edan desplegados en esa zona\n    -como usted sabe, haciendo un gran trabajo- el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima\n    P-3 Ori\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una fragata,\n    no; 42 elementos militares entre aviones de patrulla mar\u00edtima, petroleros\n    y fragatas son actualmente de Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses,\n    hasta 24 pa\u00edses en total, 42 elementos militares que la voluntad de\n    Espa\u00f1a y Francia han conseguido que hoy se desplieguen en el \u00cdndico para\n    dar una seguridad que no puede ser completa, y lo sabemos, como los datos\n    desgraciadamente arrojan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, Espa\u00f1a, adem\u00e1s, ha venido\n    desarrollando, dentro de la operaci\u00f3n Atalanta, operaciones militares\n    espec\u00edficas para la protecci\u00f3n de la flota atunera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido tener un oficial de enlace en el cuartel\n    general de la operaci\u00f3n Atalanta en Northwood que asista a las reuniones\n    para aportar su punto de vista, lo que ha contribuido a mejorar la\n    comunicaci\u00f3n entre mandos militares y los pescadores solo con este\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, solamente no hemos podido\n    atender a una cuesti\u00f3n que conoce usted bien, el embarque de militares en\n    los atuneros, y he querido dejar esto para el final -y acabo, presidente-\n    porque me parece especialmente grave que un partido como el suyo, que\n    desea ser alternativa, con aspiraciones a gobernar este pa\u00eds, apoye esta\n    opci\u00f3n, y le voy a decir por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, ocho de los cuales aportan\n    elementos militares a Atalanta, solo uno -el resto es seguridad privada-,\n    solo uno ha optado por embarcar militares; el resto ni lo ha planteado o\n    lo ha descartado directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como usted sabe, Francia ha mantenido una hist\u00f3rica\n    presencia en el \u00cdndico, tienen all\u00ed bases militares en las que est\u00e1n\n    desplegados m\u00e1s de 3.000 efectivos justo al lado de Somalia, es decir,\n    Francia tiene al lado de Somalia tantos militares desplegados como tiene\n    Espa\u00f1a en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta ha permitido que los elementos\n    militares espa\u00f1oles se dediquen en exclusiva a la protecci\u00f3n de nuestros\n    pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n otros de la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, as\u00ed como siempre le he reconocido al\n    se\u00f1or Beloki la preocupaci\u00f3n constante de su grupo parlamentario por la\n    protecci\u00f3n de la flota atunera en el \u00cdndico, creo que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sobradamente acreditado que el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero y\n    mi ministerio en particular han hecho una aut\u00e9ntica prioridad de la\n    defensa y de la protecci\u00f3n de nuestra flota atunera en aquellas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio de Defensa, a su vez, se ha comprometido a\n    sufragar el traslado, la log\u00edstica, de toda esa seguridad privada y la\n    formaci\u00f3n espec\u00edfica de estos agentes, si lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que embarcar militares en\n    los atuneros no tiene cabida en nuestra legislaci\u00f3n, que plantea serias\n    dudas desde el punto de vista de la legalidad internacional y, sobre\n    todo, como de primera mano conoce su grupo parlamentario, el Estado Mayor\n    de la Defensa nos dice que es una opci\u00f3n inviable desde el punto de vista\n    operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que donde esta C\u00e1mara le solicit\u00f3\n    al Ministerio de Defensa aportar una fragata para defender a nuestros\n    buques, nuestras Fuerzas Armadas han aportado ya sucesivamente tres\n    buques de guerra, un petrolero de apoyo a la flota, un total de siete\n    helic\u00f3pteros, adem\u00e1s del avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima P-3 Ori\u00f3n, lo que ha\n    supuesto hasta la fecha la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 845 militares\n    espa\u00f1oles en las sucesivas rotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su objeto: prevenir, disuadir y luchar contra actos de\n    pirater\u00eda y robo a mano armada contra cualquier buque en las aguas frente\n    a Somalia, lo que incluye programa mundial de Alimentos, barcos mercantes\n    y por supuesto incluye la protecci\u00f3n de los barcos pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    de la importante labor que ha hecho el avi\u00f3n de patrulla mar\u00edtima, que ha\n    contactado e investigado un total de 741 esquifes y 148 mercantes, ayer\n    tambi\u00e9n el helic\u00f3ptero de la Canarias, junto a un buque alem\u00e1n, apresaron\n    a siete piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es gracias, en gran medida, a que este dispositivo\n    militar evita muchos de estos secuestros, ya que dispone de mejores\n    instrumentos de alerta, de informaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos promovido un\n    desplazamiento al sur del dispositivo militar para que est\u00e9n lo m\u00e1s cerca\n    posible de nuestros pesqueros en los desplazamientos a la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos autorizar a los armadores a que puedan contratar servicios de\n    seguridad privada, prestados por empresas nacionales o de la Uni\u00f3n\n    Europea, que puedan emplear armamento militar adecuado al grado de\n    amenaza que tiene la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado, por\n    lo tanto, tambi\u00e9n respuesta a todo aquello que nos han solicitado los\n    armadores, adem\u00e1s de toda la operaci\u00f3n militar que hemos puesto en\n    marcha, que ha sumado Uni\u00f3n Europea, OTAN y terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [12], "seguridad": [0, 1], "espa\u00f1oles": [9], "defensa": [10, 11], "militares": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "militar": [13, 14]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero decirle, se\u00f1ora ministra, con toda tranquilidad\n    y seguridad, que es verdad que hemos tenido all\u00ed a la fragata Canarias -y\n    la estamos manteniendo- y que hemos tenido all\u00ed a la Blas de Lezo, a\n    quien, por cierto, no se le ha pagado lo que le corresponde por haber\n    estado en la operaci\u00f3n Atalanta y no s\u00e9 si a d\u00eda de hoy todav\u00eda se le\n    debe por haber salido de Active Endeavour y haber ido a Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de que Espa\u00f1a y Francia han hecho el mayor esfuerzo en la\n    operaci\u00f3n Atalanta, y yo no lo dudo; dice usted que es prioritario para\n    el Gobierno, y yo no lo dudo; dice usted que resulta que tenemos muchos\n    militares all\u00ed y hemos hecho muchas cosas, y no lo dudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir\n    algo al margen: nosotros no estamos hablando de lo que hacen los\n    militares, los militares hacen adecuadamente lo que el Gobierno les\n    manda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no mezcle usted aqu\u00ed lo que hacen los militares con\n    las \u00f3rdenes que el Gobierno les da a los militares en cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero ver c\u00f3mo en el futuro este\n    capit\u00e1n de nav\u00edo puede ser recompensado como les corresponde a los\n    militares despu\u00e9s de una acci\u00f3n como esta y no, como parece ser, todo lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, reitero que, desde la total solidaridad con las familias,\n    los secuestrados y nuestros militares, el Grupo Parlamentario Popular\n    est\u00e1 deseando apoyar al Gobierno, y lo apoya, pero lo hace poniendo\n    alternativas y, desde luego, exigi\u00e9ndole m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 6 de la Ley Org\u00e1nica de Defensa Nacional, 5/2005,\n    dice claramente que corresponde al presidente del Gobierno determinar las\n    misiones en las que deben participar los militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad, se\u00f1ora\n    ministra, porque la operaci\u00f3n de hoy, de un buque alem\u00e1n, un buque\n    franc\u00e9s y un helic\u00f3ptero espa\u00f1ol, se salda porque los franceses han\n    intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Convenci\u00f3n internacional de Naciones Unidas\n    sobre el derecho del mar establece que solamente buques o aeronaves\n    militares podr\u00e1n detener a los piratas, mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 autoridad\n    internacional van a tener responsables de empresas civiles a la hora de\n    llevar y portar armamento militar en esos buques? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que la legislaci\u00f3n interna, con la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, con la Ley de Defensa Nacional, con la Ley\n    Org\u00e1nica 1/1992, sobre Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana o incluso con el\n    Real Decreto 416/2006, de la estructura org\u00e1nica de los dos ej\u00e9rcitos, la\n    Armada y la Unidad Militar de Emergencias, pone a disposici\u00f3n de este\n    Gobierno muchas m\u00e1s posibilidades de las que ha utilizado hasta este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    palmeros nosotros no haremos en este Parlamento, sino que defenderemos lo\n    que entendemos son los intereses de quienes en este momento nos\n    necesitan, que no son otros que los marineros espa\u00f1oles apresados en\n    Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [9, 10], "militares": [6], "espa\u00f1oles": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La siguiente, la Ley 23/1992, de Seguridad\n    Privada, que establece -y responder m\u00e1s concretamente a su pregunta es\n    imposible- en su art\u00edculo 71.1 que la vigilancia y la protecci\u00f3n de los\n    barcos pesqueros se enmarca en una de las actividades reservadas por ley\n    a los vigilantes de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya que me habla de alternativas, le voy a\n    decir una cosa: Estoy deseosa de que ustedes traigan aqu\u00ed esa maravillosa\n    proposici\u00f3n no de ley que registraron el pasado d\u00eda 8, con la que no\n    podr\u00e1n ustedes hacer otra cosa que admitir que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo un gran trabajo, un trabajo muy acertado en la\n    respuesta que estamos dando al problema de seguridad en las aguas del\n    \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me pide ampliar\n    el per\u00edmetro de seguridad en el que faenan nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que ese per\u00edmetro lo decidieron ellos, pero lo hemos hecho, y\n    tambi\u00e9n le pido coherencia, porque ustedes fueron los que criticaron la\n    existencia de ese per\u00edmetro de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, trabajando con los armadores, lo sabe usted, hemos puesto en\n    marcha muchos otros instrumentos para proteger a los pesqueros, adem\u00e1s de\n    que los servicios de seguridad privada que contraten puedan utilizar\n    armamento de mayor capacidad acorde con la amenaza existente en esa\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me pregunto c\u00f3mo hace usted de forma tan\n    asertiva esas afirmaciones, como si tuviera la soluci\u00f3n inmediata a todos\n    estos problemas y los veinticuatro pa\u00edses que estamos all\u00ed fu\u00e9ramos unos\n    incompetentes que no somos capaces de dar seguridad completa a ese mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a usted le he o\u00eddo\n    una de las mayores barbaridades jur\u00eddicas que se pueden relatar sobre\n    ello: los pesqueros espa\u00f1oles que faenan en las costas frente a Somalia\n    son territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos autorizaci\u00f3n de la operaci\u00f3n Atalanta,\n    como bien sabe, para que los elementos militares espa\u00f1oles se dediquen\n    solo a la protecci\u00f3n de nuestros pesqueros En cuarto lugar, me piden que\n    estrechemos la cooperaci\u00f3n con Francia y el uso del centro de operaciones\n    de la base que tienen en Yibuti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque una cosa es que a bordo de esos barcos de pabell\u00f3n espa\u00f1ol sea de\n    aplicaci\u00f3n la jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola -en particular, por ejemplo, el\n    derecho laboral- y otra que eso tenga que ver con las atribuciones de las\n    Fuerzas Armadas en la defensa de la soberan\u00eda y el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de\n    Mesa, en el anteproyecto de reforma del C\u00f3digo Penal que el Consejo de\n    Ministros examin\u00f3 en noviembre de 2008 ya figura el delito de pirater\u00eda a\n    propuesta del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    termino dici\u00e9ndole -y acabo se\u00f1or presidente- que sabemos que combatimos\n    en el mar un problema que est\u00e1 en tierra y por eso, adem\u00e1s de todo lo que\n    estamos haciendo, vamos a seguir promoviendo e impulsando, en particular\n    durante el semestre de Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, medidas en\n    tierra; entrenamiento de una fuerza de seguridad y una guardia costera\n    somal\u00edes que puedan ir asumiendo la seguridad de su propio territorio y\n    en sus costas; un programa de desarrollo econ\u00f3mico en las regiones\n    costeras de Somalia; intercambio con l\u00edderes locales en zonas costeras\n    para promover la estabilidad social en sus comunidades y fortalecer las\n    capacidades de pa\u00edses de la regi\u00f3n en la lucha contra la pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8, 9, 10], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [11, 12], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no considera que ocurriendo esto, como parece, se\n    produce una carga innecesaria para nuestro seguro de desempleo, en\n    definitiva para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta interpelaci\u00f3n estamos reclamando o denunciando que la\n    mayor\u00eda de los trabajadores tripulantes de las embarcaciones afectadas\n    por los paros biol\u00f3gicos a\u00fan no cobraron, paros que se efectuaron en el\n    a\u00f1o 2008, es decir hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos, se\u00f1ora ministra, los\n    motivos que han producido tanta demora en la emisi\u00f3n de las \u00f3rdenes\n    dirigidas a los marineros, aunque s\u00ed sabemos que representantes de los\n    trabajadores presentaron en su momento diferentes alegaciones a las\n    mismas por la engorrosa tramitaci\u00f3n que supon\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, es razonable\n    que no se entienda que a los trabajadores que efect\u00faen sus paradas con\n    posterioridad a la publicaci\u00f3n de la orden se les compute el plazo desde\n    la finalizaci\u00f3n del periodo de cada parada, es decir, que se les compute\n    el plazo a partir de ese momento para la resoluci\u00f3n de su solicitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, nos gustar\u00eda saber si se va a\n    repetir esto con el cobro de las ayudas correspondientes a los paros\n    biol\u00f3gicos del a\u00f1o 2009 y si es consciente el Gobierno de los problemas\n    que esto significa para los trabajadores del mar, cuyos ingresos no son\n    precisamente elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con este asunto, y como ya hemos puesto de manifiesto con\n    anterioridad, nos preguntamos si el Gobierno no considera que las\n    dificultades que acabamos de enumerar pueden disuadir a muchos\n    trabajadores del mar de estar interesados en cobrar la ayuda de la UE y\n    recurrir, por tanto, al seguro de desempleo, como ya hemos manifestado\n    que ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, presentamos esta interpelaci\u00f3n porque despu\u00e9s\n    de transcurrido m\u00e1s de un a\u00f1o desde que el Gobierno aprob\u00f3 el cese\n    temporal de la actividad pesquera de varias flotas, de acuerdo al\n    Reglamento comunitario 744/2008, que fija este paro biol\u00f3gico entre el 1\n    de agosto de 2008 y el 31 de diciembre de 2009, los tripulantes de las\n    embarcaciones afectadas por dichos paros siguen reclamando el pago de las\n    ayudas correspondientes, de acuerdo a lo que se establece en Fondo\n    Europeo de Pesca de financiaci\u00f3n de ayudas a los pescadores y armadores\n    por paralizaciones temporales de sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que precisamente agrava esta situaci\u00f3n\n    es el hecho de que aquellos que inicialmente cobran el paro por\n    diferentes razones, entre ellas el atraso en el pago de las ayudas\n    -existen otras razones, como que no siempre las empresas presentan un ERE\n    para poder solicitarlas-, tienen que devolverlo \u00edntegramente en un solo\n    pago, cuesti\u00f3n diferente de lo que ocurr\u00eda con anterioridad, ya que se\n    les descontaba de la ayuda que ten\u00edan que cobrar procedente del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que aquellas personas que con car\u00e1cter\n    previo a las ayudas cobraran el paro, antes de cobrar las ayudas tendr\u00edan\n    que devolverlo en un solo pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    las observaciones realizadas, la correspondiente al art\u00edculo 9.2.b y al\n    art\u00edculo 10.2, los puntos en los que se establece un plazo m\u00e1ximo de seis\n    meses para dictar resoluci\u00f3n despu\u00e9s de presentada la solicitud, no solo\n    crea problemas sino que incluso puede llevar al desinter\u00e9s a la hora de\n    efectuar la solicitud de estas ayudas, lo que supone un problema para las\n    arcas de la Seguridad Social, ya que estos trabajadores recurrir\u00e1n -como\n    as\u00ed est\u00e1 ocurriendo- a la prestaci\u00f3n por desempleo, y esta ser\u00eda, se\u00f1ora\n    ministra, una cuesti\u00f3n a la que nosotros prestar\u00edamos la debida atenci\u00f3n\n    porque estamos hablando del uso de prestaciones a cargo de la Seguridad\n    Social, perdi\u00e9ndose la oportunidad de que se realicen a trav\u00e9s del Fondo\n    Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no considera que ocurriendo esto, como parece, se\n    produce una carga innecesaria para nuestro seguro de desempleo, en\n    definitiva para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\n    est\u00e1n realizando las transferencias a la Tesorer\u00eda General de la\n    Seguridad Social de lo previsto para 2009 y 2010, por un importe cercano\n    a un mill\u00f3n de euros, y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    orden incorporando el cr\u00e9dito suficiente para el pago de la totalidad de\n    las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya est\u00e1n\n    tramit\u00e1ndose las ayudas a los trabajadores del sector y el pasado 9 de\n    octubre se ingresaron las cantidades correspondientes al mes de\n    septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las previsiones realizadas para el total de\n    la parada temporal por el ISM, estas se elevan a m\u00e1s de 4,1 millones de\n    euros y afectar\u00e1n a un total de 1.025 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones del Instituto Social de la Marina para el total de\n    la parada temporal superan la estimaci\u00f3n inicial de 1,5 millones de euros\n    y se elevan a 2,2 millones de euros, y afectar\u00e1n a unos 555 trabajadores,\n    y ya estamos realizando las transferencias y actuando igual que en los\n    casos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas a los tripulantes de buques de\n    palangre de superficie en caladeros internacionales, ascienden a 620.172\n    euros para 276 trabajadores y ya est\u00e1n presentando y tramitando sus\n    solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, las ayudas a los tripulantes afectados por las\n    paradas de los buques de la flota de la Organizaci\u00f3n de Pesquer\u00edas del\n    Atl\u00e1ntico Nordeste ascienden a 1,7 millones de euros para un total de 217\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, se\n    est\u00e1n realizando las transferencias a la Tesorer\u00eda General de la\n    Seguridad Social de lo previsto para 2009 y 2010, por un importe cercano\n    a un mill\u00f3n de euros, y adem\u00e1s se est\u00e1 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    orden incorporando el cr\u00e9dito suficiente para el pago de la totalidad de\n    las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores cobran el\n    desempleo y despu\u00e9s hay un proceso administrativo complicado en el que se\n    procede a la devoluci\u00f3n de ese desempleo porque es inferior a la cuant\u00eda\n    de paralizaci\u00f3n, y desde el ministerio tramitamos al ISM el pago del cien\n    por cien de la cuant\u00eda que le corresponder\u00eda, m\u00e1s -tema muy importante-\n    la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "trabajadores": [2, 3, 4, 5], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que hace unos d\u00edas, creo que un par de semanas\n    aproximadamente, el ministerio ha tenido una reuni\u00f3n con representantes\n    del sector y existe un compromiso de que antes del 31 de diciembre se\n    reunir\u00e1 el ministerio con los representantes de trabajadores y con los\n    armadores para procurar resolver estos asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben mejorarse las \u00f3rdenes actuales con la cuesti\u00f3n que nosotros le\n    plante\u00e1bamos con anterioridad, que es la devoluci\u00f3n \u00edntegra en un solo\n    pago de lo cobrado por los trabajadores antes de que se les pague la\n    ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que antes se hac\u00eda de otra manera, lo que permit\u00eda a\n    los trabajadores del mar acceder en mejores condiciones a las ayudas de\n    la Uni\u00f3n Europea, y el modelo actual no solamente dificulta sino que hace\n    que pierdan inter\u00e9s en el cobro de esas ayudas por la tardanza que est\u00e1n\n    sufriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tratamos de hacer con esta interpelaci\u00f3n es recabar del Gobierno una\n    postura que permita modificar en lo posible las \u00f3rdenes actuales\n    que hacen tan complicada esa tramitaci\u00f3n de las ayudas, que permita que\n    los tripulantes no recurran al paro a trav\u00e9s de esa suspensi\u00f3n o\n    regulaci\u00f3n de empleo que hacen las empresas, sino que se puedan acoger a\n    las ayudas de la Uni\u00f3n Europea, primero, porque son m\u00e1s altas de lo que\n    ser\u00eda el cobro del seguro de desempleo y, sobre todo, porque los fondos\n    provienen de la Uni\u00f3n Europea y no recaer\u00edan sobre los fondos de nuestra\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos aprovechar esta interpelaci\u00f3n para recabar que\n    en esta ocasi\u00f3n asuman ustedes el compromiso adquirido con el\n    representante de los trabajadores hace quince d\u00edas y que en esa reuni\u00f3n\n    se puedan superar aquellas cuestiones que en este momento hacen tan\n    dif\u00edcil el cobro de estas ayudas por parte de los tripulantes y se\n    permita que, una vez finalizado el periodo de paro correspondiente, se\n    pueda cobrar y no se tenga que esperar un a\u00f1o, as\u00ed como que no exista esa\n    circunstancia actual que grava las arcas de la Seguridad Social, y es que\n    los armadores no presenten un ERE y s\u00ed una regulaci\u00f3n para que los\n    trabajadores puedan acceder a las ayudas europeas y no al paro que, como\n    digo, supone una carga para nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "seguridad social": [4], "mujeres": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el caso de que exista un ERE, el ministerio, con los\n    fondos que recibe de la Uni\u00f3n Europea, resarce de ese coste al Instituto\n    Social de la Marina, que no solamente despu\u00e9s paga con la compensaci\u00f3n\n    correspondiente al tripulante, sino que hace algo m\u00e1s, cotiza por esos\n    d\u00edas de parada biol\u00f3gica que en el caso de un ERE no tendr\u00eda derecho a\n    esa cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la informaci\u00f3n que trat\u00e9 de transmitirla quer\u00eda que fuera mucho\n    m\u00e1s all\u00e1 de unos simples datos; datos importantes cuando hablamos de\n    cifras, sin duda, y de ayudas que llegan a trabajadores o armadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no quisiera es que quedara aqu\u00ed la duda - y s\u00e9 que\n    usted no lo hizo con esa mala intenci\u00f3n- de que podr\u00eda pensarse que hay\n    trabajadores que desde el a\u00f1o 2008 est\u00e1n sin cobrar absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto que seguiremos\n    trabajando para ayudar a la gente, a las personas que en cada momento o\n    en cada coyuntura m\u00e1s lo necesite, en este caso a los hombres y las\n    mujeres de nuestro sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de que exista un ERE, el ministerio, con los\n    fondos que recibe de la Uni\u00f3n Europea, resarce de ese coste al Instituto\n    Social de la Marina, que no solamente despu\u00e9s paga con la compensaci\u00f3n\n    correspondiente al tripulante, sino que hace algo m\u00e1s, cotiza por esos\n    d\u00edas de parada biol\u00f3gica que en el caso de un ERE no tendr\u00eda derecho a\n    esa cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091028_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 6, 10, 14, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 26, 28, 29, 30, 32, 34, 35, 38, 40, 42, 43, 45, 48, 49, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 41], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 8, 9, 11, 12, 13, 15, 16, 22, 24, 27, 31, 33, 44, 46, 47], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [25], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [36, 37, 39], "party": "<group>", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50, 52], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}