{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS DE REFUERZO PIENSA DESTINAR EL GOBIERNO EN EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA JUSTICIA PARA AGILIZAR EFICAZMENTE LOS\n    PROCEDIMIENTOS ACTUALMENTE ABIERTOS POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 medidas de refuerzo piensa\n    destinar el Gobierno en el funcionamiento de la justicia para agilizar\n    eficazmente los procedimientos actualmente abiertos por delitos de\n    corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, en la pregunta yo estoy hablando de\n    justicia y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lentitud de la justicia se eterniza en diversos casos de\n    corrupci\u00f3n pol\u00edtica y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La escasez de medios en la fiscal\u00eda\n    -que camina por lo general a ritmo de tortuga, salvo aceleraciones que da\n    en casos conocidos\n    como Urdangarin, B\u00e1rcenas o la propia infanta- son los que debilitan la\n    credibilidad de la justicia y socavan la propia democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la mayor\u00eda ciudadana piensa que la\n    justicia no es igual para todos, que los partidos protegen a corruptos y\n    que los pol\u00edticos somos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pido m\u00e1s medios para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    pedimos m\u00e1s medios para que tengamos una justicia con m\u00e1s independencia,\n    eficacia y agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, inviertan en justicia para que la corrupci\u00f3n\n    no tenga tanta impunidad y que casos tan graves como G\u00fcrtel y B\u00e1rcenas,\n    ya juntos, puedan morir en los cajones por falta de medios en la justicia\n    y porque el \u00fanico juez que los lleva... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entiendo lo que ha dicho, quiere medios para que los procesos no se\n    eternicen y se haga justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el viejo aforismo de justicia retrasada,\n    justicia denegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de marzo el\n    presidente de la Audiencia Nacional dirigi\u00f3 una carta de agradecimiento\n    al Ministerio de Justicia por la especial sensibilidad -palabras\n    textuales- que se viene mostrando en relaci\u00f3n con la asignaci\u00f3n de\n    recursos materiales y humanos a la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 esperando ahora que el presidente del Tribunal Supremo y\n    del Consejo General del Poder Judicial le informe de las necesidades de\n    los tribunales superiores de justicia que lleven estas causas para\n    atenderlas de manea prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 el Ministerio de Justicia, a\n    pesar del momento de dificultad econ\u00f3mica, ha atendido el 94% de\n    solicitud de refuerzos de los \u00f3rganos jurisdiccionales -insisto, el 94%-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero,\n    unas reformas que ayudan a mejorar la competitividad y la flexibilidad de\n    la econom\u00eda y, segundo, otras que sirven para eliminar estrangulamientos\n    y cuellos de botella en el crecimiento de nuestros sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros no comprendemos por qu\u00e9 no se acometen algunas\n    cuestiones muy relevantes, por ejemplo, la tan anunciada ley de\n    emprendedores, absolutamente b\u00e1sica para volver a generar empleo; o, por\n    ejemplo, se\u00f1or presidente, un proyecto de ley de mecenazgo b\u00e1sico para\n    dos sectores fuertemente afectados por la crisis, el sector social y el\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "sanidad": [0], "servicios sociales": [3], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando le pido margen para las\n    comunidades aut\u00f3nomas le estoy diciendo que es bueno para la sanidad y\n    para la educaci\u00f3n, que es mantenimiento los servicios sociales\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le di datos de afiliaciones a\n    la Seguridad Social que he comprobado que son ciertos; por tanto, me\n    remito a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He pedido\n    esta ma\u00f1ana aqu\u00ed, en el Parlamento, cambios en la pol\u00edtica europea y\n    ahora quiero decirle a usted que tiene que hacer cambios en la pol\u00edtica\n    espa\u00f1ola, y tiene usted una oportunidad porque le van a dar flexibilidad\n    a la hora de combatir el d\u00e9ficit, lo que quiere decir que le dan un\n    margen de maniobra, margen de maniobra que usted tendr\u00e1 que utilizar para\n    tapar los agujeros del presupuesto de 2013, que los tiene, pero adem\u00e1s\n    puede usted utilizarlo para estimular la pol\u00edtica de crecimiento, para\n    estimular la pol\u00edtica de creaci\u00f3n de empleo y para atender determinadas\n    necesidades sociales imperiosas: exportaciones, sectores econ\u00f3micos\n    importantes para Espa\u00f1a que tienen dificultades como el turismo, tama\u00f1o\n    de las empresas, investigaci\u00f3n y desarrollo, empleo juvenil, pobreza y\n    finalmente comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le pido margen para las\n    comunidades aut\u00f3nomas le estoy diciendo que es bueno para la sanidad y\n    para la educaci\u00f3n, que es mantenimiento los servicios sociales\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, creo que en el a\u00f1o 2014 va a haber\n    crecimiento en Espa\u00f1a y creaci\u00f3n de empleo, creo que hay algunos datos\n    positivos muy importantes en la econom\u00eda espa\u00f1ola, el m\u00e1s importante el\n    sector exportador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que estamos haciendo es el\n    pr\u00f3logo de una mejora de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la\n    creaci\u00f3n de empleo en el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2], "familias": [3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, se\u00f1ora vicepresidenta, frente a problemas, a\n    situaciones de evidente emergencia social, hay que actuar con\n    contundencia, y\n    ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, el 22% de los hogares\n    espa\u00f1oles est\u00e1n bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, desde que llegaron al Gobierno, con la\n    aprobaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de sus pol\u00edticas -todas y cada una de ellas- no\n    han hecho otra cosa que empeorar la situaci\u00f3n en la que viven estos\n    espa\u00f1oles e incrementar el n\u00famero de espa\u00f1oles que est\u00e1n bajo el umbral\n    de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben\n    perfectamente que una de cada cinco de familias no llega a final de mes y\n    tambi\u00e9n saben perfectamente que m\u00e1s de 1.800.000 familias tienen a todos\n    sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Congelar las pensiones, reducir la ayuda\n    a los parados sin prestaci\u00f3n de 426 a 400 euros y no renovar el Pan de\n    inclusi\u00f3n social, que expir\u00f3 el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1, se\u00f1or\u00eda, el se\u00f1or Rubalcaba anda m\u00e1s\n    preocupado por la cobertura medi\u00e1tica de los anuncios de ahora que por la\n    cobertura social de entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha aprobado un plan de apoyo a la infancia y a la\n    adolescencia: 5.000 millones de euros, con medidas contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le oigo ahora hablar de pobreza, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2008 y 2011 la\n    pobreza en Espa\u00f1a subi\u00f3 4 puntos; este a\u00f1o -m\u00edrese las cifras porque no\n    maneja bien los datos- ha bajado, poco pero ha bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, viendo el peor a\u00f1o en\n    pobreza de la serie hist\u00f3rica, el a\u00f1o 2010, la decisi\u00f3n del se\u00f1or\n    Rubalcaba no fue esa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Importante, porque estamos hablando de un sector, el cultural, que\n    significa y representa el 4% del PIB de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este momento el anteproyecto se encuentra\n    en tr\u00e1mite de audiencia, que se est\u00e1 haciendo en contacto directo con\n    todas las partes afectadas, particularmente entidades de gesti\u00f3n,\n    creadores, asociaciones profesionales, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la red con\n    toda la comunidad afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N DE LOS\n    MILITARES, TAL COMO RECOGE EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2011, DE\n    27 DE JULIO, DE DERECHOS Y DEBERES DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno garantiza la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas y sus dem\u00e1s derechos y libertades, respetando fielmente\n    lo dispuesto en el ordenamiento jur\u00eddico vigente que tanto los miembros\n    del Gobierno como los de las Fuerzas Armadas hemos jurado cumplir y hacer\n    cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que escuch\u00e1ndole no s\u00e9 si est\u00e1 hablando usted de un\n    miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas o de otro tipo de persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, el propio art\u00edculo 12 de la Ley de Derechos y Deberes, que\n    utiliza para formular su pregunta y en el que apoya su argumentaci\u00f3n,\n    establece l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas, como se establecen en todas las legislaciones del mundo\n    civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n establece estos\n    l\u00edmites con la intenci\u00f3n de proteger los principios fundamentales para la\n    organizaci\u00f3n y funcionamiento de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto para\n    la aplicaci\u00f3n de los l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n definidos en el\n    art\u00edculo que usted cita se establece una reserva de ley, y la ley vigente\n    es la Ley Org\u00e1nica 8/1998, de 2 de diciembre, del r\u00e9gimen disciplinario\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que tenemos un mandato legal, que estamos cumpliendo, de traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de r\u00e9gimen disciplinario para adaptar la\n    ley de 1998 a la realidad actual de las Fuerzas Armadas, lo que nos\n    permitir\u00e1 abordar en profundidad estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante estas evidencias no cabe el parcheo, se\u00f1or ministro, por eso le\n    pedimos encarecidamente desde el Grupo Parlamentario Socialista que\n    trabaje para lograr un consenso con las comunidades aut\u00f3nomas, con las\n    federaciones municipalistas, con todas las fuerzas pol\u00edticas y con los\n    sindicatos, y que traigan a esta C\u00e1mara un texto... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "familias": [2], "servicios sociales": [3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, tambi\u00e9n estar\u00edan\n    en cuesti\u00f3n el r\u00e9gimen fiscal especial, las competencias en seguridad y\n    justicia, y la autonom\u00eda en la organizaci\u00f3n municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero resulta que en estos ayuntamientos, en los\n    peque\u00f1os y tambi\u00e9n en los grandes, son ellos quienes garantizan la\n    prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos que usted quiere mantener y\n    potenciar; son ellos quienes se encargan de la limpieza viaria, del agua,\n    quienes prestan los servicios sociales de proximidad, quienes est\u00e1n\n    ayudando a las familias que son golpeadas por la crisis, quienes ayudan\n    en las pol\u00edticas de vivienda, educativas, de igualdad, de lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y si ustedes se los cargan, que es realmente lo que\n    pretenden, \u00bfqui\u00e9n va a hacer todo eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero resulta que en estos ayuntamientos, en los\n    peque\u00f1os y tambi\u00e9n en los grandes, son ellos quienes garantizan la\n    prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos que usted quiere mantener y\n    potenciar; son ellos quienes se encargan de la limpieza viaria, del agua,\n    quienes prestan los servicios sociales de proximidad, quienes est\u00e1n\n    ayudando a las familias que son golpeadas por la crisis, quienes ayudan\n    en las pol\u00edticas de vivienda, educativas, de igualdad, de lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y si ustedes se los cargan, que es realmente lo que\n    pretenden, \u00bfqui\u00e9n va a hacer todo eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el juez V\u00e1zquez Ta\u00edn ha afirmado que ha hecho\n    declaraciones sobre las fotos del presidente de la Xunta de Galicia y el\n    narcotraficante Marcial Dorado porque se lo pidi\u00f3 la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsan ustedes a la Polic\u00eda para\n    defender a unos y perseguir a otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es grave tambi\u00e9n que un juez\n    afirme que sale a la palestra a defender al se\u00f1or Feij\u00f3o porque se lo\n    pide la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda ha dado \u00f3rdenes, usted act\u00fae. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo le he contestado a su\n    pregunta y le digo rotundamente que no ha habido desde ninguna instancia\n    oficial del Ministerio del Interior ni desde la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Galicia ni desde la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial,\n    ninguna, ninguna indicaci\u00f3n al respecto al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esa referencia\n    period\u00edstica, adem\u00e1s de lo que usted ha dicho, dec\u00eda lo siguiente\n    literalmente el juez: uno, los registros judiciales se realizaron con\n    todo tipo de garant\u00edas; dos, esas fotos no fueron incautadas en ninguno\n    de los registros judiciales efectuados por considerarlas por el juez\n    irrelevantes; tres, dijo el juez que se mostr\u00f3 tajante al afirmar que\n    ning\u00fan polic\u00eda ni ning\u00fan funcionario judicial se llev\u00f3 las fotos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle por \u00faltimo que si est\u00e1 informada, que\n    eso tiene que ver con el rigor, sabr\u00e1 que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    no ha intervenido para nada ni en el registro domiciliario ni en la\n    investigaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como usted sabe, los aeropuertos canarios son motor\n    imprescindible de nuestra econom\u00eda y en ese sentido las actuaciones de\n    AENA en los \u00faltimos meses son inexplicables, sobre todo porque s\u00e9 cu\u00e1l es\n    el inter\u00e9s que usted tiene en mejorar la conectividad de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    EL GOBIERNO INCLUIR EN LA LICITACI\u00d3N DEL TERCER CARRIL DEL CORREDOR\n    FERROVIARIO MEDITERR\u00c1NEO LOS TRAMOS ANDALUCES DE GRANADA, M\u00c1LAGA,\n    ALMER\u00cdA, SEVILLA, C\u00c1DIZ Y CONEXI\u00d3N CON LOS PUERTOS DE HUELVA Y ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "ancho uic": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Su negativa a invertir en el\n    corredor ferroviario mediterr\u00e1neo a su paso por Andaluc\u00eda, la no\n    inclusi\u00f3n de proyectos andaluces en la petici\u00f3n de ayudas europeas y el\n    incumplimiento en dos presupuestos generales del Estado de la inversi\u00f3n\n    que fija el estatuto de autonom\u00eda, est\u00e1n se\u00f1alando una estrategia del\n    Gobierno, de su Gobierno, en contra de nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ferrocarril es clave en el\n    futuro, pero, cuando elaboran el proyecto de implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    en el corredor mediterr\u00e1neo, para lo que dedican 1.400 millones de euros,\n    se queda en Murcia; nada para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ferrocarril es clave en el\n    futuro, pero, cuando elaboran el proyecto de implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    en el corredor mediterr\u00e1neo, para lo que dedican 1.400 millones de euros,\n    se queda en Murcia; nada para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa seguir adoptando\n    todas las medidas necesarias para garantizar la protecci\u00f3n de las mujeres\n    y luchar contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la combinaci\u00f3n letal de la\n    crisis econ\u00f3mica y sus pol\u00edticas de recortes sociales y de derechos\n    empeoran las condiciones para que las mujeres denuncien y salgan de la\n    violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta Semana Santa se ha vivido una semana tr\u00e1gica: el\n    asesinato de tres mujeres en cuatro d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de 2013 ya se suman diecis\u00e9is\n    mujeres asesinadas m\u00e1s dos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    aumentado las mujeres que han sido asesinadas que nunca hab\u00edan\n    denunciado, han bajado las denuncias en un 4%, han aumentado en un 12%\n    las mujeres que retiran las denuncias, han disminuido las llamadas al 016\n    y han disminuido las solicitudes de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta sistematizar y continuar en\n    el tiempo campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, siguen pendientes de\n    firma -a pesar de que el anterior Gobierno lo dej\u00f3 preparado- el\n    protocolo de aplicaci\u00f3n de brazaletes de control telem\u00e1tico para\n    maltratadores y las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero siguen\n    pagando tasas judiciales en caso de separaci\u00f3n y divorcio, a pesar de\n    haber arrancado a su Gobierno el compromiso de la rectificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya vemos que piensa aguantar en el cargo hasta que le\n    busquen mejor destino, pero mientras usted hace tiempo el tiempo de las\n    mujeres se agota, las mujeres que viven en violencia, ellas y sus hijos e\n    hijas, y necesitan soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, entre tanto dato se le ha olvidado uno importante que\n    del a\u00f1o 2011 a 2012 hemos reducido el n\u00famero de mujeres asesinadas en un\n    15%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer les interesa much\u00edsimo m\u00e1s el deterioro del\n    Gobierno que el consenso para que en Espa\u00f1a haya menos mujeres asesinadas\n    o maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, consenso\n    para luchar contra la violencia de g\u00e9nero, y ustedes, demagogia para\n    deteriorar al Gobierno sin importarles las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, durante estos meses hemos puesto en marcha la campa\u00f1a Hay salida\n    y la plataforma Hay salida contra la violencia de g\u00e9nero, hemos creado la\n    Red de empresas por una sociedad libre de violencia de g\u00e9nero, que ofrece\n    alternativas sociolaborales a las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez,\n    se\u00f1or\u00edas, las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero son beneficiarias de la\n    justicia gratuita, por primera vez no pagar\u00e1n tasas, abogado ni\n    procurador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [2], "profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con datos de la RICA, referidos a\n    las explotaciones profesionales en 2008, las subvenciones aportaban en\n    Galicia el 22% de la renta, frente al 35% en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mantienen las ayudas ligadas al n\u00famero de hect\u00e1reas de\n    las explotaciones, independientemente de la capacidad que tengan ustedes\n    de definir el n\u00famero, desoyendo de ese modo la demanda de ligar la\n    distribuci\u00f3n de estos fondos a la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una demanda, por\n    cierto, que est\u00e1 planteada por la mayor\u00eda de los agricultores y\n    agricultoras de toda la Uni\u00f3n Europea y que desde el Bloque Nacionalista\n    Galego hemos asumido porque tiene todav\u00eda m\u00e1s sentido en el sector\n    agrario galego, no solo por las caracter\u00edsticas mencionadas, sino tambi\u00e9n\n    por la gran importancia del sector agrario en el desarrollo de una\n    econom\u00eda b\u00e1sica en el medio rural de nuestro pa\u00eds, Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, es gente que tiene\n    la agricultura como un complemento, como una cosa marginal, no son\n    activos agrarios ni profesionales de la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    agricultura donde los que reciben ayudas son los realmente profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted perfectamente, en octubre de 2011, la\n    Comisi\u00f3n present\u00f3 su paquete de reforma, una reforma absolutamente\n    negativa para Espa\u00f1a y que pod\u00eda impedir el desarrollo normal de la\n    actividad agraria en nuestro pa\u00eds, y a partir de ese momento empezamos\n    una estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "actividad": [4, 5, 6, 7], "transporte": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso siempre hemos defendido, se lo volvemos a decir, que los\n    fondos deber\u00edan estar vinculados a lo que es la actividad agraria, sobre\n    todo desde un punto de vista social y cu\u00e1ntos puestos de trabajo est\u00e1\n    generando esa actividad agraria, y sobre ese dato decidir los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    servicios a los que nos referimos van desde escuelas infantiles a centros\n    escolares superiores -no me refiero a la universidad, evidentemente-, a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, etc\u00e9tera, pasando por los\n    servicios sanitarios o cualquier otro tipo de servicio, incluso el\n    servicio de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto equilibrar\u00eda la justicia: el\n    equilibrio que el presidente del Gobierno me dec\u00eda hoy que como gallega\n    ten\u00edamos que imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo planteamos: para equilibrar la justicia en el\n    sector agrario es necesario vincular los fondos europeos a la actividad\n    agraria y la vinculaci\u00f3n que esta tiene con los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, es una de la cosas que criticamos de los acuerdos, la\n    falta de transparencia, esa negativa a publicar sobre aquellas\n    explotaciones o personas f\u00edsicas que han recibido ayudas de las pol\u00edticas\n    agrarias comunes, es decir, que se sepa exactamente quienes son esos que\n    se dedican a la agricultura y quienes no, as\u00ed como sobre la parte de las\n    hect\u00e1reas por las que reciben fondos y no est\u00e1n activos como actividad\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso siempre hemos defendido, se lo volvemos a decir, que los\n    fondos deber\u00edan estar vinculados a lo que es la actividad agraria, sobre\n    todo desde un punto de vista social y cu\u00e1ntos puestos de trabajo est\u00e1\n    generando esa actividad agraria, y sobre ese dato decidir los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso seguimos insistiendo en que debe\n    ser regulada y contemplada como criterio para la distribuci\u00f3n de esos\n    fondos la actividad agraria, la vinculaci\u00f3n de trabajadores y\n    trabajadoras a esa actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo planteamos: para equilibrar la justicia en el\n    sector agrario es necesario vincular los fondos europeos a la actividad\n    agraria y la vinculaci\u00f3n que esta tiene con los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando le he dicho d\u00f3nde\n    estaba el segmento de los agricultores activos, cuando digo que est\u00e1\n    b\u00e1sicamente entre los 5.000 y los 50.000 me refiero a personas que\n    realizan una actividad agraria real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda de que las ayudas en agricultura\n    requieren una verdadera actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber una ayuda\n    desacoplada, no puede ser que no tengas ninguna actividad y percibas tu\n    mochila y te la lleves a casa; no tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un sector de la econom\u00eda\n    europea y espa\u00f1ola que recibe la solidaridad europea es el sector\n    agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el sector que ha tenido m\u00e1s\n    apoyos en la econom\u00eda, la renta agraria subi\u00f3 el a\u00f1o pasado y en este\n    momento el sector agroalimentario es el sector que est\u00e1 siendo m\u00e1s\n    potente en exportaci\u00f3n y en innovaci\u00f3n y tenemos un sector que no vive en\n    ese pesimismo establecido que algunos quieren infundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    DESIGUALDAD Y POBREZA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "justicia": [20], "mujeres": [19], "familias": [21], "econom\u00eda": [27], "exclusi\u00f3n social": [23, 24, 25, 26], "social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sanidad": [0, 1], "servicios sociales": [22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 suponiendo un aumento de la pobreza en la inestable clase\n    media de nuestro pa\u00eds que ve c\u00f3mo se le priva de empleo y de servicios\n    fundamentales como la sanidad, la educaci\u00f3n o la dependencia y, a la par,\n    pierden ayudas para material escolar, becas universitarias o para los\n    comedores escolares, o se ven en la situaci\u00f3n desesperante de lidiar cada\n    d\u00eda entre hacer frente al pago de la hipoteca o afrontar gastos\n    dom\u00e9sticos b\u00e1sicos, se\u00f1ora ministra, b\u00e1sicos, como puede ser la comida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo\n    su responsabilidad se est\u00e1n trasladando los recursos p\u00fablicos de sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales y tambi\u00e9n de infraestructuras a manos de\n    unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la\n    alternancia del Partido Popular y del Partido Socialista, responsables de\n    gobierno en esta \u00e9poca, en el bipartidismo, ambos se olvidaron de\n    afianzar un Estado social que garantizara la redistribuci\u00f3n justa de los\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se consolid\u00f3 la protecci\u00f3n social ni se aument\u00f3 la\n    proporci\u00f3n de inversi\u00f3n en gasto social con respecto al producto interior\n    bruto, mientras se reduc\u00edan de manera alarmante los ingresos con las\n    reducciones fiscales a los m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 suponiendo un aumento de la pobreza en la inestable clase\n    media de nuestro pa\u00eds que ve c\u00f3mo se le priva de empleo y de servicios\n    fundamentales como la sanidad, la educaci\u00f3n o la dependencia y, a la par,\n    pierden ayudas para material escolar, becas universitarias o para los\n    comedores escolares, o se ven en la situaci\u00f3n desesperante de lidiar cada\n    d\u00eda entre hacer frente al pago de la hipoteca o afrontar gastos\n    dom\u00e9sticos b\u00e1sicos, se\u00f1ora ministra, b\u00e1sicos, como puede ser la comida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de Interm\u00f3n Oxfam de diciembre de 2012\n    sobre la pobreza y la desigualdad comienza con una cita de Dilma\n    Rousseff, presidenta de Brasil, que yo quiero repetir aqu\u00ed: Nosotros ya\n    hemos vivido esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas y las familias no gastaron por\n    encima de sus posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo\n    su responsabilidad se est\u00e1n trasladando los recursos p\u00fablicos de sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales y tambi\u00e9n de infraestructuras a manos de\n    unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "mujeres": [26, 27], "sistema nacional": [28], "familias": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "salud": [4, 5], "exclusi\u00f3n social": [39, 40, 41], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "sanidad": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [35, 36, 37], "medicamentos": [38]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hasta hace bien poco ten\u00edamos una sanidad al borde de la\n    quiebra, la atenci\u00f3n a la dependencia desbordada y unos servicios\n    sociales que no se estaban pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, para evitar la quiebra de servicios b\u00e1sicos como la sanidad o la\n    dependencia hicimos un esfuerzo muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los 2.970 millones que gestiona el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad, 2.536 van destinados \u00edntegramente para servicios\n    sociales e igualdad, un 41% m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzaremos los \u00e1mbitos de conciliaci\u00f3n, de empleo, vivienda, salud,\n    educaci\u00f3n, fiscalidad, prestaciones y, por supuesto, servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cre\u00f3 un Fondo de reserva de la\n    Seguridad Social y la pensi\u00f3n media mensual creci\u00f3 un 50% y la de\n    viudedad un 58%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la recuperaci\u00f3n social tiene que venir de la mano de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, pese al dif\u00edcil contexto en el que todav\u00eda\n    nos encontramos, hemos dedicado el 63% del presupuesto a gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hecho frente a la deuda con la Seguridad Social y\n    hay 75.700 personas menos en lista de espera, lo que supone el nivel m\u00e1s\n    bajo desde la puesta en marcha del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello tenemos que modernizar y actualizar los sistemas de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con el Real Decreto de protecci\u00f3n de deudores\n    hipotecarios, con el que hemos establecido m\u00e1s mecanismos de seguridad\n    frente a los desahucios, especialmente los que afectan a los colectivos\n    m\u00e1s vulnerables, y tambi\u00e9n con el Fondo social de viviendas y el nuevo\n    Plan de ayudas de alquiler, y seguimos trabajando en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    estamos trabajando en ello, estamos trabajando en un plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social al que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario de La Izquierda Plural que me\n    haya formulado esta interpelaci\u00f3n, que me va a permitir exponer con\n    claridad las pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha para frenar las\n    desigualdades y la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed tambi\u00e9n se previene la pobreza, salvando\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero necesitamos ir un paso m\u00e1s all\u00e1, necesitamos impulsar una acci\u00f3n\n    coordinada, transversal e integral de lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La peor pobreza, se\u00f1or\u00edas, es la que tienen que sufrir\n    los ni\u00f1os y los adolescentes, y por eso constituyen una prioridad para el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido el aumento indiscriminado del\n    paro lo que provocado que miles de personas -j\u00f3venes, mujeres y ni\u00f1os-\n    hayan quedado expuestos a situaciones de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos centrado nuestras\n    prioridades en los sectores m\u00e1s vulnerables: las mujeres, los mayores de\n    cincuenta a\u00f1os y especialmente los j\u00f3venes; hemos impulsado un fondo\n    europeo para el desempleo juvenil dotado con 6.000 millones, de los que\n    aproximadamente 1.000 millones ser\u00e1n para los j\u00f3venes espa\u00f1oles, y hemos\n    firmado con empresarios un acuerdo para invertir 3.500 millones de euros\n    en emprendimiento y empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy absolutamente consciente, se\u00f1or\u00edas, del momento tan dif\u00edcil por el que\n    est\u00e1n atravesando los espa\u00f1oles, las dificultades y algunas veces la\n    desesperaci\u00f3n que est\u00e1n pasando algunas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, tras el Gobierno del Partido\n    Socialista, nos hemos encontrado con un escenario muy diferente, casi 6\n    millones de parados, con un aumento de 4.250.000 personas en paro en poco\n    m\u00e1s de cinco a\u00f1os, m\u00e1s de 1.800.000 familias con todos sus miembros en\n    paro y el 26% de los hogares que llegan a fin de mes con mucha\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imprescindible para recuperar la senda del\n    crecimiento y del empleo, gastar lo que se ingresa y pagar lo que se\n    debe, lo que d\u00eda a d\u00eda tratan de hacer millones de familias en nuestro\n    pa\u00eds y el Partido Socialista y ustedes ignoran cuando gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario prestar apoyo a las\n    familias, que son el principal espacio de protecci\u00f3n y de ayuda m\u00e1s\n    inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a adoptar medidas para mejorar la situaci\u00f3n de familias con\n    especiales necesidades o dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno hemos sido sensibles a los esfuerzos que est\u00e1n haciendo\n    las comunidades aut\u00f3nomas -que, como sabe, son las competentes en\n    servicios sociales- y por eso hemos aprobado importantes medidas para\n    apoyar la liquidez de las autonom\u00edas, como las l\u00edneas ICO, los adelantos\n    de entrega a cuenta, reestructuraci\u00f3n de la deuda, y tambi\u00e9n soluciones\n    hist\u00f3ricas que nunca se hab\u00edan producido como el Plan de pago a\n    proveedores y el Fondo de liquidez auton\u00f3mica, un total de 60.000\n    millones de euros de los que 27.000 han ido a pagar las deudas que ten\u00edan\n    ayuntamientos y comunidades con proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado por\n    primera vez en nuestro un pa\u00eds un cat\u00e1logo com\u00fan de servicios sociales\n    que es un importante marco de referencia para todos, que garantiza la\n    igualdad de los ciudadanos en materia de servicios sociales para tener\n    las mismas prestaciones con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en la\n    que vivan, cosa que no pasaba hasta el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzaremos los \u00e1mbitos de conciliaci\u00f3n, de empleo, vivienda, salud,\n    educaci\u00f3n, fiscalidad, prestaciones y, por supuesto, servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al nuevo sistema de gasto farmac\u00e9utico tambi\u00e9n hemos\n    beneficiado a los parados, que por primera vez no tendr\u00e1n que pagar por\n    los medicamentos cuando antes pagaban un 40%, sencillamente porque\n    creemos que no pueden hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3, 4], "familias": [5, 6], "transporte": [2], "social": [1], "sanidad": [0], "servicios sociales": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La manera en que los colectivos tributan los ingresos conduce a la\n    desigualdad fiscal y, por lo tanto, a la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo vivo en otro pa\u00eds, es un pa\u00eds en el que se viaja\n    en el transporte p\u00fablico que, por cierto, cada d\u00eda es m\u00e1s caro y lo\n    quieren privatizar ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No\n    sirven esos diagn\u00f3sticos que ustedes hacen donde las recetas neoliberales\n    lo solucionan todo porque, mientras, la brecha social es cada d\u00eda m\u00e1s\n    grande y las desigualdades sociales tendr\u00e1n a la sociedad civil\n    organizada gritando todos los d\u00edas y cada vez m\u00e1s en las calles que\n    quieren un Gobierno que les gobierne y que gobierne sus intereses y que\n    si no saben hacerlo, se vayan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7], "familias": [8, 9], "exclusi\u00f3n social": [14], "social": [1, 2, 3], "sanidad": [0], "servicios sociales": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estamos poniendo en marcha las reformas que Espa\u00f1a\n    necesita para salir de la crisis, para volver a crecer y crear empleo, y\n    -le repito- la mejor garant\u00eda de las prestaciones sociales, la mejor\n    garant\u00eda del bienestar social es el empleo y, por tanto, nuestra\n    prioridad y nuestro objetivo es crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De poco sirve levantarnos un\n    d\u00eda por la ma\u00f1ana y proponer un fondo contra la pobreza sin decir ni\n    siquiera de d\u00f3nde se puede sacar ese dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y claro que tenemos que hacer frente a la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creo que es importante no\n    hacer demagogia con la pobreza en ning\u00fan caso, pero menos con la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede sentirse satisfecho cuando sabemos que hay m\u00e1s de 600.000\n    familias que no tienen ning\u00fan tipo de ingreso, y por eso precisamente\n    estamos trabajando para solucionar esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las personas mayores necesitaban una serie de\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho, hemos hecho un cat\u00e1logo com\u00fan de\n    servicios sociales para toda Espa\u00f1a, para que en toda ella todas las\n    personas mayores que las necesiten tengan acceso a las mismas\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    gastado el pasado mes de enero 27 millones y medio de euros para la\n    ejecuci\u00f3n de servicios sociales; por esa raz\u00f3n hemos subido un 2% las\n    pensiones Lismi y en breve presentaremos una nueva ley general de\n    discapacidad, dirigida a aquellos a los que usted se ha referido; por eso\n    hemos incrementado en 1.274 millones el presupuesto del Imserso, subimos\n    las pensiones un 1% en 2012 y un 2% en 2013 para las que no superan los\n    mil euros al mes; y por eso, se\u00f1or\u00edas, aumentamos un 22% la dotaci\u00f3n para\n    el pago de las pensiones no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AUMENTAR LA LIBRE\n    COMPETENCIA EN EL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS POR FERROCARRIL Y PARA MEJORAR\n    LA EFICIENCIA DE LA GESTI\u00d3N DE RENFE-OPERADORA EN EL TRANSPORTE DE\n    MERCANC\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [12], "trenes": [13, 14, 15, 16], "transporte": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que permanecen en la sala, lo\n    cual es de agradecer, vamos a formular una interpelaci\u00f3n urgente al\n    Gobierno sobre las medidas que piensa adoptar para aumentar la libre\n    competencia en el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril y para mejorar\n    la eficiencia de la gesti\u00f3n de Renfe-Operadora en el transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos\n    corregir algo que, a nuestro entender, es una anomal\u00eda extraordinaria y\n    negativa para nuestro pa\u00eds, como es la baja cuota que tiene el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la se\u00f1ora ministra sabe\n    perfectamente, la cuota modal de Espa\u00f1a en el transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas est\u00e1 absolutamente a la cola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos parece que esto no es una\n    casualidad, no es un azar, no es de aquellas fatalidades hist\u00f3ricas sino\n    que es consecuencia de un continuo desprecio del transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello seguramente tiene que ver con que\n    el transporte por ferrocarril en Espa\u00f1a ha tenido una prioridad a lo\n    largo de la historia que es atender a los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya m\u00e1s\n    discutible es la alocada pol\u00edtica de inversi\u00f3n en l\u00edneas de alta\n    velocidad, pero en cualquier caso esta es una cuesti\u00f3n que hoy no toca\n    -ya tocar\u00e1 otro d\u00eda- y vamos a hablar de que la asignatura pendiente es\n    el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O que el propio\n    presidente del comit\u00e9 de regulaci\u00f3n ferroviaria pida, y lo haga por\n    escrito -no lo vaya a cesar porque es un buen presidente, por favor,\n    se\u00f1or ministra-, un calendario de cambios legislativos que permitan\n    cumplir con el mandato de la liberalizaci\u00f3n del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es hora de que el ministerio tome este\n    como absolutamente prioritario y haga que salgamos de la cola de Europa,\n    que abandonemos el furg\u00f3n de la verg\u00fcenza y que prestemos transporte\n    ferroviario como hacen otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que esta es una de las reformas de las que ha hablado el\n    presidente esta ma\u00f1ana y nosotros, como creemos que hacen falta estas\n    reformas estructurales, pretendemos con esta interpelaci\u00f3n cooperar,\n    coadyuvar, a que esto sea posible en el campo del transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una libertad de mercado que no debe\n    haber sido lo suficientemente satisfactoria por cuanto, no nosotros, el\n    Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ni grupos pol\u00edticos, sino que una\n    instituci\u00f3n tan importante como el Tribunal de Justicia europeo ha\n    condenado a la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola, y de forma especial a la empresa\n    operadora, por obstruir el buen funcionamiento del mercado por pr\u00e1cticas\n    contrarias a la libre competencia que todos sabemos que se est\u00e1n\n    produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cosa adem\u00e1s tiene su\n    gracia, porque cuando viene un ferrocarril franc\u00e9s que quiere cruzar la\n    frontera no solamente tiene que cambiar de ancho sino que adem\u00e1s un tren\n    franc\u00e9s de 750 metros debe dividirse en dos trenes, con toda la\n    ineficiencia y los costes que esto conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, algo tan simple\n    como adecuar nuestra red para que pueda haber aparcaderos para trenes de\n    750 metros, como m\u00ednimo, parece que ser\u00eda una cuesti\u00f3n absolutamente\n    indispensable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una prioridad, que en el puerto de\n    Algeciras pueden entrar y salir trenes normales y puedan llegar a Europa\n    los trenes que salen del puerto de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ancho uic": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "actividad": [11, 12], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [30], "trenes": [20, 21, 22], "corredor": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, agradezco su intervenci\u00f3n ya que me permite\n    hacer un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril en nuestro pa\u00eds, a trav\u00e9s de sus principales indicadores\n    econ\u00f3micos y de tr\u00e1fico tanto desde el punto de vista del desarrollo de\n    la competencia en el mercado de transporte, como desde la influencia de\n    otros aspectos ligados a la infraestructura ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se ha dicho ya, pero\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds con la menor cuota modal de transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas entre los pa\u00edses m\u00e1s significativos de la Uni\u00f3n Europea y el\n    que mayores descensos -que esto es lo peor- ha experimentado en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una cuota en el entorno del 4% de toneladas/kil\u00f3metro\n    transportadas en transporte terrestre frente a la media europea, seg\u00fan\n    los datos de Eurostat, de m\u00e1s del 17%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El transporte por ferrocarril ligado a los puertos ha\n    representado el 47%, el intermodal el 32% y el internacional el 19%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, el transporte de mercanc\u00edas es un mercado\n    liberalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aspecto b\u00e1sico en el transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril son las terminales log\u00edsticas como elemento\n    clave de la cadena de costes y de valor del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, la inversi\u00f3n en infraestructuras del transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les dec\u00eda,\n    el transporte de mercanc\u00edas no puede entenderse al margen de la\n    log\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas que estamos\n    trabajando en la reforma de la Ley del Sector Ferroviario con el fin de\n    dise\u00f1ar una nueva estructura de c\u00e1nones que, a diferencia del modelo\n    actual, sea respetuosa con la normativa comunitaria y resulte\n    incentivadora del tr\u00e1fico ferroviario al tiempo\n    que garantice la viabilidad del ADIF, todo ello prestando especial\n    atenci\u00f3n al impulso del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Renfe mercanc\u00edas su nivel de baja actividad se alcanz\u00f3 tambi\u00e9n en el\n    ejercicio 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la implantaci\u00f3n en el corredor mediterr\u00e1neo es la m\u00e1s\n    avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos de implantaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo\n    que antes he mencionado incluyen tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de 13\n    apartaderos de 750 metros, y ADIF tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 licitando obras\n    para electrificar v\u00edas que no estaban electrificadas, por ejemplo, la que\n    es tan importante para el corredor atl\u00e1ntico y la conexi\u00f3n con Portugal,\n    que es la de Medina-Salamanca y luego Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, por un\n    importe de 34,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos reunido esta pasada semana para potenciar, como\n    saben, ese gran corredor que para ellos es tan importante, el de\n    Lisboa-Sines-Caya (Badajoz)-Madrid-Ir\u00fan, y estamos trabajando para\n    acompasar los tiempos a ambos lados en los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mayo de 2012, como saben,\n    se cre\u00f3 la comisi\u00f3n ejecutiva del corredor n\u00famero 6 y el pasado 11 de\n    marzo firm\u00e9 con el resto de los pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo el corredor\n    n\u00famero 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    se hablaba del corredor mediterr\u00e1neo, pero nadie hab\u00eda dado un paso para\n    que fuera una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad\n    adem\u00e1s de Renfe existen 16 empresas ferroviarias que disponen de licencia,\n    pero solo 11 cuentan con certificado de seguridad y de ellas \u00fanicamente 6\n    tienen trenes programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    ofrece flexibilidad de horarios y tambi\u00e9n operar un n\u00famero m\u00ednimo de\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado es\n    primordial la creaci\u00f3n de corredores ferroviarios continuos y\n    transfronterizos en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se puede transportar mercanc\u00edas en ancho UIC desde\n    Castellbisbal a la frontera francesa y estamos realizando inversiones de\n    1.300 millones de euros para implantar ancho UIC hasta Valencia, hasta\n    Alicante y hasta Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, me llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, que por\n    esa v\u00eda nueva que hicimos con urgencia en tres meses todav\u00eda no haya\n    salido ni un solo contenedor en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando para impulsar un sector tan\n    importante para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds y lo estamos haciendo en la\n    buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3], "transporte": [0, 1], "corredor": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el tema del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril no\n    es nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el informe de la ponencia de estudio sobre\n    la pol\u00edtica de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, que adem\u00e1s va\n    firmado por un tal Ayala, que no es el se\u00f1or Ayala aqu\u00ed presente, sino el\n    senador canario F\u00e9lix Ayala Fonte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habl\u00e1bamos tambi\u00e9n del corredor del Mediterr\u00e1neo, votado por la\n    unanimidad\n    del Senado, y de la ejecuci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo para tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfpor qu\u00e9 a\n    pesar de que hemos construido este acceso en ancho internacional no han\n    salido a\u00fan con direcci\u00f3n a Europa trenes desde esta terminal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "ancho uic": [3], "corredor": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La cuota de\n    transporte ferroportuario de muchos de esos puertos ha crecido -como le\n    he dicho- m\u00e1s del 7%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mucha de la carga que llega a los\n    puertos es subsidiaria del transporte por ferrocarril, y en eso es en lo\n    que estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted, aunque no lo ha dicho pero\n    s\u00e9 que lo piensa, porque, como sabe, parte de las v\u00edas de alta velocidad\n    en Espa\u00f1a se han hecho sin tener en cuenta que podr\u00edan ser de tr\u00e1fico\n    mixto y ahora nos encontramos con que en parte de los corredores hay que\n    hacer un corredor paralelo en ancho internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted porque nadie se hab\u00eda preocupado\n    de que hubiera ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos juntos en\n    esa gesti\u00f3n eficiente, rigurosa y para que este sector, que debe ser un\n    sector clave de cara a la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en todo\n    el sector log\u00edstico de nuestro pa\u00eds, sea de verdad elemento de creaci\u00f3n\n    de empleo y de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [30, 31, 32], "salud": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "profesionales": [27, 28, 29], "econom\u00eda": [35], "social": [22, 23, 24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "medicamentos": [33, 34]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, su incapacidad para liderar la sanidad es tan evidente que ni\n    siquiera estas medidas se aplican de igual manera en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, esta es una acusaci\u00f3n muy dura (La se\u00f1ora Quintanilla Barba:\n    Pues s\u00ed, muy dura), la m\u00e1s dura que se le puede hacer a una ministra de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted a escucharles o va a seguir la senda\n    que le marca el ministro de Sanidad en la sombra y consejero de Sanidad\n    de Castilla-La Mancha, se\u00f1or Ech\u00e1niz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 16/2012 pretend\u00eda entre sus objetivos garantizar la\n    sostenibilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad de Madrid\n    acomete un proceso de privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de centros sanitarios\n    p\u00fablicos para ponerla en manos de sociedades de capital-riesgo, y ello ha\n    generado la mayor movilizaci\u00f3n en defensa de la sanidad p\u00fablica que se\n    recuerda en toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello no hay pol\u00edtica sanitaria aut\u00f3noma que pretenda\n    buscar por tanto el bienestar de la sociedad y la protecci\u00f3n de la salud\n    de la ciudadan\u00eda, evitando que la pol\u00edtica econ\u00f3mica traspase l\u00edneas\n    rojas que ser\u00edan inadmisibles desde el punto de vista sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Real Decreto-ley 16/2012 tuvo entre sus\n    consecuencias m\u00e1s relevantes la exclusi\u00f3n de la cobertura sanitaria de\n    miles de personas, que como consecuencia de ello tienen un riesgo enorme\n    sobre su salud, y adem\u00e1s con esa medida se arriesga la salud del conjunto\n    de los ciudadanos espa\u00f1oles, cuando de problemas de salud p\u00fablica y de\n    enfermedades infecciosas se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted negar que\n    esto sucede ni que esta es una prueba clara de que sus decisiones afectan\n    a la salud de los pacientes, de los ciudadanos, a la salud de los\n    pensionistas, a la salud de los pacientes cr\u00f3nicos, a la salud de los\n    pacientes con enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, son consecuencias con\n    problemas de salud, con problemas de equidad y con problemas de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hay evidencias de que su\n    pol\u00edtica da\u00f1a la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pueden decir que no aqu\u00ed en esta\n    tribuna utilizando su mayor\u00eda absoluta, pero de esta acusaci\u00f3n que le\n    hago como representante del Partido Socialista solo puede salir de dos\n    maneras, se\u00f1ora Mato, una, cumpliendo lo que dice la Ley General de Salud\n    P\u00fablica, evaluando el impacto en salud de las medidas adoptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su\n    obligaci\u00f3n legal y es su obligaci\u00f3n moral, porque han tomado decisiones\n    que perjudican la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del ahorro en gasto farmac\u00e9utico, en el que\n    ustedes se atribuyen incluso el efecto de nuestras medidas con el Real\n    Decreto-ley 9/2011 y tambi\u00e9n l\u00f3gicamente incluyen las del medicamentazo\n    que ha servido para golpear el bolsillo y la salud de los pacientes, en\n    t\u00e9rminos de sostenibilidad el real decreto-ley ha sido un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de\n    coherencia de la pol\u00edtica sanitaria, la falta de autonom\u00eda de la pol\u00edtica\n    sanitaria nos ha llevado a pedirle en esta interpelaci\u00f3n urgente, se\u00f1ora\n    Mato, que explique usted cu\u00e1les son las medidas que piensa adoptar -y si\n    no, me da usted argumento en contrario- para poder eliminar los problemas\n    que el Real Decreto-ley 16/2012 est\u00e1 generando en la salud de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar mi intervenci\u00f3n manifestando nuestra enorme\n    preocupaci\u00f3n por el enfoque desarrollado por el Gobierno en su pol\u00edtica\n    sanitaria, ya que forma parte de una pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada cuyas\n    consecuencias m\u00e1s relevantes y m\u00e1s graves son, por una parte, el\n    deterioro de la cohesi\u00f3n social, por otra parte, el incremento de la\n    desigualdad, la aparici\u00f3n de un enorme descontento social y, finalmente,\n    una gran indignaci\u00f3n, que no aventuran un futuro prometedor para nuestra\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    ello imbricado en una pol\u00edtica econ\u00f3mica que genera los mismos\n    resultados: problemas de cohesi\u00f3n, problemas de equidad e indignaci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed un dosier de\n    casos que me han hecho llegar profesionales farmac\u00e9uticos y de la\n    medicina y de la enfermer\u00eda de nuestro pa\u00eds con casos concretos y reales\n    de personas que han dejado de adquirir su medicaci\u00f3n por razones\n    econ\u00f3micas, ya que el copago les supon\u00eda un problema porque ustedes no\n    han sido capaces de montar un sistema que devuelva a partir del tope\n    establecido de manera inmediata, como s\u00ed lo han hecho comunidades como\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a o Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, ante todo esto\n    est\u00e1 en silencio, no dice nada, no se opone a esta iniciativa y no tiene\n    nada que comentar, ni siquiera a la oposici\u00f3n, de este proceso\n    privatizador que hacen expl\u00edcito organizaciones profesionales,\n    organizaciones ciudadanas, la organizaci\u00f3n m\u00e9dico-colegial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual forma, la introducci\u00f3n de\n    copagos genera una barrera en el acceso real a medicamentos y a otras\n    prestaciones para miles y miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [27, 28, 29, 30, 31, 32], "familias": [33], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "profesionales": [23, 24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "medicamentos": [34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora lo hacen con la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad,\n    como las pensiones, se\u00f1or\u00eda, no son suyas (Rumores), son patrimonio de\n    todos los espa\u00f1oles y lo va a garantizar este Gobierno, que est\u00e1 quitando\n    la deuda que tiene la sanidad en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que causa incertidumbre y desasosiego a una sociedad es\n    la incoherencia y tambi\u00e9n el doble rasero que usted utiliza a la hora de\n    medir o hablar de la sanidad seg\u00fan el territorio al que usted se refiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica contrata con el sector privado desde hace\n    d\u00e9cadas -d\u00e9cadas-, cuando la Ley General de Sanidad ya establec\u00eda en 1986\n    la prestaci\u00f3n de servicios por el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de convenios, contratos de gesti\u00f3n, concesiones y\n    conciertos puede usted encontrar cientos de ejemplos en toda Espa\u00f1a y\n    especialmente en Andaluc\u00eda, que ha hecho de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada un ejemplo de Espa\u00f1a seg\u00fan algunas instituciones a las\n    que usted hace referencia siempre que me habla de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es el reciente acuerdo marco suscrito con el Foro\n    de la Profesi\u00f3n M\u00e9dica para tres cosas: el pacto por la sanidad, los\n    recursos humanos y la gesti\u00f3n cl\u00ednica; o tambi\u00e9n los que firmar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana con los representantes de la enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or\u00edas, sostenibilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe perfectamente que los ministerios\n    tenemos buena informaci\u00f3n, la informaci\u00f3n propia del departamento y\n    tambi\u00e9n en sanidad la informaci\u00f3n que nos aportan las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los colegios farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    nos dejaron una situaci\u00f3n de par\u00e1lisis de la sanidad, con un mont\u00f3n de\n    deudas en las comunidades aut\u00f3nomas -700.000 facturas en los cajones de\n    una comunidad aut\u00f3noma- y tuvimos que poner en marcha un Plan de pago a\n    proveedores y hemos puesto en marcha un Fondo de liquidez auton\u00f3mica que\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n agradeciendo, todas, incluidas las\n    gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hac\u00eda falta\n    hacerlo, porque tenemos que garantizar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n adoptando medidas de una u otra manera para garantizar la\n    sanidad, y yo no le he visto a usted que vaya a las comunidades donde\n    gobierna su partido a criticarles las medidas que adoptan, que son\n    exactamente las mismas que est\u00e1n adoptando las comunidades aut\u00f3nomas\n    donde no gobierna el Partido Socialista, porque no tienen otra opci\u00f3n, y\n    le garantizo -porque si no ser\u00eda una barbaridad- que todas ellas adoptan\n    las decisiones con la garant\u00eda de que no se merma el servicio que se les\n    presta a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos garantizando -se ponga usted\n    como se ponga- la sanidad p\u00fablica universal, gratuita y de calidad para\n    todos los espa\u00f1oles; dejen de meter miedo a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No intervengo\n    nunca en las decisiones que son competencia de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    salvo que afecten a la igualdad de los espa\u00f1oles ante la sanidad, y lo he\n    hecho en el euro por receta -ya me hubiera gustado verles a ustedes, ya\n    les hemos visto a ustedes-; en Catalu\u00f1a recurrimos el euro por receta y\n    en Madrid recurrimos el euro por receta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio es el garante de la sanidad p\u00fablica universal de\n    calidad en igualdad de condiciones en todos los territorios para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, nosotros lo que estamos haciendo es trabajar para recuperar\n    el di\u00e1logo, que, por cierto, se hab\u00eda perdido en la etapa de Gobierno\n    anterior, caracterizada por la ruptura en el Servicio Nacional de Salud,\n    por la descoordinaci\u00f3n y por la pasividad del ministerio y con\n    desigualdades crecientes entre comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado, se\u00f1or\u00edas, un gran impulso a los proyectos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es una\n    muestra de di\u00e1logo la relaci\u00f3n continua que tenemos con los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente porque usted siempre ha machacado que yo no\n    era m\u00e9dica, tengo mucha relaci\u00f3n con todos los profesionales, a los que\n    pido asesoramiento permanente para trabajar en todas las cuestiones que\n    plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He recibido con\n    gran satisfacci\u00f3n un estudio muy riguroso del consejo asesor, que pondr\u00e9\n    a su disposici\u00f3n, y quiero aprovechar para agradecer el excelente trabajo\n    del consejo y de los expertos que est\u00e1n haci\u00e9ndolo con los profesionales\n    sanitarios que han participado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como consecuencia de ese\n    di\u00e1logo, se pusieron en marcha las medidas incluidas en el real-decreto\n    ley, como usted bien sabe, y adem\u00e1s un calendario com\u00fan de vacunaci\u00f3n\n    infantil y la nueva regulaci\u00f3n de los precios de referencia que generar\u00e1\n    un ahorro adicional a los 1.400 millones que se han realizado en ocho\n    meses y rebajar\u00e1 el precio de m\u00e1s de 11.000 medicamentos, y la\n    designaci\u00f3n de nuevos centros y unidades de referencia para patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la regulaci\u00f3n de la venta de medicamentos sin receta por\n    Internet, que tambi\u00e9n aporta garant\u00eda a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede tener m\u00e1s dificultades a\n    la hora de acceder al esfuerzo que hemos pedido para comprar\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, con ustedes pagaban el 40%, y precisamente esas personas\n    puede que no se lo puedan permitir y ahora no pagan nada por los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues precisamente tambi\u00e9n ellos tampoco tienen que\n    aportar nada por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [7, 8, 9], "profesionales": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, yo lamento que usted desde el primer d\u00eda que empez\u00f3 a hablar\n    de sanidad siempre cuente lo mismo, y adem\u00e1s creo que le informan mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La definici\u00f3n de demagogia de la Real Academia\n    Espa\u00f1ola de la Lengua no tiene que ver con la defensa de los derechos de\n    los ciudadanos y la defensa de la sanidad p\u00fablica, que es lo que yo estoy\n    haciendo y lo que est\u00e1 haciendo mucha gente en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre me pone a nivel de ministro,\n    que yo no lo fui, ni usted tampoco es secretaria de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con Andaluc\u00eda, le voy a exigir\n    como ministra de Sanidad que suba a esta tribuna y me diga el nombre de\n    un hospital andaluz de naturaleza p\u00fablica que se haya sacado a concurso\n    para ponerlo en manos privadas -se lo exijo-, que es lo que quiere hacer\n    la Comunidad de Madrid, sacar un hospital p\u00fablico a concurso para ponerlo\n    en manos privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfva a haber m\u00e1s recortes en sanidad, s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque yo quiero saber si quien manda en sanidad es el se\u00f1or Ech\u00e1niz o la\n    se\u00f1ora Mato y usted tiene obligaci\u00f3n de responder, y si no responde ya es\n    una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    afectaci\u00f3n de la salud de las personas por las decisiones que usted\n    adopta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfest\u00e1 usted dispuesta a cumplir la Ley General de\n    Salud P\u00fablica y a evaluar, con un comit\u00e9 independiente, el impacto del\n    Real Decreto-ley 16/2012, o su evaluaci\u00f3n va a ser el discurso demag\u00f3gico\n    que usted me hace cada vez que se sube a esta tribuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a usted no le haya trasladado ning\u00fan presidente de Colegio\n    Farmac\u00e9utico esos casos, existen y est\u00e1n denunciados p\u00fablicamente, y yo\n    tengo un dossier que pongo a su disposici\u00f3n, y lo est\u00e1n diciendo las\n    organizaciones profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jese usted de demagogias, que adem\u00e1s\n    cuando nos ven los profesionales sanitarios dicen: \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hablando\n    la ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he hecho una\n    pregunta y le hago el emplazamiento: suba usted aqu\u00ed a decir qu\u00e9 hospital\n    p\u00fablico andaluz se ha sacado a concurso para ponerlo en manos privadas,\n    que es lo que est\u00e1 generando una movilizaci\u00f3n in\u00e9dita en Madrid, una\n    movilizaci\u00f3n real de ciudadanos, de profesionales, que tiene contra las\n    cuerdas al Partido Popular de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera pregunta que quiero que usted me\n    responda -porque hay una serie de propuestas reales, concretas, donde\n    dicen los profesionales que hay posibilidades de hacer austeridad, de\n    hacer ahorros, sin afectar la calidad- es si usted est\u00e1 dispuesta a\n    aceptar propuestas de las que le hacen los colegios de m\u00e9dicos y de\n    enfermer\u00eda, que son en el fondo las propuestas que nosotros venimos\n    defendiendo desde hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Cont\u00e9steme a estas preguntas porque si no, se\u00f1ora\n    ministra, usted seguir\u00e1 haciendo su demagogia en plan mitin del Partido\n    Popular, pero, desgraciadamente para nuestro pa\u00eds, seguir\u00e1 perdiendo el\n    respeto que debe tener la autoridad sanitaria ante los profesionales de\n    la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "salud": [11, 12, 13], "sistema nacional": [18, 19], "medicamentos": [20, 21], "profesionales": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que estamos haciendo es sacar de la quiebra a la\n    sanidad espa\u00f1ola de la que usted, como secretario general de Sanidad, fue\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco que me sorprende, no s\u00e9 c\u00f3mo su grupo\n    parlamentario elige como portavoces de la oposici\u00f3n a los responsables de\n    la peor herencia que nos han dejado en nuestra democracia, pero usted era\n    secretario general de Sanidad, le guste o no le guste reconocerlo ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tengo, como le he dicho, relaci\u00f3n\n    directa y permanente con ellos y, de hecho, estamos trabajando en un\n    acuerdo por la sanidad y en un acuerdo para garantizar la sostenibilidad\n    del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable usted de privatizaci\u00f3n porque, como\n    ya le he dicho, todas las privatizaciones de la sanidad o los conciertos\n    p\u00fablico-privados que se hacen en todas las comunidades aut\u00f3nomas vienen\n    de legislaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran conclusi\u00f3n de su intervenci\u00f3n ser\u00eda,\n    si es coherente, que los se\u00f1ores Gonz\u00e1lez y Zapatero fueron los que\n    privatizaron la sanidad en Espa\u00f1a porque estamos haci\u00e9ndolo con sus\n    leyes; yo no he hecho ninguna ley que permita lo que est\u00e1n haciendo las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito: no meta miedo a\n    los ciudadanos con el tema de la sanidad, la sanidad est\u00e1 garantizada\n    para todos los ciudadanos y va a seguir est\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a seguir est\u00e1ndolo\n    porque estamos adoptando medidas junto con las comunidades aut\u00f3nomas, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, para que no est\u00e9 en riesgo;\n    porque hace un a\u00f1o estaba en riesgo, se\u00f1or\u00eda, hace un a\u00f1o estaba en\n    riesgo la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sanidad tiene menos riesgo porque hemos\n    adoptado medidas, que hay que seguir avanzando en ellas, en las mismas\n    que ya hemos adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no se trata solo de hacer una\n    sanidad para salir de la crisis econ\u00f3mica que vivimos ahora, se trata de\n    hacer la sanidad del futuro, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que a usted le haya nombrado nadie portavoz de los\n    profesionales sanitarios; yo, desde luego, no le reconozco como voz\n    autorizada de ellos, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando y queda mucho por hacer, a m\u00ed me gustar\u00eda que\n    ustedes se sumaran al pacto, lo estamos haciendo con los profesionales,\n    hemos alcanzado ya acuerdos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda que su grupo parlamentario se sumara al acuerdo, pero, en\n    cualquier caso, se sumen o no se sumen, voy a seguir trabajando con los\n    profesionales de los que usted se ha erigido en portavoz, que ya le\n    pedir\u00e1n cuenta de lo que plantea aqu\u00ed, y con el resto de los grupos\n    parlamentarios que quieran sumarse al acuerdo y especialmente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, he dicho que las personas que menos ingresos\n    econ\u00f3micos tienen en este momento no est\u00e1n pagando por los medicamentos;\n    los parados que ahora mismo, como usted bien sabe, no tienen recursos\n    econ\u00f3micos, no pagan en este momento por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9ase usted el real decreto-ley, por esa l\u00ednea\n    vamos a seguir avanzando: cartera com\u00fan de servicios, central de compras,\n    estamos trabajando con los laboratorios para que no se tiren tantos\n    medicamentos como se hac\u00eda antes, lo que los ciudadanos llaman com\u00fanmente\n    monodosis, es decir, que los envases de los medicamentos se ajusten a la\n    duraci\u00f3n del tratamiento; en los antibi\u00f3ticos, por ejemplo, ya est\u00e1 muy\n    avanzado; si hay que tomar veintisiete pastillas, pues veintisiete\n    pastillas tendr\u00e1 la caja, ni una m\u00e1s ni una menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 32, 33, 35, 36], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 4, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 20, 25, 27, 29, 31, 34, 37, 40, 42, 45, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 38, 39], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 15, 16, 17, 18, 19, 22, 23, 24, 26, 41, 43, 44, 46, 47], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [21, 28, 30], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}