{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con los datos de\n    la EPA somos, de largo, el pa\u00eds con m\u00e1s paro de la Uni\u00f3n Europea y la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha bajado desde marzo de 2008 hasta el\n    d\u00eda de hoy, doce meses despu\u00e9s, en 1.200.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien sabe, la econom\u00eda mundial atraviesa un periodo de\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, sostener el sistema financiero con medidas de apoyo que\n    garantizaran la liquidez como condici\u00f3n necesaria para la recuperaci\u00f3n\n    del cr\u00e9dito a empresas y familias, poniendo a disposici\u00f3n de las\n    entidades la compra de activos que ha funcionado bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta fecha ya hay 56.000 empresas que\n    han dispuesto de los cr\u00e9ditos del ICO por un importe de m\u00e1s de 2.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho en nuestro pa\u00eds desde el\n    Gobierno -ha sido debatido en el Parlamento- para afrontar la situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo todos los\n    recursos para paliar la crisis, para luchar contra la crisis y para\n    preparar a Espa\u00f1a para una recuperaci\u00f3n que se va a producir y que ser\u00e1\n    nuevamente la fuente de crear empleo y prosperidad en nuestro pa\u00eds, a\n    pesar de su escasa ayuda se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le digo m\u00e1s, usted y la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pueden aguantar mucho tiempo m\u00e1s as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso est\u00e1 muy bien, se\u00f1or presidente, pero Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa\n    con mayor tasa de paro; el doble de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Por ello le digo,\n    vamos a recuperar la econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, razonablemente positivo es trabajar para reactivar la econom\u00eda,\n    crear empleo y garantizar la cobertura social de quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de adoptar nuevas medidas para el\n    empleo que, no tengan duda, van a dar resultados; 6.000 millones m\u00e1s para\n    la liquidez de las empresas, 1.500 millones m\u00e1s para reforzar a las\n    personas afectadas por los ERE, para garantizar determinados contratos y\n    para facilitar la recolocaci\u00f3n de los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil, nosotros trabajamos\n    con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aproximadamente, la\n    semana que viene veo cumplir los 41 a\u00f1os de actividad entre distintas\n    responsabilidades de tipo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me siento c\u00f3modo, me siento satisfecho\n    de ser ministro de Econom\u00eda y, evidentemente, no tengo ning\u00fan deseo de\n    dejar de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, dos veces han gobernado, dos veces los socialistas\n    han dejado arruinada la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empresas en Espa\u00f1a un 35 por ciento y en\n    Europa menos de un 15 por ciento; adem\u00e1s, en una recesi\u00f3n profund\u00edsima,\n    que tiene su manifestaci\u00f3n m\u00e1s dram\u00e1tica en el paro: cuatro millones de\n    personas paradas, porque los del tipp-ex de Caldera tambi\u00e9n hay que\n    contarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlas en pr\u00e1ctica: reformas\n    laborales, reforma en el mercado de bienes y servicios, bajar impuestos,\n    mejor educaci\u00f3n, I+D productiva para las empresas y no en burocracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlas en pr\u00e1ctica: reformas\n    laborales, reforma en el mercado de bienes y servicios, bajar impuestos,\n    mejor educaci\u00f3n, I+D productiva para las empresas y no en burocracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atravesamos la peor crisis econ\u00f3mica desde hace mucho tiempo,\n    y usted dijo que era la peor que hab\u00eda conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero no olviden ustedes que hay como m\u00ednimo dos elementos\n    fundamentales que se han producido en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, estoy convencido de que a usted\n    le preocupa la situaci\u00f3n educativa de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego el Gobierno tiene la m\u00e1s firme convicci\u00f3n de que la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n aprobada en el a\u00f1o 2006, su memoria econ\u00f3mica y\n    las medidas que la desarrollan van a contribuir efectivamente a disminuir\n    esa tasa de fracaso escolar que me preocupa y que sabe usted muy bien que\n    responde a factores de car\u00e1cter muy diverso y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha tenido que ser el\n    Tribunal Supremo el que por fin nos d\u00e9 una buena noticia en educaci\u00f3n y\n    no ha sido precisamente el ministerio; ha tenido que ser el Tribunal\n    Supremo el que les diga a ustedes que respeten al menos sus propias\n    leyes; ha sido el Tribunal Supremo el que ha dicho que este grupo ten\u00eda\n    raz\u00f3n, que esto era manifiestamente ilegal; ha sido el Tribunal Supremo\n    el que ha evitado que acabemos en una aut\u00e9ntica debacle porque,\n    evidentemente, descafeinar el bachillerato m\u00e1s light de toda Europa para\n    que se pudiera cursar en c\u00f3modos plazos hubiera sido un desastre no\n    solamente para los j\u00f3venes sino para la cultura de este pa\u00eds; ha sido el\n    Tribunal Supremo el que por fin ha dado un mazazo a la pol\u00edtica educativa\n    socialista que durante a\u00f1os no ha premiado el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes no tiene nada que hacer,\n    esto es terrible y conviene que lo sepa este pa\u00eds cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tenido que ser el\n    Tribunal Supremo el que por fin nos d\u00e9 una buena noticia en educaci\u00f3n y\n    no ha sido precisamente el ministerio; ha tenido que ser el Tribunal\n    Supremo el que les diga a ustedes que respeten al menos sus propias\n    leyes; ha sido el Tribunal Supremo el que ha dicho que este grupo ten\u00eda\n    raz\u00f3n, que esto era manifiestamente ilegal; ha sido el Tribunal Supremo\n    el que ha evitado que acabemos en una aut\u00e9ntica debacle porque,\n    evidentemente, descafeinar el bachillerato m\u00e1s light de toda Europa para\n    que se pudiera cursar en c\u00f3modos plazos hubiera sido un desastre no\n    solamente para los j\u00f3venes sino para la cultura de este pa\u00eds; ha sido el\n    Tribunal Supremo el que por fin ha dado un mazazo a la pol\u00edtica educativa\n    socialista que durante a\u00f1os no ha premiado el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, usted no reconoce el fracaso educativo, que es la peor crisis\n    que actualmente padece este pa\u00eds; cuando lo reconozca a lo peor ya\n    tenemos una generaci\u00f3n perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego reconozco todos esos datos que usted ha dado, pero yo\n    le agradecer\u00eda que adem\u00e1s de dar datos hiciera usted diagn\u00f3stico de\n    cu\u00e1les son las causas que producen esa situaci\u00f3n, que es precisamente lo\n    que hicimos al elaborar la Ley educativa del a\u00f1o 2006 y los planes que la\n    acompa\u00f1an, medidas que tratan efectivamente de recuperar aquellos j\u00f3venes\n    que se perdieron para el sistema educativo y que tratamos por distintas\n    v\u00edas de que se reincorporen y alcancen mayores niveles de educaci\u00f3n y de\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, precisamente ha sido el Tribunal Supremo en su sentencia\n    sobre la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos\n    humanos quien ha dejado claro que no se puede objetar a esta asignatura,\n    que es necesaria para la formaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y que,\n    adem\u00e1s, no atenta contra el derecho de los padres a elegir la formaci\u00f3n\n    moral de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo\n    Socialista con esta sentencia gana la ciudadan\u00eda y gana la educaci\u00f3n,\n    porque entendemos que el aprendizaje de la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica es\n    necesario desde los primeros a\u00f1os de la edad escolar, porque la\n    ciudadan\u00eda democr\u00e1tica se aprende tambi\u00e9n en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, queremos conocer\n    qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su ministerio de esta sentencia tan importante para\n    la democracia y para la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por un lado, establece la plena constitucionalidad\n    de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, de los reales decretos de desarrollo y\n    de los decretos auton\u00f3micos que aprueban y desarrollan los contenidos\n    curriculares de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario; educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda ense\u00f1a derechos y deberes en una sociedad democr\u00e1tica y\n    tolerante, como lo hacen muchos otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como\n    hemos repetido en muchas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego debemos solucionar de antemano la\n    situaci\u00f3n a la que ha conducido esa objeci\u00f3n por parte de las familias a\n    los alumnos que tendr\u00edan que estar cursando esta asignatura, que tienen\n    que recuperar esas clases, ponerse al d\u00eda y tener derecho a recibir la\n    misma educaci\u00f3n que todos los estudiantes en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que no debemos jugar nunca con el sistema educativo, que la\n    educaci\u00f3n es un asunto muy serio que no debe ser utilizado como arma\n    arrojadiza y que, por el contrario, todos debemos plantear actitudes\n    constructivas y buscar el acuerdo y el consenso necesario para la mejora\n    de la calidad de nuestro sistema educativo, que es exactamente lo que\n    pretende el Gobierno desde que se plante\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n en\n    el a\u00f1o 2006 y que viene persiguiendo con todas las medidas que han\n    desarrollado la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La imagen\n    internacional de Espa\u00f1a ha quedado por los suelos, la soberan\u00eda nacional\n    ahora tambi\u00e9n est\u00e1 da\u00f1ada porque para hacer pol\u00edtica energ\u00e9tica hay que\n    entenderse con otro Estado; ya no es solo con empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se ha producido el anuncio de la venta del 25 por ciento\n    del capital de Endesa por parte de Acciona a la empresa p\u00fablica italiana\n    ENEL. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1\n    afectada la seguridad energ\u00e9tica, porque tenemos una empresa, ENEL, que\n    se ha quedado con tres cuartas partes de Endesa, nuestro principal\n    operador, y est\u00e1 ahora mismo en una situaci\u00f3n de debilidad financiera,\n    tal y como est\u00e1n reconociendo las agencias de rating internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro, a la luz de este resultado\n    tan malo y tan desastroso para nuestro pa\u00eds, si el Gobierno piensa asumir\n    alguna responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos encontrado una empresa, que ya estaba privatizada y que\n    est\u00e1 sujeta a las reglas del mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden privatizar cuando est\u00e1n en\n    el Gobierno y cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n decir que se ha vendido una\n    empresa a otra empresa extranjera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden\n    llorar hoy por la p\u00e9rdida de espa\u00f1olidad de una empresa y hace unos meses\n    decir: antes alemana que catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS DE LA ESTRATEGIA DE VACUNACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, Y MEDIO RURAL Y MARINO EN LA LUCHA\n    CONTRA LA LENGUA AZUL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la fiebre catarral ovina o lengua azul es una enfermedad\n    v\u00edrica de car\u00e1cter infeccioso no contagioso que afecta a los rumiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua azul es una enfermedad incluida en la\n    lista del C\u00f3digo Zoosanitario Internacional de la OIE y entre las medidas\n    espec\u00edficas de lucha y erradicaci\u00f3n de la fiebre catarral ovina dispone\n    la obligaci\u00f3n de establecer un programa de vigilancia frente a la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica la lengua azul reaparece por primera\n    vez, desde la d\u00e9cada de los cincuenta, en octubre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo,\n    en julio de 2007 se produjo un cambio sustancial en relaci\u00f3n con la\n    lengua azul en nuestro pa\u00eds al detectarse, en una explotaci\u00f3n de ovino\n    ubicada en el municipio de Tarifa, en C\u00e1diz, un nuevo foco aislado del\n    virus de la lengua azul perteneciente al serotipo 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como consecuencia de la situaci\u00f3n del serotipo 8 del\n    virus de la lengua azul en el norte de Europa, el territorio espa\u00f1ol se\n    ha visto afectado durante el a\u00f1o 2008 con la detecci\u00f3n de este serotipo,\n    primero en Cantabria, con posterioridad en Galicia y por \u00faltimo en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo anteriormente expuesto, se\u00f1ora\n    ministra, quisiera saber cu\u00e1les son los resultados de la estrategia de\n    vacunaci\u00f3n del Ministerio Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino en la\n    lucha contra la lengua azul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo,\n    en julio de 2007 se produjo un cambio sustancial en relaci\u00f3n con la\n    lengua azul en nuestro pa\u00eds al detectarse, en una explotaci\u00f3n de ovino\n    ubicada en el municipio de Tarifa, en C\u00e1diz, un nuevo foco aislado del\n    virus de la lengua azul perteneciente al serotipo 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los resultados de la estrategia de vacunaci\u00f3n del ministerio en\n    la lucha contra la lengua azul est\u00e1n siendo muy positivos y altamente\n    satisfactorios para la erradicaci\u00f3n de la enfermedad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    erradicaci\u00f3n fue posible con la puesta en marcha del programa nacional de\n    control y erradicaci\u00f3n de la lengua azul basado en tres ejes principales:\n    vacunaci\u00f3n obligatoria de los animales, unos 6,5 millones de animales/a\u00f1o\n    frente al serotipo 4; control de los movimientos de animales bovinos,\n    ovinos y caprinos; establecimiento de un programa nacional de vigilancia\n    serol\u00f3gica, virol\u00f3gica y entomol\u00f3gica, as\u00ed como las inspecciones c\u00edclicas\n    del ganado ovino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eficacia de la vacunaci\u00f3n ha quedado tambi\u00e9n demostrada para el\n    serotipo 1 de la lengua azul, ya que durante el a\u00f1o 2008 ha habido una\n    reducci\u00f3n muy significativa en el n\u00famero de focos notificados,\n    amortiguando sus efectos y reduciendo enormemente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas\n    producidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Conscientes de que este es un tema prioritario\n    para el Gobierno socialista, el ministerio que usted dirige encarg\u00f3 al\n    departamento de econom\u00eda de la salud de la Universidad de Las Palmas, la\n    universidad de mi provincia, un estudio que recogiera la oferta y\n    necesidades de m\u00e9dicos especialistas entre los a\u00f1os 2008 y 2025. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    ser\u00eda bueno recordar que en el \u00e1mbito de la competencia del Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n ha aumentado el n\u00famero de estudiantes de medicina\n    desde el a\u00f1o 2005, un 34 por ciento m\u00e1s, y su ministerio ha convocado un\n    25 por ciento m\u00e1s de plazas MIR desde el a\u00f1o 2004, desde que el Gobierno\n    socialista est\u00e1 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tras constatar la\n    situaci\u00f3n actual y las necesidades de especialistas, este ministerio ha\n    propuesto una serie de medidas que permitir\u00e1n ajustar la oferta y la\n    demanda de m\u00e9dicos, entre las que destacan: desarrollo del registro\n    nacional de profesionales sanitarios y actualizaci\u00f3n bianual del estudio\n    de necesidades; promover la adecuaci\u00f3n de las plazas de estudios de\n    medicina y de la formaci\u00f3n especializada MIR a las necesidades del\n    sistema; desarrollar la troncalidad del nuevo mapa de especialidades para\n    poder ajustarnos a la demanda requerida; promover el retorno de\n    especialistas a la actividad asistencial; desarrollar estrategias de\n    fidelizaci\u00f3n de profesionales; el reconocimiento, con efectos\n    profesionales, del t\u00edtulo de especialista en los m\u00e9dicos\n    extracomunitarios con el t\u00edtulo de especialista ya homologado en su pa\u00eds;\n    por \u00faltimo, la creaci\u00f3n de la oficina de retorno de profesionales\n    sanitarios en el extranjero, entre otras muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la luz de los datos disponibles se\n    estima que en 2008 la demanda no cubierta de m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds es\n    de 3.200 especialistas, es decir un 2 por ciento del total, y si no se\n    tomara ninguna medida -repito, si no se tomara ninguna medida- esta\n    demanda no cubierta se incrementar\u00eda hasta un 5 por ciento en 2015 y\n    llegar\u00eda a un 14 por ciento en 2025, momento en el que requerir\u00edamos unos\n    25.000 especialistas m\u00e1s, pero este Gobierno est\u00e1 tomando medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras constatar la\n    situaci\u00f3n actual y las necesidades de especialistas, este ministerio ha\n    propuesto una serie de medidas que permitir\u00e1n ajustar la oferta y la\n    demanda de m\u00e9dicos, entre las que destacan: desarrollo del registro\n    nacional de profesionales sanitarios y actualizaci\u00f3n bianual del estudio\n    de necesidades; promover la adecuaci\u00f3n de las plazas de estudios de\n    medicina y de la formaci\u00f3n especializada MIR a las necesidades del\n    sistema; desarrollar la troncalidad del nuevo mapa de especialidades para\n    poder ajustarnos a la demanda requerida; promover el retorno de\n    especialistas a la actividad asistencial; desarrollar estrategias de\n    fidelizaci\u00f3n de profesionales; el reconocimiento, con efectos\n    profesionales, del t\u00edtulo de especialista en los m\u00e9dicos\n    extracomunitarios con el t\u00edtulo de especialista ya homologado en su pa\u00eds;\n    por \u00faltimo, la creaci\u00f3n de la oficina de retorno de profesionales\n    sanitarios en el extranjero, entre otras muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Todos los expertos consultados\n    por la Guardia Civil coinciden en que la decisi\u00f3n del guardia civil que\n    en ese momento llevaba el servicio era correcta, y esa es la raz\u00f3n por la\n    que desgraciadamente la patera se hundi\u00f3 y no se pudo asistir a los\n    n\u00e1ufragos como es habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfSe dedica m\u00e1s a respaldar y a apoyar a la jefa superior de\n    la Polic\u00eda de Canarias porque no le gusta que haya polic\u00edas en Canarias\n    que est\u00e9n yendo a los juzgados a decir que la jefa superior,\n    supuestamente, ha fabricado pruebas en casos en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ten\u00edan un informe de la Guardia Civil que dec\u00eda\n    que s\u00ed se hab\u00eda detectado la patera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y la delegada del Gobierno en Canarias ten\u00edan\n    en sus manos un informe de la Guardia Civil del pasado mes de septiembre,\n    del 29 de septiembre -hace cinco meses, se\u00f1or ministro-, en el que le\n    dec\u00edan que precisamente ten\u00edan problemas con esa c\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo dije esa ma\u00f1ana, a las pocas\n    horas del naufragio, lo que sab\u00eda, y si mira bien la versi\u00f3n de la\n    Guardia Civil coincide b\u00e1sicamente con lo que yo dije. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el tiempo era muy malo, el SIVE estaba a baja sensibilidad y el\n    guardia civil confundi\u00f3 el eco, por las razones que he explicado antes y\n    que est\u00e1n convenientemente descritas en el informe de la Guardia Civil\n    que recib\u00ed completo justo ayer antes de ir a la sesi\u00f3n del Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el caso del radar de Lanzarote algunas de las zonas de sombra tienen una\n    responsabilidad y es el cabildo que ustedes presid\u00edan, que no dej\u00f3 a la\n    Guardia Civil poner las c\u00e1maras donde quer\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, siempre que\n    usted tiene que explicar lo inexplicable hay un guardia civil que se\n    equivoca o la culpa es del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ha empezado usted muy\n    mal, porque justamente en la pregunta anterior acabo de decir que el\n    guardia civil actu\u00f3 correctamente, por tanto, que no se equivoc\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    defendido, como es mi obligaci\u00f3n, cuando adem\u00e1s es la verdad, la\n    actuaci\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le voy a decir, una vez m\u00e1s, qu\u00e9 hace la polic\u00eda, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    polic\u00eda cumple con la Ley de Extranjer\u00eda, que es la que ustedes hicieron\n    y la que nosotros cumplimos, como es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cumple con esa ley de acuerdo con las directrices\n    del Gobierno, que sabe usted que en la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    tiene tres elementos centrales: primero, el control de las fronteras;\n    segundo, la lucha contra las mafias; tercero, la pol\u00edtica de\n    repatriaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace la polic\u00eda: cumplir con la ley, y nada\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un ministro, un juez y el comisario general de la Polic\u00eda\n    judicial comparten sobremesa de cacer\u00eda en las mismas fechas en las que\n    se dispara con calibre grueso contra el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9 motivos hay para que no cese de forma\n    inmediata al m\u00e1ximo responsable de la Comisar\u00eda General de la Polic\u00eda\n    Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caza mayor es el deporte oficial del Gobierno, qu\u00e9 l\u00e1stima que no\n    muestre el mismo inter\u00e9s y afici\u00f3n por combatir la crisis econ\u00f3mica y\n    trabajar por el bienestar de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfO le tengo que cesar por haber investigado las\n    cuentas de algunas empresas de sus antiguos o no tan antiguos amigos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    le tengo que cesar por investigar los pagos de esas empresas a algunos de\n    sus dirigentes regionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cumplido con su tarea, ha trabajado como polic\u00eda judicial como\n    debe trabajar la polic\u00eda y ser\u00e1n los tribunales los que decidan al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre tanto, d\u00e9jeme que le recuerde una cosa: no es posible que cuando\n    el\n    comisario de polic\u00eda investiga la corrupci\u00f3n en un ayuntamiento de\n    cualquier grupo pol\u00edtico distinto del PP ustedes digan que es magn\u00edfico y\n    que cuando lo hace en uno del PP ustedes digan que es un polic\u00eda pol\u00edtico\n    que est\u00e1 mandado por el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir algo: es la misma polic\u00eda y desgraciadamente son los mismos\n    delincuentes y eso afecta a los que no tienen carn\u00e9 del PP y a los que\n    tienen carn\u00e9 del PP, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a hablar de educaci\u00f3n, algo de lo que parece que carecen algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    movilidad, se\u00f1ora ministra, es uno de los pilares fundamentales del\n    proceso de convergencia europea en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libre circulaci\u00f3n de estudiantes, profesores y\n    diplomados constituye una aspecto esencial del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 actuaciones lleva a cabo el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con la firma del Convenio de Lisboa sobre el\n    reconocimiento de cualificaciones en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Convenio de Lisboa, que es como se conoce al convenio sobre el\n    reconocimiento de cualificaciones relativas a la educaci\u00f3n superior en la\n    regi\u00f3n europea, con n\u00famero 165 del Consejo de Europa, entr\u00f3 en vigor el 1\n    de febrero de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, siempre ha sido\n    consciente de la necesidad de mejorar los procesos de reconocimiento, de\n    modo que estos sean m\u00e1s transparentes y est\u00e9n mejor adaptados a la\n    situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello valoramos este convenio en la medida en que\n    establece un marco de reconocimiento de las cualificaciones en todos los\n    pa\u00edses firmantes, tanto de las que dan acceso a la educaci\u00f3n superior\n    como de las obtenidas durante el proceso de dicha educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos dec\u00edan que est\u00e1bamos muy mal en\n    la clasificaci\u00f3n europea de implantaci\u00f3n del proceso de adaptaci\u00f3n de\n    nuestro sistema al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior cuando la causa\n    objetiva de esta mala clasificaci\u00f3n era el retraso en la firma de este\n    convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n que el pasado 20 de febrero se\n    firm\u00f3 el Convenio de Lisboa y, por tanto, el \u00fanico indicador en el que\n    Espa\u00f1a estaba verdaderamente retrasada en el proceso de construcci\u00f3n del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior ha pasado de incumplido a\n    totalmente cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds no ha sido ajeno a esa\n    situaci\u00f3n, en la que ha incidido adem\u00e1s un modelo de crecimiento\n    arraigado desde hace d\u00e9cadas que por su estructura genera importantes\n    impactos en los indicadores de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    tercer lugar, hemos dispuesto 130 millones de euros destinados a\n    actuaciones en entornos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos e\n    innovadores-empresariales, con independencia de su tem\u00e1tica,\n    seleccionados por su calidad, por su especialidad y por su capacidad de\n    liderazgo, as\u00ed como por su efecto demostrador en la econom\u00eda en la\n    creaci\u00f3n de valor a\u00f1adido y tambi\u00e9n por su potencial en la construcci\u00f3n\n    de nuestra nueva sociedad basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de todo este\n    tiempo, este debate est\u00e1 socialmente aceptado y superado, hasta el punto\n    de que lo que entonces fue el techo ahora es el suelo debido a los\n    innegables avances sociales y tambi\u00e9n legales alcanzados en nuestro pa\u00eds\n    y en especial respecto a los derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este plan pretende ser el primer instrumento\n    de planificaci\u00f3n de car\u00e1cter integral para luchar contra esta forma de\n    esclavitud en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, desde el punto de vista del Gobierno, \u00bfpor qu\u00e9 fracasa el\n    di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el di\u00e1logo social est\u00e1 siendo desarrollado con un trabajo intenso\n    y fruct\u00edfero en los diez \u00e1mbitos y en las cinco \u00e1reas de di\u00e1logo\n    reforzado que hay abiertas; est\u00e1 muy lejos de su fracaso, est\u00e1 en pleno\n    desarrollo y existe una buena relaci\u00f3n entre Gobierno y agentes\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes firmaron en julio de 2008 una pomposa declaraci\u00f3n para el impulso\n    de la econom\u00eda, el empleo, la competitividad y el progreso social que\n    solamente se limit\u00f3 a una foto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo social el papel del\n    Gobierno es generar confianza en los agentes sociales, es resolver los\n    problemas que se generan entre patronales y sindicatos para seguir\n    avanzando; es lo que se ha hecho siempre, lo que han hecho los gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez, lo que hizo el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por\n    favor, ahora en su respuesta no me vaya usted a sacar la maldad del\n    Partido Popular, porque si uno se lee con atenci\u00f3n la declaraci\u00f3n para el\n    impulso del di\u00e1logo social de julio de 2004 y la declaraci\u00f3n a la que he\n    hecho referencia antes de julio de 2008, ver\u00e1 que el Gobierno reconoce el\n    magn\u00edfico trabajo llevado a cabo por el Gobierno del Partido Popular en\n    el acuerdo del a\u00f1o 1997 y la gran contribuci\u00f3n al impulso de la creaci\u00f3n\n    de empleo y en la lucha contra la temporalidad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, por favor, se\u00f1or ministro, tome usted el\n    papel\n    que le corresponde, de negociar, de intentar impulsar ese di\u00e1logo social,\n    porque hasta ahora, se\u00f1or Corbacho, lo suyo es fracaso; fracaso en el\n    empleo, fracaso en el di\u00e1logo social, fracaso en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no acepta que ha fracasado el di\u00e1logo\n    social, si no usted no hubiera llevado un acuerdo el viernes al Consejo\n    de Ministros, lo dicen los propios agentes sociales, y usted espera a que\n    el tren lo arrolle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que para usted el di\u00e1logo\n    social es una foto, y hace de notario de esa foto que han realizado el\n    Gobierno y los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo social el papel del\n    Gobierno es generar confianza en los agentes sociales, es resolver los\n    problemas que se generan entre patronales y sindicatos para seguir\n    avanzando; es lo que se ha hecho siempre, lo que han hecho los gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez, lo que hizo el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    en esta declaraci\u00f3n del a\u00f1o 2008 vuelven a decir lo mismo: el Gobierno y\n    los agentes sociales reconocen la magn\u00edfica labor realizada en el acuerdo\n    interconfederal del a\u00f1o 2002, y quiero recordarle que entonces gobernaba\n    el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [5, 6, 7], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La importancia del di\u00e1logo social\n    no radica ni siquiera en el deseo del ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del\n    di\u00e1logo social radica en que los agentes sociales que forman parte de \u00e9l\n    y que son elementos fundamentales para su buen desarrollo convengan y\n    consideren que el di\u00e1logo social es un buen instrumento para seguir\n    concertando, prosperando y resolviendo los problemas, como usted\n    enumeraba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los agentes sociales han reiterado que el\n    desencuentro y el desacuerdo que hubo en una relaci\u00f3n bipartita, de la\n    cual el Gobierno no participa, de ninguna de las maneras iba a poner en\n    crisis el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con respecto a las medidas que han sido\n    objeto de trabajo profundo en el di\u00e1logo social y que el Gobierno aprob\u00f3\n    el pasado viernes, los agentes sociales pusieron de manifiesto que les\n    parecen globalmente positivas y que van en la buena direcci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1\n    de que puedan tener alguna discrepancia puntual sobre alguna de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, vamos a seguir trabajando en el di\u00e1logo social, vamos a\n    seguir concertando en el di\u00e1logo social y por medio de \u00e9l no le quepa la\n    menor duda de que este ministro gobernar\u00e1 y seguir\u00e1 tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del\n    di\u00e1logo social radica en que los agentes sociales que forman parte de \u00e9l\n    y que son elementos fundamentales para su buen desarrollo convengan y\n    consideren que el di\u00e1logo social es un buen instrumento para seguir\n    concertando, prosperando y resolviendo los problemas, como usted\n    enumeraba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los agentes sociales han reiterado que el\n    desencuentro y el desacuerdo que hubo en una relaci\u00f3n bipartita, de la\n    cual el Gobierno no participa, de ninguna de las maneras iba a poner en\n    crisis el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con respecto a las medidas que han sido\n    objeto de trabajo profundo en el di\u00e1logo social y que el Gobierno aprob\u00f3\n    el pasado viernes, los agentes sociales pusieron de manifiesto que les\n    parecen globalmente positivas y que van en la buena direcci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1\n    de que puedan tener alguna discrepancia puntual sobre alguna de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, entre los r\u00e9cords que vienen ustedes batiendo en el \u00faltimo\n    a\u00f1o est\u00e1 el de lograr que cada d\u00eda m\u00e1s de mil aut\u00f3nomos tengan que cerrar\n    su negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de que esta dificultad\n    financiera y econ\u00f3mica est\u00e1 afectando de una manera general al paro y de\n    manera especial al colectivo de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, consciente de\n    ello, est\u00e1 trabajando y va tomando medidas para ayudar a paliar esa\n    situaci\u00f3n y tambi\u00e9n para apoyar a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [11], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde que usted es ministro, ya son m\u00e1s los aut\u00f3nomos que han cerrado que\n    los habitantes de la ciudad de Hospitalet, de la que era alcalde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que hay 400.000 parados m\u00e1s dando cursos que ustedes no\n    contabilizan y, segundo, que hay 300.000 aut\u00f3nomos que ustedes no tienen\n    dados de alta porque no cobran desempleo, porque no se dan de alta en el\n    INEM y porque adem\u00e1s tampoco cobraron los 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el se\u00f1or presidente del Gobierno no quiere recibir a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los aut\u00f3nomos no cuentan para ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    recibido a los empresarios, han recibido a los sindicatos, pero a los\n    aut\u00f3nomos no les quieres ustedes recibir; no les interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rebajen ustedes las cotizaciones\n    sociales de los aut\u00f3nomos, rebajen los m\u00f3dulos de los aut\u00f3nomos y\n    faciliten los\n    cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en los \u00faltimos dos meses se les\n    han aprobado 7.000 operaciones a los 3.000.000 de aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa\n    electoral, de 315 p\u00e1ginas dedican un poco m\u00e1s de una p\u00e1gina a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; es decir, no les interesan los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    les sirve salvar a los grandes bancos y a las grandes empresas de\n    automoci\u00f3n si cierran miles de talleres y de concesionarios de\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si ustedes no toman con urgencia medidas de apoyo a los\n    aut\u00f3nomos, les obligar\u00e1n a salir a la calle y ser\u00e1n ustedes responsables\n    por su falta de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os anteriores fueron\n    un pilar fundamental de nuestra econom\u00eda y hoy sufren m\u00e1s que otros\n    colectivos porque no tienen protecci\u00f3n ni financiera ni social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    les sirve salvar a los grandes bancos y a las grandes empresas de\n    automoci\u00f3n si cierran miles de talleres y de concesionarios de\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay 19.000 millones en el ICO para los aut\u00f3nomos destinados a\n    mejorar su circulante, del 40 por ciento al 60 por ciento en lo que al\n    tema de la prestaci\u00f3n se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, yo recibo a las\n    organizaciones de aut\u00f3nomos, seguramente a alguna amiga suya no la he\n    recibido porque a lo mejor no me ha pedido entrevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [4, 5], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno, efectivamente, firm\u00f3 el d\u00eda 29 de julio la\n    declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social reforzado y en esa declaraci\u00f3n se\n    estableci\u00f3, como usted bien ha dicho, por parte del presidente del\n    Gobierno un compromiso por el que el Gobierno no adoptar\u00eda\n    unilateralmente ninguna reforma profunda estructural del mercado laboral\n    si previamente no hab\u00eda acuerdo con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese\n    momento, desde el 29 de julio hasta la fecha, los acuerdos y los trabajos\n    que han pasado por el di\u00e1logo social en ning\u00fan momento han puesto en\n    contradicci\u00f3n esa declaraci\u00f3n firmada el 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere\n    a las pasadas medidas adoptadas en el Consejo de Ministros, le dir\u00e9 que\n    han sido ampliamente debatidas en el di\u00e1logo social, han sido\n    enriquecidas en el propio di\u00e1logo social, no han sido acordadas, pero no\n    han sido rechazadas por parte de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    el Gobierno sigue firme en su compromiso expresado por el presidente del\n    Gobierno el 29 de julio de mantener en el di\u00e1logo social cualquier\n    reforma de calado respecto del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno, efectivamente, firm\u00f3 el d\u00eda 29 de julio la\n    declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social reforzado y en esa declaraci\u00f3n se\n    estableci\u00f3, como usted bien ha dicho, por parte del presidente del\n    Gobierno un compromiso por el que el Gobierno no adoptar\u00eda\n    unilateralmente ninguna reforma profunda estructural del mercado laboral\n    si previamente no hab\u00eda acuerdo con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere\n    a las pasadas medidas adoptadas en el Consejo de Ministros, le dir\u00e9 que\n    han sido ampliamente debatidas en el di\u00e1logo social, han sido\n    enriquecidas en el propio di\u00e1logo social, no han sido acordadas, pero no\n    han sido rechazadas por parte de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [29], "actividad econ\u00f3mica": [31], "actividad": [21, 22, 23], "agentes sociales": [27, 28], "econom\u00eda": [24, 25], "pa\u00eds": [30], "empresas": [26], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce que ayer, en Barcelona, Pimec convoc\u00f3 a m\u00e1s\n    de 300 asociaciones de aut\u00f3nomos, de gremios y de peque\u00f1os empresarios\n    que representan a 166.000 empresas y ocupan a m\u00e1s de 630.000 trabajadores\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha reuni\u00f3n se manifest\u00f3 el malestar, la preocupaci\u00f3n,\n    la inquietud y el drama de muchos de los aut\u00f3nomos, de muchos de los\n    peque\u00f1os empresarios de Catalu\u00f1a frente a la crisis, y la convicci\u00f3n de\n    esos aut\u00f3nomos -esta misma ma\u00f1ana he podido intercambiar impresiones con\n    algunos de los asistentes- de que las medidas que el Gobierno impulsaba\n    eran insuficientes y que algunas de las medidas que el Gobierno impulsaba\n    eran de una dudosa eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos aut\u00f3nomos se sienten solos y\n    previsiblemente ese movimiento, que ayer se inici\u00f3 en Barcelona, va a\n    terminar en las pr\u00f3ximas semanas, a finales de este mes, con una masiva\n    concentraci\u00f3n de aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios frente a las puertas de\n    este Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, hoy la interpelaci\u00f3n que le plantea Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    responde a ese malestar y a ese drama de los aut\u00f3nomos frente a la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle -usted conoce mucho mejor que nosotros las\n    cifras- que entre enero de 2008 y febrero de 2009 se han dado de baja en\n    el r\u00e9gimen de la Seguridad Social de aut\u00f3nomos m\u00e1s de 133.000 personas,\n    el saldo neto de entradas y salidas, que representan un 3,9 del total de\n    las personas afiliadas al r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes lo dec\u00eda el se\u00f1or Merino: m\u00e1s de\n    mil aut\u00f3nomos se dan de baja cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Catalu\u00f1a,\n    160 aut\u00f3nomos al d\u00eda se dan de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso contrasta con la evoluci\u00f3n\n    que hab\u00eda tenido en otras crisis el \u00e1mbito de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no va a negar que el Gobierno ha hecho cosas -supongo que en sus\n    intervenciones usted va a dedicar un buen rato a explicar lo que han\n    hecho-, pero el clima que ayer se viv\u00eda en Barcelona y el clima que\n    previsiblemente se va a vivir en Madrid en las pr\u00f3ximas semanas, cuando\n    esas asociaciones de aut\u00f3nomos se desplacen a la capital del Estado,\n    indican un malestar, una convicci\u00f3n sobre la insuficiencia de esas\n    medidas y un absoluto escepticismo por parte de los peque\u00f1os empresarios,\n    de los aut\u00f3nomos sobre la eficacia de las medidas que el Gobierno ha\n    adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha insistido de manera muy significativa en poner\n    en marcha medidas como facilitar el acceso del cr\u00e9dito a los aut\u00f3nomos a\n    trav\u00e9s del ICO, pero usted conoce como yo que el impacto real que las\n    medias del ICO han tenido hasta ahora en el \u00e1mbito de los aut\u00f3nomos ha\n    sido absolutamente anecd\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las cifras que mi grupo maneja -dudo\n    mucho que las del ministerio se alejen demasiado de ellas-, hasta el\n    momento han recibido cr\u00e9ditos de los que el ICO contempla el 0,03 de los\n    aut\u00f3nomos; el 0,03 de los aut\u00f3nomos han podido beneficiarse de alguna de\n    las medidas contempladas en el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esto se a\u00f1ade, se\u00f1or\n    ministro, a viejos problemas, previos a la crisis econ\u00f3mica y a la crisis\n    financiera, que agravan la situaci\u00f3n de los peque\u00f1os empresarios, de los\n    microempresarios, de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en\n    este contexto, la presi\u00f3n fiscal que el Gobierno mantiene sobre los\n    peque\u00f1os empresarios y sobre los aut\u00f3nomos es la misma que la que se\n    manten\u00eda en el supuesto de buena marcha de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00f3dulos por los que se rige la\n    fiscalidad de mucho aut\u00f3nomos contin\u00faan instalados en las previsiones\n    econ\u00f3micas de cuando nuestra econom\u00eda estaba creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aplazamientos\n    o las reducciones en las cotizaciones sociales de los trabajadores que\n    han contratado muy a menudo esos aut\u00f3nomos, esos peque\u00f1os empresarios, no\n    se han visto para nada rebajadas, suavizadas o temporalizadas de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ese real decreto que se aprob\u00f3 el viernes -que\n    no es fruto del acuerdo social- en relaci\u00f3n a las problem\u00e1ticas\n    espec\u00edficas de los aut\u00f3nomos, de esos m\u00e1s de tres millones de personas\n    que cada d\u00eda se la juegan levantando la persiana de su negocio con ideas,\n    arriesgando sus ahorros y sus recursos, no contiene ninguna medida\n    relacionada con ese colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n que hoy le plantea Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    se\u00f1or Corbacho, es reclamar que el Gobierno active un plan de rescate\n    hacia los aut\u00f3nomos con tres orientaciones muy claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy lo que nos est\u00e1n\n    pidiendo la mayor\u00eda de los aut\u00f3nomos es que seamos capaces de tomar\n    aquellas medidas que\n    permitan que sus negocios -la mayor\u00eda de ellos viables- contin\u00faen\n    levantando cada d\u00eda su persiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tiene que ver con la fiscalidad, con\n    las cotizaciones sociales, con que seamos capaces de introducir\n    reducciones en las cuotas sociales para aquellos aut\u00f3nomos que mantengan\n    sus plantillas, que seamos capaces de revisar una fiscalidad adapt\u00e1ndola\n    a la nueva realidad o que los mecanismos de acceso al cr\u00e9dito funcionen;\n    quiz\u00e1 desde el ICO deba ponerse en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito para que\n    las administraciones p\u00fablicas puedan hacer frente a la situaci\u00f3n de\n    retrasos escandalosos en sus impagos y, por tanto, puedan facilitar el\n    pago de esas deudas a los peque\u00f1os empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    muchos aut\u00f3nomos que empiezan a contratar gente tener una rebaja\n    sustancial, quiz\u00e1 del cien por cien de las cotizaciones sociales de sus\n    primeros empleados, le da margen para iniciar el negocio en un momento en\n    el que a\u00fan no le permite generar ning\u00fan tipo de beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras\n    crisis, poner en marcha un peque\u00f1o negocio o reiniciar una actividad\n    profesional como aut\u00f3nomo era la respuesta de muchas personas que hab\u00edan\n    perdido empleo, y el RETA crec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto pasa,\n    se\u00f1or ministro, por un modelo de contrato de trabajo espec\u00edfico para el\n    emprendedor que pone en marcha un nuevo negocio, para que durante los dos\n    o tres primeros a\u00f1os de actividad de ese negocio tenga la seguridad, si\n    no le funcionara, de que puede asumir el coste de terminar aquella\n    relaci\u00f3n laboral, y que tenga reducciones sustanciales de sus\n    cotizaciones sociales en esos primeros contratos de la nueva actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en\n    este contexto, la presi\u00f3n fiscal que el Gobierno mantiene sobre los\n    peque\u00f1os empresarios y sobre los aut\u00f3nomos es la misma que la que se\n    manten\u00eda en el supuesto de buena marcha de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00f3dulos por los que se rige la\n    fiscalidad de mucho aut\u00f3nomos contin\u00faan instalados en las previsiones\n    econ\u00f3micas de cuando nuestra econom\u00eda estaba creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce que ayer, en Barcelona, Pimec convoc\u00f3 a m\u00e1s\n    de 300 asociaciones de aut\u00f3nomos, de gremios y de peque\u00f1os empresarios\n    que representan a 166.000 empresas y ocupan a m\u00e1s de 630.000 trabajadores\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, he de decirle -el se\u00f1or Herrera\n    se lo recordaba ahora- que el Gobierno aprob\u00f3, en el Consejo de\n    Ministros, un real decreto ley sobre medidas de car\u00e1cter laboral que\n    llega sin acuerdo con los agentes sociales, fruto tambi\u00e9n de un fracaso\n    pol\u00edtico del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer lo record\u00e1bamos, cuando hay acuerdo social es\n    m\u00e9rito del Gobierno y de los agentes sociales, y cuando no hay acuerdo\n    social la principal responsabilidad es del Gobierno, que ha sido incapaz\n    de conciliar los intereses contradictorios y leg\u00edtimos entre empresarios\n    y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esto se a\u00f1ade, se\u00f1or\n    ministro, a viejos problemas, previos a la crisis econ\u00f3mica y a la crisis\n    financiera, que agravan la situaci\u00f3n de los peque\u00f1os empresarios, de los\n    microempresarios, de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds, Catalu\u00f1a, y el Pa\u00eds Valenciano, se\u00f1or Corbacho, son\n    de los m\u00e1s castigados desde este punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Ah\u00ed, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n hay que activar\n    ese plan de rescate para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [31, 32], "crisis econ\u00f3mica": [33], "peque\u00f1as": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "actividad": [21, 22, 23], "econom\u00eda": [24], "di\u00e1logo social": [25], "medianas empresas": [40, 41, 42, 43], "empresas": [26, 27, 28, 29, 30], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha hecho una descripci\u00f3n general y global de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y ha introducido en la misma las circunstancias por las que\n    atraviesan los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha puesto un especial \u00e9nfasis -y\n    coincido con usted- en que uno de los problemas que afectan a los\n    aut\u00f3nomos tiene que ver con el cr\u00e9dito para su funcionamiento ordinario,\n    para su circulante; pero tal vez se ha olvidado en ese an\u00e1lisis global de\n    que esta crisis tiene tambi\u00e9n unas caracter\u00edsticas diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que se estaba\n    refiriendo a que en los a\u00f1os noventa muchas personas pasaron de la\n    p\u00e9rdida del empleo en un determinado sector a constituirse en aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera medida que hemos adoptado pensando\n    en los aut\u00f3nomos, y que tiene que ver con las medidas del ICO, arroja una\n    cantidad de 19.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunta usted tambi\u00e9n si nos hemos preocupado o nos estamos preocupando\n    de incentivar el tema de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tuvo un protagonismo\n    importante en la legislatura pasada respecto de las cuestiones de los\n    aut\u00f3nomos -y se lo reconozco-, convendr\u00e1 conmigo que fue la legislatura\n    en la que se produjo un gran avance respecto de este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba\n    de aprobar por parte del Gobierno el real decreto por el que se\n    desarrolla reglamentariamente la situaci\u00f3n del aut\u00f3nomo dependiente que,\n    sin duda, va\n    a dar una garant\u00eda jur\u00eddica a muchos aut\u00f3nomos y es justamente el\n    desarrollo del estatuto que en su momento aprobamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or diputado, estamos sin duda haciendo cosas relacionadas\n    con el tema de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda referencia a las medidas que adopt\u00f3 el Consejo de Ministros el\n    pasado viernes mediante el real decreto-ley que vendr\u00e1 a esta C\u00e1mara para\n    su convalidaci\u00f3n, y dec\u00eda que no hay ninguna medida pensada en los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tan bien como yo que\n    precisamente es el peque\u00f1o comercio, las peque\u00f1as actividades o los\n    aut\u00f3nomos quienes necesitan muchas veces contratar personas no a tiempo\n    completo, y no por falta de voluntad de quien contrata, sino porque el\n    volumen de trabajo o de negocio no da para ello, porque las\n    caracter\u00edsticas del negocio hacen que no sea necesario al cien por cien\n    los siete d\u00edas de la semana o los cinco d\u00edas laborables de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, convendr\u00e1 usted conmigo que haber aumentado el 30 por ciento\n    de bonificaci\u00f3n en la contrataci\u00f3n a tiempo parcial es una medida que,\n    aunque no est\u00e9 en el ep\u00edgrafe de aut\u00f3nomos, va en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDebemos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de c\u00f3mo podemos ser capaces de\n    mejorar la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda\n    referencia a un tema que los aut\u00f3nomos consideran muy importante, que es\n    la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, vamos a seguir\n    trabajando, y estoy convencido de que vamos a contar con su colaboraci\u00f3n,\n    sus propuestas y sus medidas para poder avanzar en la direcci\u00f3n del tema\n    de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe -y no se\n    lo voy a enumerar- que hay todo un conjunto de medidas econ\u00f3micas de\n    ayuda para cuando una persona decide emprender una nueva actividad bajo\n    la formulaci\u00f3n de aut\u00f3nomo y en ese sentido quiero recordarle, por\n    ejemplo, en relaci\u00f3n con el tema al que usted hac\u00eda referencia, el de la\n    formaci\u00f3n, que en el a\u00f1o 2008 el Gobierno dedic\u00f3 12 millones de euros\n    para los temas de formaci\u00f3n y que este a\u00f1o hemos dedicado 2 millones m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda\n    referencia a un tema que los aut\u00f3nomos consideran muy importante, que es\n    la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere a que no hay ninguna medida con ese\n    ep\u00edgrafe, seguramente le dir\u00eda que tiene raz\u00f3n, pero usted que habla -y\n    lo ha dicho en esta tribuna- de la necesidad de rebajar o amortiguar las\n    cuotas de la Seguridad Social, convendr\u00e1 conmigo que ya no es posible ir\n    a m\u00e1s bonificaci\u00f3n si se contrata a una persona, hombre o mujer, a partir\n    de esta semana y se hace mediante la habilitaci\u00f3n jur\u00eddica que permite el\n    real decreto-ley aprobado por el Gobierno el pasado viernes en Consejo de\n    Ministros, cuyo coste econ\u00f3mico para la empresa en cuota de Seguridad\n    Social es de una bonificaci\u00f3n del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tan bien como yo que\n    precisamente es el peque\u00f1o comercio, las peque\u00f1as actividades o los\n    aut\u00f3nomos quienes necesitan muchas veces contratar personas no a tiempo\n    completo, y no por falta de voluntad de quien contrata, sino porque el\n    volumen de trabajo o de negocio no da para ello, porque las\n    caracter\u00edsticas del negocio hacen que no sea necesario al cien por cien\n    los siete d\u00edas de la semana o los cinco d\u00edas laborables de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5, 6, 7], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, en materia del ICO, dif\u00edcilmente el Gobierno puede\n    exhibirnos hoy unas cifras que justifiquen que esas macrocifras en las\n    que se ha instrumentado esa medida den como resultado que much\u00edsimos\n    aut\u00f3nomos puedan estar recibiendo esos cr\u00e9ditos para facilitar su\n    liquidez y el acceso a su circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 son que\n    el 0,03 de los aut\u00f3nomos han podido recibir alg\u00fan tipo de cr\u00e9dito en ese\n    marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el\n    grupo de expertos ha presentado ya su informe, con un texto articulado\n    que est\u00e1 realizando esa encuesta, pero el calendario que el Gobierno ha\n    anunciado para la puesta en marcha del cese de actividad de los aut\u00f3nomos\n    -corr\u00edjame si me equivoco- se sit\u00faa en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo alguien, en esa reuni\u00f3n,\n    planteaba una huelga de peque\u00f1os empresarios, de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo, como siempre, va a hacer un planteamiento propositivo en esta\n    situaci\u00f3n y va a presentar una moci\u00f3n, que espero que podamos discutir\n    con su grupo y con el resto de grupos de la C\u00e1mara, que nos permita a\n    todos comprometernos en esta materia, convencidos, por un lado, de que\n    vamos a salir de la crisis con las actitudes que representan los\n    aut\u00f3nomos, o sea con gente que arriesgue, con gente que tenga ideas, con\n    gente que no tenga miedo al miedo y que sea capaz, en este contexto, de\n    poner en marcha nuevos negocios, con un marco fiscal que se lo facilite,\n    y tambi\u00e9n con confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba usted de la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el\n    grupo de expertos ha presentado ya su informe, con un texto articulado\n    que est\u00e1 realizando esa encuesta, pero el calendario que el Gobierno ha\n    anunciado para la puesta en marcha del cese de actividad de los aut\u00f3nomos\n    -corr\u00edjame si me equivoco- se sit\u00faa en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que va a ser necesario acelerar el\n    proceso de tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de prestaci\u00f3n de cese por\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no genera confianza en\n    las empresas, no genera confianza en los mercados; crea incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [7], "econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo he hecho referencia al real decreto-ley que aprob\u00f3 el pasado viernes el\n    Consejo de Ministros porque usted, en su primera intervenci\u00f3n, lo ha\n    referenciado y por tanto me ha parecido necesario aclarar alg\u00fan concepto,\n    sobre todo en algo que, como le he explicado antes, pod\u00eda y puede afectar\n    positivamente a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo agradezco porque, detr\u00e1s de ese anuncio, no hay simplemente el\n    \u00e1nimo de criticar al Gobierno por criticarlo, sino en todo caso poner de\n    manifiesto probablemente unas carencias que existen y que evidentemente\n    constatamos y compartimos con usted, y a la vez proponer medidas para\n    buscar un consenso que nos ayude y que sobre todo ayude a quienes\n    realmente est\u00e1n padeciendo la crisis, que son los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cese de actividad no puede ser contemplado como un problema de\n    coyuntura, pues nos equivocaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando hablaba del a\u00f1o 2011 es porque, si\n    apostamos por un sistema contributivo universal y obligatorio, hay una\n    condici\u00f3n previa para poder recibir una contribuci\u00f3n por cese de\n    actividad, y es haber contribuido previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos al\n    calendario parlamentario, parece ciertamente dif\u00edcil, no por voluntad de\n    este ministro, sino porque la realidad nos va a obligar a ello, que el\n    decreto de reconocimiento del cese de actividad pueda estar antes del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abramos ah\u00ed el debate, pero el decreto\n    sobre el tema del cese de actividad tiene que tener una clara voluntad de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha tomado medidas, como la que he hecho referencia de 29.000\n    millones de euros, que no es poca cosa, y ahora debemos analizar -lo est\u00e1\n    haciendo quien tiene la competencia en el Gobierno, que es el Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda- la eficacia de las\n    mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha ido tomando muchas medidas, m\u00e1s de 80, pero no solamente\n    este Gobierno, sino todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que hemos sido\n    sacudidos y sorprendidos por la rapidez y fuerza de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lunes pasado yo estaba en Bruselas compartiendo Consejo de Ministros\n    con los dem\u00e1s colegas de la Uni\u00f3n Europea y, cr\u00e9ame, no hay ni un solo\n    pa\u00eds que no haya ido tomando medidas y que pueda hoy certificar que todas\n    y cada una de ellas han resultado un tremendo \u00e9xito y que las que tomaron\n    hace tres meses hayan sido suficientes; ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no nos confundamos; si en este pa\u00eds\n    hay que abrir un debate sobre el tema de la exclusi\u00f3n social, abr\u00e1moslo,\n    pero abr\u00e1moslo en los tres niveles de la Administraci\u00f3n que tienen\n    competencia; en la Administraci\u00f3n local, en la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica\n    y tambi\u00e9n en la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS ACTUACIONES DEL GOBIERNO\n    EN EL AVANCE DEL USO DE LAS LENGUAS COOFICIALES DEL ESTADO EN EL CONJUNTO\n    DE LA ADMINISTRACI\u00d3N GENERAL DEL ESTADO, SUS ORGANISMOS DEPENDIENTES Y\n    OTROS \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS ACTUACIONES DEL GOBIERNO\n    EN EL AVANCE DEL USO DE LAS LENGUAS COOFICIALES DEL ESTADO EN EL CONJUNTO\n    DE LA ADMINISTRACI\u00d3N GENERAL DEL ESTADO, SUS ORGANISMOS DEPENDIENTES Y\n    OTROS \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [38], "actividad": [28], "pa\u00eds": [43], "lenguas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "lengua catalana": [39], "lenguas cooficiales": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "lenguas oficiales": [40, 41, 42], "lengua": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1 que reconocer que estamos en el mejor\n    momento de la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a respecto a la normalizaci\u00f3n\n    del uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce ahora la\n    existencia de versiones en lenguas cooficiales en Espa\u00f1a de los tratados\n    comunitarios, as\u00ed como de los actos comunitarios adoptados mediante el\n    procedimiento de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle las conclusiones del comit\u00e9 de expertos de la Carta\n    europea de las lenguas regionales y minoritarias, que reconocen los\n    esfuerzos desplegados por las autoridades espa\u00f1olas en el \u00e1mbito de\n    protecci\u00f3n de esas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en sus conclusiones generales el\n    comit\u00e9 de expertos dice literalmente: El sistema espa\u00f1ol garantiza el\n    reconocimiento \u00f3ptimo de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigue: Debe elogiarse\n    a Espa\u00f1a por el s\u00f3lido reconocimiento y el alto grado de protecci\u00f3n\n    asegurado a las lenguas regionales o minoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta iniciativa sit\u00faa\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses m\u00e1s firmemente comprometidos con la protecci\u00f3n\n    y promoci\u00f3n de las lenguas regionales o minoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Ley 11/2007, de 22 de junio, de acceso\n    electr\u00f3nico de los ciudadanos a los servicios p\u00fablicos, que establece que\n    las sedes electr\u00f3nicas cuyo titular tenga competencia sobre territorios\n    con r\u00e9gimen de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica deber\u00e1n posibilitar el acceso a\n    sus contenidos y servicios en las lenguas correspondientes, obliga a la\n    Administraci\u00f3n General del Estado a que ese mandato sea efectivo el 31 de\n    diciembre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incluido tambi\u00e9n en\n    la Ley 12/2005, de 22 de junio, por la que se modifica el art\u00edculo 23 de\n    la Ley de Registro Civil, la redacci\u00f3n de los asientos en las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley 20/2005, de creaci\u00f3n del registro de contratos de\n    seguros de cobertura de fallecimiento, se contempla la emisi\u00f3n del\n    certificado del registro en lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 29/2005, de\n    Publicidad y Comunicaci\u00f3n Institucional, en su art\u00edculo 9, regula la\n    utilizaci\u00f3n de las lenguas auton\u00f3micas en las campa\u00f1as institucionales de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado, y se hace con toda generalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, quisiera recordarle que el propio decreto-ley, aprobado por\n    este Parlamento, que aprueba el Fondo estatal de inversi\u00f3n local,\n    establece que la informaci\u00f3n sobre ese fondo, la publicidad como algunos\n    le han llamado, podr\u00e1 tambi\u00e9n redactarse en cualquiera de las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    17/2006, de 5 de junio, de la radio y la televisi\u00f3n de titularidad\n    estatal, encomienda a la Corporaci\u00f3n RTVE la funci\u00f3n de editar y difundir\n    canales radiof\u00f3nicos y de televisi\u00f3n de cobertura internacional que\n    coadyuven a la proyecci\u00f3n hacia el exterior de las lenguas y culturas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 27/2007, por la que se\n    reconocen las lenguas de signos espa\u00f1olas y se regulan los medios de\n    apoyo a la comunicaci\u00f3n oral de personas sordas, con discapacidad\n    auditiva y sordociegas, reconoce la lengua de signos catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    39/2007, por la que se regula la carrera militar, establece que en las\n    dependencias donde se desarrollen actividades de informaci\u00f3n\n    administrativa y de registro con servicio al p\u00fablico, se emplear\u00e1n las\n    lenguas oficiales, conforme a la legislaci\u00f3n aplicable en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estas reformas son significativas o no, para m\u00ed s\u00ed y,\n    por tanto, es m\u00e1s que evidente que el Gobierno ha sido receptivo a la\n    hora de impulsar la normalizaci\u00f3n en el uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las p\u00e1ginas web, que usted ha mencionado, es verdad que a\n    finales del a\u00f1o 2007 solo tres ministerios pod\u00edan situarse a un nivel de\n    disponibilidad de lenguas cooficiales, al tener traducida una parte\n    sustancial de los contenidos de sus p\u00e1ginas, pero, ya a finales de 2008,\n    desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas constatamos que once de\n    los dieciocho ministerios existentes alcanzan el nivel avanzado y tenga\n    la seguridad de que nuestra intenci\u00f3n es que lo hagan todos ellos, los\n    dieciocho ministerios existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera, por ejemplo, mencionarle que Catalu\u00f1a ha utilizado su lengua\n    cooficial en reuniones del Consejo en siete ocasiones y en sesiones\n    plenarias del Comit\u00e9 de las Regiones en diecis\u00e9is ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero destacarle que, a diferencia del primer informe de Espa\u00f1a\n    presentado al Consejo de Europa, que no cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en el segundo informe se ha contado con las\n    aportaciones de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua oficial reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este caso el comit\u00e9 de expertos del Consejo de Europa en las\n    conclusiones sobre el segundo informe de Espa\u00f1a, publicadas el 19 de\n    diciembre de 2008, se\u00f1ala que la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    estatales y las comunidades aut\u00f3nomas con lengua cooficial ha permitido\n    elaborar un segundo informe peri\u00f3dico m\u00e1s completo y detallado que el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 7/2007, del Estatuto b\u00e1sico del empleado p\u00fablico,\n    establece la atenci\u00f3n al ciudadano en la lengua que lo solicite, siempre\n    que sea oficial en ese territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 27/2007, por la que se\n    reconocen las lenguas de signos espa\u00f1olas y se regulan los medios de\n    apoyo a la comunicaci\u00f3n oral de personas sordas, con discapacidad\n    auditiva y sordociegas, reconoce la lengua de signos catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quisiera decirle que se ha modificado la Ley Org\u00e1nica del\n    Poder Judicial para garantizar el uso de la lengua catalana en juzgados y\n    tribunales y, desde el Gobierno, se aplican cuantas disposiciones y\n    normas hacen efectivo ese derecho, considerando que los esfuerzos que se\n    vienen realizando permiten avanzar hacia su plena garant\u00eda en las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado y\n    la Ley 30/1992 garantiza que todos los interesados puedan dirigirse a los\n    \u00f3rganos de la AGE, con sede en el territorio de una comunidad aut\u00f3noma,\n    en la lengua cooficial en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que reconocer que estamos en el mejor\n    momento de la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a respecto a la normalizaci\u00f3n\n    del uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce ahora la\n    existencia de versiones en lenguas cooficiales en Espa\u00f1a de los tratados\n    comunitarios, as\u00ed como de los actos comunitarios adoptados mediante el\n    procedimiento de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en sus conclusiones generales el\n    comit\u00e9 de expertos dice literalmente: El sistema espa\u00f1ol garantiza el\n    reconocimiento \u00f3ptimo de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estas reformas son significativas o no, para m\u00ed s\u00ed y,\n    por tanto, es m\u00e1s que evidente que el Gobierno ha sido receptivo a la\n    hora de impulsar la normalizaci\u00f3n en el uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las p\u00e1ginas web, que usted ha mencionado, es verdad que a\n    finales del a\u00f1o 2007 solo tres ministerios pod\u00edan situarse a un nivel de\n    disponibilidad de lenguas cooficiales, al tener traducida una parte\n    sustancial de los contenidos de sus p\u00e1ginas, pero, ya a finales de 2008,\n    desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas constatamos que once de\n    los dieciocho ministerios existentes alcanzan el nivel avanzado y tenga\n    la seguridad de que nuestra intenci\u00f3n es que lo hagan todos ellos, los\n    dieciocho ministerios existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quisiera decirle que se ha modificado la Ley Org\u00e1nica del\n    Poder Judicial para garantizar el uso de la lengua catalana en juzgados y\n    tribunales y, desde el Gobierno, se aplican cuantas disposiciones y\n    normas hacen efectivo ese derecho, considerando que los esfuerzos que se\n    vienen realizando permiten avanzar hacia su plena garant\u00eda en las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley 20/2005, de creaci\u00f3n del registro de contratos de\n    seguros de cobertura de fallecimiento, se contempla la emisi\u00f3n del\n    certificado del registro en lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    39/2007, por la que se regula la carrera militar, establece que en las\n    dependencias donde se desarrollen actividades de informaci\u00f3n\n    administrativa y de registro con servicio al p\u00fablico, se emplear\u00e1n las\n    lenguas oficiales, conforme a la legislaci\u00f3n aplicable en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6, 7], "lenguas cooficiales": [8, 9], "lenguas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "lenguas oficiales": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... As\u00ed se\u00f1or\u00eda, le anuncio que el Consejo de las\n    Lenguas, que se va a reunir en el mes de mayo, va a hacer un examen de la\n    situaci\u00f3n y va a acordar mejoras e innovaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pretender sustituir\n    y avanzar decisiones que corresponden al consejo, s\u00ed quisiera adelantarle\n    alguna de las propuestas que desde el ministerio llevaremos al mismo, por\n    ejemplo culminar la tarea de plena accesibilidad en lenguas oficiales de\n    las p\u00e1ginas web de todos los ministerios y de los organismos p\u00fablicos\n    dependientes de los mismos; esos siete ministerios que en nuestra opini\u00f3n\n    -y seguramente tambi\u00e9n en la suya- todav\u00eda no tienen un nivel suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero reiterar la ambiciosa apuesta legislativa que supuso la\n    Ley 11/2007 para garantizar antes del 31 de diciembre de 2009, de este\n    a\u00f1o, el uso de las lenguas cooficiales del Estado en las relaciones por\n    medios electr\u00f3nicos de todos los ciudadanos con las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que potenciar y mejorar\n    la oferta formativa en materia de lenguas cooficiales para el personal de\n    la AGE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a culminar el proceso de traducci\u00f3n a las lenguas\n    cooficiales de todos los impresos, modelos y formularios normalizados con\n    destino y uso por los servicios estatales en las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a ordenar la remisi\u00f3n por parte de\n    todos los ministerios a la Oficina de Lenguas Oficiales de un informe\n    anual sobre quejas y reclamaciones en materia de uso de lenguas\n    cooficiales, para detectar el grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos\n    sobre el ejercicio de sus derechos ling\u00fc\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seleccionar, con el apoyo\n    de las delegaciones del Gobierno, aquellos puestos de trabajo de la\n    estructura de la AGE en las comunidades aut\u00f3nomas que requieran para su\n    acceso el conocimiento de una lengua cooficial como requisito para su\n    cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a culminar el proceso de traducci\u00f3n a las lenguas\n    cooficiales de todos los impresos, modelos y formularios normalizados con\n    destino y uso por los servicios estatales en las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero reiterar la ambiciosa apuesta legislativa que supuso la\n    Ley 11/2007 para garantizar antes del 31 de diciembre de 2009, de este\n    a\u00f1o, el uso de las lenguas cooficiales del Estado en las relaciones por\n    medios electr\u00f3nicos de todos los ciudadanos con las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que potenciar y mejorar\n    la oferta formativa en materia de lenguas cooficiales para el personal de\n    la AGE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pretender sustituir\n    y avanzar decisiones que corresponden al consejo, s\u00ed quisiera adelantarle\n    alguna de las propuestas que desde el ministerio llevaremos al mismo, por\n    ejemplo culminar la tarea de plena accesibilidad en lenguas oficiales de\n    las p\u00e1ginas web de todos los ministerios y de los organismos p\u00fablicos\n    dependientes de los mismos; esos siete ministerios que en nuestra opini\u00f3n\n    -y seguramente tambi\u00e9n en la suya- todav\u00eda no tienen un nivel suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a ordenar la remisi\u00f3n por parte de\n    todos los ministerios a la Oficina de Lenguas Oficiales de un informe\n    anual sobre quejas y reclamaciones en materia de uso de lenguas\n    cooficiales, para detectar el grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos\n    sobre el ejercicio de sus derechos ling\u00fc\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [15, 16, 17], "crisis econ\u00f3mica": [18, 19], "peque\u00f1as": [20, 21], "actividad econ\u00f3mica": [28, 29, 30], "actividad": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "medianas empresas": [31], "empresas": [12, 13, 14], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en medio de una crisis, la crisis que nunca\n    existi\u00f3, seg\u00fan el presidente del Gobierno, se\u00f1or Zapatero; la crisis\n    frente a la que Espa\u00f1a estaba mejor protegida que ning\u00fan pa\u00eds del mundo,\n    seg\u00fan el se\u00f1or presidente del Gobierno; estamos ante la peor crisis de la\n    historia de Espa\u00f1a; estamos ante la crisis de la ca\u00edda de actividad\n    econ\u00f3mica como nunca antes hab\u00edamos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular realizamos una nueva interpelaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica -ya me pierdo en el n\u00famero que hace- sobre la financiaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la necesidad de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, frente a la que el Gobierno est\u00e1 dando palos de\n    ciego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, a estas alturas, un a\u00f1o despu\u00e9s, puede subir a la tribuna el se\u00f1or\n    Solbes a decirme que no tengo raz\u00f3n en el diagn\u00f3stico, que no tengo raz\u00f3n\n    al se\u00f1alar el error de pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha cometido S.S., que ha\n    sido dedicar recursos a tapar agujeros internos, cuando no verg\u00fcenzas\n    internas dentro de casa, en vez de aplicar\n    esos recursos a devolver los pr\u00e9stamos del exterior de nuestras entidades\n    financieras y, en definitiva, de empresas y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, si no llega el cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y a las familias es porque nuestras entidades financieras no\n    est\u00e1n bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya las sacamos del colapso financiero en\n    octubre con el planteamiento falsario de decir que eso iba a permitir que\n    llegara cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias; falso de\n    toda falsedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, estamos hablando de utilizar las palancas para superar cuanto\n    antes esta crisis econ\u00f3mica, y estamos abordando e instando al Gobierno\n    para que act\u00fae desde la claridad y la transparencia,\n    no desde la ocultaci\u00f3n, una vez m\u00e1s en lo que es, sin duda alguna, una de\n    las manifestaciones m\u00e1s peligrosas de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en medio de una crisis, la crisis que nunca\n    existi\u00f3, seg\u00fan el presidente del Gobierno, se\u00f1or Zapatero; la crisis\n    frente a la que Espa\u00f1a estaba mejor protegida que ning\u00fan pa\u00eds del mundo,\n    seg\u00fan el se\u00f1or presidente del Gobierno; estamos ante la peor crisis de la\n    historia de Espa\u00f1a; estamos ante la crisis de la ca\u00edda de actividad\n    econ\u00f3mica como nunca antes hab\u00edamos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema bancario, se\u00f1or\u00edas,\n    est\u00e1 en un aprieto, en un serio apuro y, por tanto, tenemos la\n    responsabilidad todos, todos los grupos pol\u00edticos presentes en esta\n    C\u00e1mara y toda la sociedad, de acometer la reordenaci\u00f3n de un sistema\n    bancario que, si no hacemos nada, va a ser la siguiente fase de la crisis\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    primera manifestaci\u00f3n la tenemos en los problemas de Caja Castilla-La\n    Mancha, que lo que ha hecho ha sido promover una fusi\u00f3n interesada, que\n    es un problema para el supuesto adquirente que en este momento est\u00e1\n    siendo Unicaja, matrimonio de conveniencia que puede dar lugar al\n    engendro mayor de nuestro sistema financiero si no se atajan y se\n    corrigen los problemas con seriedad, con orden, con transparencia y con\n    el debido control pol\u00edtico y parlamentario que hay que ejercer en un\n    momento tan cr\u00edtico y tan dif\u00edcil como el que estamos viviendo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, insisto, estamos hablando de acometer el reordenamiento de un\n    sector bancario en nuestro pa\u00eds; estamos hablando de garantizar la\n    estabilidad de los depositantes y de los inversores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su gran punto -en el que ustedes est\u00e1n\n    insistiendo mucho- es el problema del d\u00e9ficit por cuenta corriente y las\n    dificultades para la financiaci\u00f3n del sector espa\u00f1ol; es verdad que\n    financiaci\u00f3n m\u00e1s privada que p\u00fablica en los \u00faltimos a\u00f1os, que es donde\n    realmente hemos tenido las mayores dificultades, y de algunas de estas\n    cosas tambi\u00e9n hemos podido hablar en alguna Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello no supone -ah\u00ed s\u00ed puedo estar de acuerdo con usted- que\n    ning\u00fan sistema financiero -tampoco el espa\u00f1ol, a pesar de su solidez-, si\n    una situaci\u00f3n de crisis es durable, sea inmune al impacto de la econom\u00eda\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, existe un know-how, existe una tradici\u00f3n y una experiencia y yo\n    creo que tenemos un instrumento, el Banco de Espa\u00f1a, que es enormemente\n    \u00fatil, sobre todo porque en el sistema espa\u00f1ol la regulaci\u00f3n corresponde\n    al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, pero la supervisi\u00f3n en la pr\u00e1ctica\n    la lleva a cabo el Banco de Espa\u00f1a y tiene una buena tradici\u00f3n de\n    supervisores que conocen bien la realidad de las distintas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que s\u00ed hemos hecho ha sido\n    definir una estrategia com\u00fan para hacer frente a la crisis financiera que\n    en nuestro pa\u00eds afecta, como en otros, a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que s\u00ed hemos hecho ha sido\n    definir una estrategia com\u00fan para hacer frente a la crisis financiera que\n    en nuestro pa\u00eds afecta, como en otros, a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, la esperanza no\n    est\u00e1 en que una crisis de esta envergadura no la pueda superar el sector\n    agrario siendo, como es, muy importante para nuestra actividad econ\u00f3mica,\n    en Espa\u00f1a y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular y yo mismo,\n    como portavoz de econom\u00eda entonces, apoyamos esa intervenci\u00f3n, que fue\n    una intervenci\u00f3n transparente, aplicada con un procedimiento de\n    recolocaci\u00f3n de la entidad bancaria transparente a trav\u00e9s de una subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llamemos, como yo dije desde el primer d\u00eda en la primera\n    convocatoria de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, a la crisis, crisis; al pan,\n    pan; y al vino, vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a hablarle claro a\n    la gente, vamos a decir que existe un problema en el sistema financiero\n    espa\u00f1ol y que el Partido Popular est\u00e1 dispuesto a hacer frente a ese\n    sistema, en definitiva, a las dificultades del sistema financiero\n    espa\u00f1ol, como creo que lo estar\u00eda cualquier grupo pol\u00edtico de esta C\u00e1mara\n    o fuera de esta C\u00e1mara, como lo estar\u00eda cualquier persona responsable que\n    est\u00e1 viviendo una crisis econ\u00f3mica ante la que nosotros lo que estamos\n    haciendo es plantear propuestas para que no empeore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or vicepresidente, estamos en el momento de la verdad, de la realidad\n    que nos impone hacer frente a una crisis econ\u00f3mica de gran envergadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la esperanza no\n    est\u00e1 en que una crisis de esta envergadura no la pueda superar el sector\n    agrario siendo, como es, muy importante para nuestra actividad econ\u00f3mica,\n    en Espa\u00f1a y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted va a sobrevivir a los idus de marzo, pero los\n    espa\u00f1oles tenemos la necesidad y demandamos un gobierno eficaz, capaz de\n    hacer frente a esta crisis econ\u00f3mica\n    Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el pa\u00eds que menos ha intervenido, porque\n    hemos tenido menos dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 7, 9, 11, 15, 23, 25, 28, 31, 33, 36, 38, 40, 42, 53, 55, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 44, 47, 49, 51, 52, 54, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}