{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REFORMA LABORAL EST\u00c1 PREPARANDO EL GOBIERNO QUE USTED\n    MISMO CREE QUE MERECE UNA HUELGA GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 REFORMA LABORAL EST\u00c1 PREPARANDO EL GOBIERNO QUE USTED\n    MISMO CREE QUE MERECE UNA HUELGA GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno \u00bfqu\u00e9 reforma\n    laboral piensa presentar a este Parlamento que usted mismo cree que\n    merece una huelga general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso,\n    como luego hemos escuchado a algunos portavoces, estoy absolutamente\n    convencido de que haremos una buena reforma laboral cuyo objetivo b\u00e1sico\n    es que se produzca la contrataci\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente convencido, y se lo pido, de que ustedes y su grupo me van\n    a ayudar para que la reforma laboral sea un \u00e9xito y para que eso que yo\n    dije en Bruselas en una conversaci\u00f3n que no quer\u00eda que fuera p\u00fablica, no\n    se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos much\u00edsimos\n    j\u00f3venes en el paro y m\u00e1s de 5 millones que no pueden trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "despido": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso creemos que\n    la reforma laboral no va a crear empleo aqu\u00ed y ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    va a abaratar el despido, lo que crear\u00e1 m\u00e1s parados, y va a ser m\u00e1s f\u00e1cil\n    y m\u00e1s flexible el despido, por tanto, lo que va a hacer es cambiar empleo\n    estable por empleo precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    podr\u00e1 traer aqu\u00ed una reforma laboral que apruebe con su mayor\u00eda absoluta\n    -por cierto, mayor\u00eda absoluta que no le han dado los votos sino una ley\n    electoral tramposa-, pero con eso lo \u00fanico que conseguir\u00e1... (Protestas y\n    rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    podr\u00e1n aprobar una reforma laboral, pero usted no podr\u00e1 evitar que la\n    gente responda en la calle; usted no podr\u00e1 evitar que la gente salga a la\n    calle reclamando sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed estaremos tambi\u00e9n nosotros, en la\n    calle con la gente y oponi\u00e9ndonos a su reforma laboral que va a hacer m\u00e1s\n    d\u00e9bil y todav\u00eda m\u00e1s dependiente a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral\n    va a abaratar el despido, lo que crear\u00e1 m\u00e1s parados, y va a ser m\u00e1s f\u00e1cil\n    y m\u00e1s flexible el despido, por tanto, lo que va a hacer es cambiar empleo\n    estable por empleo precario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0, 1], "flexibilidad interna": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice que no conoce la reforma del\n    mercado laboral que va a presentar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos que no quieren que haya una reforma\n    del mercado laboral pero tiene que haber una reforma del mercado laboral\n    porque, como usted muy bien ha dicho, m\u00e1s de la mitad de nuestros j\u00f3venes\n    no pueden trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le voy a\n    decir los objetivos de la propuesta que presentaremos en esta C\u00e1mara\n    cuando la aprobemos en el Consejo de Ministros: la estabilidad en el\n    empleo, la flexibilidad interna y, sobre todo, facilitar que haya\n    mecanismos de ajuste en momentos dif\u00edciles alternativos a la destrucci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA CUMPLIR EL GOBIERNO, PUNTUALMENTE, LOS\n    COMPROMISOS DE DEVOLUCI\u00d3N DEL IVA QUE CORRESPONDA A LAS EMPRESAS\n    EXPORTADORAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido le\n    pregunto, se\u00f1or presidente, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno cumplir,\n    puntualmente, los compromisos de devoluci\u00f3n de IVA que corresponden a las\n    empresas exportadoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "empresas": [3], "administraciones p\u00fablicas": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Duran, le voy a\n    responder lo que me dice la Agencia Estatal Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan dice la Agencia\n    Estatal Tributaria, el plazo medio de las devoluciones en 2011 fue de 44\n    d\u00edas; en aquellas que no han presentado irregularidades fue de 21 y de 50\n    aquellas que fueron objeto de un procedimiento de comprobaci\u00f3n\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi estos plazos me\n    parecen razonables; en cualquier caso, nunca renunciar\u00e9 a hacer las cosas\n    mucho mejor de lo que se hacen, pero no me parece que la Agencia Estatal\n    Tributaria sea el \u00f3rgano m\u00e1s ineficiente del conjunto de las\n    administraciones p\u00fablicas como sabe mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    devoluci\u00f3n mensual del IVA a las empresas exportadoras es un r\u00e9gimen\n    especial que permite a los exportadores obtener la devoluci\u00f3n del IVA al\n    final de cada mes, sin tener que esperar al final del a\u00f1o natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi estos plazos me\n    parecen razonables; en cualquier caso, nunca renunciar\u00e9 a hacer las cosas\n    mucho mejor de lo que se hacen, pero no me parece que la Agencia Estatal\n    Tributaria sea el \u00f3rgano m\u00e1s ineficiente del conjunto de las\n    administraciones p\u00fablicas como sabe mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "empresas": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estoy de acuerdo con la respuesta que me da a partir de los datos que\n    le ofrece a usted la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise y d\u00edgale a la Agencia Tributaria que no ocurre\n    exactamente lo que le dicen sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy de acuerdo con la respuesta que me da a partir de los datos que\n    le ofrece a usted la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Revise y d\u00edgale a la Agencia Tributaria que no ocurre\n    exactamente lo que le dicen sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente tambi\u00e9n que\n    hay que ayudar a las empresas exportadoras y no se est\u00e1 haciendo, se\u00f1or\n    presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n he pedido los datos de la Delegaci\u00f3n\n    Especial de la Agencia Tributaria en Catalu\u00f1a -porque supongo que esos\n    datos ser\u00e1n fundamentalmente de Catalu\u00f1a- y me dicen que gestiona\n    proporcionalmente m\u00e1s devoluciones que el resto de las delegaciones de la\n    Agencia Tributaria -en concreto, 53.931, un 27 por ciento- y que el\n    tiempo medio de tramitaci\u00f3n en Catalu\u00f1a en el pasado a\u00f1o 2011 fue de 33\n    d\u00edas, es decir, 11 menos que la media nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he pedido los datos de la Delegaci\u00f3n\n    Especial de la Agencia Tributaria en Catalu\u00f1a -porque supongo que esos\n    datos ser\u00e1n fundamentalmente de Catalu\u00f1a- y me dicen que gestiona\n    proporcionalmente m\u00e1s devoluciones que el resto de las delegaciones de la\n    Agencia Tributaria -en concreto, 53.931, un 27 por ciento- y que el\n    tiempo medio de tramitaci\u00f3n en Catalu\u00f1a en el pasado a\u00f1o 2011 fue de 33\n    d\u00edas, es decir, 11 menos que la media nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo eso,\n    se\u00f1or Rajoy, no da confianza: ni hacer lo contrario de lo que se dice en\n    campa\u00f1a, ni que sus ministros se peleen y la vicepresidenta tenga que\n    poner orden, ni que usted reconozca que vive en un l\u00edo, ni que usted\n    hable de huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer\n    mismo, el se\u00f1or ministro de Justicia, don Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n, dijo\n    muy claramente, muy claramente -y yo estoy de acuerdo con \u00e9l- que la Ley\n    de matrimonios homosexuales no es inconstitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber su\n    opini\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, a prop\u00f3sito de esta nueva y seria\n    descoordinaci\u00f3n, porque desde luego si el encargado de la justicia del\n    Gobierno tiene esa opini\u00f3n, ustedes deber\u00edan retirar por una elemental\n    coherencia jur\u00eddica y pol\u00edtica ese recurso, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno,\n    se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 decidido a que vuelva el cr\u00e9dito a las empresas y a las\n    familias y ha aprobado una reforma del sistema financiero y ha recortado\n    el sueldo de los directivos de las entidades que reciben ayudas p\u00fablicas,\n    eso que ustedes dec\u00edan mucho y que nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N DE IMPONER EL CONJUNTO DE CONTRARREFORMAS\n    ANUNCIADAS POR EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, bienvenido en esta su primera intervenci\u00f3n en\n    el Pleno del Congreso y suerte en su gesti\u00f3n al frente del servicio\n    p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en pocas semanas han ido anunciando preocupantes reformas\n    dentro del \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo\n    anuncia a la vez que hablan de consenso y, por ello, le pregunto:\n    \u00bfMantiene el Gobierno su intenci\u00f3n de imponer el conjunto de\n    contrarreformas anunciadas por el ministro de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ); cadena perpetua, aunque la llamen prisi\u00f3n permanente\n    revisable; copago importante en la Administraci\u00f3n de Justicia, no\n    dep\u00f3sito moderado para recurrir que existe hoy; regalos corporativos en\n    bodas y divorcio a costa de los bolsillos de los ciudadanos; recortes en\n    medios personales y materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, su fracaso estar\u00e1\n    garantizado y no ayudar\u00e1 a la necesaria mejora del servicio p\u00fablico de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, no vuelvan al\n    viejo pasado, no recorten derechos y libertades y busquen, de verdad, el\n    necesario consenso en esta cuesti\u00f3n de Estado que es la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hurtan al\n    Parlamento, a la soberan\u00eda popular y regalan al gremio de los jueces la\n    elecci\u00f3n de doce miembros del Consejo General del Poder Judicial,\n    rompiendo consensos b\u00e1sicos respetados durante muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, su fracaso estar\u00e1\n    garantizado y no ayudar\u00e1 a la necesaria mejora del servicio p\u00fablico de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero d\u00e9jeme que le diga lo que ocurr\u00eda en Espa\u00f1a el d\u00eda que\n    este ministro de Justicia tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo, porque es importante\n    que usted lo sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese d\u00eda el\n    Consejo General del Poder Judicial me inform\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 se\n    hab\u00edan producido ante el mismo 13.000 quejas, y el 75 por ciento de las\n    mismas relativas al funcionamiento de la justicia, en donde el ciudadano\n    dice que la justicia ni es atenta ni es \u00e1gil ni es tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy ministro del Gobierno de Espa\u00f1a y, por lo\n    tanto, defiendo la postura de mi partido, que es estar a lo que diga el\n    Tribunal Constitucional, y esa es -y no tenga ninguna duda- la opini\u00f3n\n    del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese d\u00eda el\n    Consejo General del Poder Judicial me inform\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 se\n    hab\u00edan producido ante el mismo 13.000 quejas, y el 75 por ciento de las\n    mismas relativas al funcionamiento de la justicia, en donde el ciudadano\n    dice que la justicia ni es atenta ni es \u00e1gil ni es tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire,\n    se\u00f1or\u00eda, para dar lecciones, hay que pensar en el pasado que tiene cada\n    uno, y usted pertenece a un grupo pol\u00edtico que mientras gobern\u00f3 estos\n    ocho a\u00f1os fuimos testigos del cierre de diez compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas, tuvimos\n    huelgas de todo, de compa\u00f1\u00edas, de trabajadores, de empresas de\n    aeropuerto; hubo una huelga que incluso, como usted conoce, llev\u00f3 a\n    declarar el estado de sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo empresas del sector que cerraron, hubo\n    un deterioro de la puntualidad de 13 puntos, como nunca se hab\u00eda conocido\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120208_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [10], "trabajadores": [5], "despido": [2, 3, 4], "contratos": [11, 12], "reforma laboral": [0, 1], "contrato": [6, 7, 8, 9], "contrato indefinido": [13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El viernes ustedes aprobaron la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda decir que su reforma laboral\n    es algo as\u00ed como lo siguiente: o aceptas la bajada de salarios o ah\u00ed\n    tienes la cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pasaron la campa\u00f1a\n    diciendo que no abaratar\u00edan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han abaratado el despido y, lo que es peor, se\u00f1or\n    Rajoy, abaratar el despido cuando se aproxima una recesi\u00f3n es la mejor\n    forma de incrementar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    adelanto que la idea de rebajar cotizaciones sociales para fomentar el\n    empleo es una buena idea, lo que pasa es que ustedes la han convertido en\n    un monumento a la precariedad, han creado un contrato con un a\u00f1o de\n    prueba o, lo que es lo mismo, un a\u00f1o de despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas\n    pretend\u00edan dar flexibilidad a las empresas y seguridad a los\n    trabajadores; lo llaman flexiseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo ha hecho, ha creado uno m\u00e1s, un contrato nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    adelanto que la idea de rebajar cotizaciones sociales para fomentar el\n    empleo es una buena idea, lo que pasa es que ustedes la han convertido en\n    un monumento a la precariedad, han creado un contrato con un a\u00f1o de\n    prueba o, lo que es lo mismo, un a\u00f1o de despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    llaman contrato indefinido pero no es as\u00ed, es un contrato definid\u00edsimo,\n    m\u00e1ximo 364 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha creado un nuevo\n    concepto, que es la flexiinseguridad: inseguridad en quien tiene\n    contrato, porque no sabe cu\u00e1les van a ser sus condiciones de trabajo;\n    inseguridad en quien tiene un nuevo contrato -estos que ustedes creen-,\n    porque no sabe cu\u00e1nto le va a durar el periodo de prueba; inseguridad\n    sobre todo en los j\u00f3venes que no tienen ni han tenido nunca ning\u00fan tipo\n    de contrato, porque, al no tener desempleo que aportar a los nuevos\n    contratos, para ellos no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han abaratado el despido y, lo que es peor, se\u00f1or\n    Rajoy, abaratar el despido cuando se aproxima una recesi\u00f3n es la mejor\n    forma de incrementar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que simplificar\u00eda el n\u00famero de\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha creado un nuevo\n    concepto, que es la flexiinseguridad: inseguridad en quien tiene\n    contrato, porque no sabe cu\u00e1les van a ser sus condiciones de trabajo;\n    inseguridad en quien tiene un nuevo contrato -estos que ustedes creen-,\n    porque no sabe cu\u00e1nto le va a durar el periodo de prueba; inseguridad\n    sobre todo en los j\u00f3venes que no tienen ni han tenido nunca ning\u00fan tipo\n    de contrato, porque, al no tener desempleo que aportar a los nuevos\n    contratos, para ellos no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    llaman contrato indefinido pero no es as\u00ed, es un contrato definid\u00edsimo,\n    m\u00e1ximo 364 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [5, 6], "trabajadores": [3], "contrato": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en 1,5\n    del producto interior bruto; hemos aprobado una ley de estabilidad\n    presupuestaria cuyo objetivo fundamental es que ninguna administraci\u00f3n\n    dilapide los recursos p\u00fablicos y gaste m\u00e1s de lo que tiene; hemos\n    aprobado una norma sobre reestructuraci\u00f3n de nuestro sistema financiero\n    para que vuelva el cr\u00e9dito; hemos aprobado algunas otras medidas, y quiz\u00e1\n    la m\u00e1s importante es la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo perfectamente que a usted no le guste la reforma laboral que\n    ha planteado el Gobierno, pero la situaci\u00f3n anterior no nos llevaba a\n    ninguna parte porque, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a tiene,\n    desgraciadamente, el r\u00e9cord de paro de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s de 5\n    millones de espa\u00f1oles quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas\n    podemos hacer dos cosas: o no hacer nada o hacer reformas laborales como\n    la que, con todos los respetos, hicieron ustedes y no sirvi\u00f3\n    absolutamente para nada, o hacer una reforma laboral en la l\u00ednea que se\n    est\u00e1 planteando en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero es que nosotros tenemos que gobernar para la gente, para\n    los trabajadores, para que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un contrato de veinte d\u00edas, que ya lo\n    hab\u00eda pero que no funcionaba porque estaba mal redactado; hay un contrato\n    de treinta y tres d\u00edas, que ya existe desde el a\u00f1o 1977, pero ahora los\n    dos van a funcionar de verdad; hay normas para garantizar la flexibilidad\n    y la movilidad dentro de la empresa; se crea efectivamente un contrato\n    para contratar j\u00f3venes, porque de lo que se trata es de facilitar la\n    contrataci\u00f3n de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo perfectamente que a usted no le guste la reforma laboral que\n    ha planteado el Gobierno, pero la situaci\u00f3n anterior no nos llevaba a\n    ninguna parte porque, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a tiene,\n    desgraciadamente, el r\u00e9cord de paro de la Uni\u00f3n Europea, m\u00e1s de 5\n    millones de espa\u00f1oles quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s paro que\n    el doble de la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [5, 6], "despido": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero el viernes conocimos su\n    reforma laboral, una verdadera contrarreforma, agresiva, injusta,\n    desequilibrada, que reducir\u00e1 el salario, facilitar\u00e1 el despido y acaba\n    con la negociaci\u00f3n colectiva, que es la base de la paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mentido el se\u00f1or\n    Rajoy, tan solo hace un mes, cuando con el presidente Sarkozy dijo que la\n    reforma laboral estar\u00eda vinculada a las enmiendas que ustedes en la\n    oposici\u00f3n presentaron a la reforma laboral de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el viernes conocimos su\n    reforma laboral, una verdadera contrarreforma, agresiva, injusta,\n    desequilibrada, que reducir\u00e1 el salario, facilitar\u00e1 el despido y acaba\n    con la negociaci\u00f3n colectiva, que es la base de la paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sus promesas electorales se vuelven en contra de todos ustedes: no\n    abarataremos el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta, se\u00f1ora vicepresidenta, que le\n    recuerde sus palabras en este hemiciclo para descalificar una reforma\n    laboral que viniera sin di\u00e1logo pol\u00edtico, sin acuerdo social y\n    facilitando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ocult\u00f3 el verdadero alcance de\n    la reforma, que, por ejemplo, permite que los trabajadores de este pa\u00eds\n    vean reducido su salario de forma unilateral por el empresario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que este\n    no es un instrumento para crear empleo, pero saben que esta reforma\n    debilita los derechos sociales, los derechos laborales de los\n    trabajadores y desde luego tambi\u00e9n, s\u00ed, la cohesi\u00f3n social de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [7], "contrato": [6], "despido": [3, 4, 5], "contratos": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mucha descalificaci\u00f3n y poco argumento contra la reforma laboral del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque entendemos que es justa, porque no es\n    justo que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e9 en el paro y el Gobierno\n    no haga nada, como no hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque hay 2 millones\n    de parados de larga duraci\u00f3n y m\u00e1s de 1,5 millones de familias en las que\n    no entra ni un solo sueldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de abaratar el despido y yo quiero recordarle que la reforma\n    del despido a veinte d\u00edas, el despido objetivo, fue una reforma del\n    Partido Socialista y que la generalizaci\u00f3n del contrato a treinta y tres\n    d\u00edas tambi\u00e9n fue una reforma socialista; pero ni una reforma m\u00e1s en los\n    diez reales decretos-leyes que ustedes presentaron a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es el despido m\u00e1s barato, el despido m\u00e1s f\u00e1cil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el despido m\u00e1s\n    f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de abaratar el despido y yo quiero recordarle que la reforma\n    del despido a veinte d\u00edas, el despido objetivo, fue una reforma del\n    Partido Socialista y que la generalizaci\u00f3n del contrato a treinta y tres\n    d\u00edas tambi\u00e9n fue una reforma socialista; pero ni una reforma m\u00e1s en los\n    diez reales decretos-leyes que ustedes presentaron a\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma laboral porque entendemos que es justa, porque no es\n    justo que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e9 en el paro y el Gobierno\n    no haga nada, como no hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos esta reforma\n    para dar estabilidad en el empleo; s\u00ed, para dar seguridad, porque\n    nosotros fomentamos los contratos indefinidos y no nos ajustamos a la\n    medida socialista de permitir encadenar sine die los contratos\n    temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PARA\n    REFORZAR LA SEGURIDAD Y CAPACIDAD DE LA PRESTACI\u00d3N DEL SERVICIO DE\n    CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA, USADO POR M\u00c1S DE CIEN MILLONES DE VIAJEROS AL A\u00d1O\n    Y PARA EVITAR ACCIDENTES COMO LOS QUE SE HAN PRODUCIDO REPETIDAMENTE,\n    PIENSA INSTALAR EL GOBIERNO EL NIVEL 2 DE FUNCIONAMIENTO DEL SISTEMA DE\n    GESTI\u00d3N EUROPEO FERROVIARIO ERMTS, TAL COMO HA SOLICITADO LA GENERALITAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para reforzar la seguridad y capacidad de la prestaci\u00f3n\n    del servicio de cercan\u00edas de Barcelona, que es usado por m\u00e1s de cien\n    millones de viajeros al a\u00f1o, y para evitar accidentes como los que se han\n    producido repetidamente, \u00bfpiensa el Gobierno instalar el sistema de\n    gesti\u00f3n Ermts, tal como ha solicitado el Gobierno de Catalu\u00f1a y adem\u00e1s\n    tal como est\u00e1 previsto en el Plan de cercan\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo esto contrasta radicalmente\n    con la situaci\u00f3n en Barcelona que usted conoci\u00f3 por cierto ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos\n    ciudadanos me preguntan si usted ha viajado en cercan\u00edas -lo hizo ayer-;\n    cada d\u00eda son 400.000 los ciudadanos que utilizan el servicio de cercan\u00edas\n    de Barcelona; por desgracia est\u00e1n acostumbrados a un mal servicio:\n    continuas aver\u00edas, impuntualidad absoluta, pero en estos momentos los\n    ciudadanos adem\u00e1s de esto temen por la seguridad, y como usted comparte\n    absolutamente -estoy seguro, se\u00f1ora ministra- la seguridad es\n    absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago esta pregunta\n    porque este sistema, seg\u00fan versa la propia revista de la empresa Renfe\n    donde indica que se ha instalado el sistema en cercan\u00edas de Madrid, la\n    instalaci\u00f3n del sistema, adem\u00e1s junto a otro factor muy importante que es\n    un esfuerzo important\u00edsimo en formaci\u00f3n, ha comportado -y las\n    estad\u00edsticas lo avalan- una mejora extraordinaria de la calidad del\n    servicio de cercan\u00edas de Madrid, de lo cual, como usted puede imaginar,\n    mi grupo se alegra profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "barcelona": [0, 1], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 90 por ciento de las l\u00edneas actuales de cercan\u00edas en\n    Barcelona, como usted conoce bien porque es un experto en la materia,\n    est\u00e1n equipadas con un sistema que se llama ASFA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero anticipar, se\u00f1or Macias -no estuve ayer\n    en Barcelona, estuve anteayer-, que hemos constituido esa comisi\u00f3n\n    bilateral porque vamos a trabajar no solo para poner el Ermts, sino que\n    vamos a trabajar para dos cosas fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    seguridad ser\u00e1 lo primero, pero tambi\u00e9n iniciar, como lo hemos hecho en\n    Madrid en el t\u00fanel de la risa, la instalaci\u00f3n de Ermts en las cercan\u00edas\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para\n    ver c\u00f3mo est\u00e1 toda la red semaf\u00f3rica, y en segundo lugar, cuando hay una\n    curva y llega un tren -y esto lo entienden todas sus se\u00f1or\u00edas- hay una\n    cosa que es un sem\u00e1foro rojo y una norma que es tren a la vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE\n    COMPITEN EN IGUALDAD DE CONDICIONES EL AEROPUERTO DE BARAJAS Y EL RESTO\n    DE AEROPUERTOS, ESPECIALMENTE EL DE BARCELONA-EL PRAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta es: se\u00f1ora ministra, \u00bfcree su Gobierno que Barajas y el resto\n    de los aeropuertos, especialmente el de Barcelona-El Prat, compiten en\n    igualdad de condiciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Solo Ruman\u00eda\n    y rep\u00fablicas ex sovi\u00e9ticas como Bielorrusia tienen modelos remotamente\n    parecidos a este, un modelo intervencionista, caro, centralista,\n    burocr\u00e1tico y ruinoso, y eso se debe a una obsesi\u00f3n dirigista por tierra,\n    mar y aire que cree que solo desde Madrid se puede acceder al cielo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo en el a\u00f1o 2011 el\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, super\u00f3 los 34 millones de pasajeros, y\n    Madrid-Barajas los 49,7 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo en el a\u00f1o 2011 el\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, super\u00f3 los 34 millones de pasajeros, y\n    Madrid-Barajas los 49,7 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro compromiso es que el AVE llegue a Asturias y adem\u00e1s pagar\n    los 3.752 millones que faltan para que llegue a Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque desde ese\n    momento vamos a poder hacer el recorrido desde Oviedo hasta Madrid en\n    ferrocarril en tres horas aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1n esperando\n    los ciudadanos en Asturias: saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n llegar a Madrid por tren\n    en tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1n esperando\n    los ciudadanos en Asturias: saber cu\u00e1ndo podr\u00e1n llegar a Madrid por tren\n    en tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y f\u00edjese, ustedes licitaron el balasto -la piedra que se pone debajo de\n    la v\u00eda- y el carril, pero ten\u00edan pendiente de licitar las traviesas -que\n    yo sepa, para que haya tren tiene que haber traviesas-, e igualmente\n    todas las obras de montaje de la v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 495 millones de euros de los\n    m\u00e1s de 3.000 que le digo que faltan para que llegue el AVE a Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que\n    voy a hacer como ministra de Fomento de Espa\u00f1a es trabajar por los\n    asturianos y trabajar por que llegue el AVE, y no hablar, hablar y no dar\n    trigo, como ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica raz\u00f3n, como para el resto de decisiones que se adoptan\n    en mi ministerio, es la de mejorar la calidad del sistema educativo\n    espa\u00f1ol y facilitar a los alumnos una educaci\u00f3n basada en la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la \u00fanica raz\u00f3n, como para el resto de decisiones que se adoptan\n    en mi ministerio, es la de mejorar la calidad del sistema educativo\n    espa\u00f1ol y facilitar a los alumnos una educaci\u00f3n basada en la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, como usted sabe perfectamente el Gobierno del que usted\n    acab\u00f3 formando parte aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de la Educaci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2006, y se comprometi\u00f3, en las disposiciones de desarrollo de la misma, a\n    aprobar unos temarios que se adaptaran a los nuevos curr\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, no s\u00e9 lo que usted entiende por hacer\n    pol\u00edtica, por gobernar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora V\u00e1zquez, claro que tuvimos en cuenta a los opositores, pero como le\n    he recordado a su compa\u00f1ero a quienes principalmente tuvimos en cuenta\n    fue a los alumnos que se merecen el mejor sistema educativo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, quiero decirle que a usted le\n    han dado una competencia que es muy seria, como es la educaci\u00f3n de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 utilizando la educaci\u00f3n como arma\n    de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica; usted se re\u00fane solo con sus comunidades\n    aut\u00f3nomas, con las de su color, que est\u00e1n despidiendo a miles de\n    profesores de la ense\u00f1anza p\u00fablica, y pretenden -y les convencen- que\n    todos hagamos lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que el PP est\u00e1\n    boicoteando la educaci\u00f3n p\u00fablica, en Andaluc\u00eda -por hablarle de mi\n    comunidad- el Gobierno socialista est\u00e1 apoyando la educaci\u00f3n p\u00fablica y no\n    va a permitir y no va a reducir ni medio recurso en apoyar la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica, entre otras cosas porque tenemos el 80 por ciento de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con esa actuaci\u00f3n de boicotear la educaci\u00f3n\n    p\u00fablica usted no est\u00e1 perjudicando a la Junta de Andaluc\u00eda, usted\n    perjudica a los profesores, a los opositores y a los alumnos, a los que\n    no pierden el tiempo cada vez que van a Andaluc\u00eda en insultar; y mientras\n    ustedes hacen eso, en Andaluc\u00eda apostamos por la educaci\u00f3n p\u00fablica, por\n    los profesores y por los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora V\u00e1zquez, f\u00edjese si considero que es seria la competencia que se me\n    ha encomendado que tengo entre otras la misi\u00f3n de intentar enmendar un\n    porcentaje inadmisible de fracaso escolar, que es el que ha dejado el\n    sistema en el que ustedes han embarcado a la educaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido en cuenta a aspirantes que llevan mucho tiempo preparando la\n    oposici\u00f3n; hemos tenido en cuenta sobre todo el compromiso de este\n    Gobierno con los electores y con todos los ciudadanos para mejorar el\n    sistema educativo; y desde luego hemos tenido en cuenta muchos m\u00e1s\n    factores de los que ustedes no tuvieron en cuenta no acometiendo las\n    reformas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que asumi\u00f3 la cartera de su ministerio estamos\n    viendo y escuchando con mucha atenci\u00f3n las propuestas que est\u00e1 planteando\n    a todos los espa\u00f1oles en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfconsidera que\n    tienen el rigor necesario las decisiones que est\u00e1 adoptando como ministro\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente esper\u00e1bamos\n    que estas propuestas tuvieran como objetivo mejorar el sistema educativo\n    espa\u00f1ol, sin embargo estamos comprobando y viendo c\u00f3mo usted ha querido\n    comenzar por un combate ideol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que asumi\u00f3 la cartera de su ministerio estamos\n    viendo y escuchando con mucha atenci\u00f3n las propuestas que est\u00e1 planteando\n    a todos los espa\u00f1oles en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su primera decisi\u00f3n como ministro ha sido\n    eliminar la asignatura educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que seg\u00fan ustedes\n    adoctrina ideol\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden ustedes estigmatizar a\n    tantos y tantos profesionales que se dedican a lo m\u00e1s preciado de esta\n    sociedad, a su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es dif\u00edcil mejorar la educaci\u00f3n de este\n    pa\u00eds si se olvidan ustedes de lo mejor, de sus educadores y sus\n    educadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores, el modo que ustedes adoptan en la educaci\u00f3n es absolutamente\n    sectario y discriminatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si algo necesita nuestro sistema educativo\n    es del apoyo de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos escuchado\n    tambi\u00e9n c\u00f3mo desprestigiaba el sistema educativo andaluz, aunque he de\n    reconocerle que en eso usted ya va tarde, porque no hace muchos meses su\n    compa\u00f1era la se\u00f1ora Mato ya se despach\u00f3 tambi\u00e9n a gusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Alegr\u00eda, en primer lugar, las decisiones que en materia de\n    educaci\u00f3n -en la que usted se ha centrado- se est\u00e1n tomando en mi\n    ministerio responden sobre todo a una cosa, a un Gobierno que ha sido\n    votado mayoritariamente por la voluntad de los ciudadanos y que este\n    Gobierno est\u00e1 comprometido en desarrollar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular me interesa dejar bien claro que en ning\u00fan caso\n    he hecho ninguna afirmaci\u00f3n en descr\u00e9dito de la educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ni yo hago el informe PISA ni un Gobierno del Partido\n    Popular decide cu\u00e1nta es la inversi\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que ofrezco mi voluntad de di\u00e1logo y mi\n    voluntad de compromiso para intentar compartir con todos ustedes las\n    reformas necesarias para mejorar la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE SU REFORMA LABORAL\n    CREAR\u00c1 EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso hemos hecho una reforma laboral para que se frene\n    cuanto antes la destrucci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds y se sienten las\n    bases de la creaci\u00f3n de empleo estable en el corto plazo, se\u00f1or\n    Llamazares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, esta reforma es la\n    reforma de la flexibilidad para que los trabajadores y los empresarios\n    puedan superar juntos la crisis y no haya que ir al despido como \u00fanico\n    mecanismo de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, esta reforma es la\n    reforma de la flexibilidad para que los trabajadores y los empresarios\n    puedan superar juntos la crisis y no haya que ir al despido como \u00fanico\n    mecanismo de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE QUE LA REFORMA LABORAL APROBADA EL VIERNES VA A GENERAR\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    Lucio, la reforma laboral del Gobierno, junto a todo el conjunto y la\n    agenda reformista, va a dar m\u00e1s oportunidades a los parados y a los\n    j\u00f3venes en este pa\u00eds y sin duda conseguiremos m\u00e1s pronto que tarde que se\n    frene la destrucci\u00f3n de empleo en este pa\u00eds y cada d\u00eda se sienten las\n    bases de una creaci\u00f3n de empleo m\u00e1s estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato indefinido": [5, 6], "trabajadores": [0], "contrato": [1, 2, 3], "contratos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de flexibilidad estamos hablando de inseguridad,\n    porque se han perdido todas las garant\u00edas para las personas que tienen\n    contrato y para las que pueden llegar a tenerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00eda tambi\u00e9n que es enga\u00f1osa, por varios motivos pero\n    fundamentalmente porque llaman contrato indefinido al contrato libre, y\n    eso mejorar\u00e1 la estad\u00edstica, se\u00f1ora ministra, pero no mejorar\u00e1 la\n    realidad de tantas personas que est\u00e1n pasando por un momento dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hablar\u00eda de\n    desigualdad teniendo en cuenta que se precariza extendiendo los contratos\n    por un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encantar\u00eda saber qu\u00e9\n    quiere decir m\u00e1s pronto que tarde, porque, se\u00f1ora ministra, 5 millones de\n    desempleados,\n    18 millones de trabajadores, 11 millones de esos trabajadores que tienen\n    contrato indefinido est\u00e1n sintiendo en este momento que esa reforma que\n    ustedes tildan de hist\u00f3rica y revolucionaria es realmente el mayor\n    retroceso hist\u00f3rico en los derechos de los trabajadores y de las\n    trabajadoras de este pa\u00eds en la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00eda tambi\u00e9n que es enga\u00f1osa, por varios motivos pero\n    fundamentalmente porque llaman contrato indefinido al contrato libre, y\n    eso mejorar\u00e1 la estad\u00edstica, se\u00f1ora ministra, pero no mejorar\u00e1 la\n    realidad de tantas personas que est\u00e1n pasando por un momento dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los gobiernos socialistas de Espa\u00f1a y\n    de Extremadura, del se\u00f1or Rubalcaba y de su gesti\u00f3n como consejera de\n    Empleo en Extremadura, han tra\u00eddo en Espa\u00f1a y en Extremadura m\u00e1s paro y\n    m\u00e1s crisis (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, claro, me llama mucho la atenci\u00f3n que me d\u00e9 usted lecciones de c\u00f3mo se\n    crea empleo en Espa\u00f1a de calidad y estable cuando ha dejado usted con su\n    gesti\u00f3n en Extremadura la tasa de paro en el 28 por ciento (La se\u00f1ora\n    Lucio Carrasco hace signos negativos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, claro, me llama mucho la atenci\u00f3n que me d\u00e9 usted lecciones de c\u00f3mo se\n    crea empleo en Espa\u00f1a de calidad y estable cuando ha dejado usted con su\n    gesti\u00f3n en Extremadura la tasa de paro en el 28 por ciento (La se\u00f1ora\n    Lucio Carrasco hace signos negativos.-Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me habla usted del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDespido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las pol\u00edticas socialistas, las pol\u00edticas del despido f\u00e1cil,\n    aunque sea caro, en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, no me hable de herencia porque\n    aqu\u00ed tenemos una herencia clara los socialistas: un nuevo derecho que\n    puso en marcha un Gobierno socialista, 750.000 beneficiarios de\n    prestaciones en este pa\u00eds -200.000 de ellos andaluces, el 30 por ciento-,\n    que podr\u00edan ser m\u00e1s si sus comunidades, Madrid, Valencia y Murcia,\n    hubieran hecho su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es el momento de recuperar los principios de una ley que es\n    patrimonio de todos y por eso le pido que se sume al pacto que hemos\n    propuesto por la sanidad y los servicios sociales para garantizar estos\n    servicios a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    prestando apoyo a trav\u00e9s de los servicios sociales, los cuales, por\n    cierto, ustedes han sacrificado hasta el punto de haber abandonado\n    programas tan importantes, por ejemplo, como el Plan Gerontol\u00f3gico\n    Nacional, que pas\u00f3 de 57 millones de euros a cero euros, o haber reducido\n    en un 85 por ciento el Plan de atenci\u00f3n a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema sanitario": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA\n    SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA SANITARIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [22, 23, 24, 25], "trabajadores": [19], "sistema sanitario": [20, 21], "salud": [26, 27], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "medicamentos": [28, 29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que yo no soy experto en sanidad ni soy el\n    portavoz de la Comisi\u00f3n de Sanidad ni lo soy de la Comisi\u00f3n de Hacienda,\n    y cito Hacienda expresamente por lo que al final de mi intervenci\u00f3n va a\n    concluirse, pero s\u00ed durante la campa\u00f1a electoral puse un \u00e9nfasis especial\n    en la necesidad de defender, me compromet\u00ed por tanto y procuro cumplir\n    con mis compromisos, esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero defender una\n    interpelaci\u00f3n que pretende -al final lo explicar\u00e9- crear una ponencia en\n    el seno de la Comisi\u00f3n de Hacienda para estudiar qu\u00e9 medidas o c\u00f3mo y de\n    qu\u00e9 manera puede resolverse un problema que sin duda tiene planteada la\n    sanidad en el conjunto de Espa\u00f1a, sin olvidar que el gasto est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, como es que crece mucho m\u00e1s y que no tiene\n    una fuente de ingresos asegurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente, y usted lo conoce tan bien como yo, que la sanidad y las\n    pensiones son dos partes fundamentales, dos columnas vertebrales de\n    nuestro Estado o, como cada vez me gusta m\u00e1s llamarlo, sociedad del\n    bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para evitar que las pensiones fueran objeto de confrontaci\u00f3n\n    pol\u00edtica entre los diversos partidos o entre los diversos grupos\n    parlamentarios; si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para garantizar la estabilidad y seguridad de su sistema; si\n    fuimos capaces, por otra parte, tambi\u00e9n de ponernos de acuerdo en ese\n    contexto del Pacto de Toledo para asegurar la estabilidad de la Seguridad\n    Social desde una perspectiva entonces muy relacionada con la sanidad,\n    porque usted conoce bien que en aquel momento, y esa fue precisamente una\n    de las decisiones del Pacto de Toledo que acab\u00f3 con ello, hab\u00eda una caja\n    com\u00fan para Seguridad Social y para Sanidad que se nutr\u00eda de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social de trabajadores y empresarios; si\n    fuimos, por tanto, capaces de hacer todo eso para las pensiones; si\n    fuimos capaces de tomar medidas que han sido una referencia indiscutible\n    en materia de pensiones y que se han respetado en esta C\u00e1mara, a\n    excepci\u00f3n del \u00faltimo Gobierno, en relaci\u00f3n con la revalorizaci\u00f3n de\n    pensiones para el a\u00f1o 2011, \u00bfpor qu\u00e9 no, a nuestro juicio y en ese\n    sentido lo planteamos, ponernos tambi\u00e9n de acuerdo y ser capaces de crear\n    un instrumento parecido al de pactos de Toledo sobre pensiones, en este\n    caso para sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que con la transferencia de las competencias de sanidad a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1ora ministra, lo que se hizo fue pura y\n    simplemente transferir una competencia que lo que provoca es que, no\n    existiendo como exist\u00eda antes una financiaci\u00f3n asegurada, como le acabo\n    de recordar, a trav\u00e9s de la cuotas de Seguridad Social, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las que deben atender mediante sus presupuestos lo\n    que se devenga en materia de gasto sanitario, que en muchos casos llega a\n    constituir el 50 por ciento del gasto, me refiero al 50 por ciento del\n    gasto general, por supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe mejor que yo, se\u00f1ora\n    ministra, que si bien el gasto en pensiones constituye el 10 por ciento\n    del producto interior bruto de nuestro pa\u00eds, no es menor el de la\n    sanidad, que constituye un 6 por ciento de nuestro producto interior\n    bruto, y usted sabe que, a pesar de que pr\u00e1cticamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas apechugan -si me permite la expresi\u00f3n- con el 93 por ciento del\n    gasto p\u00fablico en sanidad y solo el Estado con el 7 por ciento restante,\n    en cualquiera de los casos que el gasto es creciente por razones muy\n    diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto es creciente en materia de sanidad por razones\n    demogr\u00e1ficas, afortunadamente la poblaci\u00f3n vive m\u00e1s a\u00f1os,\n    consecuentemente hay que atenderla tambi\u00e9n en materia de sanidad durante\n    muchos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay todav\u00eda una tercera\n    raz\u00f3n que justifica ese incremento que se produce en el gasto de la\n    financiaci\u00f3n de la sanidad, y es que a m\u00e1s renta -y es evidente que\n    Espa\u00f1a en su conjunto y cada una de sus comunidades aut\u00f3nomas ha ido\n    creciendo en cuanto a renta se refiere-, mayor demanda de servicios en\n    materia de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, creo que hay tomar\n    decisiones complejas seguramente en el \u00e1mbito de la sanidad y l\u00f3gicamente\n    hay que hacerlo de la manera m\u00e1s consensuada posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia, por\n    ejemplo, entre lo que cuesta a Catalu\u00f1a la atenci\u00f3n a los desplazados y\n    la compensaci\u00f3n que realiza el Fondo de cohesi\u00f3n sanitaria significa un\n    coste para la sanidad de pr\u00e1cticamente 55 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si deben ser compensadas por el cien por cien de este gasto, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    son las que hay que adoptar en el contexto de ese di\u00e1logo y de ese\n    consenso sabiendo que solo de esta manera ser\u00e1 posible que finalmente\n    podamos garantizar una sanidad sostenible en el futuro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad no es barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, ya le indiqu\u00e9 antes las causas por las\n    que cada vez la sanidad es m\u00e1s cara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos la obligaci\u00f3n de\n    transmitir pedag\u00f3gicamente a la ciudadan\u00eda que la sanidad es algo que no\n    deben pagar nuestros hijos y nuestros nietos, es algo que debemos pagar\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que el gasto p\u00fablico en sanidad crece\n    mucho m\u00e1s que el PIB de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2003-2009 el gasto\n    sanitario creci\u00f3 cada a\u00f1o a un ritmo que superaba en tres puntos el\n    aumento del producto interior bruto y tanto la Comisi\u00f3n Europea como la\n    OCDE -por citar dos organismos internacionales- coinciden en que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os el gasto p\u00fablico en sanidad seguir\u00e1 creciendo por encima\n    del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, el Estado transfiri\u00f3 las competencias en materia de sanidad a las\n    comunidades aut\u00f3nomas justo despu\u00e9s de que no fuesen financiadas por la\n    caja de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo menos\n    relevante es el nombre, lo importante\n    es el contenido, las funciones que deber\u00eda desempe\u00f1ar y las conclusiones a\n    las que deber\u00eda llegar toda la C\u00e1mara mediante el consenso y el di\u00e1logo\n    para hacer sostenible el sistema de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Funcion\u00f3 en la legislatura pasada una comisi\u00f3n para hablar del pacto de\n    sanidad, que presid\u00eda precisamente el diputado don Gaspar Llamazares,\n    pero sus conclusiones no llegaron a buen puerto fundamentalmente por las\n    discrepancias entre el Grupo Parlamentario Popular y el Grupo\n    Parlamentario Socialista y seguramente tambi\u00e9n porque se precipit\u00f3 un\n    posible acuerdo entre Izquierda Unida y socialistas y, al final, por\n    falta de tiempo no hubo pacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para evitar que las pensiones fueran objeto de confrontaci\u00f3n\n    pol\u00edtica entre los diversos partidos o entre los diversos grupos\n    parlamentarios; si fuimos capaces de ponernos de acuerdo en materia de\n    pensiones para garantizar la estabilidad y seguridad de su sistema; si\n    fuimos capaces, por otra parte, tambi\u00e9n de ponernos de acuerdo en ese\n    contexto del Pacto de Toledo para asegurar la estabilidad de la Seguridad\n    Social desde una perspectiva entonces muy relacionada con la sanidad,\n    porque usted conoce bien que en aquel momento, y esa fue precisamente una\n    de las decisiones del Pacto de Toledo que acab\u00f3 con ello, hab\u00eda una caja\n    com\u00fan para Seguridad Social y para Sanidad que se nutr\u00eda de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social de trabajadores y empresarios; si\n    fuimos, por tanto, capaces de hacer todo eso para las pensiones; si\n    fuimos capaces de tomar medidas que han sido una referencia indiscutible\n    en materia de pensiones y que se han respetado en esta C\u00e1mara, a\n    excepci\u00f3n del \u00faltimo Gobierno, en relaci\u00f3n con la revalorizaci\u00f3n de\n    pensiones para el a\u00f1o 2011, \u00bfpor qu\u00e9 no, a nuestro juicio y en ese\n    sentido lo planteamos, ponernos tambi\u00e9n de acuerdo y ser capaces de crear\n    un instrumento parecido al de pactos de Toledo sobre pensiones, en este\n    caso para sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si fuimos capaces de consensuar en materia pol\u00edtica de\n    pensiones las medidas necesarias para hacer sostenible ese pilar de la\n    sociedad o del Estado del bienestar social que son las pensiones, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no ser capaces en esta C\u00e1mara de hacer posible el consenso mediante\n    el previo di\u00e1logo de intentar consecuentemente garantizar la\n    sostenibilidad del sistema sanitario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tomarse tiempo, pero hay que\n    tom\u00e1rselo sabiendo que es una cuesti\u00f3n urgente garantizar a este pa\u00eds un\n    sistema de salud justo, equitativo y que asegure en cualquier caso, como\n    es nuestro deber constitucional y nuestra vocaci\u00f3n pol\u00edtica, la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha garantizado la unidad de\n    prestaci\u00f3n de servicios en todo el territorio del Estado, pero al mismo\n    tiempo ese mismo Estado ha sido incapaz de compensar adecuadamente de\n    acuerdo con el principio de lealtad institucional a cada comunidad\n    aut\u00f3noma la atenci\u00f3n que prestaba a los desplazados, que prestaba a\n    residentes o que prestaba en raz\u00f3n de esas decisiones que iba tomando el\n    Estado en esa materia de reserva competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia, por\n    ejemplo, entre lo que cuesta a Catalu\u00f1a la atenci\u00f3n a los desplazados y\n    la compensaci\u00f3n que realiza el Fondo de cohesi\u00f3n sanitaria significa un\n    coste para la sanidad de pr\u00e1cticamente 55 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un problema: la necesidad de garantizar y\n    hacer sostenible el servicio de atenci\u00f3n a las personas en materia\n    sanitaria, porque es pieza b\u00e1sica de la sociedad del bienestar social y\n    columna vertebral del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, y con\n    ello acabo, la intenci\u00f3n es que se cree en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas una ponencia o una subcomisi\u00f3n -como\n    finalmente se estime oportuno por parte de nuestro grupo parlamentario o,\n    por encima del criterio de nuestro grupo parlamentario, por acuerdo de la\n    C\u00e1mara- que afronte como afrontamos en su d\u00eda el problema de las\n    pensiones para garantizar la sostenibilidad de la atenci\u00f3n sanitaria en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de tres\n    anticonceptivos como consecuencia de una medida adoptada por el Estado\n    entre los medicamentos financiados por el Sistema Nacional de Salud\n    cuesta a la Generalitat 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tomarse tiempo, pero hay que\n    tom\u00e1rselo sabiendo que es una cuesti\u00f3n urgente garantizar a este pa\u00eds un\n    sistema de salud justo, equitativo y que asegure en cualquier caso, como\n    es nuestro deber constitucional y nuestra vocaci\u00f3n pol\u00edtica, la\n    sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado se ha reservado competencias decisivas sobre la generaci\u00f3n del\n    gasto, por ejemplo, la aprobaci\u00f3n de la cartera de servicios o la\n    autorizaci\u00f3n de nuevos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de tres\n    anticonceptivos como consecuencia de una medida adoptada por el Estado\n    entre los medicamentos financiados por el Sistema Nacional de Salud\n    cuesta a la Generalitat 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "salud": [13, 14], "sistema sanitario": [10, 11], "atenci\u00f3n": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, durante mi primera comparecencia en esta\n    sede parlamentaria expuse a los grupos parlamentarios la necesidad de\n    alcanzar un pacto de Estado por la sanidad y los servicios sociales que\n    garantizara a nivel nacional un sistema sostenible de sanidad p\u00fablica,\n    universal, gratuita y de calidad, y que girara sobre un principio\n    inamovible: el ciudadano como eje del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, por tanto, un acuerdo -y coincido plenamente con usted- que, a\n    imagen y semejanza de lo logrado con el Pacto de Toledo, traslade a la\n    sociedad un mensaje de tranquilidad y confianza en el futuro y que\n    configure un modelo de sanidad preparado para dar respuesta a las\n    necesidades de una sociedad en constante evoluci\u00f3n: un pacto, en\n    definitiva, que aleje de confrontaciones partidistas nuestra sociedad del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por mi parte tengo claro que el papel esencial del Ministerio de\n    Sanidad es el de facilitar el di\u00e1logo e impulsar la colaboraci\u00f3n en el\n    marco de una probada lealtad institucional y desde el escrupuloso\n    respeto, como no puede ser de otra manera, a las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, precisamente la sostenibilidad de la\n    sanidad no es un debate nuevo, ha estado presente en esta C\u00e1mara en la\n    legislatura precedente y en algunas muy anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajos de la\n    subcomisi\u00f3n para el pacto de Estado por la sanidad a los que usted hac\u00eda\n    referencia volvieron a reflejar, como ya lo hiciera hace veinte a\u00f1os el\n    informe Abril, la necesidad de consolidar un modelo sostenible para la\n    sanidad que garantice su suficiencia financiera y racionalice el gasto\n    sin mermar los derechos de los usuarios y pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos quedarnos anclados en el inmovilismo, y para eso\n    tenemos que hacer reformas y adquirir compromisos para hacer viable la\n    sanidad, para mejorar la calidad de nuestro sistema y desde la\n    responsabilidad proteger y fortalecer la sociedad del bienestar como\n    tambi\u00e9n a usted le gusta llamarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero sentar las bases de un sistema de sanidad y de servicios\n    sociales que adem\u00e1s de ser altamente valorado por los espa\u00f1oles sea\n    responsable en la gesti\u00f3n de unos recursos que -no est\u00e1 mal recordar de\n    vez en cuando- se financian con los impuestos de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, y creo que coincidimos, mediante un pacto de Estado tenemos que\n    lograr una respuesta coordinada e integral a los retos de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud garantizando en todo caso la igualdad de los ciudadanos\n    en el acceso a la sanidad p\u00fablica independientemente de donde residan,\n    algo que por otro lado ya ven\u00eda demandando la mayor\u00eda de los programas\n    electorales de los grupos pol\u00edticos presentes en esta C\u00e1mara en las\n    pasadas elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un objetivo irrenunciable para m\u00ed lograr un\n    modelo sostenible de sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad y\n    que tenga al paciente en el centro del sistema y, adem\u00e1s, me gustar\u00eda que\n    quedara fuera de la confrontaci\u00f3n partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    hacer de la sanidad un punto de encuentro entre todos para lograr las\n    m\u00e1ximas adhesiones y en este sentido estoy segura de que podremos\n    establecer cauces de colaboraci\u00f3n mediante comisiones y pactos concretos\n    que hagan posible que llevemos a buen puerto el pacto que espero que m\u00e1s\n    pronto que tarde se haga realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido precisamente estas\n    \u00faltimas, las comunidades aut\u00f3nomas, las que antes y durante la crisis han\n    planteado la necesidad de articular f\u00f3rmulas que aseguren la\n    sostenibilidad del sistema sanitario; sostenibilidad que en todo caso\n    pasa por garantizar la igualdad de acceso en todo el territorio nacional\n    a unas mismas prestaciones de calidad, es decir la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1or\u00edas, en mi comparecencia en esta C\u00e1mara present\u00e9 una propuesta\n    para alcanzar este pacto, un nuevo marco que dote de estabilidad nuestro\n    sistema sanitario, que refuerce sus principales caracter\u00edsticas como\n    servicio p\u00fablico de excelencia, que le confiera financiaci\u00f3n suficiente y\n    sostenible en el tiempo y que adem\u00e1s nos permita abordar con garant\u00eda los\n    retos presentes y futuros; pero sobre todo, se\u00f1or\u00edas, un pacto que haga\n    efectivo el derecho de todos los ciudadanos a acceder en igualdad de\n    condiciones a las mismas prestaciones, independientemente del territorio\n    en el que se encuentren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A \u00e9l se orientar\u00e1 toda la\n    atenci\u00f3n sanitaria y social porque las personas son nuestra prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido precisamente estas\n    \u00faltimas, las comunidades aut\u00f3nomas, las que antes y durante la crisis han\n    planteado la necesidad de articular f\u00f3rmulas que aseguren la\n    sostenibilidad del sistema sanitario; sostenibilidad que en todo caso\n    pasa por garantizar la igualdad de acceso en todo el territorio nacional\n    a unas mismas prestaciones de calidad, es decir la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, y creo que coincidimos, mediante un pacto de Estado tenemos que\n    lograr una respuesta coordinada e integral a los retos de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud garantizando en todo caso la igualdad de los ciudadanos\n    en el acceso a la sanidad p\u00fablica independientemente de donde residan,\n    algo que por otro lado ya ven\u00eda demandando la mayor\u00eda de los programas\n    electorales de los grupos pol\u00edticos presentes en esta C\u00e1mara en las\n    pasadas elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "salud": [8], "medicamentos": [9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted -y nos lo acaba de\n    recordar- lo que nos viene a decir es: hay que ponerse todos de acuerdo\n    respecto a la creaci\u00f3n de una cartera de servicios tanto en materia de\n    sanidad como en materia de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros invertimos la\n    reflexi\u00f3n, la pregunta y, en consecuencia, el m\u00e9todo de trabajo: antes\n    que ponernos de acuerdo en qu\u00e9 cartera de servicios, para sanidad o para\n    servicios sociales, conviene saber con qu\u00e9 recursos contamos para poder\n    atender esos servicios y ser\u00e1 a partir de los recursos con que contemos\n    cuando podamos despu\u00e9s ponernos de acuerdo en los servicios que\n    garanticen ese servicio b\u00e1sico -estamos hablando hoy de sanidad-, al que\n    antes yo alud\u00eda reiteradamente en mi primera intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, si en el Pacto de Toledo la interlocuci\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara fue con los agentes sociales, en este pacto de Estado sobre\n    sanidad la interlocuci\u00f3n de esta C\u00e1mara debe ser con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por la simple raz\u00f3n que antes ya reiter\u00e9 en mi explicaci\u00f3n de\n    la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed el problema no est\u00e1 tanto\n    en los deseos de qu\u00e9 cat\u00e1logo de servicios deben atender todas y cada una\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, para que todos y cada uno de los\n    ciudadanos, hombres y mujeres de este pa\u00eds, del conjunto del Estado,\n    tengan los mismos servicios, sino en de qu\u00e9 manera realmente puede\n    financiarse, porque es evidente que hoy, como la sanidad est\u00e1 transferida\n    y, reitero, no tiene otro tipo de ingreso que el propio presupuesto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, lo que hace es provocar grav\u00edsimos problemas\n    de financiaci\u00f3n y, por tanto, acaba afectando, y m\u00e1s en tiempo de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que necesitamos es un gran pacto de sanidad que de una\n    vez por todas aborde lo que es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad comporta un gasto\n    y ese gasto es hoy por hoy insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera, porque lo\n    necesitamos, hacemos sostenible el gasto que comporta la prestaci\u00f3n por\n    sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, hagamos, por tanto, un trabajo distinto, que\n    no sea un informe del Gobierno -como hicimos en pensiones-, que no se\n    utilicen propuestas de sanidad para ir a la yugular unos contra otros,\n    que todos seamos conscientes, porque si realmente somos sinceros y\n    realmente somos sensatos todos debemos ser conscientes, de lo que implica\n    la obligaci\u00f3n y necesidad, por devoci\u00f3n, por vocaci\u00f3n y por compromiso\n    pol\u00edtico y constitucional, de garantizar la sostenibilidad del sistema\n    sanitario y, al mismo tiempo, la imposibilidad en funci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige una cohesi\u00f3n -dice usted- interna en el Sistema\n    Nacional de Salud, completamente de acuerdo, pero seamos conscientes -y\n    ah\u00ed es donde voy a dar explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de la interlocuci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas- de que el Estado lo que ha hecho es transferir el\n    gasto a las comunidades aut\u00f3nomas pero no transferir la capacidad en la\n    intervenci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n de lo que despu\u00e9s se deriva en gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 las comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1ora ministra, no pueden intervenir en\n    la aprobaci\u00f3n de unos medicamentos que dif\u00edcilmente despu\u00e9s pueden\n    financiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 razones, en ese sentido, el Estado no financia el\n    aumento de gasto que deriva de esos nuevos medicamentos, de estos nuevos\n    acuerdos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema sanitario": [6], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ya tuve ocasi\u00f3n de\n    se\u00f1alarlo en la comparecencia -voy a referirme a \u00e9l de nuevo aqu\u00ed-, y lo\n    primero que planteo es que el pacto tiene que hacerse desde el absoluto\n    respeto a las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, porque ellas son\n    quienes tienen encomendada la gesti\u00f3n de la sanidad y los servicios\n    sociales en nuestro pa\u00eds y porque las partidas\n    destinadas a estas pol\u00edticas representan cerca del 65 por ciento del\n    presupuesto auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esos dos grandes acuerdos\n    tendr\u00edamos uno por la sanidad y otro por las pol\u00edticas sociales, que\n    pactar\u00edamos con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del comit\u00e9\n    interterritorial y con las conferencias sectoriales de pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzaremos sobre un nuevo modelo farmac\u00e9utico\n    -que tendremos que hacer-: la cartera de servicios, tanto para sanidad\n    como para pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos nos une este objetivo\n    fundamental, que es lo m\u00e1s importante, y si en su d\u00eda conseguimos\n    alcanzar amplios consensos con las pensiones estoy segura de que tambi\u00e9n\n    podremos hacerlo con la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida\n    de que es una obligaci\u00f3n de los grupos parlamentarios llegar a ese\n    acuerdo que consolide -igual que se consolidaron las pensiones- la\n    sanidad y los servicios sociales para todos los ciudadanos, y que se\n    quede fuera del debate partidista permanentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos dispuestos a estudiar\n    la moci\u00f3n que presente la semana que viene y trataremos de buscar una\n    hoja de ruta conjunta para que caminemos y consigamos todos llegar a un\n    pacto por la sanidad y los servicios sociales que los ciudadanos nos\n    agradecer\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, estoy convencida de que si las generaciones que nos\n    precedieron fueron capaces de construir un sistema sanitario p\u00fablico de\n    la m\u00e1xima calidad, tambi\u00e9n ser\u00e1 posible para nosotros mantenerlo, incluso\n    en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica adversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como usted sabe, pretendemos\n    que de esos dos grandes acuerdos surja un compromiso sociosanitario, que\n    creo que est\u00e1 reclamado por todo el mundo y que, especialmente, ser\u00eda\n    clave para la mejora del cuidado y la atenci\u00f3n de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [7], "tribunal supremo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todo eso lo sabemos,\n    pero la conclusi\u00f3n fue que la Sala del 61 del Tribunal Supremo, por nueve\n    votos a seis, declar\u00f3 que Bildu era ilegal, porque concurr\u00edan en ella los\n    requisitos que establece al efecto la Ley de Partidos Pol\u00edticos y la\n    doctrina ya acu\u00f1ada por parte del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero despu\u00e9s,\n    en sentencia de 5 de mayo pasado, el Tribunal Constitucional revoc\u00f3 el\n    fallo de la Sala del 61 del Tribunal Supremo y declar\u00f3 que Bildu pod\u00eda\n    comparecer; dej\u00e9moslo as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sortu fue declarada ilegal por el\n    Tribunal Supremo y Sortu est\u00e1 pendiente del recurso de amparo que ha\n    interpuesto ante el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque,\n    insisto, ha sido ilegalizada por el Tribunal Supremo y el amparo ha sido\n    admitido por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las reglas del Estado de derecho, que valen para sentencias del\n    Tribunal Supremo que afecten a personas singulares, que afecten a\n    partidos pol\u00edticos, y sentencias que afecten a personas f\u00edsicas y\n    personas jur\u00eddicas por parte del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted interpela al Gobierno, no interpela porque no puede\n    interpelarlos al Tribunal Supremo ni al Tribunal Constitucional, est\u00e1\n    interpelando al Gobierno y yo le respondo en nombre del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos parece que la inteligencia, la prudencia y la eficacia exigen,\n    en todo caso, esperar a ver qu\u00e9 hace el Tribunal Constitucional en\n    relaci\u00f3n con el recurso de amparo interpuesto respecto de la\n    ilegalizaci\u00f3n decretada por la Sala del 61 del Tribunal Supremo sobre la\n    fuerza pol\u00edtica Sortu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos informaci\u00f3n, tenemos inteligencia y\n    estamos operando, y por eso se producen y se seguir\u00e1n produciendo cuantas\n    detenciones procedan, porque mientras ETA exista, en tanto que es una\n    organizaci\u00f3n terrorista, una persona que pertenezca a ETA es un\n    terrorista y, por tanto, con requisitoria o no de la Audiencia Nacional,\n    ser\u00e1 detenida y puesta a disposici\u00f3n de la justicia, como estamos\n    acreditando y vamos a seguir acreditando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120215_doc_marked.html#000006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    VA A SER LA APORTACI\u00d3N DE SU GOBIERNO PARA LA RESOLUCI\u00d3N DEFINITIVA E\n    INTEGRAL DEL CONFLICTO POL\u00cdTICO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo que ata\u00f1e a\n    este Gobierno, el \u00fanico conflicto sin resolver en el Pa\u00eds Vasco es el de\n    una banda terrorista que ha anunciado el cese de sus cr\u00edmenes pero que no\n    se ha disuelto y mi obligaci\u00f3n, por tanto, es utilizar todos los\n    instrumentos legales para asegurar la total desaparici\u00f3n de la banda y\n    hacer que sus componentes respondan individualmente ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pasada legislatura se aprob\u00f3 por\n    unanimidad una disposici\u00f3n en la Ley 31/2011 que contemplaba que en los\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2012 se incorporar\u00eda como\n    acontecimiento de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico hasta el a\u00f1o 2018 la\n    celebraci\u00f3n en Barcelona del Mobile World Capital, para acogerse a los\n    beneficios fiscales de las entidades sin fines lucrativos y a los\n    incentivos fiscales al mecenazgo que como usted sabe perfectamente, se\u00f1or\n    presidente, son las del 35 por ciento de desgravaci\u00f3n fiscal para todas\n    aquellas empresas que hagan donaciones a este consorcio, del 25 por\n    ciento de todas aquellas personas f\u00edsicas que tambi\u00e9n hagan donaci\u00f3n en\n    este consorcio creado para tal efecto, y del 15 por ciento de deducci\u00f3n\n    especial para todas aquellas empresas que incurran en determinados gastos\n    de publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... HA VALORADO EL\n    GOBIERNO ADECUADAMENTE TODOS LOS EFECTOS DE SU REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfha valorado el Gobierno los efectos de la\n    reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5], "despido": [0, 1, 2], "contratos": [6, 7], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1, despidos\n    m\u00e1s baratos, despidos m\u00e1s f\u00e1ciles, despidos sin autorizaciones, sin\n    indemnizaciones, despidos injustos; esa es su reforma, se\u00f1or Rajoy, y se\n    llama despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1], "empresas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes saben que era precisa y necesaria una\n    reforma laboral y, de hecho, hicieron tres modificaciones en los \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds\n    con m\u00e1s paro de toda Europa, el pa\u00eds que m\u00e1s empleo ha destruido en estos\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que dar respuesta a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, tengo que dar respuesta a las personas que\n    no encuentran un puesto de trabajo, tengo que dar un mensaje a los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles que se tienen que ir fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), porque precisamente quieren ocultar a los mismos\n    que les van a pedir el voto m\u00e1s recortes, esos recortes que les reclaman\n    los que inspiraron la reforma laboral y los que ahora les est\u00e1n pidiendo\n    que supriman la Ley de Huelga y que obstaculicen el derecho al cobro de\n    las prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea tambi\u00e9n se\n    ha dado cuenta y les insiste en que presenten cuanto antes los\n    presupuestos a esta C\u00e1mara, porque es lo que puede aportar confianza en\n    el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "educaci\u00f3n": [2], "empresas": [3], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Protestan contra la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de cada dos\n    j\u00f3venes no tiene empleo; ocho de cada diez contratos son temporales; se\n    han destruido m\u00e1s de 2,5 millones de puestos de trabajo y no quieren\n    hacer nada, se\u00f1or\u00eda, no quieren hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la educaci\u00f3n no funciona tanto que le preocupan sus\n    hijos, habr\u00e1 que mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se ha aprobado una ley de estabilidad\n    presupuestaria, por eso se han rebajado los sueldos de los directivos de\n    las empresas p\u00fablicas, se han recortado los altos cargos, como se ha\n    bajado el sueldo de los cargos de los bancos y las cajas que reciben\n    ayudas p\u00fablicas, eso que ustedes siempre criticaban y nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes a\n    lo que se dedican simplemente es a plantear una reforma laboral que viene\n    a crear m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes a\n    lo que se dedican simplemente es a plantear una reforma laboral que viene\n    a crear m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pod\u00eda contestar qu\u00e9 van a hacer para\n    que los 1.200.000 andaluces y andaluzas que hoy est\u00e1n en paro puedan\n    tener esperanza y puedan tener futuro, porque usted es diputado como yo\n    por Sevilla y sus presupuestos podr\u00e1n esperar a las elecciones pero los\n    andaluces no pueden esperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema de Andaluc\u00eda es que no hay una econom\u00eda productiva al servicio\n    de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es diputado por Sevilla y deber\u00eda conocer que lo que padece Sevilla\n    es el paro, ha sido la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo, ha sido que\n    tantos j\u00f3venes han perdido esa esperanza, y lo que est\u00e1 trayendo el\n    Gobierno a esta C\u00e1mara son las reformas que necesita para que Sevilla y\n    Andaluc\u00eda se vuelvan a poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El trabajo que hacemos en el Gobierno es para que Espa\u00f1a vuelva a ser un\n    socio fiable del euro, vuelva a ser uno de los pa\u00edses que lidere el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo dentro del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [4, 5], "despido": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n dijeron que no iban\n    a abaratar el despido, y de qu\u00e9 manera van a abaratar el despido con la\n    reforma laboral que han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente van a abaratar el despido\n    sino que contribuyen con esa reforma laboral a bajar los salarios en\n    t\u00e9rminos reales y\n    en t\u00e9rminos nominales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n dijeron que no iban\n    a abaratar el despido, y de qu\u00e9 manera van a abaratar el despido con la\n    reforma laboral que han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente van a abaratar el despido\n    sino que contribuyen con esa reforma laboral a bajar los salarios en\n    t\u00e9rminos reales y\n    en t\u00e9rminos nominales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando han llegado al Gobierno no solamente han subido los\n    impuestos, sino que han hecho la mayor subida de impuestos de la\n    democracia a las rentas medias, de tal manera que la renta disponible de\n    este pa\u00eds se va a resentir, por tanto el consumo y por tanto el\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, lo\n    importante, lo que dicen los mercados es que el crecimiento por delante;\n    consolidaci\u00f3n fiscal s\u00ed, pero con crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No han sido capaces de\n    decir a los andaluces que con ese tijeretazo se van a reducir los\n    recursos para pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido capaces de decir\n    a los andaluces que con ese tijeretazo va a haber menos recursos para\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido capaces de decir a los andaluces\n    que con ese tijeretazo van a dejar de hacerse infraestructuras\n    importantes, entre otros los fondos Miner para comarcas como la del\n    Guadiato, de C\u00f3rdoba, muy necesitada de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "recursos": [2], "empresas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hurtado, hemos ido a Andaluc\u00eda, a Sevilla, este fin de semana no a\n    sacar m\u00fasculo, sino a plantear ideas para sacar a Espa\u00f1a de esta crisis y\n    para sacar a Andaluc\u00eda de la postraci\u00f3n de ser la regi\u00f3n europea con\n    mayor paro, no ya de Espa\u00f1a sino, como les dec\u00eda, de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que gobiernan en Espa\u00f1a y en Andaluc\u00eda sit\u00faan a Andaluc\u00eda\n    a la cabeza del paro, y eso produce una frustraci\u00f3n entre los j\u00f3venes\n    andaluces y en general en la sociedad andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    como le dec\u00eda, en Andaluc\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los\n    aut\u00f3nomos proveedores de las administraciones p\u00fablicas de Andaluc\u00eda van a\n    recibir en las pr\u00f3ximas semanas una importante inyecci\u00f3n de recursos\n    financieros, que es lo que el Gobierno actual va a acometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    como le dec\u00eda, en Andaluc\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los\n    aut\u00f3nomos proveedores de las administraciones p\u00fablicas de Andaluc\u00eda van a\n    recibir en las pr\u00f3ximas semanas una importante inyecci\u00f3n de recursos\n    financieros, que es lo que el Gobierno actual va a acometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "servicio p\u00fablico": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a volver a la publicidad, van a poner un canon para los ciudadanos,\n    van a despedir a media plantilla utilizando su reforma laboral o\n    simplemente van a matar la televisi\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio p\u00fablico en su conjunto tiene altas tasas de\n    credibilidad, confianza y aceptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes para garantizar el servicio p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dicho esto, el Gobierno va a preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y lo va a hacer trayendo claridad y\n    transparencia a sus cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En definitiva, tener un servicio p\u00fablico sin\n    p\u00fablico, pues las tasas de audiencia bajar\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues hag\u00e1moslo, hagamos juntos realmente esos acuerdos\n    para tener un aut\u00e9ntico servicio p\u00fablico en Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n un\n    servicio eficiente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y transparente para que todos\n    los ciudadanos sepan en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando sus recursos, su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues hag\u00e1moslo, hagamos juntos realmente esos acuerdos\n    para tener un aut\u00e9ntico servicio p\u00fablico en Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n un\n    servicio eficiente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y transparente para que todos\n    los ciudadanos sepan en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando sus recursos, su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hemos conocido que pretende usted poner en marcha una\n    reforma del sistema educativo con un bachillerato de tres a\u00f1os para hacer\n    frente a las elevadas tasas de fracaso escolar que tenemos en este\n    momento y ello puede suponer adem\u00e1s una modificaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional, tanto en la estructura como en la metodolog\u00eda de\n    impartici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, flexibilizar los itinerarios formativos para que\n    aquellos estudiantes que inicialmente hayan optado por la formaci\u00f3n\n    profesional puedan, en su caso, dirigirse a otras v\u00edas formativas,\n    incluida la formaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2], "recursos": [4, 5], "empresas": [6], "contratos": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, utilice\n    usted m\u00e9todos m\u00e1s adaptados al sistema espa\u00f1ol, m\u00e9todos como una\n    formaci\u00f3n en alternancia de probada capacidad y de probado \u00e9xito y no nos\n    embarque en un experimento para el que desde luego no tenemos tiempo en\n    este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, en este momento, se\u00f1or ministro, no tenemos ni tiempo,\n    ni esos recursos econ\u00f3micos que tiene Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "vasco": [7], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una de las ideas que est\u00e1n detr\u00e1s de la elecci\u00f3n del\n    itinerario formativo b\u00e1sico un a\u00f1o antes de lo que actualmente est\u00e1\n    contemplado en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decir, en primer\n    lugar, que estamos en una l\u00ednea que la Comisi\u00f3n Europea va a apoyar, y lo\n    va a hacer con muchos recursos, para permitir esa transici\u00f3n, para que\n    sea econ\u00f3micamente viable y sobre todo para que produzca los efectos que\n    se buscan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE LAS BECAS SON UN DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho, s\u00ed, como lo es la educaci\u00f3n, que es tambi\u00e9n una obligaci\u00f3n hasta\n    los 16 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds; un derecho que est\u00e1 siendo amenazado por los\n    Gobiernos del Partido Popular, y a eso s\u00ed que no hay derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    desgraciadamente hoy la historia, aunque parezca mentira, se repite:\n    ustedes vuelven al Gobierno, merman los derechos de la educaci\u00f3n y,\n    cuando los j\u00f3venes protestan, hay represi\u00f3n brutal de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    suyo es grave, porque los j\u00f3venes del Instituto Llu\u00eds Vives est\u00e1n\n    exigiendo que en su instituto haya calefacci\u00f3n -que tienen que ir al\n    instituto con manta-, le est\u00e1n pidiendo que haya suficientes profesores y\n    est\u00e1n apostando por su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or ministro, qui\u00e9nes son los realmente enemigos de\n    la educaci\u00f3n en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si quiere tener credibilidad, pida explicaciones al\n    ministro del Interior, exija a los Gobiernos del Partido Popular que\n    prioricen la educaci\u00f3n y sobre todo diga alto y claro que es inaceptable\n    que en una comunidad aut\u00f3noma donde se construyen aeropuertos sin aviones\n    no haya calefacci\u00f3n y encima se reprima a los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 PROBLEMA CONCRETO DE DOPAJE SE REFER\u00cdA EL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN SUS DECLARACIONES DE LA SEMANA PASADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "deporte": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mi pregunta hoy es sobre su chocante declaraci\u00f3n de\n    que el deporte espa\u00f1ol tiene un problema con el dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Estoy seguro, se\u00f1or Pezzi, de que usted con su formaci\u00f3n conoce\n    perfectamente el uso sem\u00e1ntico de las preposiciones y sabe que no es lo\n    mismo decir, como dice usted en el texto literal de la pregunta, que\n    tenemos un problema de dopaje -usted se refiere a que yo he hablado de un\n    problema de dopaje concreto- que decir que tenemos un problema con el\n    dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esa modificaci\u00f3n legislativa se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara por iniciativa de este Gobierno y se va a hacer a\n    tiempo, no se preocupe usted en ese sentido, para que el deporte espa\u00f1ol\n    tenga la m\u00e1xima consideraci\u00f3n, consiga la compliance de la Agencia\n    Mundial Antidopaje y, por supuesto, para que Madrid pase el corte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ABARATANDO EL DESPIDO SE CREAR\u00c1\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan las distintas intervenciones y justificaciones que tanto el\n    presidente como la vicepresidenta y usted misma han hecho acerca de la\n    motivaci\u00f3n, del qu\u00e9 y el c\u00f3mo, de su agresiva reforma laboral, consideran\n    que esas motivaciones generan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi grupo\n    parlamentario le gustar\u00eda saber si el Gobierno considera que el\n    abaratamiento del despido crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [2], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "despido": [1], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, esta reforma laboral tiene tres objetivos claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para eso no hubiera hecho falta una reforma laboral de la\n    magnitud de la reforma laboral que han hecho ustedes ahora mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, confiamos en que los\n    sindicatos y la patronal van a llegar al mejor acuerdo para tener la\n    mejor reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla\n    tambi\u00e9n de flexibilidad y obvia que tanto los sindicatos como la patronal\n    llegaron a un acuerdo en temas relacionados con la negociaci\u00f3n colectiva\n    y con la moderaci\u00f3n salarial, tan importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo, se\u00f1ora ministra, que conf\u00edan al crecimiento econ\u00f3mico la generaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma es imprescindible, porque ustedes, en el Gobierno\n    durante ocho a\u00f1os en Extremadura y en Espa\u00f1a, lo \u00fanico que le han dicho a\n    los ciudadanos es que cuando hay crisis, a despedir, a despedir a todos,\n    a los padres, a las madres y a los j\u00f3venes; a despedir a todos, a toda\n    costa y cueste lo que cueste, porque lo \u00fanico que les han dado como\n    alternativa era el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad de c\u00f3mo gobiernan los\n    socialistas, con paro y con despidos masivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA\n    FORMACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos son los que abusan del dinero de los\n    trabajadores andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "formaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "trabajadores": [1, 2, 3], "empresas": [12], "contratos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta reforma tambi\u00e9n, diputado, tiene una gran virtud, reconoce un nuevo\n    derecho: el derecho a la formaci\u00f3n; el derecho a la formaci\u00f3n individual\n    de los trabajadores para que durante su vida laboral tengan m\u00e1s\n    oportunidades de adaptarse a los cambios t\u00e9cnicos que hay en el mercado\n    de trabajo, a la globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n\n    que les preparar\u00e1 mejor a ellos para el futuro, se adaptar\u00e1n mejor a los\n    cambios pero ganar\u00e1 tambi\u00e9n la empresa porque tendr\u00e1 trabajadores mejor\n    formados y m\u00e1s competitivos siempre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta reforma tambi\u00e9n, diputado, tiene una gran virtud, reconoce un nuevo\n    derecho: el derecho a la formaci\u00f3n; el derecho a la formaci\u00f3n individual\n    de los trabajadores para que durante su vida laboral tengan m\u00e1s\n    oportunidades de adaptarse a los cambios t\u00e9cnicos que hay en el mercado\n    de trabajo, a la globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese derecho a la formaci\u00f3n se recoge,\n    adem\u00e1s, a trav\u00e9s de una cuenta, la cuenta de formaci\u00f3n para que de manera\n    similar a la cuenta de la Seguridad Social vaya todo el itinerario\n    formativo del trabajador y en cualquier momento sea m\u00e1s f\u00e1cil su\n    inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n derecho a veinte horas de\n    formaci\u00f3n cuando lleven un a\u00f1o de antig\u00fcedad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n\n    que les preparar\u00e1 mejor a ellos para el futuro, se adaptar\u00e1n mejor a los\n    cambios pero ganar\u00e1 tambi\u00e9n la empresa porque tendr\u00e1 trabajadores mejor\n    formados y m\u00e1s competitivos siempre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\n    diputado, la formaci\u00f3n como derecho la reconoce tambi\u00e9n esta reforma\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma por la que a m\u00e1s formaci\u00f3n m\u00e1s oportunidades, a\n    m\u00e1s formaci\u00f3n m\u00e1s posibilidades de competir nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s formaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, son m\u00e1s derechos que reconoce una vez m\u00e1s el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de I+D+i en el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad es algo m\u00e1s que una mera decisi\u00f3n\n    de tipo administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, fundamentalmente, que vamos a hacer de la\n    I+D+i la base del futuro desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desarrollaremos la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n que se prev\u00e9 en dicha ley, la reforma de los OPI, la\n    aprobaci\u00f3n del estatuto del personal investigador y tambi\u00e9n del estatuto\n    de la joven empresa innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le he preguntado tambi\u00e9n al ministro de Educaci\u00f3n y al ministro de\n    Industria al respecto y nos remitieron a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a\n    la gran mayor\u00eda de la investigaci\u00f3n no se hace en la empresa privada,\n    porque no tenemos un tejido empresarial capaz de aprovechar el talento\n    que existe, y tiene que ser sobre todo cuesti\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos da igual si son vascos, catalanes, madrile\u00f1os o\n    castellano-manchegos, pero que haya una pol\u00edtica nacional que no coordine\n    administraciones, sino esfuerzos en investigaci\u00f3n, en ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ve afectada porque estamos todos afectados en un entorno en el cual\n    hay que reducir el gasto p\u00fablico, pero cuando uno analiza las claves, los\n    par\u00e1metros de la pol\u00edtica de I+D+i en Espa\u00f1a, ve que, por un lado, Espa\u00f1a\n    es uno de los pa\u00edses desarrollados con menor capacidad de transferencia y\n    puesta en valor de los resultados y, en segundo lugar, como usted tambi\u00e9n\n    comentaba, el sector p\u00fablico aporta la gran mayor\u00eda de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, creo que no hemos aprovechado totalmente los recursos de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tambi\u00e9n supondr\u00eda, en \u00faltima instancia, que la capacidad innovadora de\n    las empresas espa\u00f1olas se ve mejorada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 explic\u00e1ndonos de forma desagregada y por\n    cap\u00edtulos la reforma laboral, siempre respondiendo a preguntas de\n    diputados de su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le voy a hacer un favor, le\n    voy a dar la oportunidad de que nos explique otra cuesti\u00f3n relevante y\n    que est\u00e1 tambi\u00e9n regulada en la reforma laboral, que es el futuro de los\n    centros especiales de empleo de inter\u00e9s social y que acogen lo que se\n    denomina empleo protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 en el Real Decreto-ley 11/2011, de la anterior legislatura, la\n    pr\u00f3rroga de esta subvenci\u00f3n a los centros especiales de empleo y\n    desafortunadamente, se\u00f1ora ministra, en la reforma laboral que vamos a\n    debatir en fechas pr\u00f3ximas y a tramitar como proyecto de ley ya le\n    adelanto una enmienda que va a presentar mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama poderosamente la atenci\u00f3n, se\u00f1ora ministra -soy perfectamente\n    conocedor de su sensibilidad social y en particular de su sensibilidad\n    social sobre los problemas de la discapacidad-, el olvido -vamos a\n    utilizar esta expresi\u00f3n eufem\u00edstica-, en la reforma laboral que dentro de\n    poco vamos a convalidar, de los centros especiales de empleo de inter\u00e9s\n    social y de las necesidades de promoci\u00f3n del empleo de los discapacitados\n    porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido algo tan sencillo como eso y, honestamente, le adelanto que,\n    cuando se debata la reforma laboral en forma de proyecto de ley, le vamos\n    a presentar una enmienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autista con un grado de autismo que\n    supere el 33 por ciento es imposible que en t\u00e9rminos ordinarios pueda\n    encontrar empleo en un mercado de trabajo constre\u00f1ido en cuanto a sus\n    posibilidades ofertantes de empleo; un enfermo mental tambi\u00e9n; una\n    persona con discapacidad ps\u00edquica que supere tambi\u00e9n el 33 por ciento es\n    imposible que sea contratado por una empresa de car\u00e1cter mercantil,\n    incluso de econom\u00eda social, de car\u00e1cter ordinario; y lo mismo sucede con\n    una persona con una discapacidad f\u00edsica o sensorial que supere el 75 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posibilit\u00f3 una gran\n    capacidad de resistencia de estos centros especiales de empleo a los\n    embates, a los requerimientos de la crisis econ\u00f3mica, hasta el punto de\n    que el informe Olivenza -que tambi\u00e9n conoce usted- establece que la\n    capacidad de resistencia, en materia de empleo, de los centros especiales\n    de empleo supera la capacidad de resistencia de las empresas ordinarias\n    en una situaci\u00f3n de contracci\u00f3n de la demanda y de contracci\u00f3n de la\n    oferta de empleo, cuesti\u00f3n muy relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda de facilitar un empleo consolidado y\n    que est\u00e1 en condiciones en este momento de generar trabajos cada vez m\u00e1s\n    sofisticados, trabajos cada vez m\u00e1s competitivos, siempre que se les\n    ayude de la forma que le he comentado, como se les ha ayudado hasta el\n    momento, se\u00f1ora ministra, ni m\u00e1s ni menos, con esta aplicaci\u00f3n de\n    porcentajes del salario m\u00ednimo interprofesional a los empleados por estos\n    centros; trabajos m\u00e1s competitivos, m\u00e1s sofisticados, una ampliaci\u00f3n del\n    espectro de las posibilidades de actuaci\u00f3n, haciendo cada vez trabajos\n    m\u00e1s complejos y compitiendo no solo en condiciones de igualdad, sino\n    compitiendo mejor que las empresas ordinarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [6], "paro": [4], "trabajadores": [3], "vasco": [8], "contratos": [5], "reforma laboral": [0, 1, 2], "recursos": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral refuerza la obligaci\u00f3n del Gobierno de garantizar la\n    igualdad de oportunidades para las personas con discapacidad y el acceso\n    y mantenimiento en el empleo, as\u00ed como la incentivaci\u00f3n de su\n    contrataci\u00f3n tanto en el empleo ordinario como en el empleo protegido a\n    trav\u00e9s de los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me anuncia usted una enmienda a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miremos la reforma laboral juntos, enriquezcamos\n    juntos el texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, para los trabajadores con especiales\n    dificultades se extend\u00eda hasta el 31 de diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de empleo es tres veces menor que la tasa de\n    empleo general y la tasa de paro es aproximadamente el doble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soluciones eficaces, pol\u00edticas con recursos y ordenar una normativa que\n    ha\n    tenido mucho vaiv\u00e9n en los \u00faltimos a\u00f1os por el no saber qu\u00e9 hacer de un\n    Gobierno como el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, agradezco que me haga esta interpelaci\u00f3n en los\n    t\u00e9rminos que ha expresado en su intervenci\u00f3n porque el inter\u00e9s de los\n    centros especiales de empleo no es solo de su grupo, del Grupo\n    Parlamentario Vasco, sino que tambi\u00e9n -y se lo digo desde el coraz\u00f3n- es\n    una inquietud, una preocupaci\u00f3n y una ocupaci\u00f3n constante del Grupo\n    Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tampoco he llegado a comprender el compromiso\n    que estaba usted dispuesta a aceptar con los centros especiales de empleo\n    y la consolidaci\u00f3n de su futuro, excepto aquello que ha referido atinente\n    a la negociaci\u00f3n de la enmienda que eventualmente nosotros vamos a\n    presentar a la reforma laboral cuando se debata como proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido solo que mantenga estas\n    ayudas, las que le he comentado y particularmente la relativa al 75 por\n    ciento del salario m\u00ednimo interprofesional, en la reforma laboral, porque\n    ya le adelanto que nuestra enmienda va a preconizar exactamente esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso mediante una especie de lo contrario de flashback -que no s\u00e9 c\u00f3mo\n    se dir\u00eda en ingl\u00e9s-, mediante una anticipaci\u00f3n un poco preventiva de lo\n    que va a ser el futuro debate de la reforma laboral, podr\u00edamos casi\n    transar una enmienda profuturo, asumir este compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la\n    capacidad de beneficencia del Estado espa\u00f1ol es muy reducida ya, estamos\n    a la cola de los pa\u00edses de la OCDE, y usted no lo ha dicho, pero se lo\n    digo yo: en la reforma laboral, en el real decreto-ley de medidas de\n    reforma del mercado de trabajo no hay una sola menci\u00f3n relativa a los\n    centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno va a ser\n    responsable; cuando se tenga un compromiso determinado con una pol\u00edtica\n    p\u00fablica la va a financiar convenientemente, no va a dejar solo al albur\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, como ocurri\u00f3 en la legislatura pasada, la\n    atenci\u00f3n de esta parte nueva de la subvenci\u00f3n de los centros especiales\n    de empleo, porque su comunidad aut\u00f3noma y otras comunidades aut\u00f3nomas se\n    han quejado de que fue el Gobierno el que aprob\u00f3 la medida, realiz\u00f3 ese\n    apoyo a trav\u00e9s de una subvenci\u00f3n, y la han tenido que pagar ellas, bien\n    modificando fondos de las pol\u00edticas activas de empleo, bien asumi\u00e9ndola\n    con recursos propios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no sean luego las comunidades\n    aut\u00f3nomas las que tengan que hacer frente con sus recursos a este tipo de\n    pol\u00edticas que aprobamos desde el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La finalidad ya le he dicho que es bienintencionada, pero la gesti\u00f3n de\n    los recursos p\u00fablicos tiene que ser seria y transparente, y lo que yo le\n    digo es que este Gobierno va a reunirse, primero, con el Cermi, para\n    hacer un plan de futuro para estos cuatro a\u00f1os, en el que tambi\u00e9n\n    hablaremos de los centros especiales de empleo; se va a reunir con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la conferencia sectorial para ordenar esta\n    situaci\u00f3n irregular en la que en muchas comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n hoy\n    asumiendo -porque no est\u00e1n financiadas- las subvenciones a los centros\n    especiales de empleo, y en tercer lugar, se va a reunir con su grupo y\n    con el resto de los grupos pol\u00edticos, porque cualquier medida, cualquier\n    enmienda que enriquezca y que facilite la inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de gente con especial vulnerabilidad, como son los\n    discapacitados, tendr\u00e1 siempre la puerta abierta y tendr\u00e1 siempre la\n    complicidad y el compromiso de este Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [3, 4], "empresas": [5], "despido": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, que hasta ahora ustedes hayan permanecido impasibles ante esa\n    situaci\u00f3n, un Gobierno que desde ese esca\u00f1o de ah\u00ed, el que ocupa el\n    presidente del Gobierno, insiste permanentemente en que lo \u00fanico que no\n    puede hacer es no hacer nada, no hacer nada para no abaratar el despido y\n    hacerlo m\u00e1s f\u00e1cil, pero s\u00ed no hacer nada para resolver el problema de la\n    daci\u00f3n en pago y de los abusos de las entidades inmobiliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando a ustedes les interesa aplicar\n    normas de manera retroactiva lo hacen, por ejemplo en el abaratamiento y\n    facilitaci\u00f3n del despido; en cambio cuando se trata de facilitar la\n    situaci\u00f3n de las familias hipotecadas y desahuciadas parece que eso no es\n    as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el problema y no la morosidad de las familias que, si se las ayudara,\n    podr\u00edan ayudar tambi\u00e9n indirectamente al funcionamiento de la econom\u00eda y\n    del sector financiero, si la codicia no fuera lo \u00fanico que rige el\n    comportamiento de esos grandes grupos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso debe tener una explicaci\u00f3n y, salvo que usted nos d\u00e9 otra, la \u00fanica\n    explicaci\u00f3n que a m\u00ed se me ocurre para esa nula actividad del Gobierno no\n    es otra que la fuerza, el poder que ostentan las poderosas entidades\n    financieras de este pa\u00eds, la impunidad con la que est\u00e1n acostumbrados a\n    moverse, incluso cuando son condenados por delitos dolosos y alg\u00fan\n    Gobierno los indulta, y tambi\u00e9n por la connivencia que el poder pol\u00edtico\n    tiene con ellos, una impunidad y una connivencia pol\u00edtica que hace que\n    los dirigentes de los bancos se hayan acostumbrado a actuar as\u00ed, y que\n    por tanto en estos momentos no les resulte nada extra\u00f1o ver el esc\u00e1ndalo\n    de las participaciones preferentes, c\u00f3mo las entidades financieras han\n    enga\u00f1ado a miles y miles de familias que se ven ahora atrapadas en un\n    enga\u00f1o y perdiendo una buena parte de los recursos acumulados por el\n    ahorro de muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creo que es una cosa que debe\n    resolverse ya, porque mientras eso sucede, para dar cobertura a esa\n    daci\u00f3n en pago a las inmobiliarias y para neg\u00e1rsela a las familias, las\n    entidades financieras est\u00e1n utilizando recursos p\u00fablicos -esos que no se\n    explican, pero que existen-, directa o indirectamente, v\u00eda avales, v\u00eda\n    adquisici\u00f3n de activos, v\u00eda cr\u00e9ditos del FROB, y que en total ascienden a\n    137.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tercer\n    trimestre de 2011 los cr\u00e9ditos dudosos a hogares ascend\u00edan a 16.688\n    millones de euros, escasamente el 2,66 por ciento del total de los\n    cr\u00e9ditos concedidos a la familia, mientras los cr\u00e9ditos dudosos a las\n    empresas, fundamentalmente inmobiliarias, ascend\u00edan a 74.032 millones de\n    euros, m\u00e1s del 18 por ciento del total de los cr\u00e9ditos concedidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "formaci\u00f3n": [1], "recursos": [5], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se deber\u00eda\n    requerir, por ejemplo, que todas las personas de la unidad familiar est\u00e9n\n    en una situaci\u00f3n de desempleo, en paro, que no tengan rentas adicionales\n    para cubrir sus obligaciones, y que estas rentas o su patrimonio fueran\n    claramente insuficientes desde el punto de vista de las obligaciones\n    derivadas de la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n\n    suficiente y tampoco mecanismos transparentes desde el punto de vista de\n    la formaci\u00f3n de precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya anunci\u00e9 en el pasado que se iba a crear -se ha creado- un grupo de\n    trabajo en el Ministerio de Econom\u00eda, con el Ministerio de Justicia,\n    coordinado por la vicepresidenta econ\u00f3mica, para esta cuesti\u00f3n, que\n    adem\u00e1s est\u00e1 en contacto con los diferentes interesados, y en breve plazo\n    les presentaremos las conclusiones al respecto, pero hoy les voy a\n    adelantar una serie de reflexiones y aspectos concretos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted comentaba anteriormente no hay peor\n    sensaci\u00f3n -uno puede perder su empleo, lo he dicho muchas veces, y es una\n    situaci\u00f3n tremenda, y l\u00f3gicamente a este ministro de Econom\u00eda es de las\n    cuestiones que le quitan el sue\u00f1o- que perder la propia vivienda, vuelvo\n    a repetirlo, y cuando ya se ha perdido el empleo anteriormente, me parece\n    una situaci\u00f3n absolutamente l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en fomentar el crecimiento econ\u00f3mico y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    empleo y sin utilizar correctamente los recursos p\u00fablicos estar\u00edamos\n    poniendo en cuesti\u00f3n el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [3], "despido": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes una manera de dirigirse a los\n    grupos de presi\u00f3n, que supuestamente no les dejan a ustedes llevar a cabo\n    su agenda reformista, poco equilibrada, pero, claro, escuchando los\n    conceptos de equilibrio y de justicia del presidente del Gobierno y de la\n    ministra de Empleo en relaci\u00f3n con la reforma laboral, no me extra\u00f1a que\n    eso sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda hoy ofrecer una transacci\u00f3n: ustedes derogan la\n    reforma laboral y la convierten en un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y yo a\n    lo mejor estudio la posibilidad de aceptar su propuesta de buenas\n    pr\u00e1cticas en relaci\u00f3n con las entidades financieras (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los trabajadores, el despido m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, con\n    decreto-ley de urgencia y de aplicaci\u00f3n incluso retroactiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los trabajadores, el despido m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, con\n    decreto-ley de urgencia y de aplicaci\u00f3n incluso retroactiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el control\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico ustedes graban con fuego en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    una norma que impide hacer pol\u00edticas e impide la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma laboral, se\u00f1or\u00eda, va a crear empleo, antes o\n    despu\u00e9s va a crear empleo, va a acabar con la hemorragia que estamos\n    viviendo en estos momentos y va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS REPERCUSIONES DE LA\n    REFORMA LABORAL DEL GOBIERNO EN LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA Y SUS EFECTOS EN\n    LOS SALARIOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [21, 22], "relaciones laborales": [28, 29, 30], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "agentes sociales": [23], "despido": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [24, 25], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "empresas": [31, 32, 33, 34], "negociaci\u00f3n colectiva": [17, 18, 19, 20], "flexibilidad interna": [26, 27]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral no va a generar empleo, esto ya nos lo ha\n    dicho el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero frente\n    a esto su reforma laboral es desequilibrada e injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la reforma del abaratamiento del despido, que\n    como usted muy bien sabe -y as\u00ed lo ha dicho en esta C\u00e1mara- no genera\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted lo sabe y lo ha dicho en la C\u00e1mara: el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el abaratamiento\n    del despido es la pieza clave de su reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    recoge la memoria econ\u00f3mica que acompa\u00f1a al real decreto-ley cuando\n    clarifica -por si alguien no se hab\u00eda dado cuenta- que el objetivo\n    fundamental de la reforma es el abaratamiento del despido mediante la\n    reconducci\u00f3n de los despidos al despido objetivo y colectivo procedente\n    de veinte d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    dijo el ministro de Econom\u00eda: quer\u00eda una reforma extremadamente agresiva\n    contra los trabajadores, y lo han conseguido, vaya si lo han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De un plumazo han rebajado ustedes en m\u00e1s de un 70 por ciento\n    los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    ministra, el Gobierno del PP elige as\u00ed la v\u00eda que solo lleva a la\n    conflictividad -recu\u00e9rdelo, ministra-, a la conflictividad, que solo\n    lleva a dificultar la cooperaci\u00f3n entre empresarios y trabajadores y que\n    en definitiva lleva a alterar la paz social en la empresa, que es uno de\n    los requisitos esenciales de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas -el acuerdo en su conjunto- est\u00e1n orientadas a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al empleo, haciendo de la negociaci\u00f3n, del\n    di\u00e1logo y del acuerdo los instrumentos para lograr la flexibilidad que\n    necesitan las empresas y la seguridad que requieren los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, quince d\u00edas despu\u00e9s, su Gobierno\n    aprueba una reforma que convierte en papel mojado un gran acuerdo de\n    rentas por el empleo y la negociaci\u00f3n colectiva firmado por\n    organizaciones empresariales y por los sindicatos el 25 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, el acuerdo del d\u00eda 25 de enero, de rentas para el\n    empleo y la negociaci\u00f3n colectiva, es la v\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida y segura para\n    lograr la adaptaci\u00f3n que es necesaria de sueldos, salarios, beneficios y\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, ministra, que volvamos al segundo acuerdo de 25 de enero sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva 2012-2013-2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reforma es una agresi\u00f3n en toda regla a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, a los que tienen empleo y a los que est\u00e1n en paro y aspiran a\n    un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es mucho peor, la reforma que\n    ustedes han hecho va a provocar y est\u00e1 provocando un aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en menos de\n    dos meses, alcanzan un acuerdo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    dijo el ministro de Econom\u00eda: quer\u00eda una reforma extremadamente agresiva\n    contra los trabajadores, y lo han conseguido, vaya si lo han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que adem\u00e1s provoca la carrera\n    descontrolada de ajuste salarial y puede llevar a una espiral\n    deflacionista que tendr\u00e1 consecuencias muy negativas para el empleo y\n    para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n la realidad es muy distinta:\n    tres d\u00edas m\u00e1s tarde presentan un real decreto-ley que dinamita las\n    relaciones laborales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente de mi grupo, Alfredo\n    P\u00e9rez Rubalcaba, ha manifestado en reiteradas ocasiones que un gran\n    acuerdo de rentas orientado a la generaci\u00f3n de\n    empleo es un instrumento clave para mejorar la competitividad de nuestras\n    empresas en el entorno europeo y por eso hab\u00eda pedido a los sindicatos y\n    a las organizaciones empresariales que alcanzaran el acuerdo de rentas\n    por el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dedica un amplio cap\u00edtulo al\n    empleo apostando por el equilibrio entre flexibilidad para las empresas\n    pero seguridad para el trabajador y adem\u00e1s establece las causas y los\n    mecanismos para que una empresa pueda dejar de aplicar temporalmente\n    determinadas cl\u00e1usulas del convenio, el conocido descuelgue, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas -el acuerdo en su conjunto- est\u00e1n orientadas a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al empleo, haciendo de la negociaci\u00f3n, del\n    di\u00e1logo y del acuerdo los instrumentos para lograr la flexibilidad que\n    necesitan las empresas y la seguridad que requieren los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [22], "relaciones laborales": [37], "trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "agentes sociales": [26, 27, 28, 29, 30], "despido": [4, 5], "contratos": [25], "econom\u00eda": [31, 32], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [23, 24], "crecimiento econ\u00f3mico": [33], "empresas": [38, 39], "negociaci\u00f3n colectiva": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "flexibilidad interna": [34, 35, 36]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Responsablemente hacer del mandato de las\n    urnas una reforma laboral equilibrada, \u00fatil y que mejora la vida de todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es de lo que nos hemos ocupado en esta\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes, el despido -y me ha hablado mucho de despido- era el \u00fanico\n    recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s flexibilidad es menos\n    despido, m\u00e1s flexibilidad son m\u00e1s oportunidades, m\u00e1s flexibilidad, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted en esta C\u00e1mara de\n    los problemas que tiene nuestro mercado de trabajo: la excesiva dualidad,\n    la excesiva temporalidad y la precariedad que todav\u00eda tienen que sufrir\n    muchos trabajadores en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de este pa\u00eds lo que quieren es un\n    Gobierno serio, un Gobierno que solucione sus problemas, y el principal\n    problema es el problema del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular, la\n    flexibilidad, el que los trabajadores y los empresarios se pongan de\n    acuerdo para superar la crisis, ser\u00e1 la gran oportunidad del futuro para\n    las empresas y los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso imped\u00eda que los trabajadores pudieran someterse a mejores\n    condiciones laborales porque, entre otras cosas, se les congelaba el\n    salario, y juntos van a poder superar con mucho di\u00e1logo situaciones de\n    conflicto, porque las situaciones de bloqueo no son buenas para nadie, ni\n    para los trabajadores ni para los empresarios, porque en la empresa,\n    empresarios y trabajadores van en el mismo barco, hacen un proyecto com\u00fan\n    juntos; no se trata de estar luchando el uno contra el otro, van juntos\n    en ese proyecto de progreso que significa el empleo y la prosperidad,\n    luego ganan empresas y ganan trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una instituci\u00f3n, una y\n    otra, donde est\u00e1n las tres partes representadas, trabajadores,\n    empresarios y administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted de negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me atengo a los hechos y leo la\n    exposici\u00f3n de motivos del Decreto-ley de junio de 2011 que present\u00f3 un\n    gobierno socialista, dec\u00eda: la negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la\n    empresa y una mejor capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes\n    de la econom\u00eda y el empleo es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar tambi\u00e9n que las reformas que el Gobierno incorpora en la\n    negociaci\u00f3n colectiva terminan con un elemento at\u00edpico en el mercado de\n    trabajo espa\u00f1ol como es la duraci\u00f3n indefinida de un convenio por falta\n    de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los hechos, las verdades de la\n    pol\u00edtica socialista: paro y crisis frente a empleo y oportunidades del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos se sentaron, dialogaron y se pusieron de acuerdo en\n    algunas materias, pero en otras no, en otras tan importantes como la\n    empleabilidad o la entrada en el mercado de trabajo, la contrataci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n, el absentismo o incluso m\u00e1s flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principalmente a la legislaci\u00f3n socialista de los a\u00f1os ochenta, cuando\n    usted estaba en el gabinete del ministro de Trabajo, el se\u00f1or Chaves, que\n    hizo los contratos temporales basura para los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social lo abri\u00f3 Mariano Rajoy llamando a los\n    agentes sociales a G\u00e9nova cuando todav\u00eda no era ni presidente del\n    Gobierno por esta C\u00e1mara, elegido democr\u00e1ticamente en las elecciones del\n    20 de noviembre, para pedirles un acuerdo, porque, entre las reformas\n    econ\u00f3micas, la laboral era fundamental, porque ten\u00edamos un mercado de\n    trabajo obsoleto y que no funcionaba, con grandes rigideces, y ten\u00edamos\n    que dar oportunidades a los parados y a los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    llam\u00f3 a G\u00e9nova para pedirles a los agentes sociales un acuerdo, un\n    consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mayor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n y respeto al pacto entre las partes, porque\n    nosotros s\u00ed respetamos a los agentes sociales y confiamos en su trabajo;\n    ustedes parece que no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me atengo a los hechos y leo la\n    exposici\u00f3n de motivos del Decreto-ley de junio de 2011 que present\u00f3 un\n    gobierno socialista, dec\u00eda: la negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la\n    empresa y una mejor capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes\n    de la econom\u00eda y el empleo es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho algo\n    muy importante, el acuerdo salarial quiz\u00e1 m\u00e1s importante de la historia\n    de la democracia, y han logrado un acuerdo que significa m\u00e1s prosperidad,\n    m\u00e1s competitividad para nuestra econom\u00eda y eso significa, sin duda, m\u00e1s\n    empleo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    de Mariano Rajoy: presentar un conjunto de reformas econ\u00f3micas que\n    traigan cuanto antes un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico generador\n    de empleo para que volvamos a ser l\u00edderes de creaci\u00f3n de empleo en\n    Europa, como cuando en la \u00e9poca de los Gobiernos del Partido Popular se\n    creaban ocho de cada diez nuevos empleos en Europa, y que no nos condenen\n    ustedes, como hicieron hasta hace pocos d\u00edas, con ocho a\u00f1os de Gobierno\n    socialista de Rubalcaba y Zapatero en los que se creaban siete de cada\n    diez nuevos parados en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular, la\n    flexibilidad, el que los trabajadores y los empresarios se pongan de\n    acuerdo para superar la crisis, ser\u00e1 la gran oportunidad del futuro para\n    las empresas y los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso imped\u00eda que los trabajadores pudieran someterse a mejores\n    condiciones laborales porque, entre otras cosas, se les congelaba el\n    salario, y juntos van a poder superar con mucho di\u00e1logo situaciones de\n    conflicto, porque las situaciones de bloqueo no son buenas para nadie, ni\n    para los trabajadores ni para los empresarios, porque en la empresa,\n    empresarios y trabajadores van en el mismo barco, hacen un proyecto com\u00fan\n    juntos; no se trata de estar luchando el uno contra el otro, van juntos\n    en ese proyecto de progreso que significa el empleo y la prosperidad,\n    luego ganan empresas y ganan trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [9, 10, 11, 12, 13], "trabajadores": [5, 6, 7], "despido": [2, 3, 4], "contratos": [14], "reforma laboral": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), millones de familias\n    que esperan que el Gobierno haga una reforma laboral que genere empleo,\n    que genere empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho en esta C\u00e1mara que el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gran analista de nuestra realidad lo expresaba\n    de una forma gr\u00e1fica hace pocos d\u00edas: la patronal est\u00e1 euf\u00f3rica, los\n    representantes de los trabajadores con un semblante de profunda\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes utilizan las cifras\n    de paro como una coartada para eliminar derechos y hacer una reforma\n    ideol\u00f3gica que va a generar m\u00e1s paro y desconfianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, d\u00edganos,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo cree el Gobierno que esta reforma va a generar\n    empleo?, \u00bfva a bajar el paro en primavera o en el oto\u00f1o?, \u00bfbajar\u00e1 el paro\n    o seguir\u00e1n diciendo que la culpa del paro es de otros?, \u00bfcu\u00e1ndo se\n    generar\u00e1 empleo y se reducir\u00e1 significativamente la cifra de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), donde realmente se ha\n    incrementado m\u00e1s el paro que en ning\u00fan otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el se\u00f1or Rajoy dice\n    que en el 2012 no se crear\u00e1 empleo y, lo que es peor, que crecer\u00e1 el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [10, 11], "despido": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [13, 14], "reforma laboral": [0, 1], "formaci\u00f3n": [12], "crecimiento econ\u00f3mico": [15, 16], "empresas": [17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral es importante, sin duda;\n    es una de las reformas econ\u00f3micas que van a ayudarnos a salir de la\n    crisis, pero es una reforma laboral que piensa en el empleo estable y en\n    la flexibilidad, con la que ganan todos, principalmente los parados y los\n    j\u00f3venes que hoy no ten\u00edan oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, entiendo que le guste hablar de despido porque es el\n    \u00fanico mecanismo de ajuste que conocen sus reformas laborales en el pasado\n    y lo que proponen hoy a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, hemos eliminado el despido express que usted\n    sabe muy bien lo que era: despedir masivamente, que es\n    lo que ha pasado en estos ocho a\u00f1os, que se han destruido 2.700.000\n    empleos y hay m\u00e1s de 5 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos eliminado\n    ese despido porque era un despido casi libre, muy caro -eso s\u00ed se lo\n    reconozco-, pero casi libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Mariano Rajoy el despido en este pa\u00eds va\n    a ser causal y usted sabe muy bien qu\u00e9 significa causal, que tiene que\n    existir una causa probada -subrayo probada-, econ\u00f3mica, t\u00e9cnica,\n    organizativa o de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -El se\u00f1or Llamazares Trigo:\n    Despido a la carta.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed va a ser el despido a partir de esta reforma\n    laboral, no un despido masivo como el que ha permitido un Gobierno\n    socialista de Zapatero y Rubalcaba en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os cuando se\n    han destruido 2.700.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere esta reforma: empleo,\n    prosperidad y competitividad de la econom\u00eda, porque los trabajadores, los\n    empresarios, los ciudadanos, todos juntos tenemos que salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma, se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, que reconoce un nuevo\n    derecho, un derecho importante, el derecho individual a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere esta reforma: empleo,\n    prosperidad y competitividad de la econom\u00eda, porque los trabajadores, los\n    empresarios, los ciudadanos, todos juntos tenemos que salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene un a\u00f1o dif\u00edcil y para eso\n    estamos haciendo la reforma, para cambiar las cosas, para volver cuanto\n    antes al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que\n    necesita este pa\u00eds y lo que esperan de nosotros todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e9n donde quieran estar; nosotros con los que m\u00e1s nos\n    necesitan, con los ciudadanos, con los j\u00f3venes, con los parados, con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con los aut\u00f3nomos y con toda la gente de\n    buena voluntad, que quiere que salgamos cuanto antes de la crisis para\n    volver a ese crecimiento econ\u00f3mico generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apostado por la estabilidad en el\n    empleo, por la contrataci\u00f3n indefinida, incluso con un contrato nuevo\n    para peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, que favorece la\n    contrataci\u00f3n juvenil y sacar a la gente del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener siempre al trabajador mejor formado, con m\u00e1s oportunidades\n    de insertarse de nuevo en el mercado de trabajo, y con ello vamos a tener\n    un capital humano mejor formado, que haga nuestras empresas m\u00e1s\n    competitivas y con m\u00e1s futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e9n donde quieran estar; nosotros con los que m\u00e1s nos\n    necesitan, con los ciudadanos, con los j\u00f3venes, con los parados, con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con los aut\u00f3nomos y con toda la gente de\n    buena voluntad, que quiere que salgamos cuanto antes de la crisis para\n    volver a ese crecimiento econ\u00f3mico generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 42, 68, 103, 105], "party": "JOS\u00c9 LUIS CENTELLA G\u00d3MEZ", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 9, 12, 16, 17, 19, 21, 25, 29, 30, 32, 33, 34, 36, 38, 41, 43, 44, 46, 48, 49, 51, 54, 56, 57, 60, 65, 67, 69, 70, 73, 75, 77, 79, 81, 86, 87, 90, 92, 93, 94, 95, 100, 102, 109, 111], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 6, 8, 22, 23, 24, 52, 53, 55, 61], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [10, 11, 13, 14, 15, 18, 20, 31, 35, 37, 39, 40, 45, 47, 50, 62, 63, 64, 66, 71, 72, 74, 76, 82, 83, 84, 85, 88, 89, 91, 96, 98, 104, 106, 107, 108, 110], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [26, 27, 28, 58, 59], "party": "ALFRED BOSCH I PASCUAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [78, 80, 99, 101], "party": "Arantza Tapia Otaegi", "name": "PNV"}, {"block_indices": [97], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}