{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica social es una prioridad para este\n    Gobierno, como lo hemos demostrado en los presupuestos, y adem\u00e1s en la\n    r\u00e9plica tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de hacer comparaciones con la Uni\u00f3n Europea que\n    espero que sirvan para convencer a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "protecci\u00f3n social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el gasto en protecci\u00f3n social por habitante est\u00e1\n    aumentando y lo est\u00e1 haciendo en toda la Uni\u00f3n Europea, pero entre los\n    a\u00f1os 1996 y 2000, que son los \u00faltimos datos de Eurostat que yo tengo,\n    est\u00e1 aumentando un punto y dos d\u00e9cimas por encima de la media europea,\n    del 8,2 al 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En contabilidad nacional el gasto en protecci\u00f3n\n    social medido en porcentaje del PIB ha ca\u00eddo un punto, tiene raz\u00f3n S.S.,\n    entre el a\u00f1o 1996 y 2000, como lo hizo entre 1993 y 1996, pero tiene que\n    tener en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un constante crecimiento\n    de las partidas presupuestarias dedicadas a pol\u00edticas sociales, y tiene\n    que tener en cuenta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el gasto en protecci\u00f3n social por habitante est\u00e1\n    aumentando y lo est\u00e1 haciendo en toda la Uni\u00f3n Europea, pero entre los\n    a\u00f1os 1996 y 2000, que son los \u00faltimos datos de Eurostat que yo tengo,\n    est\u00e1 aumentando un punto y dos d\u00e9cimas por encima de la media europea,\n    del 8,2 al 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un objetivo de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea el control de las\n    cuentas, y as\u00ed qued\u00f3 reflejado en el Pacto de Estabilidad, aunque en este\n    caso se puede decir que hay unos alumnos m\u00e1s aplicados que otros al no\n    estarse cumpliendo en todos los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde el inicio del gobierno del Partido Popular ha sido\n    uno de los pilares b\u00e1sicos en la pol\u00edtica econ\u00f3mica la disminuci\u00f3n, tanto\n    del d\u00e9ficit como del peso de la deuda del Estado en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la emisi\u00f3n de deuda es una de las variables m\u00e1s importantes\n    de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, en concreto presupuestaria, de cualquier pa\u00eds,\n    especialmente por la incidencia que puede tener en el futuro de la\n    sostenibilidad de las finanzas p\u00fablicas, cuesti\u00f3n esencial, por ejemplo,\n    para temas de pol\u00edtica social, sobre todo no tanto en el presente como en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la emisi\u00f3n de deuda es una de las variables m\u00e1s importantes\n    de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, en concreto presupuestaria, de cualquier pa\u00eds,\n    especialmente por la incidencia que puede tener en el futuro de la\n    sostenibilidad de las finanzas p\u00fablicas, cuesti\u00f3n esencial, por ejemplo,\n    para temas de pol\u00edtica social, sobre todo no tanto en el presente como en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ahorros que van a permitir\n    pol\u00edticas sociales y pol\u00edticas de inversi\u00f3n p\u00fablica en el futuro muy\n    considerables, a lo que hay que sumar el aumento de vida de la\n    deuda espa\u00f1ola, que s\u00f3lo del a\u00f1o 2002 al a\u00f1o 2003 ha aumentado de casi\n    5,97 media a 6,16. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la estabilidad y la solvencia de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha permitido que durante los \u00faltimos a\u00f1os el empresariado\n    espa\u00f1ol haya consolidado sus balances y tambi\u00e9n le ha permitido explorar\n    nuevos mercados en el exterior, consiguiendo ser el referente en sectores\n    y territorios hasta ahora reservados a otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo han hecho las importaciones, dado el crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, lo cual nos ha llevado a un d\u00e9ficit comercial que ha aumentado\n    casi un 15 por ciento, hasta representar una tasa de cobertura del 77,3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la investigaci\u00f3n en sanidad, tanto b\u00e1sica como cl\u00ednica,\n    es fundamental para el avance en el conocimiento de medicina, para el\n    beneficio de los enfermos y tambi\u00e9n para mejorar el uso y la gesti\u00f3n\n    eficiente de los recursos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha puesto en\n    marcha en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en biomedicina diversos proyectos\n    que representan apuestas vanguardistas para alcanzar posiciones de cabeza\n    en la investigaci\u00f3n europea e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos programas\n    destaca el centro en red de investigaci\u00f3n de enfermedades neurol\u00f3gicas,\n    que coordina proyectos de investigaci\u00f3n en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enfermedades\n    como la de Alzheimer, o Parkinson, con una prevalencia elevada en la\n    poblaci\u00f3n, u otras enfermedades neurol\u00f3gicas con menor prevalencia tienen\n    para la sociedad una doble dimensi\u00f3n: por una parte, la atenci\u00f3n\n    sociosanitaria del enfermo y el apoyo a su entorno familiar y, de otra\n    parte, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo debate sobre el estado de la Naci\u00f3n se adopt\u00f3 la resoluci\u00f3n\n    de continuar impulsando la Red Cien como centro de investigaci\u00f3n de\n    enfermedades neurol\u00f3gicas, al objeto de apoyar, promocionar y coordinar\n    la investigaci\u00f3n en todos los campos de la neurolog\u00eda b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica, con especial \u00e9nfasis en los problemas relacionados con\n    las enfermedades del sistema nervioso, tales como el Alzheimer,\n    Parkinson, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el\n    Gobierno ha constituido ya la Red CIEN, creando la fundaci\u00f3n Centro de\n    investigaci\u00f3n en enfermedades neurol\u00f3gicas, cuyo objetivo es fomentar la\n    investigaci\u00f3n en todos los campos de la neurolog\u00eda, tanto la b\u00e1sica como\n    la cl\u00ednica como la epidemiol\u00f3gica, con especial \u00e9nfasis en los problemas\n    relacionados con las enfermedades del sistema nervioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende\n    aproximar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica a la cl\u00ednica, lo que se llama la\n    investigaci\u00f3n traslacional, o sea, que la investigaci\u00f3n pueda repercutir\n    de forma inmediata en el tratamiento de los pacientes y tambi\u00e9n dar una\n    mayor calidad asistencial a los pacientes, porque la investigaci\u00f3n en\n    materia neurol\u00f3gica no s\u00f3lo es en f\u00e1rmacos o en descubrir el mecanismo de\n    la enfermedad, sino tambi\u00e9n en avanzar y mucho en lo que se conoce como\n    mejores t\u00e9cnicas de apoyo diario a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Red CIEN es en s\u00ed misma un reto, integra a 1.268 investigadores\n    espa\u00f1oles, adscritos a 204 grupos en 27 centros y en 14 comunidades\n    aut\u00f3nomas; tiene un presupuesto para esta primera anualidad de nueve\n    millones de euros y pretende, se\u00f1or\u00eda, la complementariedad, la\n    optimizaci\u00f3n de los recursos, la reducci\u00f3n del tiempo de transferencia de\n    la investigaci\u00f3n y, en definitiva, pretende que la calidad de vida de los\n    pacientes que tienen enfermedades neurodegenerativas mejore y si es\n    posible que podamos descubrir algo para tratar estas enfermedades que\n    todav\u00eda no tienen curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Red CIEN es en s\u00ed misma un reto, integra a 1.268 investigadores\n    espa\u00f1oles, adscritos a 204 grupos en 27 centros y en 14 comunidades\n    aut\u00f3nomas; tiene un presupuesto para esta primera anualidad de nueve\n    millones de euros y pretende, se\u00f1or\u00eda, la complementariedad, la\n    optimizaci\u00f3n de los recursos, la reducci\u00f3n del tiempo de transferencia de\n    la investigaci\u00f3n y, en definitiva, pretende que la calidad de vida de los\n    pacientes que tienen enfermedades neurodegenerativas mejore y si es\n    posible que podamos descubrir algo para tratar estas enfermedades que\n    todav\u00eda no tienen curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los consumidores espa\u00f1oles est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n\n    alarmante de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Banco de Espa\u00f1a del mes de\n    agosto situaba ya en el 84 por ciento el endeudamiento de la renta\n    disponible en los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de que esta situaci\u00f3n derive en problemas para nuestra econom\u00eda,\n    nuestras familias, nuestros consumidores ven c\u00f3mo necesitan seguir\n    endeud\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda para vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "econom\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, nadie conoce ni los an\u00e1lisis, ni\n    los estudios, ni las medidas preventivas que usted dice aqu\u00ed que est\u00e1\n    poniendo en marcha; nadie, ni el consejo de consumidores y usuarios, ni\n    las asociaciones de consumidores, ni el gobernador del Banco de Espa\u00f1a,\n    ni el Consejo Econ\u00f3mico y Social, nadie, sencillamente porque no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su obligaci\u00f3n como responsable de consumo precisamente es\n    \u00e9sa, crear un marco de seguridad para los consumidores y para las\n    familias espa\u00f1olas que se ven en una situaci\u00f3n de endeudamiento grave, de\n    quiebra en su econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su obligaci\u00f3n como responsable de consumo precisamente es\n    \u00e9sa, crear un marco de seguridad para los consumidores y para las\n    familias espa\u00f1olas que se ven en una situaci\u00f3n de endeudamiento grave, de\n    quiebra en su econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo hay que hablar de datos reales, y\n    como una derivada de lo que he dicho, la existencia de una situaci\u00f3n de\n    endeudamiento generalizada es lo que yo llamar\u00eda alarmar a los\n    consumidores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, la consideraci\u00f3n que debe hacerse\n    es cu\u00e1l es el nivel de endeudamiento real de los hogares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL CALENDARIO QUE TIENE PREVISTO EL GOBIERNO PARA CUBRIR EN SU TOTALIDAD\n    EL CAT\u00c1LOGO DE PUESTOS DE TRAGAJO DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE SEGURIDAD\n    DEL ESTADO EN CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro \u00bfCu\u00e1l es el calendario que tiene\n    previsto el Gobierno para cubrir en su totalidad los cat\u00e1logos de puestos\n    de  trabajo de los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, ya en la convocatoria correspondiente al a\u00f1o\n    2001 se ha hecho un esfuerzo para incrementar el n\u00famero de miembros de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y despu\u00e9s en el plan de\n    lucha contra la delincuencia hemos realizado una oferta, la m\u00e1s\n    importante de los \u00faltimos 25 a\u00f1os, para en tres a\u00f1os, 2002-2004, crear\n    20.000 nuevas plazas de polic\u00edas y de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, una vez transcurrido el per\u00edodo l\u00f3gico de\n    formaci\u00f3n, se ir\u00e1n realizando las incorporaciones cada seis meses, lo que\n    nos va a permitir cubrir totalmente las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Con la m\u00e1xima claridad\n    demandamos: primero, que se cubran urgentemente los cat\u00e1logos de puestos\n    de trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Canarias;\n    segundo, que se actualicen los actuales cat\u00e1logos y que se adapten a las\n    nuevas necesidades que tiene el Archipi\u00e9lago en funci\u00f3n,\n    fundamentalmente, del espectacular crecimiento poblacional que ha habido\n    en las islas; tercero, que se facilite el acceso de los residentes\n    canarios a participar en las pruebas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, facilitando\n    pruebas a llevar a cabo en el Archipi\u00e9lago con el objeto de conseguir una\n    necesaria estabilidad de los funcionarios destinados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si su departamento no puede responder a las necesidades\n    que tiene el Archipi\u00e9lago en materia de seguridad, tanto para las\n    personas como para los bienes, no obstaculice, sino facilite, de acuerdo\n    con lo que dice el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias, que se ponga en\n    marcha una polic\u00eda canaria complementaria a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la m\u00e1xima claridad\n    demandamos: primero, que se cubran urgentemente los cat\u00e1logos de puestos\n    de trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Canarias;\n    segundo, que se actualicen los actuales cat\u00e1logos y que se adapten a las\n    nuevas necesidades que tiene el Archipi\u00e9lago en funci\u00f3n,\n    fundamentalmente, del espectacular crecimiento poblacional que ha habido\n    en las islas; tercero, que se facilite el acceso de los residentes\n    canarios a participar en las pruebas a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, facilitando\n    pruebas a llevar a cabo en el Archipi\u00e9lago con el objeto de conseguir una\n    necesaria estabilidad de los funcionarios destinados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si su departamento no puede responder a las necesidades\n    que tiene el Archipi\u00e9lago en materia de seguridad, tanto para las\n    personas como para los bienes, no obstaculice, sino facilite, de acuerdo\n    con lo que dice el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias, que se ponga en\n    marcha una polic\u00eda canaria complementaria a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En mi opini\u00f3n, como lo\n    demuestran estos datos, la seguridad de los canarios y de quienes los\n    visita est\u00e1 en buenas manos en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan especial para Canarias se est\u00e1 cumpliendo con rigor\n    y lo mejor es analizar los datos en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi opini\u00f3n, como lo\n    demuestran estos datos, la seguridad de los canarios y de quienes los\n    visita est\u00e1 en buenas manos en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA EFICACIA POLICIAL EN LAS \u00daLTIMAS\n    ACTUACIONES CONTRA ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta es una pregunta camuflaje, porque se podr\u00e1 usted\n    imaginar que la pregunta de c\u00f3mo valora el Gobierno la eficacia policial\n    en las \u00faltimas actuaciones contra ETA se refiere fundamentalmente a la\n    Ertzaintza, porque de la otra imagino que dir\u00e1 usted maravillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Anasagasti,\n    nosotros nos alegramos de los \u00e9xitos policiales, sea de quien sea, que\n    nos acercan al objetivo, que es la derrota de ETA, sin matices, sin\n    ning\u00fan tipo de concesiones, simple y llanamente porque son unos asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [6, 7, 8], "eta": [0, 1], "vasco": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordar que usted, se\u00f1or ministro, es miembro del Partido\n    Popular y el se\u00f1or Balza es miembro del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    efectivamente usted est\u00e1 tan satisfecho con la actuaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de la Ertzantza, por lo menos no utilice ese sistem\u00e1tico e\n    inadmisible ataque al nacionalismo vasco y a las instituciones\n    democr\u00e1ticas, y no solamente por el doble lenguaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    se entiende que diga que se felicita por los \u00e9xitos de la Ertzantza -as\u00ed\n    ha sido: ha detenido al comando Vizcaya, aunque ha habido un atentado\n    donde dos etzainas han sido malheridos y ha muerto un miembro de ETA- y\n    despu\u00e9s venga con ese ataque sistem\u00e1tico al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordar que usted, se\u00f1or ministro, es miembro del Partido\n    Popular y el se\u00f1or Balza es miembro del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, le pedimos se\u00f1or ministro que no utilice\n    ese lenguaje de descalificaci\u00f3n continua porque nosotros, como\n    nacionalistas,\n    podemos tener nuestra ideolog\u00eda pero el combate contra ETA siempre ha\n    estado en el centro de la acci\u00f3n del Gobierno vasco, de la Ertzantza y\n    del Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [9, 10, 11, 12], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hablando de doble lenguaje y de contradicciones, nunca habr\u00e1 o\u00eddo\n    una descalificaci\u00f3n del ministro del Interior respecto al se\u00f1or Balza ni\n    al trabajo del departamento de Interior; mis palabras siempre han sido de\n    colaboraci\u00f3n en la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas el se\u00f1or Balza\n    ha dicho algo que nosotros llevamos repitiendo desde hace mucho tiempo:\n    que la derrota de ETA pasa exclusivamente por la derrota policial de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo critico al Partido Nacionalista Vasco o al\n    Gobierno vasco no estoy criticando a la Ertzantza, estoy criticando al\n    Gobierno vasco, porque su pol\u00edtica es mala en la lucha contra el\n    terrorismo y es mala cuando el Partido Nacionalista Vasco permite que el\n    grupo parlamentario de ETA est\u00e9 en su Parlamento, cuando el Gobierno\n    vasco recurre la Ley de Partidos Pol\u00edticos o la sentencia del Tribunal\n    Supremo en la que ilegaliza al partido terrorista de ETA, o cuando\n    ustedes permiten en el Parlamento la financiaci\u00f3n del grupo parlamentario\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contra ETA se lucha no s\u00f3lo deteniendo a los comandos, sino\n    tambi\u00e9n a los peri\u00f3dicos, a las empresas, a los partidos y a las\n    asociaciones que son parte de todo el entramado de la organizaci\u00f3n\n    terrorista; eso no lo hace el Gobierno vasco y no lo hace el Partido\n    Nacionalista Vasco, que coloca como prioridad un proyecto de ruptura e\n    independentista de Espa\u00f1a antes que acabar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es la verdad y como la ayuda del Partido\n    Nacionalista Vasco y del Gobierno vasco habr\u00eda sido esencial en la lucha\n    contra el terrorismo y no lo ha sido, hay que denunciarlo, y la sociedad\n    espa\u00f1ola tiene que saberlo porque las prioridades son las que son, y la\n    primera es acabar con ETA, que no es la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y el Gobierno del Partido Nacionalista Vasco en el\n    Pa\u00eds Vasco est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO MODIFICAR LA REGULACI\u00d3N DE LAS DEDUCCIONES POR\n    APORTACIONES A CUENTAS-VIVIENDA HABIDA CUENTA LA EVOLUCI\u00d3N TAN ALCISTA\n    QUE HA REGISTRADO EL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene previsto el Gobierno modificar la regulaci\u00f3n de las\n    deducciones por aportaciones a cuentas vivienda habida cuenta la\n    evoluci\u00f3n tan alcista que ha registrado el precio de la vivienda, que en\n    Espa\u00f1a ha sido en los \u00faltimos cinco a\u00f1os del 70 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vivienda": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 centrando sus esfuerzos a la hora de facilitar\n    el acceso a la vivienda de los m\u00e1s j\u00f3venes en el \u00e1mbito de las viviendas\n    en alquiler, por eso hemos modificado tanto el impuesto sobre la renta de\n    las personas f\u00edsicas vigente este a\u00f1o como la construcci\u00f3n de viviendas\n    de alquiler en Espa\u00f1a, atribuy\u00e9ndoles un r\u00e9gimen fiscal especialmente\n    beneficioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 centrando sus esfuerzos a la hora de facilitar\n    el acceso a la vivienda de los m\u00e1s j\u00f3venes en el \u00e1mbito de las viviendas\n    en alquiler, por eso hemos modificado tanto el impuesto sobre la renta de\n    las personas f\u00edsicas vigente este a\u00f1o como la construcci\u00f3n de viviendas\n    de alquiler en Espa\u00f1a, atribuy\u00e9ndoles un r\u00e9gimen fiscal especialmente\n    beneficioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "vivienda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pensamos que es\n    necesario hacer justicia desde la \u00f3ptica legislativa, desde el\n    Parlamento, para evitar que los ahorros de nuestros j\u00f3venes sean\n    penalizados fiscalmente y v\u00edctimas de la especulaci\u00f3n y del boom\n    inmobiliario que se ha experimentado en Espa\u00f1a en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os, siendo los culpables del retraso en las decisiones de\n    compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello no suceda, a nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) nos gustar\u00eda sensibilizar al Gobierno y proponerle\n    la ampliaci\u00f3n de cuatro a siete a\u00f1os de la vigencia de las cuentas ahorro\n    vivienda con garant\u00edas suficientes y con las bonificaciones fiscales\n    correspondientes por los siguientes motivos: en primer lugar, porque es\n    una realidad que en Espa\u00f1a ha existido un incremento del precio del 70\n    por ciento en los cinco \u00faltimos a\u00f1os en los m\u00f3dulos de 80 metros\n    cuadrados; en segundo lugar, porque tambi\u00e9n en este periodo de tiempo ha\n    existido una p\u00e9rdida de capacidad del ahorro, que se ha reducido un 41\n    por ciento para poder adquirir una vivienda; y finalmente, se\u00f1or\n    ministro, concluyendo, se ha pasado de 12 a 18 a\u00f1os con el mismo ahorro\n    en cuanto al tiempo para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello no suceda, a nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) nos gustar\u00eda sensibilizar al Gobierno y proponerle\n    la ampliaci\u00f3n de cuatro a siete a\u00f1os de la vigencia de las cuentas ahorro\n    vivienda con garant\u00edas suficientes y con las bonificaciones fiscales\n    correspondientes por los siguientes motivos: en primer lugar, porque es\n    una realidad que en Espa\u00f1a ha existido un incremento del precio del 70\n    por ciento en los cinco \u00faltimos a\u00f1os en los m\u00f3dulos de 80 metros\n    cuadrados; en segundo lugar, porque tambi\u00e9n en este periodo de tiempo ha\n    existido una p\u00e9rdida de capacidad del ahorro, que se ha reducido un 41\n    por ciento para poder adquirir una vivienda; y finalmente, se\u00f1or\n    ministro, concluyendo, se ha pasado de 12 a 18 a\u00f1os con el mismo ahorro\n    en cuanto al tiempo para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "fiscales": [8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es m\u00e1s que sensible a las preocupaciones de los\n    ciudadanos en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, para que la vivienda\n    habitual deje de pagar la renta presunta, y las deducciones por su\n    adquisici\u00f3n son ahora m\u00e1s justas al ser m\u00e1s iguales para todos,\n    independientemente de la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido reducciones del 95 por\n    ciento de la base imponible del impuesto sobre sucesiones y donaciones\n    por herencia de la vivienda habitual; ya no se paga en el impuesto de\n    patrimonio por los primeros 150.000 euros de la primera vivienda y desde\n    el a\u00f1o 2001 est\u00e1n exentas en el impuesto de transmisiones patrimoniales\n    las primeras copias de escritura en la cancelaci\u00f3n y modificaci\u00f3n de\n    hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos llevando a cabo importantes mejoras fiscales\n    a favor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el marco actual de descentralizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y administrativa de Espa\u00f1a las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales tienen importantes competencias y recursos para\n    introducir mejoras en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comparte conmigo la necesidad de que sean las haciendas\n    territoriales -es decir, la Generalitat de Catalunya- las que acometan\n    una pol\u00edtica m\u00e1s decisiva a la hora de estimular precisamente esas primas\n    o deducciones fiscales a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos llevando a cabo importantes mejoras fiscales\n    a favor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, los beneficios fiscales para la\n    vivienda en el ejercicio 2003 ascienden a 4.800 millones de euros, por\n    tanto, estamos haciendo un considerable esfuerzo fiscal para favorecer la\n    adquisici\u00f3n de vivienda para todos los ciudadanos, especialmente para los\n    m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comparte conmigo la necesidad de que sean las haciendas\n    territoriales -es decir, la Generalitat de Catalunya- las que acometan\n    una pol\u00edtica m\u00e1s decisiva a la hora de estimular precisamente esas primas\n    o deducciones fiscales a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de un proyecto de ley importante porque refleja el\n    marco jur\u00eddico, el campo de juego donde se va a desarrollar la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y social en el a\u00f1o 2004, y adem\u00e1s se trata de un proyecto de\n    ley en el que, sin duda, estar\u00e1n reflejadas las prioridades del Gobierno,\n    porque como muy bien sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "investigaci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [5], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el pr\u00f3ximo a\u00f1o el gasto p\u00fablico se contendr\u00e1, crecer\u00e1 moderadamente\n    -esa ser\u00e1 la propuesta del Gobierno-, insistiendo en que este aumento\n    moderado del gasto p\u00fablico es necesario para el equilibrio\n    presupuestario, para que las cuentas del Estado est\u00e9n saneadas y, a\n    trav\u00e9s de ese equilibrio de las cuentas p\u00fablicas, para que los\n    presupuestos del Estado contribuyan positivamente a la financiaci\u00f3n de\n    las econom\u00edas familiares, a la financiaci\u00f3n de nuestras empresas y,\n    especialmente, a la financiaci\u00f3n de las m\u00e1s peque\u00f1as, de las empresas\n    familiares, de las peque\u00f1as y medianas empresas, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos recogen esa prioridad, por su\n    inversi\u00f3n en infraestructuras, fundamentales para nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico, y tambi\u00e9n la de seguir apostando por los servicios esenciales\n    del Estado: por la seguridad ciudadana, por la seguridad exterior de\n    Espa\u00f1a, por el desarrollo de las relaciones internacionales de nuestro\n    pa\u00eds,  por la justicia; en definitiva, una gran apuesta por la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y por la investigaci\u00f3n y el desarrollo como motores de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, los nuevos Presupuestos\n    Generales del Estado supondr\u00e1n una gran apuesta por el crecimiento\n    econ\u00f3mico para los pr\u00f3ximos a\u00f1os que esperan los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fruto de todo ello y de las pol\u00edticas llevadas a\n    cabo por los gobiernos del Partido Popular, estamos inyectando al sector\n    agrarios espa\u00f1ol en torno a tres billones de las antiguas pesetas de\n    fondos p\u00fablicas que, en definitiva, la sociedad espa\u00f1ola aporta a los\n    agricultores en forma\n    de ayudas, para que estos colaboren con el medio ambiente, que disfrutamos\n    todos y que disfrutaremos en el futuro; para que proporcionen a toda la\n    sociedad alimentos de calidad y seguridad y contribuyan a la fijaci\u00f3n de\n    poblaci\u00f3n en el medio rural, impulsando las potencialidades tur\u00edsticas\n    tradicionales, culturales y medioambientales que, sin duda, existen en el\n    medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los agricultores espa\u00f1oles se vieron perjudicados por las\n    negociaciones motivadas por nuestra entrada en la Comunidad Econ\u00f3mica\n    Europea, perjuicio que se acentu\u00f3 con la reforma de la PAC de 1992, donde\n    el Gobierno de entonces impuso a nuestros agricultores el rendimiento\n    medio por hect\u00e1rea m\u00e1s bajo de todos los pa\u00edses de Europa, por debajo de\n    Portugal y de Grecia; situaci\u00f3n, por cierto, que arregl\u00f3 el primer\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las ayudas de la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 1996, cuando\n    gobernaban ustedes con tanto acierto, los espa\u00f1oles recib\u00edan 4.848\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o en que se conmemora el 25 aniversario de nuestra Constituci\u00f3n,\n    el Gobierno con el dinero de todos los espa\u00f1oles sigue subvencionando la\n    Fundaci\u00f3n Francisco Franco, cuyos fines son la apolog\u00eda de la dictadura y\n    de la figura del dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esto es una burla a la\n    democracia, a la convivencia y a la dignidad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, es\n    incomprensible que ofenda a los espa\u00f1oles de esta manera, sobre todo a\n    los que sufrieron el exilio, los campos de concentraci\u00f3n, la muerte, la\n    represi\u00f3n y la persecuci\u00f3n del dictador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni a usted ni a su Gobierno, porque mientras\n    usted financia la Fundaci\u00f3n Francisco Franco con el dinero de todos los\n    espa\u00f1oles, \u00a1no se le olvide!, se niegan en esta C\u00e1mara a condenar el\n    golpe del 36, los juicios sumar\u00edsimos del franquismo y adem\u00e1s han\n    impedido la extradici\u00f3n de Pinochet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Imponiendo la religi\u00f3n en la escuela y creando un aut\u00e9ntico\n    clamor social, y el decreto de religi\u00f3n ha sido ya recurrido ante los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es impropio en este pa\u00eds que no es confesional y que\n    reconoce la libertad religiosa que a los profesores de religi\u00f3n se les\n    despida por cuestiones que vulneran principios constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los padres de los\n    alumnos del Colegio Virgen del Bosque se acuestan matriculando a sus\n    hijos en un colegio laico y se levantan viendo que en ese colegio hay\n    religi\u00f3n todos los d\u00edas, misa diaria y educaci\u00f3n separada de ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as porque lo han comprado los legionarios de Cristo, que han ocupado\n    el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a\n    decir que el Ministerio de Educaci\u00f3n cumple estrictamente con sus\n    obligaciones en materia de profesores de religi\u00f3n y que el acuerdo\n    firmado por el anterior ministro de Educaci\u00f3n fue precisamente para\n    garantizar aspectos salariales y de la Seguridad Social, sin ning\u00fan tipo\n    de disfunci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es\n    que el Gobierno no pague directamente los salarios y la Seguridad Social,\n    lo plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir que el Ministerio de Educaci\u00f3n cumple estrictamente con sus\n    obligaciones en materia de profesores de religi\u00f3n y que el acuerdo\n    firmado por el anterior ministro de Educaci\u00f3n fue precisamente para\n    garantizar aspectos salariales y de la Seguridad Social, sin ning\u00fan tipo\n    de disfunci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes lo que quieren es\n    que el Gobierno no pague directamente los salarios y la Seguridad Social,\n    lo plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un curso donde\n    por primera vez el n\u00famero de alumnos se ha estabilizado, tras quince a\u00f1os\n    de continuo descenso, un curso que contar\u00e1 con m\u00e1s recursos econ\u00f3micos,\n    con un mayor n\u00famero de profesores y, por supuesto, donde los alumnos\n    tendr\u00e1n un mayor n\u00famero de becas y de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que a nuestro juicio servir\u00e1\n    para modernizar el sistema educativo espa\u00f1ol, para que los profesores\n    puedan impartir la docencia dentro de una absoluta normalidad, para dotar\n    a los alumnos espa\u00f1oles de una mejor formaci\u00f3n y de mayores oportunidades\n    y, en definitiva, para reducir el fracaso escolar que, desgraciadamente,\n    ha atenazado a nuestros j\u00f3venes en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros se ocupan de otros menesteres,\n    nosotros de la formaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que a nuestro juicio servir\u00e1\n    para modernizar el sistema educativo espa\u00f1ol, para que los profesores\n    puedan impartir la docencia dentro de una absoluta normalidad, para dotar\n    a los alumnos espa\u00f1oles de una mejor formaci\u00f3n y de mayores oportunidades\n    y, en definitiva, para reducir el fracaso escolar que, desgraciadamente,\n    ha atenazado a nuestros j\u00f3venes en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como bien sabe -y ha habido muchas ocasiones\n    para explicarlo y me he referido a ello- el objetivo de la Ley de calidad\n    no es otro que establecer unas condiciones que permitan mejorar el nivel\n    medio de formaci\u00f3n y conocimiento de nuestros alumnos y, paralelamente,\n    reducir la tasa de fracaso escolar que, desgraciadamente, es alta en\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, uno de cada cuatro alumnos no\n    obtiene la certificaci\u00f3n de secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, desaparece la llamada promoci\u00f3n autom\u00e1tica, la\n    posibilidad de pasar incluso con todas las asignaturas suspendidas, lo\n    que a nuestro modo de ver y al modo de ver del conjunto de la comunidad\n    educativa y, desde luego, de la inmensa mayor\u00eda de los padres, va a\n    permitir a los alumnos situarse con otras referencias, con otros\n    est\u00edmulos, tambi\u00e9n a los profesores les va a servir para aprovechar el\n    curso y para desarrollar un esfuerzo a lo largo de todo el a\u00f1o acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    profesores en la medida en que se les restituye en su capacidad de\n    decisi\u00f3n acerca de cu\u00e1l es la calificaci\u00f3n de los alumnos en su materia,\n    tambi\u00e9n van a empezar a recuperar buena parte de las competencias que\n    hab\u00edan perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El plan nacional de nombres\n    de dominio de Internet bajo un c\u00f3digo \".es\" desarrolla un esquema de\n    asignaci\u00f3n basado en la realizaci\u00f3n de una apertura controlada de los\n    criterios de asignaci\u00f3n vigentes que permite satisfacer las demandas\n    existentes sin renunciar a la seguridad y vinculaci\u00f3n con el territorio\n    espa\u00f1ol que caracterizan a Dominio.es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el plan nacional de dominios persigue b\u00e1sicamente dos\n    objetivos: por un lado, mejorar los servicios que se ofrecen a las\n    personas que se benefician de Internet, las opciones de registro, y\n    tambi\u00e9n reducir las tasas dentro del marco de lo que son nuevas opciones\n    de registro, y por otro promover que haya un mayor n\u00famero de registros de\n    dominio en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN BASE A QU\u00c9 DATOS SOSTIENE EL MINISTRO QUE EL\n    GASTO SOCIAL CRECE EN ESPA\u00d1A M\u00c1S QUE EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN BASE A QU\u00c9 DATOS SOSTIENE EL MINISTRO QUE EL\n    GASTO SOCIAL CRECE EN ESPA\u00d1A M\u00c1S QUE EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfEn base a qu\u00e9 datos sostiene, se\u00f1or ministro, que el gasto social crece\n    en Espa\u00f1a m\u00e1s que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn base a qu\u00e9 datos sostiene, se\u00f1or ministro, que el gasto social crece\n    en Espa\u00f1a m\u00e1s que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [16], "gasto social": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [17], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  No son los que yo tengo, se\u00f1or ministro, porque\n    Eurostat acredita en sucesivas publicaciones que nuestro gasto social ha\n    bajado en los a\u00f1os del gobierno del Partido Popular, por no compararlo\n    con otros a\u00f1os, por lo menos en dos puntos de nuestro producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que, y esto lo sabe usted bien,\n    nuestro gasto social es aproximadamente el 20 por ciento del PIB y la\n    media del gasto en la Uni\u00f3n Europea es del 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    mostrarle un cuadro que refleja muy bien c\u00f3mo va cayendo el gasto social\n    con los gobiernos del Partido Popular y cu\u00e1l es la media de la Uni\u00f3n\n    Europea para que se vea que este diferencial aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles,\n    se\u00f1or\u00edas, que en 1995 el gasto social supon\u00eda el 62 por ciento de la\n    Uni\u00f3n Europea y en 2000 no llega al 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha reducido el gasto social en\n    Espa\u00f1a es una verdad como un templo, y que se ha aumentado el diferencial\n    con Europa es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se gasta menos para reducir el d\u00e9ficit, no\n    se puede aumentar el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No son los que yo tengo, se\u00f1or ministro, porque\n    Eurostat acredita en sucesivas publicaciones que nuestro gasto social ha\n    bajado en los a\u00f1os del gobierno del Partido Popular, por no compararlo\n    con otros a\u00f1os, por lo menos en dos puntos de nuestro producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que, y esto lo sabe usted bien,\n    nuestro gasto social es aproximadamente el 20 por ciento del PIB y la\n    media del gasto en la Uni\u00f3n Europea es del 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    mostrarle un cuadro que refleja muy bien c\u00f3mo va cayendo el gasto social\n    con los gobiernos del Partido Popular y cu\u00e1l es la media de la Uni\u00f3n\n    Europea para que se vea que este diferencial aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles,\n    se\u00f1or\u00edas, que en 1995 el gasto social supon\u00eda el 62 por ciento de la\n    Uni\u00f3n Europea y en 2000 no llega al 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha reducido el gasto social en\n    Espa\u00f1a es una verdad como un templo, y que se ha aumentado el diferencial\n    con Europa es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se gasta menos para reducir el d\u00e9ficit, no\n    se puede aumentar el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, reducir gasto social es reducir ayuda a la vivienda, a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00edas, menos gasto social es reducir la pol\u00edtica de\n    redistribuci\u00f3n social, es aumentar la desigualdad, es hacer un pa\u00eds menos\n    justo, es hacer un pa\u00eds menos equitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [6], "econom\u00eda": [12], "protecci\u00f3n social": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por\n    aclarar este debate desde el principio, los que digan que se ha reducido\n    el gasto social faltan a la verdad o, utilizando su terminolog\u00eda,\n    mienten descaradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estados miembros de la Uni\u00f3n Europea han elaborado\n    una metodolog\u00eda com\u00fan que utilizamos todos denominada Sistema Europeo\n    Estad\u00edstico de Protecci\u00f3n Social para comparar las pol\u00edticas de\n    protecci\u00f3n social de unos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    estos datos, Espa\u00f1a aumenta su gasto en protecci\u00f3n social por habitante\n    mucho m\u00e1s que la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 1996 al a\u00f1o 2000, que es\n    el \u00faltimo a\u00f1o sobre el que existen datos oficiales, el gasto en\n    protecci\u00f3n social por habitante ha crecido en Espa\u00f1a un 8,2 por ciento,\n    frente a un 7 por ciento que ha crecido en la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    ponemos m\u00e1s dinero por habitante, que es lo importante, que es donde de\n    verdad se pueden hacer pol\u00edticas de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por\n    aclarar este debate desde el principio, los que digan que se ha reducido\n    el gasto social faltan a la verdad o, utilizando su terminolog\u00eda,\n    mienten descaradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir creciendo, vamos a seguir creando empleo y\n    vamos a gastar mucho m\u00e1s dinero, como en los presupuestos de este a\u00f1o,\n    del que se ha gastado nunca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estados miembros de la Uni\u00f3n Europea han elaborado\n    una metodolog\u00eda com\u00fan que utilizamos todos denominada Sistema Europeo\n    Estad\u00edstico de Protecci\u00f3n Social para comparar las pol\u00edticas de\n    protecci\u00f3n social de unos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    estos datos, Espa\u00f1a aumenta su gasto en protecci\u00f3n social por habitante\n    mucho m\u00e1s que la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 1996 al a\u00f1o 2000, que es\n    el \u00faltimo a\u00f1o sobre el que existen datos oficiales, el gasto en\n    protecci\u00f3n social por habitante ha crecido en Espa\u00f1a un 8,2 por ciento,\n    frente a un 7 por ciento que ha crecido en la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros gastamos mucho m\u00e1s en\n    protecci\u00f3n social, lo que pasa es que a pesar de ser mucho m\u00e1s lo que\n    gastamos, la diferencia con el PIB puede ser superior porque el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como le he dicho antes es muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTO HA DESCENDIDO EL\n    GASTO SOCIAL, RESPECTO AL PIB, EN ESPA\u00d1A DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NTO HA DESCENDIDO EL\n    GASTO SOCIAL, RESPECTO AL PIB, EN ESPA\u00d1A DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le quisiera preguntar cu\u00e1nto ha\n    descendido el gasto social respecto al PIB desde que gobierna el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quisiera preguntar cu\u00e1nto ha\n    descendido el gasto social respecto al PIB desde que gobierna el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde 1996 el gasto\n    social ha crecido en n\u00fameros absolutos y en relaci\u00f3n con el n\u00famero de\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, respuesta incorrecta, debe usted\n    haber perdido la ficha correcta o la debe tener al final, porque le acabo\n    de preguntar la reducci\u00f3n del gasto social en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, respuesta incorrecta, debe usted\n    haber perdido la ficha correcta o la debe tener al final, porque le acabo\n    de preguntar la reducci\u00f3n del gasto social en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es el bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han emprendido el camino\n    que nos aleja de la Uni\u00f3n Europea, un camino de recorte social, de\n    incremento de las desigualdades, de abandonar a los ciudadanos a su\n    suerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente en nuestro\n    pa\u00eds, desde que gobierna el Partido Popular, el gasto social ha ca\u00eddo en\n    dos puntos\n    del producto interior bruto, pero es que, adem\u00e1s, la diferencia con la\n    Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n ha crecido, con lo cual nuestra brecha social se ha\n    ido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or Zaplana, es que el crecimiento\n    econ\u00f3mico que ha tenido nuestro pa\u00eds no se ha utilizado correctamente, no\n    se ha redistribuido de una manera equitativa, de manera que s\u00f3lo unos\n    pocos han sido los beneficiarios de ese crecimiento econ\u00f3mico, siendo la\n    mayor\u00eda de los ciudadanos los que est\u00e1n asistiendo at\u00f3nitos a una serie\n    de pol\u00edticas que suponen recorte en gasto, en conceptos como sanidad,\n    como educaci\u00f3n, como pensiones, como ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tren del\n    crecimiento econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, ha pasado de largo por cada una de\n    todas estas estaciones y todo esto nos lleva a que seamos el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s han crecido las desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que todos los j\u00f3venes puedan acceder a\n    viviendas asequibles en este pa\u00eds y que los ciudadanos puedan asistir a\n    una red p\u00fablica sanitaria sin tener que enfrentarse a kilom\u00e9tricas listas\n    de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [3], "pol\u00edticas sociales": [7, 8], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nunca en Espa\u00f1a ha habido tanto\n    desequilibrio social ni tanta brecha social que cuando hab\u00eda m\u00e1s de\n    cuatro millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El retroceso social al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este pa\u00eds fuera m\u00e1s pobre, si\n    Espa\u00f1a no hubiera crecido espectacularmente estos \u00faltimos a\u00f1os, nuestra\n    aportaci\u00f3n, siendo la misma, ser\u00eda mucho m\u00e1s alta con respecto al PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor dec\u00edan: Mire usted, la\n    aportaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en gasto social es superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    comprenda que nosotros queremos no solamente gastar cada vez m\u00e1s en\n    pol\u00edticas sociales, sino tambi\u00e9n conseguir reducir el desempleo y, por\n    tanto, que nuestro pa\u00eds siga creciendo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    comprenda que nosotros queremos no solamente gastar cada vez m\u00e1s en\n    pol\u00edticas sociales, sino tambi\u00e9n conseguir reducir el desempleo y, por\n    tanto, que nuestro pa\u00eds siga creciendo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1996, \u00faltimo presupuesto del Partido Socialista, se destinaban\n    a las pol\u00edticas sociales 45 de cada 100 pesetas; en este momento se\n    destinan 51 de cada 100 antiguas pesetas, luego el incremento es\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno hace una pol\u00edtica social tremendamente avanzada y desde luego\n    las desigualdades se han recortado sustancialmente desde el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Haga usted un presupuesto con un\n    crecimiento en gasto social que nos acerque a Europa, no que nos aleje de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga usted un presupuesto con un\n    crecimiento en gasto social que nos acerque a Europa, no que nos aleje de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos\n    de la Uni\u00f3n Europea, en el a\u00f1o 1995 Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds con menos\n    diferencias entre las rentas altas y las rentas bajas; hoy es el\n    decimocuarto pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe de la ONU, al que ustedes tampoco le pueden\n    poner la zarpa encima, dice que en 1995 \u00e9ramos el noveno pa\u00eds en\n    desigualdades; hoy somos el 21, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro por tanto que la consecuencia de\n    sus pol\u00edticas es que se est\u00e1n creando desigualdades en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, haga un esfuerzo, no corra tanto usted solo, corra con\n    todo el pa\u00eds, haga que el pa\u00eds avance todo junto, porque las\n    desigualdades en Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, van a crear unos problemas\n    serios, que dif\u00edcilmente luego podremos solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que no es verdad que m\u00e1s de cuatro\n    millones de personas en este pa\u00eds han encontrado empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla en Italia, se habla\n    del milagro espa\u00f1ol desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y\n    de sus pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfO no es\n    verdad que en este pa\u00eds hab\u00eda m\u00e1s de cuatro millones de parados y hab\u00eda\n    m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias que ten\u00edan todos los miembros de su propia\n    familia en paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no niegue la evidencia, porque Espa\u00f1a es el pa\u00eds m\u00e1s vanguardista de\n    Europa en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no niegue la evidencia, porque Espa\u00f1a es el pa\u00eds m\u00e1s vanguardista de\n    Europa en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a prevalecer la defensa de los puestos de trabajo, la\n    defensa de los intereses de los trabajadores de Antena 3 Televisi\u00f3n y de\n    sus familias o va a prevalecer en el Gobierno el inter\u00e9s por seguir\n    controlando la informaci\u00f3n de los 30 minutos de cada informativo de\n    Antena 3 Televisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nosotros estamos preocupados en estos momentos por el\n    derecho a recibir la informaci\u00f3n veraz -y Antena 3 Televisi\u00f3n, aunque es\n    cadena privada, es un servicio p\u00fablico- y por la defensa de los puestos\n    de trabajo de los trabajadores de Antena 3 Televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE EL\n    GOBIERNO DEL DETERIORO DEL SERVICIO P\u00daBLICO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan la encuesta que ha\n    hecho sobre el funcionamiento de la justicia el Consejo General del Poder\n    Judicial, los espa\u00f1oles consideran que la justicia funciona mal y, lo que\n    es peor, que ha empeorado, que su servicio cada vez es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, seg\u00fan la encuesta que ha\n    hecho sobre el funcionamiento de la justicia el Consejo General del Poder\n    Judicial, los espa\u00f1oles consideran que la justicia funciona mal y, lo que\n    es peor, que ha empeorado, que su servicio cada vez es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    tienen los espa\u00f1oles raz\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or\u00eda, que es un hombre veraz, leer\u00e1 entera esa encuesta y ver\u00e1\n    que all\u00ed donde el Ministerio de Justicia tiene competencias los espa\u00f1oles\n    dan un aprobado a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, creo que la justicia hay que\n    mejorarla, la estamos mejorando, y lo vamos a seguir haciendo, a pesar de\n    sus problemas electorales, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\u00eda, que es un hombre veraz, leer\u00e1 entera esa encuesta y ver\u00e1\n    que all\u00ed donde el Ministerio de Justicia tiene competencias los espa\u00f1oles\n    dan un aprobado a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo\n    que piensan, no es m\u00e1s eficaz sino menos; no es m\u00e1s r\u00e1pida, es m\u00e1s lenta,\n    se\u00f1or ministro, y no es m\u00e1s accesible, lo es menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En utilizar el pacto de la justicia para\n    copar el Poder Judicial y poner al fiscal a su servicio, en lugar de\n    dotar a la justicia de los medios que necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En utilizar el pacto de la justicia para\n    copar el Poder Judicial y poner al fiscal a su servicio, en lugar de\n    dotar a la justicia de los medios que necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La justicia, seg\u00fan los espa\u00f1oles, es lo\n    que piensan, no es m\u00e1s eficaz sino menos; no es m\u00e1s r\u00e1pida, es m\u00e1s lenta,\n    se\u00f1or ministro, y no es m\u00e1s accesible, lo es menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se ha producido un fallo generalizado del aparato de\n    seguridad y del judicial y ustedes s\u00f3lo se han fijado en una pieza, en\n    una, la que les molesta: el jurado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "polic\u00eda": [5, 6], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque ustedes, que son tan aficionados\n    a la guerra preventiva, que dice el se\u00f1or Aznar, deben saber que la\n    funci\u00f3n de la polic\u00eda democr\u00e1tica es prevenir los delitos, y aqu\u00ed hab\u00eda\n    una informaci\u00f3n que yo le pido que ustedes expliquen, ya que dice que\n    funciona tan bien la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda dijo usted aqu\u00ed que Andaluc\u00eda era el lugar\n    de Espa\u00f1a donde peor funcionaba la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    entender\u00e1n que nadie quiera estar con ustedes en el pacto de la justicia,\n    que los ciudadanos rechacen su gesti\u00f3n y que todos los grupos pol\u00edticos\n    lo abandonen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no es nada recomendable andar con\n    ustedes, que no se ocupan del servicio p\u00fablico de la justicia, que\n    beneficiar\u00eda a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no es nada recomendable andar con\n    ustedes, que no se ocupan del servicio p\u00fablico de la justicia, que\n    beneficiar\u00eda a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hemos sabido, dec\u00eda, que la polic\u00eda\n    brit\u00e1nica alert\u00f3 a la espa\u00f1ola de los antecedentes del presunto asesino,\n    el se\u00f1or King. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes, que son tan aficionados\n    a la guerra preventiva, que dice el se\u00f1or Aznar, deben saber que la\n    funci\u00f3n de la polic\u00eda democr\u00e1tica es prevenir los delitos, y aqu\u00ed hab\u00eda\n    una informaci\u00f3n que yo le pido que ustedes expliquen, ya que dice que\n    funciona tan bien la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, la\n    justicia ten\u00eda que mejorar y est\u00e1 mejorando; ustedes ten\u00edan que mejorar,\n    y mucho, y la verdad es que est\u00e1n empeorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que resulta sorprendente es que quieran empeorar\n    con los nuevos socios que han elegido para hablar de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    de hacer con ellos una nueva estrategia en materia de justicia, \u00bfles ha\n    pedido que retiren la querella que tiene el Gobierno vasco contra el\n    se\u00f1or Garz\u00f3n por perseguir a etarras y terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 no se han sentado a hablar con el Gobierno a hacer\n    balance, como hacen dos personas serias, de lo que juntos hemos venido\n    haciendo y, en vez de querer dialogar con quien ha sido hasta hoy su\n    socio, se sientan con unos nuevos socios, con el Partido Nacionalista\n    Vasco, con Eusko Alkartasuna, con el partido del se\u00f1or Madrazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    de hacer con ellos una nueva estrategia en materia de justicia, \u00bfles ha\n    pedido que retiren la querella que tiene el Gobierno vasco contra el\n    se\u00f1or Garz\u00f3n por perseguir a etarras y terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfLes ha pedido usted que\n    respeten al Tribunal Supremo, que cumplan las sentencias y que dejemos de\n    pagar con nuestros impuestos a ETA y a los terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, en materia\n    de justicia hay que ser serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En relaci\u00f3n con la\n    cuesti\u00f3n que usted menciona,\n    yo no le voy a decir d\u00f3nde funciona mejor o peor la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiz\u00e1s no sea casualidad que el problema que usted ha\n    se\u00f1alado se produzca all\u00ed, donde la Junta de Andaluc\u00eda tiene en materia\n    de justicia las mismas competencias que tiene el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00eda, yo no creo que el mejor camino sea tirarse los trastos\n    a la cabeza, sino trabajar juntos para hacer una justicia mejor, para que\n    haya m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or\u00eda, yo no creo que el mejor camino sea tirarse los trastos\n    a la cabeza, sino trabajar juntos para hacer una justicia mejor, para que\n    haya m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE LA FALTA DE RIGOR DENUNCIADA POR LOS\n    PROPIOS FISCALES, EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO,\n    REFERIDA AL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE LA FALTA DE RIGOR DENUNCIADA POR LOS\n    PROPIOS FISCALES, EN LA MEMORIA DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO,\n    REFERIDA AL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ser\u00eda estupendo que en el control\n    parlamentario usted respondiera a lo que se le pregunta y la pregunta es:\n    \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece la falta de rigor denunciada por los propios\n    fiscales en la memoria de la fiscal\u00eda para el a\u00f1o 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comprendo que los que nunca\n    quisieron el pacto, los radicales que siempre quer\u00edan que ustedes\n    hicieran una pol\u00edtica radical, le hayan acabado rompiendo una pol\u00edtica\n    moderada y de centro que hac\u00eda de la justicia un servicio p\u00fablico que\n    entre todos tenemos que mejorar, porque es un tercer poder del Estado\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo un gran respeto\n    como director general que fue de Instituciones Penitenciarias y como\n    persona que ha hecho un gran servicio a Espa\u00f1a como n\u00famero dos de la\n    fiscal\u00eda que hizo la memoria que ahora usted denuncia y que, con\n    autonom\u00eda, el Ministerio de Justicia no ha cambiado ni una coma de lo que\n    hizo esa fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [5], "fiscal\u00eda": [7, 8], "polic\u00eda": [9], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta manipulaci\u00f3n\n    es la que permite al Gobierno esconderse de las denuncias que viene\n    efectuando el Partido Socialista sobre el incremento de la criminalidad\n    en Espa\u00f1a como consecuencia del fracaso del sistema de justicia y del\n    servicio p\u00fablico de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al fiscal general podemos dudar entre su incompetencia, su\n    voluntad incondicionada de servir al Gobierno o la mezcla de las dos\n    cosas, pero en cuanto al Gobierno no tenemos dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, la ocupaci\u00f3n de\n    las instituciones, de lo que es un ejemplo el ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, una fiscal\u00eda anulada para investigar\n    y amputada para desvelar tejemanejes pr\u00f3ximos al Gobierno pero esmerada a\n    la hora de manipular las cifras al servicio de una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s\n    berlusconizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta manipulaci\u00f3n\n    es la que permite al Gobierno esconderse de las denuncias que viene\n    efectuando el Partido Socialista sobre el incremento de la criminalidad\n    en Espa\u00f1a como consecuencia del fracaso del sistema de justicia y del\n    servicio p\u00fablico de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los fiscales de Valencia no est\u00e1n\n    nada de acuerdo, porque cualquiera que se acerque a la memoria de esa\n    fiscal\u00eda descubrir\u00e1 dos conclusiones: o que el fiscal es incompetente o\n    que ha manipulado todas las cifras a mayor gloria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, una fiscal\u00eda anulada para investigar\n    y amputada para desvelar tejemanejes pr\u00f3ximos al Gobierno pero esmerada a\n    la hora de manipular las cifras al servicio de una pol\u00edtica cada vez m\u00e1s\n    berlusconizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe hubiera parecido sensato intentar liquidar la Polic\u00eda porque hubo un\n    caso Almer\u00eda o intentar liquidar la Guardia Civil porque hubo un caso\n    como el crimen de Cuenca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [4], "pa\u00eds": [5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La Fiscal\u00eda\n    general, la Inspecci\u00f3n, hizo una memoria en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sinceramente, no creo que el hecho de que\n    ustedes hagan campa\u00f1a sobre la seguridad ciudadana beneficie a nadie que\n    no sean precisamente aquellos que quieren que ustedes pierdan las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda\n    general, la Inspecci\u00f3n, hizo una memoria en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor lo que le duele es que la subida de la delincuencia ha pegado un\n    frenazo y que afortunadamente se est\u00e1 luchando con m\u00e1s eficacia contra la\n    delincuencia; a lo mejor lo que les duele es que ustedes votaron en\n    contra a que, por ejemplo, cuatro faltas sea un delito; a que se reforme\n    un C\u00f3digo Penal, al que le tienen mucho cari\u00f1o, cari\u00f1o de autor, pero que\n    es evidente que funciona mal, que deja impunes el 55 por ciento de las\n    faltas y delitos que se cometen en nuestro pa\u00eds; a lo mejor lo que le\n    fastidia de la memoria del ministerio fiscal es que se vea que cada vez\n    hay m\u00e1s seguridad en nuestras calles, porque estamos cambiando las leyes\n    y porque estamos haciendo una reforma que era necesaria, porque hay\n    juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ven\u00eda ech\u00e1ndola de menos, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la Vega, en materias de\n    justicia y es l\u00f3gico que, ahora que predominan otras posiciones\n    contrarias al pacto de Estado, usted reaparezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "polic\u00eda": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [4], "fiscales": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y desde luego lo que hace falta es responsabilidad, voluntad\n    pol\u00edtica e inteligencia para abordar los problemas del servicio p\u00fablico\n    de la justicia, que no solamente tiene que combatir la peque\u00f1a\n    delincuencia, sino los asesinatos, los homicidios, la violencia contra\n    las mujeres, el tr\u00e1fico de drogas y tantos asuntos de extremada\n    complejidad que exigen medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido el ministro del Gobierno de la\n    historia de este pa\u00eds que ha tenido m\u00e1s capital, el apoyo de toda esta\n    C\u00e1mara, y lo ha dilapidado, y lo ha hecho por su af\u00e1n de hacer una\n    justicia servil a la medida de su partido y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque adem\u00e1s est\u00e1 ocurriendo\n    otra cosa: tenemos toda la maquinaria judicial en estos momentos\n    -polic\u00eda, jueces, fiscales- tramitando juicios r\u00e1pidos y est\u00e1n teniendo\n    que abandonar todo un mont\u00f3n de asuntos de extremada gravedad e\n    importancia por falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, aqu\u00ed, se\u00f1or ministro, hacen falta\n    medios, jueces, polic\u00edas, fiscales y presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido el ministro del Gobierno de la\n    historia de este pa\u00eds que ha tenido m\u00e1s capital, el apoyo de toda esta\n    C\u00e1mara, y lo ha dilapidado, y lo ha hecho por su af\u00e1n de hacer una\n    justicia servil a la medida de su partido y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, efectivamente, por\n    los datos del Consejo, parece en principio que los juicios r\u00e1pidos est\u00e1n\n    siendo eficaces en robos, hurtos y alcoholemia, aunque hoy hemos conocido\n    un informe de la Polic\u00eda judicial de Barcelona que dice todo lo\n    contrario, que no est\u00e1n sirviendo para acotar la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hay problemas y se suspenden los juicios o no se llegan a celebrar\n    porque hay dificultades en la calificaci\u00f3n, porque falta el perito,\n    porque no est\u00e1 el testigo, porque no est\u00e1 el informe de la Polic\u00eda\n    cient\u00edfica, porque no est\u00e1 el informe del laboratorio de Toxicolog\u00eda,\n    porque faltan medios, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque adem\u00e1s est\u00e1 ocurriendo\n    otra cosa: tenemos toda la maquinaria judicial en estos momentos\n    -polic\u00eda, jueces, fiscales- tramitando juicios r\u00e1pidos y est\u00e1n teniendo\n    que abandonar todo un mont\u00f3n de asuntos de extremada gravedad e\n    importancia por falta de medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, efectivamente hubo una etapa de nuestra democracia en la que el\n    Gobierno cre\u00eda que la justicia deber\u00eda servir al Gobierno, precisamente,\n    porque el propio Gobierno ten\u00eda tantos problemas con la justicia que no\n    quer\u00eda que los jueces tuvieran independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no le ponga a una buena justicia tantas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia\n    est\u00e1 mejorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA TOMAR EL GOBIERNO ANTE EL DETERIORO DE LA FISCAL\u00cdA ANTICORRUPCI\u00d3N\n    DENUNCIADO POR EL GRUPO PARA LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N GRECO\n    INTEGRADO EN EL CONSEJO DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes instrumentalizan la justicia, utilizan al fiscal general\n    del Estado y al Consejo General del Poder Judicial de forma partidaria,\n    llevan a cabo reformas legislativas regresivas de forma unilateral, no\n    cumplen con las aportaciones econ\u00f3micas al pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes instrumentalizan la justicia, utilizan al fiscal general\n    del Estado y al Consejo General del Poder Judicial de forma partidaria,\n    llevan a cabo reformas legislativas regresivas de forma unilateral, no\n    cumplen con las aportaciones econ\u00f3micas al pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han llevado a cabo un grave deterioro en\n    los mecanismos existentes para la lucha contra la corrupci\u00f3n, incluida la\n    propia fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han llevado a cabo un grave deterioro en\n    los mecanismos existentes para la lucha contra la corrupci\u00f3n, incluida la\n    propia fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [3, 4], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En aquel\n    momento el jefe de la Fiscal\u00eda especial Anticorrupci\u00f3n era el se\u00f1or\n    Jim\u00e9nez Villarejo y dec\u00eda: Considero que esta Fiscal\u00eda especial dispone\n    de recursos materiales y humanos suficientes para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento el se\u00f1or\n    responsable de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n dec\u00eda: Desde hace tiempo\n    contamos con una dotaci\u00f3n muy rica en recursos, tenemos medios\n    suficientes y estamos haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se la hab\u00eda dotado de un 50 por ciento m\u00e1s de fiscales con este\n    Gobierno, con el del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel\n    momento el jefe de la Fiscal\u00eda especial Anticorrupci\u00f3n era el se\u00f1or\n    Jim\u00e9nez Villarejo y dec\u00eda: Considero que esta Fiscal\u00eda especial dispone\n    de recursos materiales y humanos suficientes para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento el se\u00f1or\n    responsable de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n dec\u00eda: Desde hace tiempo\n    contamos con una dotaci\u00f3n muy rica en recursos, tenemos medios\n    suficientes y estamos haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la justicia en Espa\u00f1a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscal": [3], "fiscal\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [6], "fiscales": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la justicia en Espa\u00f1a\n    necesita mucho menos propaganda y muchas m\u00e1s realidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, lo cierto es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles suspenden el funcionamiento de la justicia\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dos millones de asuntos pendientes; tienen ya\n    una deuda hist\u00f3rica con el joven pacto de la justicia de m\u00e1s de 400\n    millones de euros; disminuyen los derechos y libertades con sus reformas\n    legislativas; aumentan la represi\u00f3n con el d\u00e9bil y la impunidad con los\n    delincuentes de cuello blanco; depuran a los fiscales discrepantes;\n    manipulan y utilizan al fiscal general del Estado; han deteriorado la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n seg\u00fan el informe GRECO dependiente del Consejo de\n    Europa; han eliminado el grupo de lucha anticorrupci\u00f3n dependiente del\n    Centro Nacional de Inteligencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, lo cierto es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles suspenden el funcionamiento de la justicia\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fiscal": [4], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes han decidido que lo que hasta ahora bueno y que\n    est\u00e1bamos haciendo juntos, que era mejorar y modernizar la justicia, hoy\n    ya es malo y aqu\u00ed ya vale todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que ustedes han decidido convertir la justicia en el\n    primer episodio de su tan necesitada campa\u00f1a electoral, pero como sigan\n    as\u00ed van a necesitar no seis meses de campa\u00f1a electoral, sino seguramente\n    seis meses m\u00e1s cuatro a\u00f1os de campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apl\u00edquense el cuento y, por favor, no vuelvan\n    al viejo pasado, no vuelvan a esas situaciones en las que tanto\n    politizaban ustedes la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    jueces, con fiscales y con abogados para hacer la justicia que Espa\u00f1a se\n    merece, que no es la que ustedes dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya que usted habla tanto de fiscales, este Gobierno nunca ha nombrado a\n    un fiscal general de partido; nunca ha nombrado a un fiscal general que\n    fuera antes pol\u00edtico y nunca ha nombrado un fiscal general ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya que usted habla tanto de fiscales, este Gobierno nunca ha nombrado a\n    un fiscal general de partido; nunca ha nombrado a un fiscal general que\n    fuera antes pol\u00edtico y nunca ha nombrado un fiscal general ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    jueces, con fiscales y con abogados para hacer la justicia que Espa\u00f1a se\n    merece, que no es la que ustedes dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#002117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, parece ser que al\n    ministro de Justicia le ha tocado hacer el papel de amanuense o de\n    representante del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Michavila N\u00fa\u00f1ez:\n    Las dos cosas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "defensa": [2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha habido progresos importantes, desiguales pero importantes, en algunos\n    \u00e1mbitos; sin duda uno de los m\u00e1s notables -y lo anticipo- en materia de\n    justicia e interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos porque con las\n    limitaciones\n    existentes hay una clara voluntad de que la Uni\u00f3n Europea asuma su papel\n    de actor global, que tenga un peso pol\u00edtico y econ\u00f3mico, que tenga como\n    correlato un peso pol\u00edtico e influencia estrat\u00e9gica, que se dote de una\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa que le permita una capacidad de\n    actuaci\u00f3n aut\u00f3noma respaldada por fuerzas militares cre\u00edbles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos porque con las\n    limitaciones\n    existentes hay una clara voluntad de que la Uni\u00f3n Europea asuma su papel\n    de actor global, que tenga un peso pol\u00edtico y econ\u00f3mico, que tenga como\n    correlato un peso pol\u00edtico e influencia estrat\u00e9gica, que se dote de una\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa que le permita una capacidad de\n    actuaci\u00f3n aut\u00f3noma respaldada por fuerzas militares cre\u00edbles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hab\u00edamos cre\u00eddo que la\n    capacidad de influir y la defensa de nuestros intereses ten\u00edan mucho m\u00e1s\n    que ver con la capacidad de construir, de impulsar m\u00e1s Europa -la\n    profundizaci\u00f3n de Europa- que con la confrontaci\u00f3n y el bloqueo, pero el\n    Gobierno ha buscado trazar l\u00edneas divisorias, provocar fracturas en apoyo\n    de una visi\u00f3n de Europa -perm\u00edtanme que lo diga- obstructiva y\n    reaccionaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras ese\n    mismo estaba en una jaima en el desierto de Libia, otros estaban reunidos\n    en Berl\u00edn para dibujar el futuro de Europa y de la defensa europea, y\n    para algo m\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, para iniciar el cierre de las heridas, de la\n    profunda crisis que provoc\u00f3 en Europa la guerra de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe va a sumar\n    el Gobierno a una pol\u00edtica de defensa europea de la que Espa\u00f1a hab\u00eda sido\n    tradicionalmente impulsora y promotora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos con los elementos\n    principales: con la incorporaci\u00f3n de la Carta con su fuerza jur\u00eddica\n    vinculante; con la definici\u00f3n de los principios y objetivos de la Uni\u00f3n,\n    que le confieren una identidad y una personalidad pol\u00edtica singular; con\n    el notable fortalecimiento de la ciudadan\u00eda europea; con el reforzamiento\n    y simplificaci\u00f3n de la arquitectura institucional; con el fortalecimiento\n    tambi\u00e9n del papel de las regiones y de los parlamentos nacionales, aunque\n    ser\u00eda quiz\u00e1 la gran ocasi\u00f3n para que el Gobierno declarara su intenci\u00f3n\n    -en qu\u00e9 medida y en qu\u00e9 modo- de adoptar los cambios que se derivan de la\n    Constituci\u00f3n europea en nuestra organizaci\u00f3n parlamentaria, en la ley que\n    regula la Comisi\u00f3n Mixta, y tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, en el papel de las\n    regiones, a las que el Protocolo de subsidiariedad reconoce una funci\u00f3n\n    en la formaci\u00f3n de la voluntad de los Estados que se compadece poco con\n    la realidad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Espa\u00f1a no se la conoce por ning\u00fan\n    impulso pol\u00edtico nuevo ante la CIG, sino porque es el \u00fanico pa\u00eds que\n    mantiene una l\u00ednea roja, que mantiene una amenaza de veto, al que luego\n    me referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la imagen que transmite nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saberlo porque, como he dicho antes, Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds\n    que ha declarado una l\u00ednea roja y no sabemos con qu\u00e9 aliados, con qu\u00e9\n    amigos, con qu\u00e9 trueques o entendimientos podemos contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El sexto eje que\n    Espa\u00f1a comparte, y usted lo ha se\u00f1alado se\u00f1or\u00eda, es fortalecer el espacio\n    de seguridad y de libertad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    Espa\u00f1a ha sido el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que ha tenido en la\n    Convenci\u00f3n un delegado no de cualquier nivel, sino precisamente a nivel\n    de ministro de Asuntos Exteriores, lo cual le ha dado a la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola tal firmeza y tal eficacia a la hora de hacer propuestas que el\n    proyecto de tratado contempla en m\u00e1s de un 90 por ciento las propuestas\n    que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de la ministra de Asuntos Exteriores, realiz\u00f3 en la\n    Convenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseamos que en las pr\u00f3ximas\n    elecciones al Parlamento Europeo los ciudadanos espa\u00f1oles puedan acudir\n    conociendo el texto del tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro deseo, y ese deseo supone,\n    se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, que tenemos la clara convicci\u00f3n de que lo que\n    estamos haciendo camina en la buena direcci\u00f3n y, en segundo lugar, supone\n    una clara manifestaci\u00f3n de que el Gobierno puede acudir a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con la certeza de que sepan que lo que entre todos estamos\n    haciendo es bueno para Espa\u00f1a porque es bueno para Europa, y es bueno\n    para Europa porque es bueno para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay otras cuestiones que se metieron en el \u00faltimo momento de\n    manera precipitada en las que no hay consenso, y Espa\u00f1a desea que ese\n    foro sea precisamente un instrumento de consenso y de di\u00e1logo para hacer\n    de ese futuro tratado un instrumento adecuado para defender mejor los\n    derechos de los espa\u00f1oles en la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n para hacer de la\n    Uni\u00f3n Europea un instrumento mejor para todos, para los espa\u00f1oles, para\n    los Quince y para todos los pa\u00edses que se van a incorporar, no lo\n    olvidemos, a esa nueva Europa ampliada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfEs real la percepci\u00f3n del Grupo Socialista de que Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de\n    esa estrategia de confrontaci\u00f3n que ha seguido el se\u00f1or Aznar y a la que\n    seg\u00fan usted se ha visto arrastrada tambi\u00e9n la se\u00f1ora Palacio, est\u00e1 cada\n    vez m\u00e1s sola en Europa, que cuenta con muy pocos apoyos, que hemos visto\n    este fin de semana c\u00f3mo incluso aquellos con los que cont\u00e1bamos han\n    terminado cerrando la herida de la guerra de Irak en un acuerdo sobre el\n    futuro de Europa y de la pol\u00edtica de defensa de Europa en Berl\u00edn? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVamos\n    a seguir por esa v\u00eda que hemos le\u00eddo hoy del ministro de Defensa metiendo\n    el dedo en el ojo al Gobierno de Francia y anteayer a otro Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 apoyos, di\u00e1logos, b\u00fasqueda de\n    entendimientos quid pro quo vamos a intentar sustentar esa defensa de los\n    intereses de Espa\u00f1a, en la que ya vamos a la defensiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preguntaba antes si apoyamos lo de la banda de los tres, como lo\n    llamar\u00eda la se\u00f1ora Palacio, qu\u00e9 han acordado sobre pol\u00edtica de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Llevo casi cuatro a\u00f1os acudiendo a consejos de\n    ministros de la Uni\u00f3n Europea, lo hago cada dos meses, y hemos hecho por\n    unanimidad una serie de iniciativas y de medidas en las que como nunca\n    Espa\u00f1a ha contado con la solidaridad activa de las democracias europeas\n    para resolver los problemas que nuestra democracia ten\u00eda en materia de\n    seguridad y de libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el hecho de que podamos fortalecer el espacio de seguridad y de\n    libertad, algo que antes era impensable en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunas\n    cuestiones Espa\u00f1a entiende que el inter\u00e9s de los espa\u00f1oles est\u00e1 en juego,\n    y por tanto el Gobierno va a mantener ah\u00ed con toda serenidad, pero\n    tambi\u00e9n con toda firmeza, el sentido com\u00fan que por cierto han venido\n    teniendo reiteradamente nuestros gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sinceramente creo que tenemos por delante un proyecto importante;\n    creo que Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, Europa y los europeos tenemos por\n    delante una gran oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica exterior y en estos temas mantener consensos es sin\n    duda extraordinariamente \u00fatil, pero si no es posible el consenso usted\n    tendr\u00e1 que estar de acuerdo con que al final el Gobierno, que responde a\n    la voluntad democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles, tendr\u00e1 que tomar decisiones y\n    eso nada m\u00e1s que eso es lo que ha querido decir la ministra de Asuntos\n    Exteriores y esa es la posici\u00f3n de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "pa\u00eds": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La noticia que ha saltado a los medios de comunicaci\u00f3n, que est\u00e1 en la\n    calle, noticia social y la realidad y la tensi\u00f3n social que ya se ha\n    trasladado a la calle, que se vive de forma permanente en Antena 3 es que\n    Antena 3 despide 390 trabajadores fijos y que adem\u00e1s esto puede afectar a\n    700 trabajadores contratados o subcontratados en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene nosotros vamos a proponer una moci\u00f3n que ser\u00e1 clara,\n    concreta, concisa, breve, para que digan simplemente si aprueban esto o\n    no lo aprueban, para que la C\u00e1mara, tambi\u00e9n el Grupo Parlamentario\n    Popular, diga si est\u00e1 de acuerdo en que se apruebe este ERE, si est\u00e1 de\n    acuerdo en la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del trabajo estable y en\n    la subcontrataci\u00f3n, o bien si tal como dice en la propaganda est\u00e1 de\n    acuerdo en un trabajo estable que permita a los trabajadores y\n    trabajadoras de este pa\u00eds sentirse m\u00e1s corresponsables del trabajo que\n    hacen porque tienen m\u00e1s seguridad en ese puesto de trabajo que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    hace, el Gobierno se constituir\u00eda en parte de un acuerdo firme, cerrado y\n    de hierro entre Telef\u00f3nica y Planeta que ya funciona, que est\u00e1 en marcha,\n    y se convertir\u00eda en c\u00f3mplice de la liquidaci\u00f3n de casi 400 puestos de\n    trabajo fijos, estables y de la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del\n    empleo y de la subcontrataci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene nosotros vamos a proponer una moci\u00f3n que ser\u00e1 clara,\n    concreta, concisa, breve, para que digan simplemente si aprueban esto o\n    no lo aprueban, para que la C\u00e1mara, tambi\u00e9n el Grupo Parlamentario\n    Popular, diga si est\u00e1 de acuerdo en que se apruebe este ERE, si est\u00e1 de\n    acuerdo en la continuaci\u00f3n de la precarizaci\u00f3n del trabajo estable y en\n    la subcontrataci\u00f3n, o bien si tal como dice en la propaganda est\u00e1 de\n    acuerdo en un trabajo estable que permita a los trabajadores y\n    trabajadoras de este pa\u00eds sentirse m\u00e1s corresponsables del trabajo que\n    hacen porque tienen m\u00e1s seguridad en ese puesto de trabajo que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entiendo perfectamente la preocupaci\u00f3n, lo que no entiendo es que se\n    quiera hacer en estos momentos un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico de una situaci\u00f3n,\n    como es la tramitaci\u00f3n de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que se\n    est\u00e1 dando en un porcentaje mucho menor y que est\u00e1 afectando a un n\u00famero\n    mucho menor de trabajadores en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que nos centremos, y todo el mundo\n    sepa de qu\u00e9 estamos hablando: total de expedientes de regulaci\u00f3n de\n    empleo que se han tramitado en el per\u00edodo 1986-1995 -lo he dicho antes en\n    la contestaci\u00f3n de una pregunta-, 87.000; en el per\u00edodo 1996-2002, un\n    per\u00edodo similar, 32.000, el 63 por ciento menos, sin duda porque al ir\n    mejor la econom\u00eda l\u00f3gicamente las empresas est\u00e1n m\u00e1s fuertes y tienen\n    menos necesidad de acudir a estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La libertad empresarial para despedir de la que habla usted se tiene que\n    mediatizar por el derecho, por la pol\u00edtica y por la actitud social ante\n    cualquier problema que aparezca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libertad empresarial para despedir de la que habla usted se tiene que\n    mediatizar por el derecho, por la pol\u00edtica y por la actitud social ante\n    cualquier problema que aparezca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando quiera polemizar con aquellos\n    se\u00f1ores haga un debate pol\u00edtico de fondo sobre lo que pasa en el pa\u00eds,\n    sobre lo que pasaba entonces y lo que pasar\u00e1 dentro de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya\n    lo estamos haciendo, pero nosotros no podemos violentar las decisiones\n    libres de una empresa ni, en un momento determinado, decir a los\n    trabajadores lo que tienen que hacer en defensa de sus intereses o si\n    tienen o no que llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el\n    Partido Comunista hizo un papel fundamental en nuestro pa\u00eds en la\n    transici\u00f3n pol\u00edtica, y en esa etapa de la historia el Partido Comunista y\n    sus militantes me merecen un gran respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030924_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 10, 13, 15, 18, 20, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 33, 34, 35, 36, 37, 41, 44, 47, 48, 50, 51, 55, 60, 61, 62, 63, 66, 69, 70, 72, 75, 78, 81, 82, 84, 86, 88], "party": "Rodrigo de Rato Figaredo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 9, 30, 31, 32, 38, 39, 40, 42, 43, 45, 46, 49, 52, 53, 54, 56, 57, 58, 59, 64, 65, 67, 68, 71, 73, 74, 76, 77, 79, 80, 83], "party": "Mar\u00eda Isabel Pozuelo Me\u00f1o", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 12, 14], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [16, 17, 19], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [21, 22, 24], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [85, 87], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}]}