{"blocks": [{"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA QUE JOSU URRUTICOECHEA,\n    \"TERNERA\", DAVID PLA E IRATXE SORZABAL, DIRIGENTES DE LA ORGANIZACI\u00d3N\n    TERRORISTA ETA EXPULSADOS DE NORUEGA, PRESUNTAMENTE A PETICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO DE ESPA\u00d1A, PASEN A DISPOSICI\u00d3N DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me pregunta qu\u00e9 vamos a hacer para que los tres miembros de ETA que usted\n    ha citado pasen a disposici\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\n    ha detenido a 40 miembros de ETA a lo largo de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo m\u00e1s, no se ha negociado con ETA ni se\n    va a negociar, lo \u00fanico que esperamos es el anuncio de su disoluci\u00f3n, que\n    es la \u00fanica salida razonable, y despu\u00e9s y siempre se aplicar\u00e1 la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DE PARO REGISTRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno los datos de paro registrado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, siempre que suba el paro y, aunque no suba, siempre\n    que estemos en cifras como las que llevamos a lo largo de estos a\u00f1os yo\n    no podr\u00e9 hacer una valoraci\u00f3n positiva, y por eso hoy no la hago, m\u00e1xime\n    cuando el objetivo principal de esta legislatura es el crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "reforma laboral": [3, 4, 5], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, los datos de paro registrados del mes de febrero son muy\n    malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes abarataron\n    el despido y hay m\u00e1s despidos (La se\u00f1ora \u00c1lvarez-Arenas Cisneros: No),\n    ustedes han puesto en manos de los empresarios los salarios y est\u00e1n\n    bajando los salarios (La se\u00f1ora \u00c1lvarez-Arenas Cisneros: No), de\n    beneficios y precios, nada, pero esfuerzos para los trabajadores, s\u00ed;\n    esos esfuerzos, se\u00f1or Rajoy, que la se\u00f1ora Merkel dice que no le importa\n    que se fundan como el hielo con tal de mantener un euro fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reconozco que la reforma laboral est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que\n    los datos demuestran que la senda que ustedes han tomado es mala, se\u00f1or\n    Rajoy; esta pol\u00edtica de ajuste a ultranza y de reforma laboral injusta\n    est\u00e1 llevando el sacrificio y el dolor a muchos millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo, se\u00f1or Rajoy, es que o usted\n    rectifica la pol\u00edtica econ\u00f3mica o no se crear\u00e1 empleo, o usted rectifica\n    la reforma laboral o no se crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "reforma laboral": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el paro registrado aument\u00f3 en el mes de febrero en 59.444\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de aumento del paro\n    registrado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os en febrero fue de 104.180 personas\n    al a\u00f1o y este a\u00f1o es de 59.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en t\u00e9rminos desestacionalizados,\n    el paro baja en 1.802 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted compara febrero con\n    febrero, el paro registrado aument\u00f3 el 6,96 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro comentario que me gustar\u00eda hacer porque usted se ha referido a la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, con lo que usted hablaba del paro\n    cuando estaba en la oposici\u00f3n, \u00bfes l\u00f3gico que no haya merecido una\n    palabra, que su Gobierno no haya dicho nada el d\u00eda que este pa\u00eds alcanz\u00f3\n    lamentablemente la cifra de 5 millones de\n    parados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... HA DADO\n    INSTRUCCIONES AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO PARA INCOAR UN EXPEDIENTE\n    DISCIPLINARIO AL FISCAL SUPERIOR DE CATALU\u00d1A O EXIGIR SU DIMISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HA DADO\n    INSTRUCCIONES AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO PARA INCOAR UN EXPEDIENTE\n    DISCIPLINARIO AL FISCAL SUPERIOR DE CATALU\u00d1A O EXIGIR SU DIMISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha dictado usted instrucciones al fiscal general del\n    Estado para incoar un expediente disciplinario al fiscal superior de\n    Catalu\u00f1a o forzar su dimisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha dictado usted instrucciones al fiscal general del\n    Estado para incoar un expediente disciplinario al fiscal superior de\n    Catalu\u00f1a o forzar su dimisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal superior de Catalu\u00f1a hizo dos afirmaciones o dos reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda afirmaci\u00f3n\n    del fiscal superior de Catalu\u00f1a consist\u00eda en que hay ciudadanos en\n    Catalu\u00f1a que desean modificar su marco institucional con el Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    termin\u00f3 reflexionando con pertinencia al fiscal superior de Catalu\u00f1a que\n    esas modificaciones del marco jur\u00eddico tendr\u00edan que acometerse en el seno\n    del ordenamiento jur\u00eddico, que es lo que la Constituci\u00f3n mandata al\n    ministerio fiscal con car\u00e1cter general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas reflexiones del fiscal superior de Catalu\u00f1a se hicieron glosando la\n    declaraci\u00f3n del Parlamento de Catalu\u00f1a sobre el derecho a decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, con\n    otro acto al que se refiri\u00f3 el fiscal superior de Catalu\u00f1a tambi\u00e9n, lo\n    que va a acometer su Gobierno, que es someter al control del Tribunal\n    Constitucional esta declaraci\u00f3n del Parlamento de Catalu\u00f1a, consiste...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscal general": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted lo que me ha venido a\n    preguntar a m\u00ed es si como ministro de Justicia he dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado para que act\u00fae de una forma determinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con el art\u00edculo 8 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal,\n    por supuesto que puede el Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia,\n    interesar al fiscal general del Estado que realice actuaciones ante los\n    tribunales, pero esa relaci\u00f3n, y es muy importante que lo sepamos todos,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, es una relaci\u00f3n transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que el fiscal, cuando recibe esa\n    instrucci\u00f3n del Ministerio de Justicia, tiene que reunir a la Junta de\n    Fiscales de Sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso significa que de cualquier instrucci\u00f3n que el\n    Gobierno d\u00e9 a la fiscal\u00eda usted tendr\u00eda noticia de la misma, porque no\n    puede ser una instrucci\u00f3n reservada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or presidente, que es extraordinariamente importante que no\n    sembremos dudas sobre la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda act\u00faa de\n    acuerdo con el principio de legalidad y con el principio de\n    imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente que tiene dependencia jer\u00e1rquica y\n    corresponde al fiscal general del Estado entender si un fiscal, con unas\n    declaraciones, ha abierto o no un debate pol\u00edtico, ha entrado o no en un\n    debate pol\u00edtico, cosa que le proh\u00edbe el Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal, como les proh\u00edbe la ley org\u00e1nica a jueces y magistrados\n    participar en ese debate pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso le corresponde al fiscal\n    general del Estado, no le corresponde al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las\n    garant\u00edas que tienen que tener los ciudadanos es que este Gobierno, con\n    el hecho mismo del nombramiento, con la elecci\u00f3n de la persona, y desde\n    luego en su conducta diaria, respeta absolutamente el art\u00edculo 124 de la\n    Constituci\u00f3n, y el fiscal no es un fiscal particular del Gobierno, es un\n    fiscal general del Estado, y no recibir\u00e1, ni en este asunto ni en ning\u00fan\n    otro, ninguna instrucci\u00f3n que no se haga por el cauce legal, de forma\n    transparente y conforme dice el estatuto org\u00e1nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo que me ha venido a\n    preguntar a m\u00ed es si como ministro de Justicia he dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado para que act\u00fae de una forma determinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con el art\u00edculo 8 del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal,\n    por supuesto que puede el Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia,\n    interesar al fiscal general del Estado que realice actuaciones ante los\n    tribunales, pero esa relaci\u00f3n, y es muy importante que lo sepamos todos,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, es una relaci\u00f3n transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente que tiene dependencia jer\u00e1rquica y\n    corresponde al fiscal general del Estado entender si un fiscal, con unas\n    declaraciones, ha abierto o no un debate pol\u00edtico, ha entrado o no en un\n    debate pol\u00edtico, cosa que le proh\u00edbe el Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal, como les proh\u00edbe la ley org\u00e1nica a jueces y magistrados\n    participar en ese debate pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las\n    garant\u00edas que tienen que tener los ciudadanos es que este Gobierno, con\n    el hecho mismo del nombramiento, con la elecci\u00f3n de la persona, y desde\n    luego en su conducta diaria, respeta absolutamente el art\u00edculo 124 de la\n    Constituci\u00f3n, y el fiscal no es un fiscal particular del Gobierno, es un\n    fiscal general del Estado, y no recibir\u00e1, ni en este asunto ni en ning\u00fan\n    otro, ninguna instrucci\u00f3n que no se haga por el cauce legal, de forma\n    transparente y conforme dice el estatuto org\u00e1nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en la reforma para la mejora de la calidad educativa y el\n    rendimiento acad\u00e9mico de los alumnos que est\u00e1 impulsando el Gobierno,\n    figura una medida a la que mi grupo concede extraordinaria relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero al establecimiento de pruebas nacionales externas homog\u00e9neas en\n    todo el territorio nacional para todos los alumnos y en todos los centros\n    al final de cada etapa educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que resulta\n    tambi\u00e9n relevante es que de los estudios de PISA, por ejemplo del a\u00f1o\n    2009, se pone de manifiesto que en los pa\u00edses en los que se aplican\n    pruebas externas se suelen sacar mejores rendimientos, mejores resultados\n    de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno es el prop\u00f3sito de diagn\u00f3stico, o\n    sea, lo que nos permite saber hasta qu\u00e9 punto est\u00e1n adquiriendo los\n    alumnos las competencias b\u00e1sicas que se marcan para cada una de las\n    etapas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cumple tambi\u00e9n, y no es menos importante que el prop\u00f3sito\n    anterior, una funci\u00f3n de se\u00f1alizaci\u00f3n, que es la que permite realmente, a\n    partir de un diagn\u00f3stico de tipo censal, es decir obtenido sobre la\n    totalidad de los alumnos, saber qui\u00e9n lo est\u00e1 haciendo mejor -sea a nivel\n    de clase, a nivel de centro o a nivel de comunidad aut\u00f3noma-, qui\u00e9n est\u00e1\n    consiguiendo mejores resultados y qui\u00e9n no est\u00e1 consiguiendo esos buenos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es ese el\n    prop\u00f3sito, no son revalidadas en el sentido de test de conocimientos,\n    sino que se trata de examinar la capacidad cr\u00edtica de los alumnos, su\n    capacidad de relacionar unos datos con otros, en definitiva, reproducir a\n    escala nacional lo que PISA nos ofrece a escala internacional, para saber\n    d\u00f3nde estamos, d\u00f3nde tenemos que mejorar y c\u00f3mo tenemos que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa usted, se\u00f1or Montoro, seguir la senda iniciada por ustedes de\n    incrementar los impuestos y frenar la econom\u00eda o, por el contrario,\n    estimularla y que se plantee una rebaja impositiva en la presi\u00f3n fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa usted, se\u00f1or Montoro, seguir la senda iniciada por ustedes de\n    incrementar los impuestos y frenar la econom\u00eda o, por el contrario,\n    estimularla y que se plantee una rebaja impositiva en la presi\u00f3n fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho porque la\n    situaci\u00f3n as\u00ed lo requer\u00eda y a partir de lo que resta de legislatura, y\n    resta mucho, no hay ninguna intenci\u00f3n por parte del Gobierno de subir\n    ninguno de los impuestos principales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino, antes\n    al contrario, como dec\u00eda al presidente del Gobierno, llevar adelante\n    nuestros compromisos electorales e implantar a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo el\n    IVA de caja y de esa manera estimular la financiaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos, que son los que nos tienen\n    que sacar de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho porque la\n    situaci\u00f3n as\u00ed lo requer\u00eda y a partir de lo que resta de legislatura, y\n    resta mucho, no hay ninguna intenci\u00f3n por parte del Gobierno de subir\n    ninguno de los impuestos principales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino, antes\n    al contrario, como dec\u00eda al presidente del Gobierno, llevar adelante\n    nuestros compromisos electorales e implantar a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo el\n    IVA de caja y de esa manera estimular la financiaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos, que son los que nos tienen\n    que sacar de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes con este\n    incremento de impuestos han perjudicado a los pensionistas y a los\n    parados, han perjudicado a las clases medias, han frenado el consumo y\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, y esto es muy importante, han perjudicado a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que han sido los motores del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen que las comunidades aut\u00f3nomas vuelvan a ser los motores del\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or Montoro, que ustedes han sido el Gobierno de esta\n    democracia que m\u00e1s presi\u00f3n fiscal han ejercido, que m\u00e1s incrementos de\n    impuestos han materializado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imag\u00ednese usted lo que\n    nosotros podr\u00edamos hacer -y tambi\u00e9n otras comunidades aut\u00f3nomas- con la\n    participaci\u00f3n de estos incrementos y de esta presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Clarifiquen, se\u00f1or ministro, cu\u00e1l va\n    a ser su estrategia para salir de la crisis, cu\u00e1l va a ser su estrategia\n    para entrar en la senda del crecimiento y clarifiquen si se han acabado\n    los incrementos de impuestos y, tal como prometieron, ustedes van a\n    entrar en la senda de la sostenibilidad fiscal que va a permitir una\n    reducci\u00f3n de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes con este\n    incremento de impuestos han perjudicado a los pensionistas y a los\n    parados, han perjudicado a las clases medias, han frenado el consumo y\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, y esto es muy importante, han perjudicado a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que han sido los motores del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen que las comunidades aut\u00f3nomas vuelvan a ser los motores del\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "actividad econ\u00f3mica": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No tenemos ninguna\n    intenci\u00f3n de subir ninguno de los principales impuestos de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha\n    funcionado, se\u00f1or\u00edas: ha aumentado la recaudaci\u00f3n, ha mejorado\n    sustancialmente la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico estructural de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, ha mejorado espectacularmente nuestra balanza de pagos\n    y ha acortado la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya estamos en esa v\u00eda y\n    por tanto esa v\u00eda nos permitir\u00e1 estimular la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s\n    de la reducci\u00f3n selectiva de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora lo que\n    espero es que apoye con much\u00edsimo m\u00e1s fervor la que ser\u00e1 una pol\u00edtica\n    tributaria m\u00e1s clara, m\u00e1s determinante del Gobierno para estimular la\n    actividad econ\u00f3mica guardando siempre las premisas de equidad tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha\n    funcionado, se\u00f1or\u00edas: ha aumentado la recaudaci\u00f3n, ha mejorado\n    sustancialmente la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico estructural de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, ha mejorado espectacularmente nuestra balanza de pagos\n    y ha acortado la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya estamos en esa v\u00eda y\n    por tanto esa v\u00eda nos permitir\u00e1 estimular la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s\n    de la reducci\u00f3n selectiva de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora lo que\n    espero es que apoye con much\u00edsimo m\u00e1s fervor la que ser\u00e1 una pol\u00edtica\n    tributaria m\u00e1s clara, m\u00e1s determinante del Gobierno para estimular la\n    actividad econ\u00f3mica guardando siempre las premisas de equidad tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que la amnist\u00eda fiscal y el resto de\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica contribuyen a sacar a Espa\u00f1a de la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es el gr\u00e1fico de la capacidad de financiaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2012, donde, seg\u00fan\n    la contabilidad nacional, tenemos un super\u00e1vit por cuenta corriente de\n    3,5 puntos de producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos ante una\n    pol\u00edtica eficaz para acortar la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y salir cuanto antes\n    de la crisis por la \u00fanica v\u00eda que existe, que es la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En Espa\u00f1a no ha habido ninguna amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el gr\u00e1fico de la capacidad de financiaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2012, donde, seg\u00fan\n    la contabilidad nacional, tenemos un super\u00e1vit por cuenta corriente de\n    3,5 puntos de producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos ante una\n    pol\u00edtica eficaz para acortar la recesi\u00f3n econ\u00f3mica y salir cuanto antes\n    de la crisis por la \u00fanica v\u00eda que existe, que es la mejora de la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy me he tra\u00eddo mi declaraci\u00f3n de la renta (Muestra el\n    documento), que usted se sabe pr\u00e1cticamente de memoria, para que no me\n    amenace (Aplausos.-Rumores), porque les voy a explicar a los ciudadanos\n    por qu\u00e9 amenaza usted a la gente: porque no quiere hablar de la amnist\u00eda\n    fiscal, porque quiere ocultar la amnist\u00eda fiscal, porque quiere ocultar\n    que les ha perdonado los impuestos a muchos defraudadores y presuntos\n    corruptos, porque no quiere hablar del se\u00f1or B\u00e1rcenas o de la trama\n    G\u00fcrtel, porque no quiere hablar de eso, porque no quiere hablar de que en\n    la amnist\u00eda fiscal no se exig\u00eda la procedencia del capital, porque no\n    quiere hablar de que no se van a investigar esos expedientes de la\n    amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer los inspectores pusieron a caer de un burro su plan de lucha contra\n    el fraude para el a\u00f1o 2013, porque dijeron, primero, que no tiene medios\n    y, en segundo lugar, porque no va a tener en cuenta de manera prioritaria\n    la investigaci\u00f3n de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no cumple, pero pretende hacer cumplir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y f\u00edjese lo que ha provocado; con su actitud le ha\n    dado la excusa perfecta al conseller de Econom\u00eda de la Generalitat de\n    Catalunya para que pueda ocultar su falta de apoyos pol\u00edticos en el\n    Parlament, y se atreva a insinuar una posible pr\u00f3rroga presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su obsesi\u00f3n por el d\u00e9ficit, se\u00f1or ministro, genera m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    recesi\u00f3n, m\u00e1s sufrimiento, y deja a millones de ciudadanos sin futuro y\n    sin esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "alumnos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, como\n    andaluz que es, hable con Andaluc\u00eda, si\u00e9ntese con ella, negocie -sabe que\n    hay voluntad de acuerdo- y no utilice la consolidaci\u00f3n fiscal como ariete\n    contra nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como catedr\u00e1tico de Hacienda P\u00fablica, \u00bfc\u00f3mo explicar\u00eda\n    cient\u00edficamente a sus alumnos que el Estado tenga cinco veces m\u00e1s margen\n    del d\u00e9ficit total que las comunidades, cuando estas tienen que financiar\n    educaci\u00f3n, sanidad o servicios sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a esta muchacha la mataron por ser militante del Partido\n    Socialista de los Trabajadores, y le vuelvo a preguntar: \u00bfpor qu\u00e9 durante\n    treinta a\u00f1os el Estado le ha dado un trato de favor al asesino, estando\n    en el Gobierno el partido que est\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "contratos": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas le recomiendo que lea hoy el art\u00edculo de Florencio\n    Dom\u00ednguez, a quien usted sin duda conoce, y ver\u00e1 por qu\u00e9 tiene una\n    investigaci\u00f3n abierta en la Audiencia Nacional, en la que seguramente\n    usted estar\u00e1 incursa porque a finales de a\u00f1o -no hace treinta a\u00f1os- usted\n    particip\u00f3 en un acto en el que se ha hecho apolog\u00eda de cuatro\n    terroristas, criminales de ETA, que est\u00e1n en estos momentos en las\n    prisiones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pueden pedir explicaciones por un contrato\n    p\u00fablico y las relaciones con un criminal convicto y confeso que ha\n    cumplido condena hace treinta a\u00f1os, y simult\u00e1neamente arropar a\n    terroristas -repito, hace tres meses- de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, los contratos que ha celebrado el Ministerio del Interior con\n    esa persona han sido en los a\u00f1os 2006, 2008, 2009, 2010 y 2011; el\n    Partido Popular me parece que en esos a\u00f1os no gobernaba todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, no est\u00e1 justificada su presencia al frente del ministerio\n    porque usted no escucha a los profesionales que le proponen soluciones\n    para nuevos sistemas de gesti\u00f3n, y usted prefiere que los ciudadanos\n    repaguemos o nos veamos sometidos a la incertidumbre de ser o no\n    atendidos adecuadamente por empresas que gestionan con criterios de\n    selecci\u00f3n de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Para m\u00ed lo importante es que ning\u00fan juez, ning\u00fan fiscal ni mis compa\u00f1eros\n    de partido ni el presidente del Gobierno tienen dudas sobre mi recto\n    proceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Resulta que en una nota del se\u00f1or Floriano nos enteramos hace pocos\n    d\u00edas de que el se\u00f1or B\u00e1rcenas hab\u00eda pactado con el Partido Popular la\n    resoluci\u00f3n de su contrato, a cambio de una indemnizaci\u00f3n y de los pagos\n    de la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social por parte del Partido Popular,\n    hasta diciembre del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si nos la explica, se\u00f1ora ministra- de\n    que no, que era una indemnizaci\u00f3n por despido (Una se\u00f1ora diputada:\n    Simulada), simulada efectivamente, en diferido de la retenci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds hay un mill\u00f3n de personas que desde que\n    ustedes gobiernan han perdido la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, y ven\n    at\u00f3nitos c\u00f3mo el Partido Popular reconoce que ha pagado las cotizaciones\n    del se\u00f1or B\u00e1rcenas sin haber trabajado en el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, se han detectado m\u00e1s de 1.500 empresas ficticias, un 170 % m\u00e1s, se\n    han duplicado las inspecciones respecto al a\u00f1o anterior, han aflorado\n    91.470 empleos irregulares, un 12 % m\u00e1s, se han descubierto 9.400\n    prestaciones por desempleo que se obten\u00edan de forma fraudulenta, un 49 %\n    m\u00e1s, y se han extinguido prestaciones familiares o complementos a m\u00ednimos\n    cobrados irregularmente, 175.800 que se han producido en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crecimiento econ\u00f3mico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos ayudado a los parados subiendo el Plan Prepara a 400 euros\n    a aquellos que ten\u00edan mayores responsabilidades familiares, y hemos\n    prorrogado de forma indefinida, hasta que el paro no baje del 20 %, ese\n    Plan Prepara para tranquilidad de muchos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, hemos hecho lo que dijimos (Rumores), un conjunto de\n    reformas econ\u00f3micas para sentar las bases de la recuperaci\u00f3n, para volver\n    cuanto antes al crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [2, 3, 4], "seguridad social": [5, 6], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1 sentada\n    ah\u00ed porque el presidente del Gobierno se sac\u00f3 una foto en la cola del\n    Inem diciendo: cuando yo gobierne bajar\u00e1 el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ma\u00f1ana se burlan de los j\u00f3venes, ma\u00f1ana traen aqu\u00ed un real decreto dotado\n    con 1.100 millones de euros despu\u00e9s de haber quitado 3.500 millones de\n    euros para generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la realidad es que en\n    esas colas del Inem hay 618.000 trabajadores m\u00e1s, 618.000 trabajadores\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, a su familia mejor no le pregunte;\n    pregunte a los trabajadores de su familia; pregunte a los trabajadores de\n    su familia en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted culpa a los\n    trabajadores de la situaci\u00f3n de crisis, trabajadores que est\u00e1n peor hoy,\n    parados que est\u00e1n peor hoy, que cobran menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra\n    de Empleo y Seguridad Social, B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que usted es ministra hay un mill\u00f3n de afiliados menos a la\n    Seguridad Social y 6 millones de parados, 6 millones de parados a los que\n    usted hace\n    burla dici\u00e9ndoles que ha protegido a los m\u00e1s vulnerables, despu\u00e9s de haber\n    bajado la prestaci\u00f3n por desempleo con gritos insultantes desde la\n    bancada del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Indecente es que venga a dar lecciones de empleo un partido que no solo\n    deja 5.300.000 parados cuando gobierna, sino que tambi\u00e9n se dedica a\n    despedir a sus propios trabajadores, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PRINCIPALES OBJETIVOS DEL PLAN DE CHOQUE CONTRA\n    EL PARO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora\n    ministra, le preguntamos cu\u00e1les son los principales objetivos del plan de\n    choque contra el paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes son uno de los sectores m\u00e1s castigados por la\n    crisis, pero tambi\u00e9n por numerosos problemas estructurales que hasta la\n    fecha siguen sin resolverse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hablar de Canarias, donde la tasa de desempleo\n    juvenil, seg\u00fan la EPA del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2012, asciende al 70\n    %, 7 de cada 10 j\u00f3venes que quieren trabajar y no pueden, un tercio de la\n    poblaci\u00f3n en\n    situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, nuestro grupo valora muy positivamente el trabajo que est\u00e1\n    haciendo su ministerio, el trabajo que est\u00e1 haciendo el Ejecutivo y el\n    compromiso con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos, se\u00f1ora ministra, porque hay que\n    actuar de manera inmediata, un acercamiento entre la formaci\u00f3n\n    profesional y la demanda de yacimientos de empleo; incrementar las ayudas\n    para contratar a j\u00f3venes en situaci\u00f3n de desempleo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    conseguir un empleo de mayor calidad, tenemos que conseguir mayor\n    estabilidad en el empleo, fomentar la emprendedur\u00eda y ayudar a nuestros\n    j\u00f3venes a poner en marcha sus ideas de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Evidentemente los j\u00f3venes son\n    nuestro futuro pero para que sean nuestro futuro tambi\u00e9n tienen que tener\n    presente, y ese es el esp\u00edritu que nos ha llevado a presentar esa\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven; un esp\u00edritu que supone dar a\n    los j\u00f3venes las mejores oportunidades que hoy no tienen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cien medidas que se han elaborado tras un trabajo intenso de di\u00e1logo\n    y participaci\u00f3n con los agentes sociales, cien medidas que quieren dar\n    respuesta a las diferentes necesidades que hoy tienen planteadas nuestros\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a porque no existe una soluci\u00f3n \u00fanica a sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos tambi\u00e9n j\u00f3venes que cuentan con formaci\u00f3n suficiente\n    pero que todav\u00eda no han conseguido una primera oportunidad de entrar en\n    el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los objetivos de esta estrategia: dar oportunidades a los j\u00f3venes\n    seg\u00fan cada una de las necesidades que plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son m\u00e1s de dos millones de\n    actuaciones de las que se va a beneficiar un mill\u00f3n de j\u00f3venes en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, es un trabajo importante que tenemos por delante para los pr\u00f3ximos\n    cuatro a\u00f1os, pero la estrategia joven, dar oportunidades a los j\u00f3venes,\n    no es tarea de un Gobierno ni de un sindicato ni de un partido pol\u00edtico;\n    es la tarea de todo un pa\u00eds, de toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso espero que ma\u00f1ana, cuando tramitemos el real decreto-ley como\n    proyecto de ley, se sumen muchos grupos con sus iniciativas porque la\n    tarea de dar oportunidades a los j\u00f3venes es una tarea de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quinto, el impacto del programa ha sido\n    predominantemente positivo reforzando dos tendencias: una, la reducci\u00f3n\n    del endeudamiento y, dos, las posibilidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2011 crecimos levemente, 4 d\u00e9cimas; en 2012, la econom\u00eda\n    se ha contra\u00eddo un 1,4 %; y en 2013, el panel de expertos de diecinueve\n    centros independientes consideran que vamos a ir a peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paro tambi\u00e9n\n    vamos peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra tasa de pobreza es alarmante; el paro sigue creciendo mientras\n    las prestaciones y los sueldos bajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7], "actividad econ\u00f3mica": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores retardados e indicadores adelantados,\n    y los indicadores adelantados fundamentalmente lo que indican es c\u00f3mo va\n    a evolucionar la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le puedo decir es que, desde el\n    punto de vista de los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, todos los\n    indicadores adelantados suponen una correcci\u00f3n muy importante con\n    respecto a la situaci\u00f3n que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo est\u00e1n valorando\n    los mercados y por eso se reduce la prima de riesgo; y la prima de riesgo\n    es importante \u00fanicamente en la medida en la cual recoge las condiciones\n    de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La correcci\u00f3n del d\u00e9ficit externo -como comentaba anteriormente el\n    ministro de Hacienda- es la se\u00f1al m\u00e1s evidente de la recuperaci\u00f3n\n    avanzada que se va a producir en la econom\u00eda espa\u00f1ola; siempre ha sido\n    as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores retardados e indicadores adelantados,\n    y los indicadores adelantados fundamentalmente lo que indican es c\u00f3mo va\n    a evolucionar la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le puedo decir es que, desde el\n    punto de vista de los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, todos los\n    indicadores adelantados suponen una correcci\u00f3n muy importante con\n    respecto a la situaci\u00f3n que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo est\u00e1n valorando\n    los mercados y por eso se reduce la prima de riesgo; y la prima de riesgo\n    es importante \u00fanicamente en la medida en la cual recoge las condiciones\n    de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La correcci\u00f3n del d\u00e9ficit externo -como comentaba anteriormente el\n    ministro de Hacienda- es la se\u00f1al m\u00e1s evidente de la recuperaci\u00f3n\n    avanzada que se va a producir en la econom\u00eda espa\u00f1ola; siempre ha sido\n    as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores retardados e indicadores adelantados,\n    y los indicadores adelantados fundamentalmente lo que indican es c\u00f3mo va\n    a evolucionar la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Econom\u00eda, \u00bfcu\u00e1les son los motivos por los que el\n    Gobierno ha rechazado la recapitalizaci\u00f3n directa por el Fondo de rescate\n    europeo de nuestras entidades financieras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entonces le\n    dijimos que en lugar de presumir tuviera cuidado porque elevando las\n    provisiones podr\u00eda terminar poniendo en quiebra buena parte de nuestro\n    sistema financiero y reducir a\u00fan m\u00e1s el flujo\n    de cr\u00e9ditos en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "seguridad social": [23, 24, 25], "paro": [2], "trabajadores": [15, 16, 17], "econom\u00eda": [0, 1], "contratos": [31, 32, 33, 34], "reforma laboral": [19, 20, 21], "actividad": [5, 6], "crecimiento econ\u00f3mico": [26, 27, 28, 29, 30], "empresas": [18], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [22], "j\u00f3venes": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para hablar de crecimiento y empleo tiene que haber confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que cuando llegamos al Gobierno no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante que ha hecho este Gobierno ha\n    sido la reforma del sector financiero, que la ha hecho el ministro de\n    Econom\u00eda de forma muy acertada, cinco a\u00f1os despu\u00e9s de que se iniciara la\n    crisis; se ha hecho en el \u00faltimo minuto, porque se aplaz\u00f3 indefinidamente\n    por el Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subido el Plan Prepara a 450\n    euros para los parados de larga duraci\u00f3n que tengan mayores cargas\n    familiares, pensando en los ciudadanos; adem\u00e1s, hemos tomado una decisi\u00f3n\n    sin precedentes, que es prorrogarlo de forma indefinida hasta que la tasa\n    de paro no baje del 20 % para que aquellas familias que lo necesitan\n    tengan seguridad y la garant\u00eda de un Gobierno que apuesta por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tuvimos que tomar la\n    primera decisi\u00f3n, que es apostar por la consolidaci\u00f3n fiscal, por el\n    equilibrio de las cuentas p\u00fablicas, porque les recuerdo que en enero del\n    a\u00f1o pasado est\u00e1bamos al borde del colapso financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, una intensa pol\u00edtica reformista, s\u00ed, junto a una\n    extraordinaria consolidaci\u00f3n fiscal, con el esfuerzo de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, para situar a este pa\u00eds en la senda del\n    crecimiento econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo, pero sin olvidarnos ni\n    un minuto de esa parte social que es la prioridad de todas nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos permitido el abono de la prestaci\u00f3n por desempleo y\n    favorecido el pago \u00fanico y que puedan capitalizar el cien por cien de la\n    prestaci\u00f3n los j\u00f3venes hasta treinta a\u00f1os para iniciar una actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado la actividad en el empleo, porque se ha incrementado\n    la contrataci\u00f3n indefinida un 30 % en 2012, con 325.000 nuevos contratos\n    indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido en un contexto muy dif\u00edcil las bonificaciones a la\n    contrataci\u00f3n de los colectivos m\u00e1s vulnerables, de las personas con\n    discapacidad, de los j\u00f3venes, de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y de\n    las personas que se sienten y est\u00e1n en exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos permitido el abono de la prestaci\u00f3n por desempleo y\n    favorecido el pago \u00fanico y que puedan capitalizar el cien por cien de la\n    prestaci\u00f3n los j\u00f3venes hasta treinta a\u00f1os para iniciar una actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del nuevo contrato\n    estable de emprendedores ya se han firmado 89.292 contratos, la mitad de\n    ellos con los j\u00f3venes, que eran\n    nuestro gran objetivo y prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El contrato para la formaci\u00f3n y\n    aprendizaje ha crecido un 10 % desde que se reform\u00f3, el 63 % con j\u00f3venes\n    que no ten\u00edan ni los estudios primarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se ha puesto en\n    marcha -y usted lo ha dicho muy bien- la estrategia de emprendimiento y\n    empleo joven, porque uno de cada dos j\u00f3venes no tienen hoy en Espa\u00f1a ni\n    empleo ni oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo, que ha sido dialogado y dise\u00f1ado\n    con los agentes sociales, es una estrategia que va a dar muchas y nuevas\n    oportunidades a los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos millones de actuaciones en\n    cuatro a\u00f1os que beneficiar\u00e1n a un mill\u00f3n de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que tienen sin duda mucho que aportar por los\n    j\u00f3venes y por nuestro pa\u00eds, por el empleo y por las oportunidades y por\n    mejorar lo que podamos la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido tambi\u00e9n, gracias a esa\n    flexibilidad, la posibilidad de que los empresarios y los trabajadores se\n    pongan de acuerdo, cambiando condiciones de trabajo o suspendiendo\n    contratos para mantener muchos empleos y que haya menos despidos\n    colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    prorrogado tambi\u00e9n el derecho de reposici\u00f3n de prestaciones a los\n    trabajadores afectados por expedientes de suspensi\u00f3n o reducci\u00f3n de\n    jornada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos atendido la demanda de\n    sectores especialmente castigados por la crisis, como es el sector del\n    olivar, en el que tras sufrir una ca\u00edda del 70 % de la producci\u00f3n por la\n    sequ\u00eda hemos bajado las peonadas de 35 a 20, despu\u00e9s de dialogarlo con\n    las organizaciones sindicales y patronales del campo, para ayudar a miles\n    de trabajadores a que no dejen de percibir su derecho al subsidio o renta\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ayudado a las empresas, aplazando m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros este a\u00f1o en cotizaciones a la Seguridad Social, para que se\n    mantengan muchos empleos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de la\n    flexibilidad de esa reforma laboral a la que usted se\u00f1ala se han salvado\n    miles de empleos en una situaci\u00f3n de recesi\u00f3n econ\u00f3mica sin precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla de la reforma laboral y yo tambi\u00e9n le voy a hablar de la\n    reforma laboral, porque ha servido, en primer lugar, para que este pa\u00eds\n    gane credibilidad y competitividad ante nuestros socios europeos y ante\n    el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo la\n    reforma laboral, mantener empleo en un a\u00f1o muy duro de recesi\u00f3n y sentar\n    las bases porque, cuando volvamos a crecer, se crear\u00e1 empleo estable y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hablar de crecimiento y empleo tiene que haber confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que cuando llegamos al Gobierno no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el sistema de pensiones hemos hecho la separaci\u00f3n\n    de fuentes de la Seguridad Social, un hito hist\u00f3rico y una demanda\n    hist\u00f3rica tambi\u00e9n del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ayudado a las empresas, aplazando m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros este a\u00f1o en cotizaciones a la Seguridad Social, para que se\n    mantengan muchos empleos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar hace una semana el convenio especial de la\n    Seguridad Social para las personas con discapacidad, que tienen m\u00e1s\n    problemas de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo y que tienen menos\n    posibilidad de cobertura en el futuro con prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, evidentemente, la mejor pol\u00edtica social es aquella que\n    apuesta por el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\n    diputado, el empleo es la gran prioridad de este Gobierno y todas sus\n    medidas, todas sus pol\u00edticas est\u00e1n encaminadas a volver cuanto antes a\n    ese crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho este Gobierno: trabajar desde el\n    principio en reducir el d\u00e9ficit, sanear el sistema financiero y hacer las\n    reformas que eran inaplazables para volver a ese crecimiento econ\u00f3mico\n    creador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, una intensa pol\u00edtica reformista, s\u00ed, junto a una\n    extraordinaria consolidaci\u00f3n fiscal, con el esfuerzo de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, para situar a este pa\u00eds en la senda del\n    crecimiento econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo, pero sin olvidarnos ni\n    un minuto de esa parte social que es la prioridad de todas nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un Gobierno que apoya a los parados y que apoya a los pensionistas\n    subi\u00e9ndoles las pensiones en un escenario muy dif\u00edcil de consolidaci\u00f3n;\n    un pa\u00eds que necesita de eso, de ajustes y reformas para volver al\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo; un pa\u00eds que necesita que\n    apoyemos a los colectivos que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido tambi\u00e9n, gracias a esa\n    flexibilidad, la posibilidad de que los empresarios y los trabajadores se\n    pongan de acuerdo, cambiando condiciones de trabajo o suspendiendo\n    contratos para mantener muchos empleos y que haya menos despidos\n    colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado la actividad en el empleo, porque se ha incrementado\n    la contrataci\u00f3n indefinida un 30 % en 2012, con 325.000 nuevos contratos\n    indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha servido para que los\n    nuevos contratos est\u00e9n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del nuevo contrato\n    estable de emprendedores ya se han firmado 89.292 contratos, la mitad de\n    ellos con los j\u00f3venes, que eran\n    nuestro gran objetivo y prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "paro": [0, 1], "trabajadores": [3, 4], "contratos": [13], "reforma laboral": [9, 10, 11, 12], "empresas": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No digo que ustedes sean unos malvados que quieran crear paro,\n    evidentemente que no, pero ten\u00edan unas prioridades que son las que nos\n    diferencian en pol\u00edtica a los grupos que estamos en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 un d\u00eda en el que el paro no\n    aumente porque no habr\u00e1 nadie a quien despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo prioritario pagar la\n    deuda, lo prioritario es crear empleo, y sobre todo una reforma fiscal\n    progresiva que permita financiar todo esto, que no siga siendo f\u00e1cil\n    defraudar a Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted habla con muchos trabajadores y trabajadoras,\n    pero hoy hay miedo en las empresas, hoy hay miedo a protestar, hoy hay\n    miedo a reclamar, hoy hay miedo incluso a ponerse enfermo o enferma y hay\n    miedo a quedarse embaraza porque le pueden quitar el puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Discutamos realmente a d\u00f3nde llega y para qu\u00e9 ha servido y para qu\u00e9 est\u00e1\n    sirviendo esa reforma laboral que contenta a una parte, a los\n    empresarios, y que tiene en contra a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tiene una prioridad, que es la banca y las grandes empresas, y nosotros\n    tenemos otra prioridad, que es la gente que hoy no tiene empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que han hecho ha sido llegar a la\n    posibilidad de que se impongan condiciones, porque hoy hay miedo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted habla con muchos trabajadores y trabajadoras,\n    pero hoy hay miedo en las empresas, hoy hay miedo a protestar, hoy hay\n    miedo a reclamar, hoy hay miedo incluso a ponerse enfermo o enferma y hay\n    miedo a quedarse embaraza porque le pueden quitar el puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad hoy de miles de empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la reforma laboral, le repito, hagamos un Pleno monogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Discutamos realmente a d\u00f3nde llega y para qu\u00e9 ha servido y para qu\u00e9 est\u00e1\n    sirviendo esa reforma laboral que contenta a una parte, a los\n    empresarios, y que tiene en contra a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una consecuencia concreta, grandes superficies, con\n    reforma laboral, contratos de 40 horas, 400 euros brutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una consecuencia concreta, grandes superficies, con\n    reforma laboral, contratos de 40 horas, 400 euros brutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ... para salvar a la banca de su mala gesti\u00f3n en la burbuja inmobiliaria,\n    sino que sirva para reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "trabajadores": [2, 3], "crecimiento econ\u00f3mico": [8], "empresas": [4, 5, 6, 7], "contratos": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno, sin duda, con la consolidaci\u00f3n fiscal y\n    con las reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que ha hecho este Gobierno, eso es lo que ha hecho, decir con honestidad\n    a los espa\u00f1oles lo que hay que hacer: consolidaci\u00f3n fiscal y reformas\n    para volver cuanto antes al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores\n    tambi\u00e9n, mejorando su formaci\u00f3n para incrementar su productividad y hacer\n    a las empresas m\u00e1s competitivas, que sin duda adem\u00e1s va a hacer que\n    tengan mejores condiciones salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la solidaridad sirve para\n    crear empleo, esa que ha hecho posible -se lo dec\u00eda antes-, con los\n    acuerdos entre trabajadores y empresarios, cambiar las condiciones de\n    trabajo para mantener empleo, en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil, antes\n    que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas y los sindicatos tambi\u00e9n, buscando puntos\n    de acuerdo para mantener muchos empleos en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores\n    tambi\u00e9n, mejorando su formaci\u00f3n para incrementar su productividad y hacer\n    a las empresas m\u00e1s competitivas, que sin duda adem\u00e1s va a hacer que\n    tengan mejores condiciones salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla de que hay\n    empresas que hacen contratos de 40 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico objetivo que nos ha movido para hacer la reforma del sector\n    financiero es que llegue el cr\u00e9dito y la liquidez a los que nos tienen\n    que sacar de la crisis: las empresas y las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que ha hecho este Gobierno, eso es lo que ha hecho, decir con honestidad\n    a los espa\u00f1oles lo que hay que hacer: consolidaci\u00f3n fiscal y reformas\n    para volver cuanto antes al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla de que hay\n    empresas que hacen contratos de 40 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "fiscal": [2], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, es en 2003, siendo usted secretario de Econom\u00eda, cuando el\n    Gobierno hace una modificaci\u00f3n fiscal para que se emitan preferentes en\n    este pa\u00eds, porque se ven\u00edan emitiendo en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos demostrado y lo estamos haciendo por responsabilidad,\n    porque lo que m\u00e1s nos interesa es ayudar a estas personas que est\u00e1n\n    tiradas en la calle, haci\u00e9ndose o\u00edr, sufriendo, sufriendo much\u00edsimo,\n    porque muchas de ellas est\u00e1n en el paro y necesitan esos ahorros para\n    pagar su cuota hipotecaria, mientras por otra parte les est\u00e1n comunicando\n    un desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, es en 2003, siendo usted secretario de Econom\u00eda, cuando el\n    Gobierno hace una modificaci\u00f3n fiscal para que se emitan preferentes en\n    este pa\u00eds, porque se ven\u00edan emitiendo en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese memorando es claramente meter la mano en los bolsillos a estas\n    personas enga\u00f1adas, porque en \u00e9l se establece que estas personas van a\n    tener que contribuir para mejorar y sostener a empresas que est\u00e1n en la\n    situaci\u00f3n que est\u00e1n, con los p\u00e9simos gestores que han tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primero que se\u00f1al\u00f3 -lo dije\n    en esta tribuna- que estos productos no se deber\u00edan haber comercializado\n    fue el ministro de Econom\u00eda, este Gobierno; lo vuelvo a decir porque\n    efectivamente eran productos que no eran adecuados para ahorradores\n    individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque siempre desde el\n    Ministerio de Econom\u00eda hemos tenido la voluntad de solucionar este\n    problema: en primer lugar, evitando que se vuelva reproducir y, en\n    segundo lugar, estableciendo normas desde el punto de vista de los\n    arbitrajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego nos\n    enteramos de que no era solvente; al contrario, le ha inyectado usted\n    -no, la Comisi\u00f3n Europea- 40.000 millones de euros para que se pueda\n    sustentar, para que se pueda sujetar (El se\u00f1or ministro de Econom\u00eda y\n    Competitividad, De Guindos Jurado, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Econom\u00eda y Competitividad, De Guindos\n    Jurado, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ESTRATEGIA DE POL\u00cdTICA INDUSTRIAL QUE TIENE PREVISTO LLEVAR A CABO EL\n    GOBIERNO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "actividad econ\u00f3mica": [63], "paro": [46], "tejido industrial": [66, 67, 68, 69, 70], "econom\u00eda": [42, 43, 44, 45], "actividad": [47, 48, 49, 50, 51, 52], "pol\u00edtica industrial": [59, 60, 61, 62], "empresas": [53, 54, 55, 56, 57, 58], "crecimiento econ\u00f3mico": [64, 65], "industria": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo parlamentario presenta esta\n    interpelaci\u00f3n, en primer lugar, porque echamos de menos una estrategia\n    industrial global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos el modelo industrial por el que se\n    apuesta y creemos que falta una pol\u00edtica industrial orientada al\n    crecimiento y a la mejora de la competitividad para hacer un verdadero\n    catching up con la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el\n    \u00faltimo debate de pol\u00edtica general el presidente del Gobierno no hizo\n    alusi\u00f3n alguna a la pol\u00edtica industrial, que encontramos a faltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente significativa y\n    poco alentadora es la evoluci\u00f3n del \u00edndice de producci\u00f3n industrial, que\n    ha registrado un descenso global de aproximadamente un 21 % entre los\n    a\u00f1os 2006 y 2011 y para el periodo enero-diciembre de 2012 acumula un\n    descenso sobre los mismos meses del 6,9 %, corrigiendo el efecto\n    calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al indicador de clima industrial, que representa el\n    mayor o menor optimismo de los empresarios del sector industrial con\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de su actividad y las perspectivas de\n    evoluci\u00f3n futura, se observa c\u00f3mo la media anual de 2012 ha ca\u00eddo 2,3\n    puntos porcentuales con respecto al a\u00f1o anterior, lo que deja entrever la\n    falta de expectativas por parte de los empresarios de que la situaci\u00f3n\n    mejore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsar la pol\u00edtica industrial exige invertir en las pol\u00edticas de\n    innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lado de los recursos p\u00fablicos, la financiaci\u00f3n privada,\n    como sabemos, fundamentalmente el cr\u00e9dito, no fluye, lo que condiciona la\n    viabilidad y el crecimiento de gran parte del tejido industrial,\n    especialmente el de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n y capitalizaci\u00f3n de nuestro tejido industrial,\n    es necesario que los instrumentos financieros, como el capital riesgo o\n    el mercado alternativo burs\u00e1til, lleguen m\u00e1s a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este balance\n    cuantitativo -para nosotros negativo- evidencia dos cosas: en primer\n    lugar, la falta de una estrategia industrial y de reindustrializaci\u00f3n\n    definida por parte del Gobierno que ponga freno a la destrucci\u00f3n de\n    tejido productivo, que contribuya a la mejora de la competitividad y que\n    plantee medidas que favorezcan la relocalizaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en\n    segundo lugar, la falta de este esquema contrasta con las propuestas de\n    la Uni\u00f3n Europea destinadas a reforzar la actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una diferencia\n    importante que explica tambi\u00e9n por qu\u00e9 los pa\u00edses m\u00e1s industrializados,\n    con un modelo industrial definido y un tejido s\u00f3lido, competitivo,\n    innovador e internacionalizado como Alemania, son los que mejor est\u00e1n\n    afrontando esta crisis y destruyendo menos ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente perjudicial para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, pues, en un contexto de recesi\u00f3n como el actual y de necesidad\n    de cambio de modelo de crecimiento, resulta m\u00e1s necesario que nunca que\n    el Gobierno interiorice estos patrones de crecimiento econ\u00f3mico europeos\n    y apueste por la recuperaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    empleo industrial es de mayor calidad, con tasas relativamente bajas de\n    temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, presidente, se\u00f1or ministro, en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos que\n    es necesario concretar y establecer una estrategia de\n    reactivaci\u00f3n industrial, con pol\u00edticas coordinadas y orientadas a\n    estimular aquellas industrias y empresas con capacidad de competir en\n    entornos globales, ser capaces de recuperar parte de la producci\u00f3n que se\n    ha ido externalizando hacia otros pa\u00edses en las \u00faltimas d\u00e9cadas y atraer\n    nuevo tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aprovecharla\n    es necesario definir un modelo industrial, establecer una estrategia\n    industrial en la que, apostando por el valor de las empresas, se tengan\n    en cuenta aquellos segmentos industriales en los que podemos competir, y\n    estos ser\u00e1n aquellos que fundamentalmente incorporen la innovaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la investigaci\u00f3n en sus procesos y sus productos y cuya\n    localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica sea un factor de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la estrategia industrial, es importante poner en valor la\n    empresa, como ustedes defienden, y actuar desde la transversalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que hemos de reconocer que hay sectores tractores que en\n    este contexto econ\u00f3mico han demostrado oportunidades de impulso\n    industrial reforzando sus inversiones en nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    sectores deben ser objeto de una atenci\u00f3n especial que les permita\n    sentirse acompa\u00f1ados de medidas concretas y espec\u00edficas, capaces de\n    aprovechar su efecto tractor y su fuerte impacto directo e indirecto en\n    la ocupaci\u00f3n y en la actividad industrial auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    premisa es que la estrategia industrial debe acercar la industria\n    manufacturera a la innovaci\u00f3n, es decir, la competitividad de nuestro\n    tejido industrial har\u00e1 que cada vez \u00e9ste sea m\u00e1s intensivo en talento,\n    conocimiento e innovaci\u00f3n, oblig\u00e1ndolo a estar al lado de los procesos de\n    fabricaci\u00f3n y producci\u00f3n, como es el modelo alem\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es aqu\u00ed donde tambi\u00e9n\n    el papel de los centros tecnol\u00f3gicos, especialmente para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, los centros de investigaci\u00f3n o un nuevo enfoque de los\n    clusters menos sectorial y m\u00e1s transversal adquiere relevancia en\n    t\u00e9rminos de competitividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel de las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    reactivaci\u00f3n industrial y en la estrategia industrial es y ha de ser muy\n    significativo y no solo por razones competenciales, sino tambi\u00e9n por\n    razones de proximidad, de conocimiento, de efectividad y de retorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino ya, se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, diciendo que en un a\u00f1o y\n    medio hemos tenido mucha pol\u00edtica presupuestaria, menos pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica -que empezamos a tener- orientada a la reactivaci\u00f3n, pero\n    encontramos a faltar m\u00e1s pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n pretende\n    ser una interpelaci\u00f3n constructiva y no pretend\u00eda centrarse en los\n    factores de crecimiento y competitividad, sino, sobre todo, poner de\n    manifiesto la necesidad de una estrategia global que redunde en el\n    crecimiento y en la competitividad industrial y que rentabilice las\n    actuaciones sectoriales m\u00e1s aisladas, pero necesarias, que se est\u00e1n\n    dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello porque creemos firmemente -y creo que usted lo\n    comparte- en las capacidades de nuestro tejido industrial y en el peso\n    que la industria ha de tener no solo en nuestra estructura econ\u00f3mica,\n    sino en nuestro crecimiento, en nuestra competitividad y que claramente\n    es superior al que hoy tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque creemos en la\n    industria como uno de los ejes del nuevo modelo productivo, de la nueva\n    estructura de crecimiento de nuestra econom\u00eda m\u00e1s s\u00f3lida, competitiva y\n    diversificada, creemos en la industria como motor de recuperaci\u00f3n y de\n    desarrollo clave para sustentar el crecimiento productivo de los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os y creemos en la industria como eje de m\u00e1s y mejor integraci\u00f3n\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2007 la industria espa\u00f1ola ha sufrido y est\u00e1 sufriendo con\n    especial intensidad una crisis econ\u00f3mica sin precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2007 y\n    2011 el peso de la industria manufacturera en el PIB espa\u00f1ol ha ca\u00eddo\n    aproximadamente un 13 % y acumula una destrucci\u00f3n de empleo del 25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a esta segunda evidencia, la\n    europea, quiero constatar que uno de los objetivos europeos es\n    reindustrializar Europa y que en el a\u00f1o 2020 el peso de la industria en\n    el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Europa alcance el 20 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, seg\u00fan datos de 2011, la industria en Espa\u00f1a contribuye en un\n    15,5 % del PIB, mientras que la media Europea se sit\u00faa ya en el 20 % y en\n    Alemania este porcentaje representa un 24 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, parece clara: necesitamos apostar por la industria para\n    reforzar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos en cuenta que la industria es la principal\n    actividad exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos motivos para creer en la industria y apostar por ella, pues su\n    vinculaci\u00f3n con la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n es\n    absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria es el sector que crea m\u00e1s valor a\u00f1adido por\n    empleado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la ocupaci\u00f3n de personas, la\n    industria es comparativamente m\u00e1s rentable en t\u00e9rminos agregados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria precisa un conocimiento especializado no solo\n    en habilidades t\u00e9cnicas, sino tambi\u00e9n de gesti\u00f3n econ\u00f3mica y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la industria es el entorno natural donde se desarrollan las\n    carreras tecnol\u00f3gicas y donde surgen casi todas las t\u00e9cnicas modernas de\n    gesti\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en la industria se invierte cinco veces m\u00e1s\n    en I+D por cada euro ingresado que en los sectores no industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la industria es competitividad y exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, hemos de ser capaces, en primer lugar, de potenciar y atraer\n    nueva industria con alto valor a\u00f1adido a trav\u00e9s del activo que suponen\n    nuestras infraestructuras cient\u00edficas y no cient\u00edficas, a trav\u00e9s de las\n    capacidades que tenemos de I+D+i y a trav\u00e9s de la productividad y\n    competitividad de empresas tractoras en sectores espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra industria, se\u00f1or ministro, debe basar su\n    competitividad en la capacidad de innovar y de internacionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    premisa es que la estrategia industrial debe acercar la industria\n    manufacturera a la innovaci\u00f3n, es decir, la competitividad de nuestro\n    tejido industrial har\u00e1 que cada vez \u00e9ste sea m\u00e1s intensivo en talento,\n    conocimiento e innovaci\u00f3n, oblig\u00e1ndolo a estar al lado de los procesos de\n    fabricaci\u00f3n y producci\u00f3n, como es el modelo alem\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello porque creemos firmemente -y creo que usted lo\n    comparte- en las capacidades de nuestro tejido industrial y en el peso\n    que la industria ha de tener no solo en nuestra estructura econ\u00f3mica,\n    sino en nuestro crecimiento, en nuestra competitividad y que claramente\n    es superior al que hoy tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque creemos en la\n    industria como uno de los ejes del nuevo modelo productivo, de la nueva\n    estructura de crecimiento de nuestra econom\u00eda m\u00e1s s\u00f3lida, competitiva y\n    diversificada, creemos en la industria como motor de recuperaci\u00f3n y de\n    desarrollo clave para sustentar el crecimiento productivo de los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os y creemos en la industria como eje de m\u00e1s y mejor integraci\u00f3n\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, parece clara: necesitamos apostar por la industria para\n    reforzar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente perjudicial para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, pues, en un contexto de recesi\u00f3n como el actual y de necesidad\n    de cambio de modelo de crecimiento, resulta m\u00e1s necesario que nunca que\n    el Gobierno interiorice estos patrones de crecimiento econ\u00f3mico europeos\n    y apueste por la recuperaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo sucede con\n    otros sectores que tienen nichos de mercados m\u00e1s concretos, que dependen\n    m\u00e1s de la inversi\u00f3n p\u00fablica pero cuyo impacto en la econom\u00eda es muy\n    positivo por el alto retorno que presentan sus inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en 2012 esta p\u00e9rdida de ocupaci\u00f3n se traduce en 143.000 empleos y\n    los primeros datos de febrero de 2013 siguen siendo negativos, con un\n    incremento del paro del 4 % aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al indicador de clima industrial, que representa el\n    mayor o menor optimismo de los empresarios del sector industrial con\n    respecto a la situaci\u00f3n actual de su actividad y las perspectivas de\n    evoluci\u00f3n futura, se observa c\u00f3mo la media anual de 2012 ha ca\u00eddo 2,3\n    puntos porcentuales con respecto al a\u00f1o anterior, lo que deja entrever la\n    falta de expectativas por parte de los empresarios de que la situaci\u00f3n\n    mejore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en\n    segundo lugar, la falta de este esquema contrasta con las propuestas de\n    la Uni\u00f3n Europea destinadas a reforzar la actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a esta segunda evidencia, la\n    europea, quiero constatar que uno de los objetivos europeos es\n    reindustrializar Europa y que en el a\u00f1o 2020 el peso de la industria en\n    el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Europa alcance el 20 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos en cuenta que la industria es la principal\n    actividad exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    sectores deben ser objeto de una atenci\u00f3n especial que les permita\n    sentirse acompa\u00f1ados de medidas concretas y espec\u00edficas, capaces de\n    aprovechar su efecto tractor y su fuerte impacto directo e indirecto en\n    la ocupaci\u00f3n y en la actividad industrial auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera premisa\n    es que consideramos fundamental para poder enmarcar el modelo y dotarlo\n    de la m\u00e1xima eficiencia -teniendo en consideraci\u00f3n tambi\u00e9n que hay\n    sectores que deben poder gozar de un reconocimiento espec\u00edfico por el\n    gran valor a\u00f1adido territorial que representan- la necesidad de que las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen m\u00e1s pr\u00f3ximo el tejido\n    productivo, tengan margen de actuaci\u00f3n en la definici\u00f3n de las pol\u00edticas\n    industriales y en la identificaci\u00f3n e impulso de planes sectoriales para\n    poder desarrollar, en el marco de sus competencias, las pol\u00edticas m\u00e1s\n    adecuadas a las necesidades del territorio y potenciar su actividad y su\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lado de los recursos p\u00fablicos, la financiaci\u00f3n privada,\n    como sabemos, fundamentalmente el cr\u00e9dito, no fluye, lo que condiciona la\n    viabilidad y el crecimiento de gran parte del tejido industrial,\n    especialmente el de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n y capitalizaci\u00f3n de nuestro tejido industrial,\n    es necesario que los instrumentos financieros, como el capital riesgo o\n    el mercado alternativo burs\u00e1til, lleguen m\u00e1s a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, presidente, se\u00f1or ministro, en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos que\n    es necesario concretar y establecer una estrategia de\n    reactivaci\u00f3n industrial, con pol\u00edticas coordinadas y orientadas a\n    estimular aquellas industrias y empresas con capacidad de competir en\n    entornos globales, ser capaces de recuperar parte de la producci\u00f3n que se\n    ha ido externalizando hacia otros pa\u00edses en las \u00faltimas d\u00e9cadas y atraer\n    nuevo tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, hemos de ser capaces, en primer lugar, de potenciar y atraer\n    nueva industria con alto valor a\u00f1adido a trav\u00e9s del activo que suponen\n    nuestras infraestructuras cient\u00edficas y no cient\u00edficas, a trav\u00e9s de las\n    capacidades que tenemos de I+D+i y a trav\u00e9s de la productividad y\n    competitividad de empresas tractoras en sectores espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aprovecharla\n    es necesario definir un modelo industrial, establecer una estrategia\n    industrial en la que, apostando por el valor de las empresas, se tengan\n    en cuenta aquellos segmentos industriales en los que podemos competir, y\n    estos ser\u00e1n aquellos que fundamentalmente incorporen la innovaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la investigaci\u00f3n en sus procesos y sus productos y cuya\n    localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica sea un factor de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es aqu\u00ed donde tambi\u00e9n\n    el papel de los centros tecnol\u00f3gicos, especialmente para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, los centros de investigaci\u00f3n o un nuevo enfoque de los\n    clusters menos sectorial y m\u00e1s transversal adquiere relevancia en\n    t\u00e9rminos de competitividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos el modelo industrial por el que se\n    apuesta y creemos que falta una pol\u00edtica industrial orientada al\n    crecimiento y a la mejora de la competitividad para hacer un verdadero\n    catching up con la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el\n    \u00faltimo debate de pol\u00edtica general el presidente del Gobierno no hizo\n    alusi\u00f3n alguna a la pol\u00edtica industrial, que encontramos a faltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsar la pol\u00edtica industrial exige invertir en las pol\u00edticas de\n    innovaci\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino ya, se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, diciendo que en un a\u00f1o y\n    medio hemos tenido mucha pol\u00edtica presupuestaria, menos pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica -que empezamos a tener- orientada a la reactivaci\u00f3n, pero\n    encontramos a faltar m\u00e1s pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a esta segunda evidencia, la\n    europea, quiero constatar que uno de los objetivos europeos es\n    reindustrializar Europa y que en el a\u00f1o 2020 el peso de la industria en\n    el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Europa alcance el 20 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente perjudicial para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, pues, en un contexto de recesi\u00f3n como el actual y de necesidad\n    de cambio de modelo de crecimiento, resulta m\u00e1s necesario que nunca que\n    el Gobierno interiorice estos patrones de crecimiento econ\u00f3mico europeos\n    y apueste por la recuperaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera premisa\n    es que consideramos fundamental para poder enmarcar el modelo y dotarlo\n    de la m\u00e1xima eficiencia -teniendo en consideraci\u00f3n tambi\u00e9n que hay\n    sectores que deben poder gozar de un reconocimiento espec\u00edfico por el\n    gran valor a\u00f1adido territorial que representan- la necesidad de que las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen m\u00e1s pr\u00f3ximo el tejido\n    productivo, tengan margen de actuaci\u00f3n en la definici\u00f3n de las pol\u00edticas\n    industriales y en la identificaci\u00f3n e impulso de planes sectoriales para\n    poder desarrollar, en el marco de sus competencias, las pol\u00edticas m\u00e1s\n    adecuadas a las necesidades del territorio y potenciar su actividad y su\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lado de los recursos p\u00fablicos, la financiaci\u00f3n privada,\n    como sabemos, fundamentalmente el cr\u00e9dito, no fluye, lo que condiciona la\n    viabilidad y el crecimiento de gran parte del tejido industrial,\n    especialmente el de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en\n    t\u00e9rminos de financiaci\u00f3n y capitalizaci\u00f3n de nuestro tejido industrial,\n    es necesario que los instrumentos financieros, como el capital riesgo o\n    el mercado alternativo burs\u00e1til, lleguen m\u00e1s a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, presidente, se\u00f1or ministro, en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 creemos que\n    es necesario concretar y establecer una estrategia de\n    reactivaci\u00f3n industrial, con pol\u00edticas coordinadas y orientadas a\n    estimular aquellas industrias y empresas con capacidad de competir en\n    entornos globales, ser capaces de recuperar parte de la producci\u00f3n que se\n    ha ido externalizando hacia otros pa\u00edses en las \u00faltimas d\u00e9cadas y atraer\n    nuevo tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    premisa es que la estrategia industrial debe acercar la industria\n    manufacturera a la innovaci\u00f3n, es decir, la competitividad de nuestro\n    tejido industrial har\u00e1 que cada vez \u00e9ste sea m\u00e1s intensivo en talento,\n    conocimiento e innovaci\u00f3n, oblig\u00e1ndolo a estar al lado de los procesos de\n    fabricaci\u00f3n y producci\u00f3n, como es el modelo alem\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello porque creemos firmemente -y creo que usted lo\n    comparte- en las capacidades de nuestro tejido industrial y en el peso\n    que la industria ha de tener no solo en nuestra estructura econ\u00f3mica,\n    sino en nuestro crecimiento, en nuestra competitividad y que claramente\n    es superior al que hoy tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [39, 40, 41, 42], "actividad econ\u00f3mica": [44, 45], "actividad": [34, 35, 36], "econom\u00eda": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [37, 38], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [43], "industria": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1ora Riera, por la oportunidad que me da planteando esta\n    interpelaci\u00f3n para poder debatir en torno a una cuesti\u00f3n tan importante y\n    de tanta relevancia como es la pol\u00edtica industrial en Espa\u00f1a y la\n    estrategia industrial que sigue el Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera empezar subrayando mi total acuerdo con usted cuando apunta que\n    tanto en Espa\u00f1a como en Europa la pol\u00edtica industrial y la industria en\n    general es un motivo de profunda preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, como\n    ustedes conocen muy bien, a lo largo de todo el a\u00f1o 2012 los sucesivos\n    Consejos de Ministros de Competitividad en Europa hemos tenido como uno\n    de los objetivos primordiales poder dise\u00f1ar a nivel europeo una\n    estrategia para el crecimiento industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre que cuando vienen tiempos dif\u00edciles,\n    cuando vienen problemas, cuando vienen ca\u00eddas de la actividad econ\u00f3mica,\n    resisten mejor esos embates aquellas econom\u00edas que tienen una s\u00f3lida base\n    industrial frente a aquellas otras que no la tienen, y esa ca\u00edda del peso\n    de la industria en la econom\u00eda ha ocurrido de manera generalizada\n    pr\u00e1cticamente en todas las econom\u00edas europeas salvo con algunas\n    excepciones -ustedes las ha apuntado-, como es el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto con usted, se\u00f1or\u00eda, la aseveraci\u00f3n que hace desde el principio\n    del planteamiento de su interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con que en el debate\n    del estado de la naci\u00f3n el presidente del Gobierno no habl\u00f3 de industria\n    ni de pol\u00edtica industrial ni de estrategia industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del\n    Gobierno habla desde un primer momento de la necesidad de reformar y del\n    conjunto de medidas que hemos ido llevando a cabo para reformar el\n    sistema financiero, estamos hablando tambi\u00e9n del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del\n    Gobierno habla de la evoluci\u00f3n de las exportaciones en Espa\u00f1a, estamos\n    hablando fundamentalmente de pol\u00edtica industrial, de industria y de\n    sectores industriales, porque \u00bfacaso no es exportaci\u00f3n industrial lo que\n    representa en el conjunto de la exportaci\u00f3n el 20 % de los bienes de\n    equipo, el 14 % que supone la industria del autom\u00f3vil, el 14 % que\n    suponen los productos qu\u00edmicos o el 12 % que suponen los bienes\n    semifacturados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 60 % de toda la exportaci\u00f3n espa\u00f1ola, de la que habl\u00f3\n    el presidente del Gobierno, es exportaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su interpelaci\u00f3n nos plantea fundamentalmente la ausencia de medidas\n    que vayan exactamente en la direcci\u00f3n de una mayor innovaci\u00f3n e\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y fundamentalmente de la empresa\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quisiera decirle que en el tenor literal de su\n    interpelaci\u00f3n habla tambi\u00e9n de los avances que ha habido en el sector\n    industrial de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1ora Riera, agradeci\u00e9ndole nuevamente su interpelaci\u00f3n y las\n    medidas que ha propuesto, pero reiter\u00e1ndole que, aun reconociendo que no\n    podemos decir ni mucho menos que estemos satisfechos con la participaci\u00f3n\n    y el peso de la industria en nuestra econom\u00eda, s\u00ed creemos que con el\n    conjunto de reformas en general y, particularmente, con la estrategia\n    industrial que estamos llevando a cabo, de aqu\u00ed a poco tambi\u00e9n podremos\n    cumplir con ese objetivo se\u00f1alado por la Uni\u00f3n Europea de que en el a\u00f1o\n    2020 la industria pueda volver a tener un mayor peso, en el entorno del\n    20 % en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera empezar subrayando mi total acuerdo con usted cuando apunta que\n    tanto en Espa\u00f1a como en Europa la pol\u00edtica industrial y la industria en\n    general es un motivo de profunda preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre, como usted sabe muy\n    bien, que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os tanto en Europa como tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a una de las notas que m\u00e1s ha caracterizado la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda ha sido la disminuci\u00f3n del peso de la industria en el global de\n    la actividad econ\u00f3mica, y eso es malo por muy distintas razones, pero\n    fundamentalmente por una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre que cuando vienen tiempos dif\u00edciles,\n    cuando vienen problemas, cuando vienen ca\u00eddas de la actividad econ\u00f3mica,\n    resisten mejor esos embates aquellas econom\u00edas que tienen una s\u00f3lida base\n    industrial frente a aquellas otras que no la tienen, y esa ca\u00edda del peso\n    de la industria en la econom\u00eda ha ocurrido de manera generalizada\n    pr\u00e1cticamente en todas las econom\u00edas europeas salvo con algunas\n    excepciones -ustedes las ha apuntado-, como es el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto con usted, se\u00f1or\u00eda, la aseveraci\u00f3n que hace desde el principio\n    del planteamiento de su interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con que en el debate\n    del estado de la naci\u00f3n el presidente del Gobierno no habl\u00f3 de industria\n    ni de pol\u00edtica industrial ni de estrategia industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy de acuerdo porque desde el primer\n    momento de la primera intervenci\u00f3n el presidente del Gobierno ya habl\u00f3 de\n    reforma del mercado laboral, y hablar de reforma del mercado laboral es\n    hablar de condiciones para que haya una reactivaci\u00f3n tambi\u00e9n de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque uno de los problemas fundamentales de la industria es la\n    falta de financiaci\u00f3n, y eso tiene mucho que ver con la reforma del\n    sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del Gobierno habla de la reforma\n    energ\u00e9tica, de las medidas que hemos adoptado y de las medidas que vamos\n    a seguir adoptando en el futuro para dotarnos de un modelo energ\u00e9tico que\n    sea competitivo, estamos hablando tambi\u00e9n de que la industria espa\u00f1ola\n    tenga menos costes para poder competir mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del\n    Gobierno habla de la evoluci\u00f3n de las exportaciones en Espa\u00f1a, estamos\n    hablando fundamentalmente de pol\u00edtica industrial, de industria y de\n    sectores industriales, porque \u00bfacaso no es exportaci\u00f3n industrial lo que\n    representa en el conjunto de la exportaci\u00f3n el 20 % de los bienes de\n    equipo, el 14 % que supone la industria del autom\u00f3vil, el 14 % que\n    suponen los productos qu\u00edmicos o el 12 % que suponen los bienes\n    semifacturados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle que esas dos son justamente las principales\n    premisas sobre las que se fundamentan los planes de competitividad y los\n    planes Reindus que pone en marcha el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y\n    Turismo a lo largo del a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno es reconducir el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, lo cual nos ha llevado a ajustes importantes en el gasto\n    p\u00fablico y, dentro de esos ajustes, a ajustes importantes en lo que se\n    refiere al Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, eso no es casual, tiene\n    mucho que ver con una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha llevado y\n    est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno a trav\u00e9s de reformas estructurales, pero\n    tambi\u00e9n a trav\u00e9s de acciones directas de apoyo justamente a la innovaci\u00f3n\n    que el Ministerio de Industria lleva a cabo con los recursos disponibles,\n    que son menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ese tipo de herramientas, tambi\u00e9n en el caso de\n    la industria de la automoci\u00f3n, a la que usted se refiere en su\n    interpelaci\u00f3n, como sabe usted el Gobierno en el mes de octubre del a\u00f1o\n    2012 puso en marcha un plan espec\u00edfico para incentivar la adquisici\u00f3n del\n    veh\u00edculo eficiente, conocido como el PIVE, que no solo combina el impulso\n    a las ventas de autom\u00f3viles y, por tanto, todo lo que tiene que ver con\n    la actividad de distribuci\u00f3n, con la propia publicidad -mercado que ten\u00eda\n    una aton\u00eda ciertamente importante-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 primando la\n    eficiencia energ\u00e9tica por cuanto a trav\u00e9s de este plan se sacan veh\u00edculos\n    ineficientes del mercado que son muy contaminantes y se sustituyen por\n    otro tipo de veh\u00edculos mucho m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha referido a la industria de la automoci\u00f3n, pero me gustar\u00eda\n    decirle que no solo desde el punto de vista convencional debemos\n    referirnos a esa industria, sino tambi\u00e9n a la importancia que tiene, por\n    ejemplo, la industria aeron\u00e1utica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que el sector\n    p\u00fablico participa directamente en el grupo EADS, que desde luego tiene\n    importantes proyectos en los que est\u00e1 participando directamente Espa\u00f1a,\n    entre ellos el Airbus 350, o la propia industria espacial, dentro de la\n    cual, a trav\u00e9s de la Agencia Europea del Espacio, Espa\u00f1a participa con un\n    grado de retorno con relaci\u00f3n a las aportaciones que hace que est\u00e1 en el\n    entorno de un 2,1 %, lo cual hace que se refleje tambi\u00e9n en la industrias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en lo que se refiere a la industria, quisiera referirme a un\n    sector ciertamente importante, que es el naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima\n    reuni\u00f3n que tuve al respecto fue ayer con el vicepresidente Almunia, que\n    es el responsable de esta materia en la Uni\u00f3n Europea, y lo que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha solicitado a la Comisi\u00f3n Europea es que no tengamos\n    un trato diferente -no lo queremos mejor, pero tampoco peor- al que han\n    tenido otros pa\u00edses cuando ha\n    habido denuncias en sistemas similares de apoyo a la industria naval, como\n    ha sido, por ejemplo, el caso de Francia, que finalmente se han saldado\n    sin que tuviesen que devolver ninguna de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1ora Riera, agradeci\u00e9ndole nuevamente su interpelaci\u00f3n y las\n    medidas que ha propuesto, pero reiter\u00e1ndole que, aun reconociendo que no\n    podemos decir ni mucho menos que estemos satisfechos con la participaci\u00f3n\n    y el peso de la industria en nuestra econom\u00eda, s\u00ed creemos que con el\n    conjunto de reformas en general y, particularmente, con la estrategia\n    industrial que estamos llevando a cabo, de aqu\u00ed a poco tambi\u00e9n podremos\n    cumplir con ese objetivo se\u00f1alado por la Uni\u00f3n Europea de que en el a\u00f1o\n    2020 la industria pueda volver a tener un mayor peso, en el entorno del\n    20 % en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre, como usted sabe muy\n    bien, que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os tanto en Europa como tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a una de las notas que m\u00e1s ha caracterizado la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda ha sido la disminuci\u00f3n del peso de la industria en el global de\n    la actividad econ\u00f3mica, y eso es malo por muy distintas razones, pero\n    fundamentalmente por una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre que cuando vienen tiempos dif\u00edciles,\n    cuando vienen problemas, cuando vienen ca\u00eddas de la actividad econ\u00f3mica,\n    resisten mejor esos embates aquellas econom\u00edas que tienen una s\u00f3lida base\n    industrial frente a aquellas otras que no la tienen, y esa ca\u00edda del peso\n    de la industria en la econom\u00eda ha ocurrido de manera generalizada\n    pr\u00e1cticamente en todas las econom\u00edas europeas salvo con algunas\n    excepciones -ustedes las ha apuntado-, como es el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso,\n    entre otras cosas -no solamente, pero entre otras cosas-, explica por qu\u00e9\n    el caso de la econom\u00eda alemana ha sido paradigma de c\u00f3mo se responde\n    mejor ante dificultades como las que hemos tenido a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente la parte m\u00e1s importante es el conjunto de reformas que\n    se empezaron a hacer en la econom\u00eda alemana desde hace ya mucho tiempo y\n    que han dado ciertamente resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su interpelaci\u00f3n nos plantea fundamentalmente la ausencia de medidas\n    que vayan exactamente en la direcci\u00f3n de una mayor innovaci\u00f3n e\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y fundamentalmente de la empresa\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1ora Riera, agradeci\u00e9ndole nuevamente su interpelaci\u00f3n y las\n    medidas que ha propuesto, pero reiter\u00e1ndole que, aun reconociendo que no\n    podemos decir ni mucho menos que estemos satisfechos con la participaci\u00f3n\n    y el peso de la industria en nuestra econom\u00eda, s\u00ed creemos que con el\n    conjunto de reformas en general y, particularmente, con la estrategia\n    industrial que estamos llevando a cabo, de aqu\u00ed a poco tambi\u00e9n podremos\n    cumplir con ese objetivo se\u00f1alado por la Uni\u00f3n Europea de que en el a\u00f1o\n    2020 la industria pueda volver a tener un mayor peso, en el entorno del\n    20 % en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre, como usted sabe muy\n    bien, que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os tanto en Europa como tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a una de las notas que m\u00e1s ha caracterizado la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda ha sido la disminuci\u00f3n del peso de la industria en el global de\n    la actividad econ\u00f3mica, y eso es malo por muy distintas razones, pero\n    fundamentalmente por una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre que cuando vienen tiempos dif\u00edciles,\n    cuando vienen problemas, cuando vienen ca\u00eddas de la actividad econ\u00f3mica,\n    resisten mejor esos embates aquellas econom\u00edas que tienen una s\u00f3lida base\n    industrial frente a aquellas otras que no la tienen, y esa ca\u00edda del peso\n    de la industria en la econom\u00eda ha ocurrido de manera generalizada\n    pr\u00e1cticamente en todas las econom\u00edas europeas salvo con algunas\n    excepciones -ustedes las ha apuntado-, como es el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ese tipo de herramientas, tambi\u00e9n en el caso de\n    la industria de la automoci\u00f3n, a la que usted se refiere en su\n    interpelaci\u00f3n, como sabe usted el Gobierno en el mes de octubre del a\u00f1o\n    2012 puso en marcha un plan espec\u00edfico para incentivar la adquisici\u00f3n del\n    veh\u00edculo eficiente, conocido como el PIVE, que no solo combina el impulso\n    a las ventas de autom\u00f3viles y, por tanto, todo lo que tiene que ver con\n    la actividad de distribuci\u00f3n, con la propia publicidad -mercado que ten\u00eda\n    una aton\u00eda ciertamente importante-, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 primando la\n    eficiencia energ\u00e9tica por cuanto a trav\u00e9s de este plan se sacan veh\u00edculos\n    ineficientes del mercado que son muy contaminantes y se sustituyen por\n    otro tipo de veh\u00edculos mucho m\u00e1s eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quita para\n    que dentro de la priorizaci\u00f3n de los planes de competitividad y los\n    programas Reindus hayamos establecido la innovaci\u00f3n y la capacidad de\n    internacionalizaci\u00f3n, junto con la creaci\u00f3n de empleo, como los objetivos\n    fundamentales que deben cumplir las empresas espa\u00f1olas que quieran\n    acceder a las l\u00edneas de financiaci\u00f3n blandas y distintas que establecen\n    estos planes de competitividad y Reindus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que haya\n    empresas multinacionales que tienen f\u00e1bricas de autom\u00f3viles en Espa\u00f1a y\n    en otros pa\u00edses europeos y que finalmente para el lanzamiento de sus\n    nuevos modelos no elijan otros pa\u00edses europeos sino que elijan Espa\u00f1a no\n    es una casualidad, tiene mucho que ver con el conjunto de reformas que\n    estamos llevando a cabo y tambi\u00e9n, he de reconocerlo, con la evoluci\u00f3n\n    decreciente de los costes laborales unitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1ora Riera, por la oportunidad que me da planteando esta\n    interpelaci\u00f3n para poder debatir en torno a una cuesti\u00f3n tan importante y\n    de tanta relevancia como es la pol\u00edtica industrial en Espa\u00f1a y la\n    estrategia industrial que sigue el Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera empezar subrayando mi total acuerdo con usted cuando apunta que\n    tanto en Espa\u00f1a como en Europa la pol\u00edtica industrial y la industria en\n    general es un motivo de profunda preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto con usted, se\u00f1or\u00eda, la aseveraci\u00f3n que hace desde el principio\n    del planteamiento de su interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con que en el debate\n    del estado de la naci\u00f3n el presidente del Gobierno no habl\u00f3 de industria\n    ni de pol\u00edtica industrial ni de estrategia industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del\n    Gobierno habla de la evoluci\u00f3n de las exportaciones en Espa\u00f1a, estamos\n    hablando fundamentalmente de pol\u00edtica industrial, de industria y de\n    sectores industriales, porque \u00bfacaso no es exportaci\u00f3n industrial lo que\n    representa en el conjunto de la exportaci\u00f3n el 20 % de los bienes de\n    equipo, el 14 % que supone la industria del autom\u00f3vil, el 14 % que\n    suponen los productos qu\u00edmicos o el 12 % que suponen los bienes\n    semifacturados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1ora Riera, agradeci\u00e9ndole nuevamente su interpelaci\u00f3n y las\n    medidas que ha propuesto, pero reiter\u00e1ndole que, aun reconociendo que no\n    podemos decir ni mucho menos que estemos satisfechos con la participaci\u00f3n\n    y el peso de la industria en nuestra econom\u00eda, s\u00ed creemos que con el\n    conjunto de reformas en general y, particularmente, con la estrategia\n    industrial que estamos llevando a cabo, de aqu\u00ed a poco tambi\u00e9n podremos\n    cumplir con ese objetivo se\u00f1alado por la Uni\u00f3n Europea de que en el a\u00f1o\n    2020 la industria pueda volver a tener un mayor peso, en el entorno del\n    20 % en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre, como usted sabe muy\n    bien, que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os tanto en Europa como tambi\u00e9n en\n    Espa\u00f1a una de las notas que m\u00e1s ha caracterizado la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda ha sido la disminuci\u00f3n del peso de la industria en el global de\n    la actividad econ\u00f3mica, y eso es malo por muy distintas razones, pero\n    fundamentalmente por una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurre que cuando vienen tiempos dif\u00edciles,\n    cuando vienen problemas, cuando vienen ca\u00eddas de la actividad econ\u00f3mica,\n    resisten mejor esos embates aquellas econom\u00edas que tienen una s\u00f3lida base\n    industrial frente a aquellas otras que no la tienen, y esa ca\u00edda del peso\n    de la industria en la econom\u00eda ha ocurrido de manera generalizada\n    pr\u00e1cticamente en todas las econom\u00edas europeas salvo con algunas\n    excepciones -ustedes las ha apuntado-, como es el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [15, 16], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [13, 14], "industria": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "tejido industrial": [17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, entendemos que ha faltado una pol\u00edtica\n    industrial m\u00e1s concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo tambi\u00e9n que discrepamos en cierta manera de\n    c\u00f3mo se est\u00e1 orientando la pol\u00edtica industrial y, sobre todo, en la falta\n    de una estrategia industrial global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n al que hac\u00eda\n    tambi\u00e9n usted referencia en su intervenci\u00f3n, es cierto que se propusieron\n    una serie de medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, de las que obviamente ser\u00e1n\n    beneficiarios el tejido industrial, las empresas que forman parte del\n    tejido industrial, pero en lo que contin\u00fao insistiendo es que en este\n    debate encontramos a faltar referencias a una estrategia industrial\n    global y al peso de la industria en nuestro crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra interpelaci\u00f3n va orientada a evidenciar la necesidad de esta\n    estrategia industrial y no tanto a incidir en las pol\u00edticas industriales\n    concretas, reconociendo, como lo he hecho tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n\n    inicial, las recientes medidas anunciadas, que esperamos que se\n    materialicen, porque parte de ellas han sido reclamadas por nuestro grupo\n    parlamentario y las compartimos, medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    -repito- que no est\u00e1 definida una estrategia global y que definir una\n    estrategia industrial global es urgente y necesario para poner en valor\n    la industria y revitalizar el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este y el ejemplo naval al que usted ha hecho referencia son\n    ejemplos de medidas concretas, necesarias e importantes, pero las hay m\u00e1s\n    sectoriales y m\u00e1s aisladas que se han adoptado, pero entender\u00e1 que incida\n    en que la falta de una pol\u00edtica industrial m\u00e1s global, mejor orientada,\n    que prime la reindustrializaci\u00f3n es importante y que la ausencia de la\n    misma tiene un fuerte impacto negativo, no solo porque dejamos de avanzar\n    y ganar terreno en un modelo de crecimiento productivo basado en la\n    competitividad, sino porque la ausencia de un marco industrial orientado\n    a recuperar el tejido industrial impide que se pueda actuar con\n    diligencia cuando surgen problemas como el que actualmente vivimos en\n    Catalu\u00f1a, en concreto en Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que la industria y la reactivaci\u00f3n industrial pasa en primer lugar\n    por las empresas; pasa por una atenci\u00f3n espec\u00edfica a sectores\n    industriales, como he puesto de manifiesto en mi intervenci\u00f3n inicial;\n    pasa por una financiaci\u00f3n y por un cr\u00e9dito que fluya; pasa por dotaciones\n    presupuestarias teniendo en cuenta el contexto econ\u00f3mico y financiero que\n    vivimos, pero por dotaciones presupuestarias que primen la competitividad\n    y en nuestro caso la reindustrializaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial;\n    pasa por una fiscalidad adecuada, por un marco laboral adecuado, por una\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, creo que compartimos la\n    importancia de la industria como motor de crecimiento y el papel que ha\n    de jugar en nuestra estructura de competitividad y de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n al que hac\u00eda\n    tambi\u00e9n usted referencia en su intervenci\u00f3n, es cierto que se propusieron\n    una serie de medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, de las que obviamente ser\u00e1n\n    beneficiarios el tejido industrial, las empresas que forman parte del\n    tejido industrial, pero en lo que contin\u00fao insistiendo es que en este\n    debate encontramos a faltar referencias a una estrategia industrial\n    global y al peso de la industria en nuestro crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    -repito- que no est\u00e1 definida una estrategia global y que definir una\n    estrategia industrial global es urgente y necesario para poner en valor\n    la industria y revitalizar el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto las consideraciones que ha hecho en relaci\u00f3n con el sector de la\n    automoci\u00f3n, como no puede ser de otra manera, y sabe que desde nuestro\n    grupo parlamentario hemos apoyado la industria y, en concreto, firmemente\n    a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un plan que ha servido para frenar la ca\u00edda en las\n    ventas que padec\u00eda el sector de la automoci\u00f3n, que ha servido para\n    revitalizar el sector, pero estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que este plan no\n    es de ayuda estructural para el sector de la automoci\u00f3n que permita\n    reactivar tambi\u00e9n la industria auxiliar, pues el propio sector demanda un\n    plan m\u00e1s amplio, con mecanismos que incidan de forma m\u00e1s espec\u00edfica en\n    todos los puntos de la cadena productiva para que pueda tener un mayor\n    impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que la industria y la reactivaci\u00f3n industrial pasa en primer lugar\n    por las empresas; pasa por una atenci\u00f3n espec\u00edfica a sectores\n    industriales, como he puesto de manifiesto en mi intervenci\u00f3n inicial;\n    pasa por una financiaci\u00f3n y por un cr\u00e9dito que fluya; pasa por dotaciones\n    presupuestarias teniendo en cuenta el contexto econ\u00f3mico y financiero que\n    vivimos, pero por dotaciones presupuestarias que primen la competitividad\n    y en nuestro caso la reindustrializaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial;\n    pasa por una fiscalidad adecuada, por un marco laboral adecuado, por una\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n al que hac\u00eda\n    tambi\u00e9n usted referencia en su intervenci\u00f3n, es cierto que se propusieron\n    una serie de medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, de las que obviamente ser\u00e1n\n    beneficiarios el tejido industrial, las empresas que forman parte del\n    tejido industrial, pero en lo que contin\u00fao insistiendo es que en este\n    debate encontramos a faltar referencias a una estrategia industrial\n    global y al peso de la industria en nuestro crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que la industria y la reactivaci\u00f3n industrial pasa en primer lugar\n    por las empresas; pasa por una atenci\u00f3n espec\u00edfica a sectores\n    industriales, como he puesto de manifiesto en mi intervenci\u00f3n inicial;\n    pasa por una financiaci\u00f3n y por un cr\u00e9dito que fluya; pasa por dotaciones\n    presupuestarias teniendo en cuenta el contexto econ\u00f3mico y financiero que\n    vivimos, pero por dotaciones presupuestarias que primen la competitividad\n    y en nuestro caso la reindustrializaci\u00f3n y la reactivaci\u00f3n industrial;\n    pasa por una fiscalidad adecuada, por un marco laboral adecuado, por una\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo tambi\u00e9n que discrepamos en cierta manera de\n    c\u00f3mo se est\u00e1 orientando la pol\u00edtica industrial y, sobre todo, en la falta\n    de una estrategia industrial global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este y el ejemplo naval al que usted ha hecho referencia son\n    ejemplos de medidas concretas, necesarias e importantes, pero las hay m\u00e1s\n    sectoriales y m\u00e1s aisladas que se han adoptado, pero entender\u00e1 que incida\n    en que la falta de una pol\u00edtica industrial m\u00e1s global, mejor orientada,\n    que prime la reindustrializaci\u00f3n es importante y que la ausencia de la\n    misma tiene un fuerte impacto negativo, no solo porque dejamos de avanzar\n    y ganar terreno en un modelo de crecimiento productivo basado en la\n    competitividad, sino porque la ausencia de un marco industrial orientado\n    a recuperar el tejido industrial impide que se pueda actuar con\n    diligencia cuando surgen problemas como el que actualmente vivimos en\n    Catalu\u00f1a, en concreto en Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n al que hac\u00eda\n    tambi\u00e9n usted referencia en su intervenci\u00f3n, es cierto que se propusieron\n    una serie de medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, de las que obviamente ser\u00e1n\n    beneficiarios el tejido industrial, las empresas que forman parte del\n    tejido industrial, pero en lo que contin\u00fao insistiendo es que en este\n    debate encontramos a faltar referencias a una estrategia industrial\n    global y al peso de la industria en nuestro crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este y el ejemplo naval al que usted ha hecho referencia son\n    ejemplos de medidas concretas, necesarias e importantes, pero las hay m\u00e1s\n    sectoriales y m\u00e1s aisladas que se han adoptado, pero entender\u00e1 que incida\n    en que la falta de una pol\u00edtica industrial m\u00e1s global, mejor orientada,\n    que prime la reindustrializaci\u00f3n es importante y que la ausencia de la\n    misma tiene un fuerte impacto negativo, no solo porque dejamos de avanzar\n    y ganar terreno en un modelo de crecimiento productivo basado en la\n    competitividad, sino porque la ausencia de un marco industrial orientado\n    a recuperar el tejido industrial impide que se pueda actuar con\n    diligencia cuando surgen problemas como el que actualmente vivimos en\n    Catalu\u00f1a, en concreto en Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "industrial": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pasa por una pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice en costes la actividad\n    industrial, pero pasa por encima de todo por una estrategia industrial\n    que defina y marque el peso de la industria en nuestra estructura\n    econ\u00f3mica, que coordine las diferentes pol\u00edticas, que defina objetivos y\n    que nos permita llegar a la cifra del 20 % que marca la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasa por una pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice en costes la actividad\n    industrial, pero pasa por encima de todo por una estrategia industrial\n    que defina y marque el peso de la industria en nuestra estructura\n    econ\u00f3mica, que coordine las diferentes pol\u00edticas, que defina objetivos y\n    que nos permita llegar a la cifra del 20 % que marca la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasa por una pol\u00edtica energ\u00e9tica que no penalice en costes la actividad\n    industrial, pero pasa por encima de todo por una estrategia industrial\n    que defina y marque el peso de la industria en nuestra estructura\n    econ\u00f3mica, que coordine las diferentes pol\u00edticas, que defina objetivos y\n    que nos permita llegar a la cifra del 20 % que marca la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [15], "actividad econ\u00f3mica": [16], "actividad": [11, 12, 13], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [14], "industria": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En su\n    intervenci\u00f3n veo que hay sin embargo algunos puntos de discrepancia,\n    fundamentalmente con la visi\u00f3n respecto a c\u00f3mo deber\u00eda ser esa estrategia\n    industrial en Espa\u00f1a, si debiera ser global, sin ning\u00fan tipo de\n    discriminaci\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de aproximaci\u00f3n respecto al mayor o menor\n    grado de innovaci\u00f3n que incorporan los distintos sectores, o bien si\n    debiera ser espec\u00edficamente destinada justamente a eso, a primar a\n    aquellos sectores que incorporaran mucha m\u00e1s innovaci\u00f3n y capacidad de\n    competir en el resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n que en este a\u00f1o y medio se ha hecho\n    mucha o solo pol\u00edtica presupuestaria pero poca pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica presupuestaria en t\u00e9rminos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es una pieza esencial de la pol\u00edtica\n    industrial, porque \u00bfqu\u00e9 significa que el d\u00e9ficit p\u00fablico sea m\u00e1s alto y\n    no sea m\u00e1s bajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas significa que la financiaci\u00f3n\n    disponible -sea mucha o poca, mientras el d\u00e9ficit p\u00fablico del conjunto de\n    administraciones p\u00fablicas sea m\u00e1s elevado- va a ir m\u00e1s a financiar las\n    administraciones p\u00fablicas que a financiar la actividad industrial del\n    sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    contrario, forma parte esencial y nuclear de esa pol\u00edtica econ\u00f3mica y,\n    por lo tanto, debemos persistir en esa reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    teniendo en cuenta que es parte esencial tambi\u00e9n de la pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la estrategia industrial propiamente dicha, no solo quiero\n    hablarle de esos sectores que podr\u00edamos llamar convencionales, desde el\n    punto de vista de la industria espacial, aeron\u00e1utica, de automoci\u00f3n o la\n    naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual el\n    Gobierno, dentro de esa estrategia industrial, ha dado prioridad al\n    sector de las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Riera, me alegra constatar que compartimos la importancia de la\n    industria y del conjunto de actuaciones que ha estado llevando a cabo el\n    Gobierno a lo largo de estos primeros quince meses de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta justamente es la posici\u00f3n del Gobierno y esa es la raz\u00f3n por la cual\n    hemos ido apoyando a industrias como la del sector de la automoci\u00f3n, que\n    incorpora un enorme grado de innovaci\u00f3n y que, a diferencia de lo que\n    usted planteaba sobre que todav\u00eda no estaba teniendo un impacto en la\n    industria auxiliar del autom\u00f3vil, tengo que decirle que s\u00ed lo est\u00e1\n    teniendo, porque solamente el impulso a la venta que ha llevado consigo\n    el Plan de incentivos al veh\u00edculo eficiente, el PIVE, en su edici\u00f3n 1, y\n    la que est\u00e1 teniendo en su edici\u00f3n 2, est\u00e1 teniendo un impacto directo en\n    una mayor fabricaci\u00f3n y en una mayor actividad de distribuci\u00f3n, pero la\n    mayor fabricaci\u00f3n trae consigo tambi\u00e9n una mayor actividad en la\n    industria de los componentes, porque dif\u00edcilmente podr\u00edan fabricarse\n    nuevos autom\u00f3viles si previamente no se dispusiera de una industria de\n    componentes de la automoci\u00f3n como de la que disponemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la estrategia industrial propiamente dicha, no solo quiero\n    hablarle de esos sectores que podr\u00edamos llamar convencionales, desde el\n    punto de vista de la industria espacial, aeron\u00e1utica, de automoci\u00f3n o la\n    naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta d\u00f3nde considera el Gobierno que hay margen de\n    maniobra para aumentar el peso de la industria en la actividad econ\u00f3mica,\n    le dir\u00eda sin ninguna duda que en todo lo\n    que tiene que ver con el sector de las telecomunicaciones; en todo lo que\n    tiene que ver con la sociedad de la informaci\u00f3n; en todo lo que tiene que\n    ver con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n; en todo lo\n    que tiene que ver con los contenidos digitales; en todo lo que tiene que\n    ver con la animaci\u00f3n digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta justamente es la posici\u00f3n del Gobierno y esa es la raz\u00f3n por la cual\n    hemos ido apoyando a industrias como la del sector de la automoci\u00f3n, que\n    incorpora un enorme grado de innovaci\u00f3n y que, a diferencia de lo que\n    usted planteaba sobre que todav\u00eda no estaba teniendo un impacto en la\n    industria auxiliar del autom\u00f3vil, tengo que decirle que s\u00ed lo est\u00e1\n    teniendo, porque solamente el impulso a la venta que ha llevado consigo\n    el Plan de incentivos al veh\u00edculo eficiente, el PIVE, en su edici\u00f3n 1, y\n    la que est\u00e1 teniendo en su edici\u00f3n 2, est\u00e1 teniendo un impacto directo en\n    una mayor fabricaci\u00f3n y en una mayor actividad de distribuci\u00f3n, pero la\n    mayor fabricaci\u00f3n trae consigo tambi\u00e9n una mayor actividad en la\n    industria de los componentes, porque dif\u00edcilmente podr\u00edan fabricarse\n    nuevos autom\u00f3viles si previamente no se dispusiera de una industria de\n    componentes de la automoci\u00f3n como de la que disponemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas significa que la financiaci\u00f3n\n    disponible -sea mucha o poca, mientras el d\u00e9ficit p\u00fablico del conjunto de\n    administraciones p\u00fablicas sea m\u00e1s elevado- va a ir m\u00e1s a financiar las\n    administraciones p\u00fablicas que a financiar la actividad industrial del\n    sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta d\u00f3nde considera el Gobierno que hay margen de\n    maniobra para aumentar el peso de la industria en la actividad econ\u00f3mica,\n    le dir\u00eda sin ninguna duda que en todo lo\n    que tiene que ver con el sector de las telecomunicaciones; en todo lo que\n    tiene que ver con la sociedad de la informaci\u00f3n; en todo lo que tiene que\n    ver con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n; en todo lo\n    que tiene que ver con los contenidos digitales; en todo lo que tiene que\n    ver con la animaci\u00f3n digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He ah\u00ed, en opini\u00f3n del Gobierno, d\u00f3nde se\n    encuentra uno de los mayores nichos para dar salida a esa ingente\n    cantidad de personas j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds que est\u00e1n buscando una\n    oportunidad de empleo y que no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n que en este a\u00f1o y medio se ha hecho\n    mucha o solo pol\u00edtica presupuestaria pero poca pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta d\u00f3nde considera el Gobierno que hay margen de\n    maniobra para aumentar el peso de la industria en la actividad econ\u00f3mica,\n    le dir\u00eda sin ninguna duda que en todo lo\n    que tiene que ver con el sector de las telecomunicaciones; en todo lo que\n    tiene que ver con la sociedad de la informaci\u00f3n; en todo lo que tiene que\n    ver con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n; en todo lo\n    que tiene que ver con los contenidos digitales; en todo lo que tiene que\n    ver con la animaci\u00f3n digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ... y que todo ello sirva justamente para que los usuarios, es decir\n    consumidores, administraciones p\u00fablicas y empresas, dispongan de unas\n    mejores redes de telecomunicaci\u00f3n y eso, al final, se traduzca en mayor\n    valor y mayor capacidad de competividad para la econom\u00eda en general y\n    fundamentalmente para la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... y que todo ello sirva justamente para que los usuarios, es decir\n    consumidores, administraciones p\u00fablicas y empresas, dispongan de unas\n    mejores redes de telecomunicaci\u00f3n y eso, al final, se traduzca en mayor\n    valor y mayor capacidad de competividad para la econom\u00eda en general y\n    fundamentalmente para la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... y que todo ello sirva justamente para que los usuarios, es decir\n    consumidores, administraciones p\u00fablicas y empresas, dispongan de unas\n    mejores redes de telecomunicaci\u00f3n y eso, al final, se traduzca en mayor\n    valor y mayor capacidad de competividad para la econom\u00eda en general y\n    fundamentalmente para la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130313_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Foro social\n    por la paz que se acaba de desarrollar ha aportado cantidad de propuestas\n    para avanzar en el proceso, pero siempre con un denominador com\u00fan, hay\n    que hablar entre las partes del conflicto y dialogar con quien piensa\n    diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Foro social\n    por la paz que se acaba de desarrollar ha aportado cantidad de propuestas\n    para avanzar en el proceso, pero siempre con un denominador com\u00fan, hay\n    que hablar entre las partes del conflicto y dialogar con quien piensa\n    diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La proyecci\u00f3n exterior de\n    las instituciones -dir\u00eda incluso que de las empresas-, de todos hoy en\n    d\u00eda es lo habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se trata de procurar coherencia interna\n    de la acci\u00f3n exterior del Estado en todos sus \u00e1mbitos, respetando la ley,\n    el art\u00edculo 149.1.3.\u00aa, competencia exclusiva del Estado en materia de\n    relaciones internacionales, el 97, el Gobierno dirige la pol\u00edtica\n    exterior, y el art\u00edculo referido a las comunidades aut\u00f3nomas que gozan de\n    capacidad exterior de acuerdo con sus estatutos y la doctrina del\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros partimos de lo que\n    dicen la Constituci\u00f3n, los estatutos y el Tribunal Constitucional, y hay\n    una sentencia, que usted conoce, importante, del a\u00f1o 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El viernes volvieron a las andadas, en este caso en materia de pensiones,\n    y lo que hicieron fue mediante un decreto-ley recortar derechos a los\n    pensionistas futuros que hoy tienen cincuenta y cinco a\u00f1os, y hacerlo sin\n    acuerdo y -repito- hacerlo mediante un decreto-ley; recortar derechos por\n    decreto-ley, como la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que los datos que ustedes\n    mandan a Bruselas repiten una y otra vez, que usted ha tirado la toalla,\n    que usted est\u00e1 resignado en materia de desempleo, que usted admite que\n    acabaremos la legislatura con datos de desempleo peores de aquellos que\n    ten\u00edamos cuando empez\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo las he presentado aqu\u00ed en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n, hace poco hemos presentado el Plan de empleo juvenil, y es muy\n    importante -son los dos objetivos de futuro- que mejoremos la\n    financiaci\u00f3n de las empresas, que no es f\u00e1cil, y que luego en Europa se\n    tomen decisiones que nos ayuden a todos que, como usted sabe, tampoco es\n    f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los organismos internacionales -como usted\n    acaba de recordar- han cambiado en numerosas ocasiones las previsiones, y\n    es que hay factores que, sin duda alguna, nos pueden obligar a ello, como\n    por ejemplo la situaci\u00f3n de nuestros socios comerciales; como, por\n    ejemplo, la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda; como, por ejemplo, lo que ocurra\n    con el procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, la senda del cumplimiento; todo\n    eso nos puede obligar a cambiar las previsiones y, de hecho, creo que\n    vamos a cambiar las previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo las bases para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "empresas": [0], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parece mentira\n    que yo tenga que explicar en esta C\u00e1mara a quien alarg\u00f3 la edad\n    obligatoria legal de jubilaci\u00f3n a los sesenta y siete a\u00f1os que es bueno\n    que se siga trabajando a los sesenta y uno o a los sesenta y tres; que es\n    bueno que quien quiera seguir trabajando pueda compatibilizar pensi\u00f3n y\n    salario; y que es bueno que protejamos a los mayores de cincuenta a\u00f1os\n    que echan por discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de edad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya s\u00e9 que es mucho pedir coherencia a un grupo\n    parlamentario que congel\u00f3 las pensiones -actualizaci\u00f3n cero- y ahora\n    recurre ante el Tribunal Constitucional una actualizaci\u00f3n del 2%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, no tener unas cuentas p\u00fablicas saneadas,\n    se\u00f1or\u00eda, porque cuando las cuentas p\u00fablicas son insostenibles, los\n    servicios p\u00fablicos acaban siendo inviables; porque la pol\u00edtica sanitaria\n    o la pol\u00edtica educativa no se pueden financiar continuamente con d\u00e9ficit\n    ni se puede hacer pol\u00edtica social de prestado, se\u00f1or\u00eda; porque a puro de\n    pedir, le dejan a uno de prestar y, si le siguen prestando, lo hacen cada\n    vez m\u00e1s caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es no darse cuenta de que la evoluci\u00f3n social y la evoluci\u00f3n\n    demogr\u00e1fica afectan a los servicios p\u00fablicos y que hay que tomar medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTERESES DEFIENDE EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA EN EL CASO B\u00c1RCENAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, propiciaron una\n    amnist\u00eda fiscal que ha beneficiado, entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas; 22\n    millones de euros ten\u00eda el se\u00f1or B\u00e1rcenas en Suiza, de los que tan solo 3\n    millones de euros corresponden a ingresos oficiales durante quince a\u00f1os\n    como tesorero del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He participado en la tramitaci\u00f3n parlamentaria de varias reformas del\n    C\u00f3digo Penal, se\u00f1or ministro, y su grupo parlamentario siempre ha sido\n    contrario a elevar el umbral del delito fiscal y ahora sus reformas son\n    blandas con los delitos de cuello blanco que favorecen presuntamente,\n    entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 intereses defiende el Ministerio de\n    Justicia en el caso B\u00e1rcenas, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia, el Gobierno de Espa\u00f1a, en el caso B\u00e1rcenas,\n    como en cualquier asunto que est\u00e1 sometido a tramitaci\u00f3n judicial, no\n    defiende ning\u00fan otro inter\u00e9s distinto de aquel que est\u00e1 establecido en el\n    art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n; es decir, promover la acci\u00f3n de la\n    justicia en defensa de la legalidad, en defensa de derechos de los\n    ciudadanos, en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por la ley y desde\n    luego velar por la independencia de los tribunales, que es lo que hace el\n    Gobierno cuando un asunto est\u00e1\n    sometido a jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "audiencia nacional": [6], "proceso": [7], "fiscal\u00eda": [4, 5], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entonces, se\u00f1or ministro, no deber\u00eda ser necesario recordarle las\n    funciones que ejerce el ministerio fiscal bajo los principios de\n    legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    antecedentes que usted conoce muy bien, se\u00f1or ministro, en el caso\n    Naseiro de c\u00f3mo anular la acci\u00f3n de la justicia con recursos procesales\n    que evitaron, por cuestiones de forma y no de fondo, que el tesorero del\n    Partido Popular y otros cargos de su partido tuvieran que afrontar\n    responsabilidades penales por un caso de financiaci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhay un caso m\u00e1s flagrante de\n    politizaci\u00f3n de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, ese no es ni su papel como legislador ni es mi\n    papel como el ministro de Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PARA QUI\u00c9N\n    LEGISLA EL MINISTRO DE JUSTICIA CON LAS REFORMAS QUE PLANTEA EN RELACI\u00d3N\n    CON LOS REGISTROS CIVILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPara qui\u00e9n legisla el ministro de Justicia con las reformas que plantea\n    en relaci\u00f3n con los registros civiles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ya es parte de la historia, no solamente por ser incapaz\n    de traer unos Juegos Ol\u00edmpicos a Madrid, sino porque con su Gobierno la\n    diosa Justicia ya no tiene una balanza en la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diosa Justicia,\n    gracias a usted, tiene una caja registradora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin,\n    todos los datos de nuestra vida, incluso los m\u00e1s \u00edntimos, incluso los\n    protegidos constitucionalmente van a pasar a manos privadas fuera del\n    control p\u00fablico y lo van a hacer cobrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema que tienen -d\u00e9jeme que se lo diga con toda la\n    elegancia posible- es que, adem\u00e1s de un desconocimiento completo de c\u00f3mo\n    funciona la Administraci\u00f3n del Estado -se lo voy a decir con toda\n    sinceridad-, parece que les molesta que el presidente del Gobierno en su\n    momento sacase una oposici\u00f3n de registrador de la propiedad (Risas),\n    parece que les molesta que el ministro de Justicia pertenezca a la\n    carrera fiscal o parece que les molesta que tengamos en nuestra familia\n    funcionarios que lo que han hecho ha sido trabajar mucho, esforzarse\n    mucho y estudiar mucho para ocupar puestos de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema que tienen -d\u00e9jeme que se lo diga con toda la\n    elegancia posible- es que, adem\u00e1s de un desconocimiento completo de c\u00f3mo\n    funciona la Administraci\u00f3n del Estado -se lo voy a decir con toda\n    sinceridad-, parece que les molesta que el presidente del Gobierno en su\n    momento sacase una oposici\u00f3n de registrador de la propiedad (Risas),\n    parece que les molesta que el ministro de Justicia pertenezca a la\n    carrera fiscal o parece que les molesta que tengamos en nuestra familia\n    funcionarios que lo que han hecho ha sido trabajar mucho, esforzarse\n    mucho y estudiar mucho para ocupar puestos de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EXPLICACI\u00d3N\n    DA EL GOBIERNO AL INCIDENTE PRODUCIDO EL 15 DE DICIEMBRE ENTRE UNA\n    PATRULLERA DE LA GUARDIA CIVIL Y UNA PATERA, A LA VISTA DE LAS\n    GRABACIONES QUE SE HAN CONOCIDO RECIENTEMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el pasado 13 de diciembre una\n    patrullera de la Guardia Civil choc\u00f3 en aguas de Lanzarote con una\n    patera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado: un inmigrante muerto y seis desaparecidos; otros\n    diecisiete pudieron ser rescatados por la tripulaci\u00f3n de la patrullera,\n    que los socorri\u00f3 con la abnegaci\u00f3n y arrojo habitual de la Guardia Civil\n    en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, me llama la atenci\u00f3n que vuelva a\n    plantearla aqu\u00ed, porque deber\u00eda estar mejor informado, entre otras cosas\n    sabiendo que el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife ha abierto\n    diligencias previas declaradas secretas y que, no obstante eso, el pasado\n    13 de marzo se ha conocido una resoluci\u00f3n de ese juzgado diciendo que la\n    versi\u00f3n de la Guardia Civil es la correcta y dejando sin ning\u00fan tipo de\n    responsabilidad de momento a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucedi\u00f3, se\u00f1or\u00eda -deber\u00eda usted saberlo-, es que se produjo\n    sencillamente un incidente fortuito entre la patrullera Cabaleiro y esa\n    patera que al parecer iba con veinticinco inmigrantes irregulares a bordo\n    y que ese incidente fortuito fue fruto de una aver\u00eda sobrevenida en el\n    sistema de propulsi\u00f3n y gobierno de la patrullera de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en mi comparecencia la semana pasada\n    en la Comisi\u00f3n de Interior ya tuve ocasi\u00f3n de contestarle a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed sabemos\n    es que ustedes han recortado el presupuesto de inversi\u00f3n para la\n    reposici\u00f3n y el funcionamiento de las embarcaciones de la Guardia Civil\n    de una forma tajante: 8,5 millones hab\u00eda en los presupuestos de 2011,\n    300.000 euros en los de 2012 y 1.300.000 en los de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe extra\u00f1arnos por\n    ello que la z\u00f3diac para rescates que llevaba la Guardia Civil no\n    funcionara, que la patrullera tuviera mermada, como usted dijo, su\n    capacidad de maniobra por una de sus frecuentas aver\u00edas, que la c\u00e1mara\n    t\u00e9rmica de a bordo tampoco funcionara, por lo que el rescate se hizo\n    gui\u00e1ndose por radar, aparato que en las distancias cortas no es fiable, y\n    que la tripulaci\u00f3n estuviera compuesta por cuatro miembros de la Guardia\n    Civil, pocos para una embarcaci\u00f3n como R\u00edo Cabaleiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurri\u00f3 en las\n    cercan\u00edas de Lanzarote prueba tambi\u00e9n que para ustedes hasta los medios\n    para su socorro y salvamento en el mar o para que la Guardia Civil pueda\n    combatir con eficacia el narcotr\u00e1fico y otras formas de crimen organizado\n    pueden ser considerados superfluos... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5, 6], "datos": [7], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente le dir\u00e9 que la Guardia Civil actu\u00f3, como siempre,\n    ejemplarmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un guardia civil salv\u00f3 de morir ahogados a dos\n    inmigrantes, y el resto de inmigrantes hasta esos veinticinco...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS HA IMPULSADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR EN LA LUCHA\n    INTERNACIONAL CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [5], "polic\u00eda": [9, 10], "social": [11], "interior": [1, 2, 3, 4], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos consta\n    y nos complace comprobar que el Ministerio del Interior espa\u00f1ol entiende\n    que el combate contra el crimen y contra el narcotr\u00e1fico solo ser\u00e1 eficaz\n    desde un modelo policial coordinado, capaz e inteligente, pero ante todo\n    con criterios de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la opini\u00f3n\n    p\u00fablica y al Grupo Popular nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    iniciativas ha impulsado el Ministerio del Interior en la lucha\n    internacional contra el narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos complace\n    comprobar que Espa\u00f1a y sus fuerzas de seguridad son una verdadera\n    pesadilla para los narcotraficantes y sus organizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La operaci\u00f3n Miniyo\n    incautaba 5.644 kilos de coca\u00edna y este lunes en Burgos la Polic\u00eda\n    Nacional interven\u00eda uno de los mayores alijos de speed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2], "datos": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el pasado 25 enero suscribimos en Rabat los ministros del\n    Interior de Francia, Portugal, Marruecos y Espa\u00f1a la llamada Declaraci\u00f3n\n    de Rabat, donde se instrumentan tambi\u00e9n mecanismos de\n    cooperaci\u00f3n policial para luchar de manera m\u00e1s eficaz en ese \u00e1mbito\n    geoestrat\u00e9gico y geogr\u00e1fico contra el tr\u00e1fico de cannabis en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este real decreto se enmarca dentro de las reformas\n    que nuestro presidente ya avanz\u00f3 en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n; un nuevo avance en el proceso reformista que est\u00e1 llevando a cabo\n    el Gobierno para poner a nuestro pa\u00eds en la senda de crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta medida\n    permitir\u00e1 profundizar en la supervisi\u00f3n de la adecuada actividad\n    desarrollada por la Compa\u00f1\u00eda Log\u00edstica de Hidrocarburos, salvaguardando\n    la condici\u00f3n de actividad liberalizada y en todo momento de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no es de esperar\n    una repercusi\u00f3n significativa en el coste de la actividad de la Compa\u00f1\u00eda\n    Log\u00edstica de Hidrocarburos a corto y medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas estas propuestas determinan las\n    condiciones b\u00e1sicas para el ejercicio de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    cual contribuir\u00e1n igualmente a garantizar la unidad de mercado en este\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia,\n    que es apenas un incidente de ejecuci\u00f3n de sentencia de una anterior del\n    Tribunal Supremo, dice fundamentalmente dos cosas: que despu\u00e9s de la\n    sentencia 31/2010 del Tribunal Constitucional, es obligado -obligado- que\n    a todo padre que as\u00ed lo solicite se le garantice la escolarizaci\u00f3n en\n    castellano de sus hijos y, en segundo lugar, que el sistema de atenci\u00f3n\n    individualizada que propone la Generalitat para cumplir con esa exigencia\n    no atiende debidamente lo que tiene proclamado, lo que el Tribunal\n    Constitucional ha pedido... (El se\u00f1or Rodr\u00edguez S\u00e1nchez hace gestos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    exactamente esas exigencias del Tribunal Constitucional son las que est\u00e1n\n    reflejadas de una forma rigurosa y precisa, utilizando incluso los mismos\n    adjetivos, en la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava de la LOE como\n    consecuencia de la reforma que en ella introduce la Lomce, que es una ley\n    de calidad y que en este caso trata simplemente de garantizar un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las referencias que ha hecho su se\u00f1or\u00eda en torno a la voluntad\n    de acuerdo, reiteradamente hemos ofrecido al Govern de la Generalitat y\n    m\u00e1s espec\u00edficamente al Departament de Ensenyament la posibilidad de\n    encontrar una f\u00f3rmula que satisfaga el leg\u00edtimo deseo del Gobierno de la\n    Generalitat de mantener un sistema educativo, que bajo determinadas\n    condiciones ha sido considerado conforme al bloque constitucional por el\n    Tribunal Constitucional, y el derecho de los padres que lo soliciten a\n    recibir ense\u00f1anza utiliz\u00e1ndose el castellano como lengua vehicular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho es\n    subir las pensiones y apoyar a los pensionistas en un a\u00f1o muy dif\u00edcil de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "trabajadores": [4], "crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir que la reforma laboral que ha hecho el Gobierno es una\n    reforma para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que ha conseguido la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA\n    RENUNCIADO EL GOBIERNO AL ACUERDO POL\u00cdTICO Y SOCIAL EN EL REAL\n    DECRETO-LEY APROBADO EL VIERNES 15 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha renunciado el\n    Gobierno al acuerdo pol\u00edtico y social en el real decreto-ley aprobado el\n    viernes 15 de marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice tambi\u00e9n que la jubilaci\u00f3n\n    anticipada deber\u00eda revisarse a aquellos trabajadores que cuenten con\n    largas carreras de cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, han hecho esta reforma innecesaria\n    pasando del consenso pol\u00edtico y del di\u00e1logo social y se han inventado una\n    supuesta urgente y extraordinaria necesidad que tiene toda la pinta de\n    terminar en el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, han hecho esta reforma innecesaria\n    pasando del consenso pol\u00edtico y del di\u00e1logo social y se han inventado una\n    supuesta urgente y extraordinaria necesidad que tiene toda la pinta de\n    terminar en el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hemos hecho con la reforma de las pensiones se lo he dicho\n    con toda claridad, se lo he le\u00eddo, es seguir la recomendaci\u00f3n duod\u00e9cima\n    del Pacto de Toledo, que dec\u00eda que acerc\u00e1ramos la edad real a la edad\n    legal, que permiti\u00e9ramos la compatibilidad del empleo y de la pensi\u00f3n,\n    como hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno para aquellos ciudadanos\n    que as\u00ed lo deseen y lo hagan voluntariamente, y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, y le\n    deber\u00eda de alegrar, que no se discrimine a los ciudadanos mayores de 50\n    a\u00f1os a la hora de despedir trabajadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hemos hecho con la reforma de las pensiones se lo he dicho\n    con toda claridad, se lo he le\u00eddo, es seguir la recomendaci\u00f3n duod\u00e9cima\n    del Pacto de Toledo, que dec\u00eda que acerc\u00e1ramos la edad real a la edad\n    legal, que permiti\u00e9ramos la compatibilidad del empleo y de la pensi\u00f3n,\n    como hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno para aquellos ciudadanos\n    que as\u00ed lo deseen y lo hagan voluntariamente, y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, y le\n    deber\u00eda de alegrar, que no se discrimine a los ciudadanos mayores de 50\n    a\u00f1os a la hora de despedir trabajadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A ADECUAR EL GOBIERNO LA LEY HIPOTECARIA\n    ESPA\u00d1OLA A LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL DE JUSTICIA EUROPEO, QUE LA\n    CONSIDERA CONTRARIA AL DERECHO COMUNITARIO, POR EL HECHO DE NO PERMITIR\n    SUSPENDER CAUTELARMENTE UNA EJECUCI\u00d3N HIPOTECARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo va a\n    adecuar el Gobierno la Ley Hipotecaria espa\u00f1ola a la sentencia del\n    Tribunal de Justicia Europeo, que la considera contraria al derecho\n    comunitario por el hecho de no permitir suspender cautelarmente las\n    ejecuciones hipotecarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto ha sido puesto en evidencia por la\n    reciente sentencia del Tribunal de Justicia Europeo, la cual afirma que\n    la directiva se opone a la normativa del Estado espa\u00f1ol puesto que, en\n    primer lugar, no previene que en el marco del procedimiento de ejecuci\u00f3n\n    hipotecaria se pueda formular oposici\u00f3n basada en el car\u00e1cter abusivo de\n    una cl\u00e1usula y, en segundo lugar, no permite que el juez que conozca el\n    procedimiento declarativo pueda adoptar medidas cautelares, como la\n    suspensi\u00f3n del procedimiento ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creo que hemos de dar seguridad al tr\u00e1fico jur\u00eddico, hemos\n    de legislar adecuando la normativa espa\u00f1ola a la europea y, sobre todo,\n    se\u00f1or ministro, creo que debemos amparar a las familias que de buena fe\n    han cre\u00eddo en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas, ten\u00edamos la obligaci\u00f3n, de adaptar la ley\n    cuando su aplicaci\u00f3n genera exclusi\u00f3n social, se\u00f1or ministro, y la actual\n    legislaci\u00f3n hipotecaria lo hace, genera exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    entendemos que ser\u00eda necesario determinar normativamente y cuanto antes\n    la suspensi\u00f3n de los procesos judiciales en curso en funci\u00f3n,\n    l\u00f3gicamente, de su casu\u00edstica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE CONTIN\u00daEN LOS DESAHUCIOS CON\n    UNA LEGISLACI\u00d3N QUE HA SIDO DESAUTORIZADA POR EL TRIBUNAL DE JUSTICIA DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno\n    para evitar que contin\u00faen los desahucios con una legislaci\u00f3n que, si no\n    ilegal, s\u00ed ha sido desautorizada por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Traer\u00e9 aqu\u00ed los datos de evoluci\u00f3n\n    de su aplicaci\u00f3n, que ver\u00e1n ustedes c\u00f3mo son positivos y c\u00f3mo se ha\n    aplicado la daci\u00f3n en pago y c\u00f3mo se reestructuran las deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya\n    en el mes de noviembre la abogada del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea, la abogada Kokott, elabor\u00f3 un informe poniendo de manifiesto\n    todas estas irregularidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1], "social": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entonces, una\n    de dos, o usted cuando dijo eso no sab\u00eda en qu\u00e9 l\u00edo se estaba metiendo y\n    nos enga\u00f1\u00f3 con un tipo de chascarrillo para da\u00f1ar a un rival pol\u00edtico,\n    aunque en realidad lo que estaba da\u00f1ando era al conjunto del sistema\n    democr\u00e1tico, o bien resulta que le da exactamente igual porque ustedes no\n    han hecho nada y siguen dando subvenciones p\u00fablicas a un partido pol\u00edtico\n    de una manera completamente privilegiada, si lo comparamos con el trato\n    reservado a los particulares; una especie -digamos- de miniamnist\u00eda\n    fiscal para partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto no es tolerable porque su partido despu\u00e9s\n    protesta de que algunos -dicen- generalizamos la corrupci\u00f3n, cuando en\n    realidad lo que est\u00e1n haciendo ustedes es instituir la excepci\u00f3n,\n    instituir el incumplimiento de las leyes y dar a las instituciones\n    pol\u00edticas un trato que se proh\u00edbe a los ciudadanos corrientes, a las\n    empresas y en general a cualquier tipo de entidad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    a una instituci\u00f3n se le da una subvenci\u00f3n p\u00fablica hay que informar y ser\n    transparente al respecto y no ocultarlo bajo un manto de opacidad y\n    usarlo como un chascarrillo chistoso, que al final solo sirve para poner\n    todav\u00eda m\u00e1s en el disparadero del desprestigio social absoluto a las\n    instituciones pol\u00edticas y la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente para tener calidad en esa\n    representaci\u00f3n, con toda naturalidad, fuera de cualquier exabrupto y\n    chascarrillo m\u00e1s o menos jocoso, que no s\u00e9 de d\u00f3nde lo saca usted, mi\n    responsabilidad es advertir que quienes\n    tenemos m\u00e1s dimensi\u00f3n social y m\u00e1s dimensi\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda tenemos m\u00e1s\n    responsabilidad de cumplir fielmente con nuestras obligaciones\n    tributarias; tan sencillo como eso, tan escueto como eso y mucho m\u00e1s en\n    un momento de crisis econ\u00f3mica, mucho m\u00e1s en un momento en que ha habido\n    que subir los impuestos a los ciudadanos y mucho m\u00e1s cuando se hacen\n    cr\u00edticas pol\u00edticas sobre que Espa\u00f1a tiene un d\u00e9ficit de ingresos\n    tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para tener calidad en esa\n    representaci\u00f3n, con toda naturalidad, fuera de cualquier exabrupto y\n    chascarrillo m\u00e1s o menos jocoso, que no s\u00e9 de d\u00f3nde lo saca usted, mi\n    responsabilidad es advertir que quienes\n    tenemos m\u00e1s dimensi\u00f3n social y m\u00e1s dimensi\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda tenemos m\u00e1s\n    responsabilidad de cumplir fielmente con nuestras obligaciones\n    tributarias; tan sencillo como eso, tan escueto como eso y mucho m\u00e1s en\n    un momento de crisis econ\u00f3mica, mucho m\u00e1s en un momento en que ha habido\n    que subir los impuestos a los ciudadanos y mucho m\u00e1s cuando se hacen\n    cr\u00edticas pol\u00edticas sobre que Espa\u00f1a tiene un d\u00e9ficit de ingresos\n    tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por los datos que conocemos, los ayuntamientos est\u00e1n\n    cumpliendo con su tarea -hablamos en 2012 de equilibrio presupuestario-,\n    van a aportar 3 d\u00e9cimas de margen para el cumplimiento del objetivo de\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "tribunal constitucional": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se trata de esto, de que la gente\n    entienda actitudes que no parecen decentes por parte de su ministerio,\n    como es intentar recurrir por tercera vez ante el Tribunal Constitucional\n    la subasta de medicamentos que buscan incrementar ahorro mientras usted\n    est\u00e1 imponiendo un 6% de inter\u00e9s al precio del dinero que da a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, haciendo negocio con sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos ayuntamientos con servicios de\n    empleo, con varias televisiones o radios p\u00fablicas, en fin, con todo tipo\n    de empresas p\u00fablicas que en muchos casos son m\u00e1s propias de una comunidad\n    aut\u00f3noma, al menos desde el punto de vista de la racionalidad\n    administrativa, que de un ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos que haya menos ayuntamientos, m\u00e1s grandes, que se acerquen m\u00e1s\n    al \u00f3ptimo que los estudios y las investigaciones independientes han\n    demostrado que es la econom\u00eda de escala ideal para los ayuntamientos, que\n    oscila aproximadamente en torno a los 20.000 habitantes; proponemos que\n    haya una distribuci\u00f3n competencial que deje claro qu\u00e9 competencias son de\n    los ayuntamientos y c\u00f3mo se financian, eliminando tanto las competencias\n    impropias como traspasando a los ayuntamientos aquellas competencias que\n    en la actualidad son de las comunidades aut\u00f3nomas o de las diputaciones;\n    proponemos, por tanto, suprimir las diputaciones puesto que su existencia\n    no estar\u00e1 justificada cuando los ayuntamientos tengan el tama\u00f1o y la\n    econom\u00eda de escala suficiente, y proponemos que quede claro de una vez\n    qu\u00e9 competencias son del Estado, cu\u00e1les de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    cu\u00e1les de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que en su momento fue\n    sin duda alguna una reforma democr\u00e1tica porque igualaba la representaci\u00f3n\n    vecinal en entidades de la misma categor\u00eda administrativa y pol\u00edtica, con\n    el paso de tiempo se ha ido desajustando de la realidad social, econ\u00f3mica\n    y de las misiones que tienen los ayuntamientos en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las competencias, como ya me imagino que algunos de ustedes nos\n    van a responder diciendo que el problema es que somos antimunicipalistas\n    y este tipo de declaraciones vacuas, ya les adelanto que somos tan\n    municipalistas que pensamos que algunas competencias que en la actualidad\n    son de las comunidades aut\u00f3nomas deber\u00edan residenciarse en los\n    ayuntamientos, por ejemplo las que tienen que ver con la asistencia\n    social para dependientes, para pol\u00edtica de vivienda y muchas otras de\n    gesti\u00f3n territorial que en la actualidad son de las comunidades aut\u00f3nomas\n    o de las diputaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos casos, ha sido la Administraci\u00f3n\n    del Estado, el propio Estado el que ha iniciado ese proceso de fusiones y\n    en otros casos ha sido una iniciativa a escala de las unidades federales\n    como en el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata es de que en todos estos\n    casos lo que ha habido ha sido un proceso de racionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos en cuenta que esto que proponemos nosotros, esto que\n    pedimos al Gobierno que inicie, este proceso de fusi\u00f3n municipal tiene\n    que tener, por supuesto, como objetivo pol\u00edtico una redistribuci\u00f3n de las\n    competencias en lo que es el Estado; distribuci\u00f3n de las competencias\n    entre los tres niveles b\u00e1sicos de la Administraci\u00f3n, los tres \u00fanicos que\n    en nuestra opini\u00f3n deber\u00edan existir, es decir, los ayuntamientos -las\n    entidades locales-, las comunidades aut\u00f3nomas y el propio Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, esto necesitar\u00eda una reforma\n    constitucional, como tantas otras asignaturas pendientes que tenemos en\n    el actual proceso de superaci\u00f3n de la crisis -no solo econ\u00f3mica sino,\n    cuidado, tambi\u00e9n y sobre todo pol\u00edtica-, y una manera de salir de esta\n    crisis pol\u00edtica es que los impuestos que pagamos los ciudadanos se\n    dediquen no a mantener una serie de administraciones\n    que en muchos casos son irracionales y superfluas y solo sirven a\n    intereses de cargos p\u00fablicos y de determinadas bolsas de empleo p\u00fablico\n    que est\u00e1n all\u00ed instaladas, sino que ese dinero se pueda recuperar y\n    dedicar a lo que es urgente, que es la lucha contra la crisis y un modelo\n    diferente econ\u00f3mico y de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir resumiendo y acabando, lo que propone mi grupo es un proceso de\n    fusi\u00f3n municipal que permita prescindir de las diputaciones, que permita\n    un reparto competencial claro y bien financiado que d\u00e9 a los\n    ayuntamientos m\u00e1s contenido y m\u00e1s funciones porque, efectivamente, como\n    la Administraci\u00f3n m\u00e1s cercana que son a los ciudadanos en muchos casos\n    son los m\u00e1s adecuados y la Administraci\u00f3n ideal para hacerse cargo de\n    esas competencias como, por ejemplo, los servicios sociales de\n    dependencia o la pol\u00edtica de vivienda, y que redimensione el Estado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico a unos costos eficientes, asumibles y sobre\n    todo democr\u00e1ticamente justificados, cosa que desde luego en nuestra\n    opini\u00f3n no se da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde se va\n    reducir dr\u00e1sticamente el n\u00famero de concejales, pero manteniendo, incluso\n    mejorando la pluralidad y la representatividad de esas administraciones y\n    sus competencias es mediante un proceso de fusi\u00f3n de municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "crisis econ\u00f3mica": [0], "proceso": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos yendo por un camino m\u00e1s accesible pero estamos\n    hablando realmente de la reorganizaci\u00f3n de actividades, de competencias\n    que, ciertamente, permitir\u00e1 que Espa\u00f1a tenga una administraci\u00f3n que d\u00e9 un\n    paso definitivo para resolver y superar la crisis econ\u00f3mica y para volver\n    al crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo, al que todos aspiramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que no es esa la manera, que\n    hay otra manera que supone el respeto a todo lo que significa la\n    existencia de esos municipios en nuestro pa\u00eds, el respeto tambi\u00e9n a la\n    presencia de personas que sin tener retribuci\u00f3n alguna dedican una parte\n    de su actividad a la pol\u00edtica, a la vida p\u00fablica y se comprometen con la\n    b\u00fasqueda del inter\u00e9s general de esos pueblos y de esas ciudades en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la reforma va acompa\u00f1ada de la implantaci\u00f3n de unos controles\n    mayores sobre las corporaciones locales a trav\u00e9s del control\n    presupuestario, a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de la Intervenci\u00f3n, a trav\u00e9s de la\n    propia funci\u00f3n de la secretar\u00eda de ese ayuntamiento, que ser\u00edan ejercidos\n    en un proceso -esto no es para implantarlo de la noche a la ma\u00f1ana- por\n    funcionarios tambi\u00e9n de ra\u00edz estatal, como lo han sido en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo lo que se haga en sentido contrario va a\n    prolongar la crisis, la va a hacer m\u00e1s profunda y nos va a llevar m\u00e1s\n    cerca de la ruptura de la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "justicia": [6], "empresas": [5], "social": [8, 9], "interior": [0], "datos": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de\n    entre 10.000 y 11.000 millones de euros, en torno a un punto del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo es posible que se sea m\u00e1s\n    exigente, que se endurezcan los requisitos para una pol\u00edtica de apoyo a\n    los trasplantes, de la que dependen muchas vidas en nuestro pa\u00eds, y se\n    sea laxo con los defraudadores, que se le perdonen los impuestos a los\n    defraudadores y que adem\u00e1s no se investigue el origen de las rentas que\n    se han regularizado con la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que se sea exigente con los d\u00e9biles, con la pol\u00edtica de\n    trasplantes en este pa\u00eds y se sea laxo, se perdonen los impuestos a los\n    defraudadores y que incluso no se investigue el origen del capital,\n    probablemente il\u00edcito, de muchas de las regularizaciones de la amnist\u00eda\n    fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hablar de lo que ha sucedido con la amnist\u00eda fiscal y\n    sus chapuzas; no voy a hablar de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los defraudadores han visto que sus impuestos son menores\n    como consecuencia de la amnist\u00eda fiscal y eso es lo que no entiende la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    preocupante, se\u00f1or ministro, es que despu\u00e9s de la importante subida de\n    impuestos del a\u00f1o 2012 lo que ha sucedido es que la liquidez de las\n    empresas y los ciudadanos es menor como consecuencia de que el Gobierno\n    ha decidido maquillar los n\u00fameros para que el d\u00e9ficit p\u00fablico sea\n    aparentemente menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su gesti\u00f3n al frente del Ministerio de Hacienda re\u00fane,\n    desgraciadamente para nosotros, todas las caracter\u00edsticas de una p\u00e9sima\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica: injusta, ineficaz, chapucera, tramposa,\n    maquillando cifras y, por supuesto, una gesti\u00f3n que termina siendo\n    negativa desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ten\u00edan\n    los datos de d\u00e9ficit, tendr\u00edan los datos de c\u00f3mo hab\u00edan acabado los\n    ingresos tributarios y c\u00f3mo hab\u00edan acabado los gastos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su gesti\u00f3n al frente del Ministerio de Hacienda re\u00fane,\n    desgraciadamente para nosotros, todas las caracter\u00edsticas de una p\u00e9sima\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica: injusta, ineficaz, chapucera, tramposa,\n    maquillando cifras y, por supuesto, una gesti\u00f3n que termina siendo\n    negativa desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que necesita el pa\u00eds es un ministro que no enga\u00f1e a la\n    gente, que haga una pol\u00edtica econ\u00f3mica que, en primer lugar, posibilite\n    el crecimiento econ\u00f3mico y que, en segundo lugar, haga cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "fiscal": [2, 3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "datos": [7], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La sociedad espa\u00f1ola ha hecho un esfuerzo extraordinario -hay que\n    explicarlo tambi\u00e9n- en el a\u00f1o 2012, tan extraordinario como para haber\n    reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en t\u00e9rminos estructurales, nada m\u00e1s y nada\n    menos que el 2,6% del producto interior bruto; si tenemos en cuenta la\n    evoluci\u00f3n de los intereses nos lleva a la incidencia fiscal primaria una\n    vez liquidado el presupuesto -provisionalmente, pero liquidado el\n    presupuesto- del 3,1% del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener un d\u00e9ficit p\u00fablico derivado\n    del saneamiento del sector bancario: 3,25 puntos de nuestro producto\n    interior bruto, que es capital que hemos inyectado en el sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola ha hecho un esfuerzo extraordinario -hay que\n    explicarlo tambi\u00e9n- en el a\u00f1o 2012, tan extraordinario como para haber\n    reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en t\u00e9rminos estructurales, nada m\u00e1s y nada\n    menos que el 2,6% del producto interior bruto; si tenemos en cuenta la\n    evoluci\u00f3n de los intereses nos lleva a la incidencia fiscal primaria una\n    vez liquidado el presupuesto -provisionalmente, pero liquidado el\n    presupuesto- del 3,1% del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando en octubre\n    present\u00e9 los presupuestos en esta C\u00e1mara habl\u00e9 del 3,5% en incidencia\n    fiscal primaria; ha sido el 3,1%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta tribuna y desde ese esca\u00f1o azul he insistido, he\n    pedido perd\u00f3n p\u00fablicamente por subir los impuestos, he pedido perd\u00f3n por\n    no atender al programa electoral y he dicho que corregiremos esto en el\n    momento en que el margen de la econom\u00eda lo permita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tenemos\n    que casar muchos datos de esa propia evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    amnist\u00eda fiscal no la ha aprobado ning\u00fan ministro, se\u00f1or ministro de\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a volver a las aulas a explicar a los\n    alumnos que usted fue el ministro de la amnist\u00eda fiscal, que perdon\u00f3\n    impuestos y que adem\u00e1s no investig\u00f3 el origen de las rentas declaradas de\n    esos defraudadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice, se\u00f1or ministro, en esa idea de que\n    efectivamente vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica, que Espa\u00f1a est\u00e1 mejor\n    y que vamos a salir de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1\n    usted mejor, estar\u00e1n mejor los defraudadores, estar\u00e1n mejor los que\n    tienen su dinero en Suiza, pero desde luego los espa\u00f1oles est\u00e1n peor,\n    porque en el a\u00f1o 2012 hemos acabado con 850.000 parados m\u00e1s, porque han\n    cerrado desgraciadamente 35.000 empresas en este pa\u00eds este a\u00f1o con\n    relaci\u00f3n al anterior, porque en mayo el cr\u00e9dito a las empresas disminu\u00eda\n    a una tasa del 2%; hoy, despu\u00e9s de esa ayuda a los bancos, despu\u00e9s de ese\n    pr\u00e9stamo que tenemos que pagar todos los espa\u00f1oles, el cr\u00e9dito a las\n    empresas disminuye a una tasa del menos 8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los\n    pensionistas pagan los medicamentos como consecuencia de pol\u00edticas del\n    Partido Popular, hoy lo que sucede efectivamente en este pa\u00eds es que los\n    espa\u00f1oles y las empresas pagan m\u00e1s impuestos pero los defraudadores no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 cara va a ir usted a las facultades de\n    Econom\u00eda a explicar lo que ha hecho como ministro de Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este pa\u00eds en 2012, desde el punto de vista financiero, presupuestario, de\n    las empresas, del empleo, ha ido a peor, se\u00f1or ministro de Hacienda (Una\n    se\u00f1ora diputada: \u00bfY qui\u00e9n estaba gobernando?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [5], "econom\u00eda": [6], "social": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias en\n    buena medida a esas instituciones, y por supuesto en el desarrollo de las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas Espa\u00f1a est\u00e1 a punto de vivir un cambio econ\u00f3mico\n    importante, que es acabar con la crisis econ\u00f3mica en el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    lo que estamos promoviendo con nuestras pol\u00edticas, y cuando eso ocurra\n    entonces le podremos decir que el Grupo Socialista no ha apoyado ninguna\n    de las reformas, se ha opuesto a todo lo que ha tra\u00eddo el Gobierno a esta\n    C\u00e1mara y no ha movido un dedo por acabar con la crisis econ\u00f3mica en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, en que\n    no es el que nos conviene a todos, porque tenemos que hacer frente entre\n    todos a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viviendo el \u00faltimo periodo de crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds,\n    como ya est\u00e1n advirti\u00e9ndonos desde fuera -lo hacen las instituciones\n    empresariales cada vez con m\u00e1s claridad-; estamos a punto de\n    vivir ese cambio econ\u00f3mico que no es posible sin reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico y sin hacer reformas estructurales en nuestro pa\u00eds, incluidas las\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00e1 cada uno con su estrategia, pero lo que\n    deber\u00eda importar a todos los que tenemos responsabilidades de\n    representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara ser\u00eda acabar con la crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes (Aplausos), pero no vamos a acabar con ella con discursos vac\u00edos,\n    incoherentes y mal planteados en t\u00e9rminos de utilidad en funci\u00f3n del\n    inter\u00e9s general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es importante la supresi\u00f3n de amortizaci\u00f3n para las\n    grandes empresas y la libertad de amortizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos en una\n    situaci\u00f3n grave, como est\u00e1 diciendo el Gobierno en clave realista;\n    estamos en una situaci\u00f3n en la que realmente tenemos que hacer reformas\n    para salir, tenemos que hacer cambios en el sector p\u00fablico y tenemos que\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para financiar mejor nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada sesi\u00f3n de control es para\n    distanciarse m\u00e1s, para tratar de encontrar un eco social y un apoyo\n    pol\u00edtico determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 95, 99, 101], "party": "ROSA MAR\u00cdA D\u00cdEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 25, 26, 27, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 41, 44, 50, 53, 54, 57, 59, 60, 63, 65, 69, 72, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 85, 87, 96, 100, 103, 106], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 19, 21, 22, 23, 28, 31, 36, 37, 38, 39, 40, 45, 46, 47, 58, 61, 62, 64, 66, 67, 68, 70, 71, 73, 83, 84, 86, 91, 92, 93, 94, 97, 98, 102, 104, 105], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10, 11, 56], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 17, 48, 49, 51, 52, 88, 89, 90], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [24, 55], "party": "Onintza Enbeita Maguregi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [42, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}