{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como he dicho\n    antes, y como he repetido en muchas ocasiones, Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando con\n    todos los medios a su alcance para que esta crisis se resuelva de modo\n    pac\u00edfico en el marco del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... es que nosotros hacemos todos los esfuerzos,\n    lo digo por en\u00e9sima vez, en el marco del Consejo de Seguridad para buscar\n    una soluci\u00f3n pac\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que se respete la legalidad\n    internacional; queremos que se haga presi\u00f3n sobre el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein; creemos que existe una amenaza para la paz y la seguridad del\n    mundo; y queremos que la paz y la seguridad del mundo sean respetadas por\n    aqu\u00e9llos que las amenazan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos dispuestos a que el mundo, ni\n    Espa\u00f1a tampoco, pueda vivir en el futuro bajo el chantaje de la amenaza o\n    del terror de ning\u00fan dictador con armas de destrucci\u00f3n masiva, ni de\n    ning\u00fan terrorista, y eso pasa por el respeto de las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N\n    VA A MANTENER ESPA\u00d1A EN LA PR\u00d3XIMA REUNI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE\n    NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2, 3], "militar": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La resoluci\u00f3n que usted ha\n    patrocinado parece que, en principio, no tiene un apoyo importante en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El escenario m\u00e1s probable es que\n    no se vaya a producir esa segunda resoluci\u00f3n y que estemos ante la gran\n    pregunta: se\u00f1or Aznar, si Estados Unidos lanza un ataque militar, \u00bfva a\n    apoyar usted ese ataque sin nueva resoluci\u00f3n y con la oposici\u00f3n en contra\n    de estos pa\u00edses y otros del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francia, Alemania y Rusia, con el\n    apoyo de China, han dicho que no van a consentir pasar una segunda\n    resoluci\u00f3n que autorice el uso de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La resoluci\u00f3n que usted ha\n    patrocinado parece que, en principio, no tiene un apoyo importante en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El escenario m\u00e1s probable es que\n    no se vaya a producir esa segunda resoluci\u00f3n y que estemos ante la gran\n    pregunta: se\u00f1or Aznar, si Estados Unidos lanza un ataque militar, \u00bfva a\n    apoyar usted ese ataque sin nueva resoluci\u00f3n y con la oposici\u00f3n en contra\n    de estos pa\u00edses y otros del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... le gustar\u00eda que se produjese una\n    divisi\u00f3n del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dicho\n    que el tiempo no es ilimitado y que Sadam Husein debe desarmarse, y luego\n    ya veremos a ver lo que pasa en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque eso, se\u00f1or\u00eda, es lo mejor\n    para la paz y la seguridad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO\n    SU POSICI\u00d3N DE IMPLICAR A ESPA\u00d1A EN UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, si hubiera usted estado hoy en la Puerta del Sol, donde\n    estudiantes y personalidades del mundo de la cultura se manifestaban a\n    favor de la paz, habr\u00eda visto que la primavera ha llegado a Madrid y que\n    la gente quiere que acabe la primavera en paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nosotros vamos a seguir trabajando para que se cumpla por parte de Irak la\n    legalidad internacional, para que se cumpla la Resoluci\u00f3n 1441, para que,\n    en consecuencia, Irak elimine sus armas de destrucci\u00f3n masiva, para que\n    tambi\u00e9n, en consecuencia, Irak deje de colaborar con el terrorismo y\n    vamos a intentar que todo esto se haga pac\u00edficamente, y hay una salida:\n    es que Irak cumpla las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros no est\u00e1n trabajando para nada, que es lo mismo que\n    trabajar para que Irak no se desarme, incumpla las resoluciones de\n    Naciones Unidas y, por tanto, siga siendo un peligro para la paz, la\n    seguridad mundiales y sus propios nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les digo la respuesta que todos\n    pensamos, todos los espa\u00f1oles: s\u00ed, porque no tienen ustedes autonom\u00eda,\n    est\u00e1n en manos del se\u00f1or Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, la actitud que est\u00e1\n    teniendo el Grupo Socialista s\u00f3lo puede tener como consecuencia que Sadam\n    Husein no se desarme, que siga siendo un peligro y que las resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas no puedan cumplirse en ning\u00fan\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el tratado dice que los\n    Estados miembros que tambi\u00e9n son miembros del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas se concertar\u00e1n entre s\u00ed y tendr\u00e1n cabalmente informados a\n    los dem\u00e1s Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Normalmente, si se quiere cumplir\n    el tratado, ustedes deber\u00edan haber utilizado el sistema COREU, haberlo\n    enviado a la presidencia del Consejo de Ministros, \u00e9ste al alto\n    representante de Pol\u00edtica Exterior, \u00e9ste a su vez al COPS, el Comit\u00e9\n    Pol\u00edtico y de Seguridad, y posteriormente\n    vuelta al Consejo de Ministros para discutir el texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Normalmente, si se quiere cumplir\n    el tratado, ustedes deber\u00edan haber utilizado el sistema COREU, haberlo\n    enviado a la presidencia del Consejo de Ministros, \u00e9ste al alto\n    representante de Pol\u00edtica Exterior, \u00e9ste a su vez al COPS, el Comit\u00e9\n    Pol\u00edtico y de Seguridad, y posteriormente\n    vuelta al Consejo de Ministros para discutir el texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el futuro discuta como\n    vicepresidente primero del Gobierno, como ministro de la Presidencia y no\n    como portavoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice que los\n    Estados miembros que tambi\u00e9n son miembros del Consejo de Seguridad se\n    concertar\u00e1n entre s\u00ed y tendr\u00e1n cabalmente informados a los dem\u00e1s Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo adem\u00e1s que la ministra de\n    Asuntos Exteriores, junto con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, inform\u00f3 a nuestros\n    socios comunitarios, con ocasi\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales de 24\n    de febrero, de la presentaci\u00f3n del proyecto de resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le se\u00f1al\u00e9 al principio, Espa\u00f1a no ha roto ning\u00fan consenso, como lo\n    demuestra un hecho absolutamente indiscutido, que es que ninguno de los\n    jefes de Gobierno de la Uni\u00f3n Europea que estuvieron en la reuni\u00f3n en la\n    que se alcanz\u00f3 ese consenso se ha dirigido a Espa\u00f1a ni a la presidencia\n    griega diciendo que se hab\u00eda roto el consenso, como tampoco nosotros\n    dijimos que se rompi\u00f3 el consenso cuando se present\u00f3 un memor\u00e1ndum por\n    parte de Francia y del Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PREFIERE EL\n    GOBIERNO EL ALINEAMIENTO CON LOS ESTADOS UNIDOS A LA COLABORACI\u00d3N Y\n    COORDINACI\u00d3N DE SU ACTUACI\u00d3N EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD CON LOS DEM\u00c1S\n    MIEMBROS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA EN DESAROLLO DE LA PESC ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Comenzaron su mandato con un amplio\n    consenso sobre una pol\u00edtica exterior aut\u00f3noma, respetable y respetada en\n    Europa, en Am\u00e9rica Latina, en el Mediterr\u00e1neo y tambi\u00e9n en Estados\n    Unidos; una pol\u00edtica que situaba a Espa\u00f1a en el centro de Europa,\n    impulsando objetivos ambiciosos como la cohesi\u00f3n, el euro, la pol\u00edtica\n    exterior de seguridad com\u00fan fuerte, una Europa con voz propia y una\n    relaci\u00f3n estrecha y equilibrada con Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Comenzaron ustedes la legislatura con el apoyo\n    de tres grupos, m\u00e1s de 200 diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay una visi\u00f3n compartida de\n    la seguridad europea, ustedes la han abandonado y Espa\u00f1a hab\u00eda estado en\n    la creaci\u00f3n y en la conformaci\u00f3n de esa posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quer\u00eda hacerle\n    una pregunta despu\u00e9s de decirle una cosa: hoy somos la Espa\u00f1a que\n    renuncia a su posici\u00f3n central e integradora y que encabeza la divisi\u00f3n\n    europea para situarnos en la periferia del mapa pol\u00edtico europeo; la\n    Espa\u00f1a que pide con un discurso extremista el fin de las inspecciones y\n    que jalea a Bush para la guerra en el Consejo de Seguridad; la Espa\u00f1a sin\n    dignidad, incapaz de decir a Bush que no estamos de acuerdo, de atreverse\n    a decirle no, diga lo que diga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos trabajado conjuntamente con la Uni\u00f3n\n    Europea y llegado a acuerdos en el Consejo Europeo de Copenhague, en el\n    Consejo de Asuntos Generales del 27 de enero, en los t\u00e9rminos de la\n    gesti\u00f3n conjunta realizada por la presidencia griega y en las\n    conclusiones del Consejo Europeo extraordinario del pasado 17 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, algunos de ustedes\n    manifiestan que no saben si va a haber guerra porque estamos todav\u00eda en\n    el Consejo de Seguridad y otros, como el vicepresidente segundo del\n    Gobierno, dicen exactamente que se les pide una aportaci\u00f3n a aquellos\n    pa\u00edses que quieren hacer la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... All\u00ed el director de la misma agradeci\u00f3 -leo textualmente- el\n    caluroso apoyo y participaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los delirios de grandeza de Aznar les han arrastrado a ustedes a un apoyo\n    entusiasta a una declaraci\u00f3n de guerra y arrastran a toda Espa\u00f1a a romper\n    sus intereses regionales y a romper con toda contribuci\u00f3n a un orden\n    internacional civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INCIDENCIA EST\u00c1N TENIENDO\n    EN LAS ECONOM\u00cdAS ESPA\u00d1OLA Y EUROPEA LAS INICIATIVAS A FAVOR DE UNA ACCI\u00d3N\n    MILITAR CONTRA IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ... controlar tambi\u00e9n la presidencia de la\n    Generalitat, y saben que eso est\u00e1 perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, como usted sabe\n    muy bien, en d\u00edas recientes, por decisi\u00f3n de un juez, se han producido\n    una serie de actuaciones que han sido calificadas por el se\u00f1or Maragall\n    -y adem\u00e1s ha habido acusaciones a las que ha hecho referencia el\n    presidente del Gobierno y que usted conoce- que, como saben muy bien los\n    miembros del pacto antiterrorista, son utilizadas continuamente por los\n    miembros de la banda acusando a los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado de torturas, de las que tambi\u00e9n se ha hecho eco y han sido\n    respaldadas por el se\u00f1or Maragall. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Caldera, como usted sabe\n    muy bien, en d\u00edas recientes, por decisi\u00f3n de un juez, se han producido\n    una serie de actuaciones que han sido calificadas por el se\u00f1or Maragall\n    -y adem\u00e1s ha habido acusaciones a las que ha hecho referencia el\n    presidente del Gobierno y que usted conoce- que, como saben muy bien los\n    miembros del pacto antiterrorista, son utilizadas continuamente por los\n    miembros de la banda acusando a los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado de torturas, de las que tambi\u00e9n se ha hecho eco y han sido\n    respaldadas por el se\u00f1or Maragall. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entendemos que son\n    precisamente esos nuevos pa\u00edses socios nuestros principales competidores\n    en muchos aspectos, por lo que no ser\u00eda de extra\u00f1ar que tengamos\n    problemas de saldo comercial con otros pa\u00edses que ya son miembros de la\n    Uni\u00f3n Europea y, por tanto, hemos acordado con las organizaciones\n    empresariales la creaci\u00f3n de un observatorio para el seguimiento del\n    libre comercio con estos pa\u00edses en sectores como la agricultura, los\n    bienes de equipo y el textil, adem\u00e1s de medidas de apoyo financiero al\n    comercio y a la inversi\u00f3n de los PECO, que permitir\u00e1n aumentos\n    sustanciales en las l\u00edneas del ICEX para la exportaci\u00f3n, as\u00ed como la\n    presencia institucional de nuevas oficinas comerciales en Lituania,\n    Eslovenia y Chipre, aparte de otras medidas, como es una mayor presencia\n    institucional de Espa\u00f1a en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA CONSIDERADO EL\n    GOBIERNO LAS CONSECUENCIAS DE LA RUPTURA DE LA UNIDAD EUROPEA CON MOTIVO\n    DE LA GUERRA EN IRAK EN EL DESARRROLLO Y FORTALECIMIENTO DE LAS POL\u00cdTICAS\n    DE JUSTICIA Y ASUNTOS DE INTERIOR DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfha considerado el Gobierno las\n    consecuencias de una ruptura de la unidad de acci\u00f3n europea en el\n    desarrollo de\n    la pol\u00edtica de justicia e interior con motivo de la crisis de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, no lo ha considerado el Gobierno, y no s\u00f3lo no lo\n    considera el Gobierno sino que no lo considera ninguno de los quince\n    gobiernos de la Uni\u00f3n Europea que se reunieron el viernes pasado y\n    adoptaron posturas por unanimidad; no lo considera ninguno de los quince\n    embajadores de la Uni\u00f3n Europea con los que almorc\u00e9 hace tan s\u00f3lo dos\n    d\u00edas, y todos entienden que el tercer pilar es precisamente en estos\n    momentos un factor esencial de unidad en la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or\n    diputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, sabemos todos hasta qu\u00e9 punto el\n    proceso de creaci\u00f3n de un espacio de libertad, justicia y seguridad com\u00fan\n    en Europa ha sido lento, costoso y dificultoso, y sabemos tambi\u00e9n que es\n    un proceso que ha rendido frutos muy vitales para Espa\u00f1a pero fr\u00e1giles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de valores constitucionales, estamos hablando de Constituci\u00f3n,\n    de derechos, libertades, garant\u00edas, Constituci\u00f3n en Europa y no se me\n    ocurre ning\u00fan objetivo estrat\u00e9gico m\u00e1s importante para la seguridad en\n    Europa y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, resulta incre\u00edble y triste que\n    precisamente en la primera gran ocasi\u00f3n en que ha podido ponerse a prueba\n    la pol\u00edtica de justicia e interior, seguridad y defensa com\u00fan en Europa,\n    que ha sido precisamente con motivo de la crisis de Irak, se haya\n    producido una fractura en la unidad de acci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la \u00fanica pol\u00edtica europea que puede\n    defenderse en materia de exterior y de justicia y seguridad tiene que ser\n    basada en valores distintivamente europeos, la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los\n    conflictos, los derechos humanos, tambi\u00e9n en Guant\u00e1namo donde los Estados\n    Unidos han salvado de ese limbo a un preso americano pero no han\n    respetado la misma condici\u00f3n por un preso espa\u00f1ol por el que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a no ha mostrado el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, resulta incre\u00edble y triste que\n    precisamente en la primera gran ocasi\u00f3n en que ha podido ponerse a prueba\n    la pol\u00edtica de justicia e interior, seguridad y defensa com\u00fan en Europa,\n    que ha sido precisamente con motivo de la crisis de Irak, se haya\n    producido una fractura en la unidad de acci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se est\u00e1\n    actuando con unidad de actuaci\u00f3n en Europa y usted lo sabe perfectamente,\n    y sabe tambi\u00e9n que para que la pol\u00edtica europea quiera efectividad y\n    credibilidad es imprescindible esa unidad de acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se ha\n    alineado con los Estados Unidos ante esa ruptura de la unidad de acci\u00f3n y\n    usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le decimos, se\u00f1or ministro, que se haga un buen\n    servicio: rectifique si es capaz, p\u00eddase lo imposible, reflexione y sea\n    capaz de rehacer el consenso, la unidad de acci\u00f3n dentro de la Uni\u00f3n\n    Europea con Francia y con Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Comprendo perfectamente que cuando se est\u00e1 en una\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en la que hay l\u00edderes pol\u00edticos que no distinguen\n    entre quienes sirven a la democracia, entre quienes defienden la libertad\n    y los derechos de todos los ciudadanos, entre quienes incluso se juegan\n    la vida por garantizar la seguridad de todos y quienes son imputados por\n    motivos de terrorismo, tenga usted tantas dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de justicia la Uni\u00f3n Europea coopera activamente con\n    nuestra democracia por impulsar un espacio de seguridad y de libertad\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, en materia\n    de justicia, de libertad y de seguridad hay muchos proyectos en marcha\n    que seguimos impulsando activamente con todos los socios de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se preocupe, se\u00f1or diputado, porque las dudas que\n    atormentan a su partido, las dudas que atormentan a un partido que se\n    queda solo, como ocurri\u00f3 en la C\u00e1mara la semana pasada, contra una\n    resoluci\u00f3n adoptada por unanimidad de los Quince o como ocurre hoy en que\n    el l\u00edder de su partido ni siquiera respeta las resoluciones de Naciones\n    Unidas, no se preocupe, no atormentan a ning\u00fan gobierno de la Uni\u00f3n\n    Europea, que seguir\u00e1 colaborando con la democracia espa\u00f1ola en la lucha\n    contra el terrorismo y en la lucha por un espacio de seguridad y libertad\n    com\u00fan que estamos construyendo entre todos y tambi\u00e9n con el impulso del\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy vemos con satisfacci\u00f3n c\u00f3mo se sigue\n    avanzando en esta l\u00ednea con medidas tan acertadas como el anteproyecto de\n    ley de protecci\u00f3n patrimonial de las personas discapacitadas, que\n    contempla un conjunto de medidas tributarias que favorecen las\n    aportaciones a los patrimonios protegidos, al tiempo que aportan una gran\n    tranquilidad a los padres preocupados por el futuro de sus hijos una vez\n    ellos desaparezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los parientes en l\u00ednea directa o colateral hasta el tercer\n    grado, el c\u00f3nyuge y los tutores podr\u00e1n deducirse de la base imponible un\n    m\u00e1ximo de 8.000 euros anuales con las aportaciones realizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    administraciones centrales sumaron un super\u00e1vit  del 0,23 por ciento,\n    consecuencia del m\u00e1s 0,7 de la Seguridad Social y del menos 0,47 del\n    Estado y organismos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    TEN\u00cdA EL GOBIERNO PARA QUE EL PRESIDENTE DIJERA EN ESTA C\u00c1MARA QUE \"EN\n    BARCELONA HAY GRUPOS TERRORISTAS DISPUESTOS A ATACAR CAUSANDO EL MAYOR\n    DA\u00d1O Y DESTRUCCI\u00d3N POSIBLES Y QUE CUENTAN CON SUSTANCIAS QUE PODR\u00cdAN\n    CAUSAR CENTENARES, SI NO MILES, DE MUERTOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro del Interior, en este pa\u00eds\n    ha habido muchos espa\u00f1oles, ha habido muchos catalanes que han luchado\n    much\u00edsimo durante muchos a\u00f1os por conseguir la democracia y por luchar\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 24 de enero se procede a la detenci\u00f3n de diecis\u00e9is\n    personas en Catalu\u00f1a a las que se les incauta material explosivo y todo\n    tipo de artilugios que pod\u00edan ser utilizados para preparar atentados, con\n    lo cual hay que decir que la polic\u00eda hizo muy bien, aunque nunca habl\u00f3 de\n    que hubiera un peligro inminente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo dijo que en temas de\n    terrorismo deben caber pocas bromas y si un material que se incauta es\n    jab\u00f3n, al final es jab\u00f3n y que los primeros que se dan cuenta -y as\u00ed lo\n    refleja en su informe- es la propia polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, esto quiere\n    decir que estamos ante un buen trabajo de la polic\u00eda, que cumple las\n    \u00f3rdenes de un juez franc\u00e9s, que detiene a los sospechosos, los pone a\n    disposici\u00f3n judicial, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo y yo creemos que\n    la primera opci\u00f3n es la de verdad, la de que la polic\u00eda actu\u00f3 bien, que\n    usted recibi\u00f3 la informaci\u00f3n correcta, pero aqu\u00ed pasa una cosa: o usted\n    no le pas\u00f3 la informaci\u00f3n al presidente del Gobierno -cosa que no me\n    quiero creer- o hay otra posibilidad: que el se\u00f1or Aznar recibi\u00f3 la\n    informaci\u00f3n correcta y la utiliz\u00f3 en beneficio propio, porque es tan\n    cierto lo que usted dijo, porque est\u00e1 documentado, como lo que dijo el\n    presidente del Gobierno aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos que la evoluci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n siga siendo positiva, para\n    ello es fundamental que se desarrolle con arreglo a dos ejes esenciales:\n    por una parte, la planificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de los flujos migratorios de\n    acuerdo con la propia capacidad de absorci\u00f3n que tiene Espa\u00f1a; por otra\n    parte, la plena integraci\u00f3n de los inmigrantes en nuestra sociedad en\n    igualdad de derechos y obligaciones respecto a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "fuerzas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    estas medidas est\u00e1n dando buenos resultados desde el esfuerzo\n    comprometido y profesional de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, lo que est\u00e1 permitiendo avanzar en la investigaci\u00f3n y\n    desarticulaci\u00f3n de estas organizaciones criminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    misma l\u00ednea seguiremos trabajando en todos los proyectos que antes he\n    mencionado, tratando de lograr la m\u00e1xima eficacia contra este tipo de\n    mafias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    estas medidas est\u00e1n dando buenos resultados desde el esfuerzo\n    comprometido y profesional de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, lo que est\u00e1 permitiendo avanzar en la investigaci\u00f3n y\n    desarticulaci\u00f3n de estas organizaciones criminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese silencio tiene unos\n    \u00fanicos perjudicados que son los productores de frutos secos espa\u00f1oles que\n    ven c\u00f3mo d\u00eda tras d\u00eda los precios van cayendo hasta tal punto que\n    paralizan absolutamente el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se dict\u00f3 el\n    acuerdo por parte de la comisi\u00f3n delegada e incluso se trabaj\u00f3 durante el\n    verano anticipando la petici\u00f3n de \u00e9sta mediante escrito que el secretario\n    general de Comercio Exterior dirigi\u00f3 al director general de Comercio de\n    la Uni\u00f3n Europea para recabar su apoyo a la recepci\u00f3n de la propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la insistencia del Gobierno hemos conseguido dos pr\u00f3rrogas\n    sucesivas para los planes de mejora, que terminaban en los a\u00f1os 2000 y\n    2001, a pesar de las limitaciones presupuestarias de la Uni\u00f3n Europea, y\n    hemos conseguido tambi\u00e9n que la Comisi\u00f3n Europea haya presentado al\n    Consejo una propuesta de reglamento en la que se incluye el apoyo con\n    car\u00e1cter permanente a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La credibilidad del plan\n    depende de esto y de todo lo que se haga en los a\u00f1os 2003 y 2004, que es\n    responsabilidad del Gobierno actual, en concreto del presidente Aznar y\n    de usted como ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La prueba de que no la requieren\n    es que ya est\u00e1n licitados los estudios de alta velocidad subcant\u00e1brica\n    entre Ponferrada y Monforte, que ya se ha licitado el estudio de\n    viabilidad del corredor ferroviario Ferrol-Bilbao y que ya se han\n    adelantado las informaciones p\u00fablicas de varias de las autov\u00edas que\n    estaban en marcha, los estudios medioambientales del corredor\n    Lubi\u00e1n-Ourense, y para eso no es necesaria ninguna modificaci\u00f3n\n    presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba de que no la requieren\n    es que ya est\u00e1n licitados los estudios de alta velocidad subcant\u00e1brica\n    entre Ponferrada y Monforte, que ya se ha licitado el estudio de\n    viabilidad del corredor ferroviario Ferrol-Bilbao y que ya se han\n    adelantado las informaciones p\u00fablicas de varias de las autov\u00edas que\n    estaban en marcha, los estudios medioambientales del corredor\n    Lubi\u00e1n-Ourense, y para eso no es necesaria ninguna modificaci\u00f3n\n    presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA IMPULSAR LA CONTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD VITORIA-BILBAO-SAN SEBASTI\u00c1N, CONOCIDA COMO \"Y\" VASCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4, 5, 6, 7], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [15], "tramo": [13, 14], "corredor": [16], "fomento": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo y en declaraciones a Radio Euskadi, el consejero de\n    Transportes del Gobierno vasco denuncia que seg\u00fan un bolet\u00edn de la Uni\u00f3n\n    Europea, ninguno de los proyectos remitidos por Fomento a dicha Uni\u00f3n\n    Europea se refiere a la \"Y\" vasca y dice que no aparecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, quiero decirle que los vascos, al igual que\n    el Ministerio de Fomento, lo que queremos es que la \"Y\" vasca sea una\n    realidad y as\u00ed no quedarnos fuera de la prosperidad en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos siete\n    proyectos vienen a unirse a los proyectos adjudicados anteriormente por\n    el GIF en otros dos tramos de la \"Y\" vasca, el tramo Urnieta-Hernani en\n    Guip\u00fazcoa y el tramo Basauri-Bilbao en Vizcaya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, fuerzas\n    pol\u00edticas vascas, algunas de ellas con participaci\u00f3n en el Gobierno de\n    Vitoria, han estado trabajando para retrasar la ejecuci\u00f3n del proyecto,\n    bien con propuestas de nuevo trazado, bien con propuestas de nuevas\n    declaraciones de impacto ambiental, as\u00ed como con otro tipo de\n    actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "alta velocidad": [2], "fomento": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Muy concretamente, el pasado 28 de febrero de 2003, el GIF\n    ha vuelto a publicar el anuncio en relaci\u00f3n con la consultor\u00eda y\n    asistencia t\u00e9cnica de estos proyectos de la \"Y\" vasca, terminando el\n    anuncio con la frase: se prev\u00e9 para 2003 la contrataci\u00f3n de proyectos de\n    plataforma de los diferentes tramos de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comprobar la existencia del proyecto 024, l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-San Sebasti\u00e1n, con un coste total de 3.000 millones de euros con\n    un plazo de ejecuci\u00f3n 2001-2010, con unas dotaciones en el presupuesto de\n    2003 y con un crecimiento progresivo hasta 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... comprobar la existencia del proyecto 024, l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-San Sebasti\u00e1n, con un coste total de 3.000 millones de euros con\n    un plazo de ejecuci\u00f3n 2001-2010, con unas dotaciones en el presupuesto de\n    2003 y con un crecimiento progresivo hasta 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esta es la\n    verdadera garant\u00eda y la verdadera certeza de que el Ministerio de Fomento\n    va a acometer en plazo la construcci\u00f3n de la \"Y\" vasca.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 SISTEMAS PLANTEAN\n    DIFICULTADES PARA INICIAR LA EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4, 5, 6], "alta velocidad": [2], "fomento": [7], "barcelona": [0, 1], "madrid": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo, se\u00f1or ministro, lo que\n    quisiera hoy preguntarle son las causas por las que esa ilusi\u00f3n que todos\n    los leridanos y toda la gente de bien de Lleida siente por la llegada de\n    la alta velocidad se ha demorado, es decir, \u00bfcu\u00e1les son las causas de\n    este retraso de tres meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los partidarios de\n    la agitaci\u00f3n todo vale menos el rigor de los datos, pero todo el mundo\n    comprende que un retraso de tres meses en una obra que tiene un plazo de\n    ejecuci\u00f3n de siete a\u00f1os, o sea, 84 meses, tan compleja y de tanto coste\n    como el AVE, es un retraso t\u00e9cnico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente de Lleida est\u00e1 expectante y muy\n    ilusionada con la llegada del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a adem\u00e1s todos apreciamos\n    el esfuerzo inversor del Ministerio de Fomento, que gracias a la\n    estabilidad presupuestaria ha podido multiplicar las inversiones, que en\n    1996 con el Gobierno socialista no llegaban en Catalu\u00f1a a 500 millones de\n    euros, por un 500 por ciento, porque en el a\u00f1o 2003 van a ser de m\u00e1s de\n    2.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "red": [6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nuevamente, se\u00f1or\u00eda, le reitero que la puesta en explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea\n    como de otra cualquiera quedar\u00e1 supeditada a la plena operatividad de la\n    circulaci\u00f3n de los trenes y de todos los sistemas de seguridad conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s importante la seguridad que la prisa, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, he tenido ocasi\u00f3n de informar en distintas contestaciones\n    a preguntas en el Senado y en el Congreso de la situaci\u00f3n de las\n    infraestructuras en general de esta l\u00ednea y en particular de la marcha de\n    las instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el GIF est\u00e1\n    comprobando que la red b\u00e1sica de comunicaciones est\u00e1 operativa en estos\n    momentos, as\u00ed como las subestaciones y la l\u00ednea a\u00e9rea del sistema de\n    suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuevamente, se\u00f1or\u00eda, le reitero que la puesta en explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea\n    como de otra cualquiera quedar\u00e1 supeditada a la plena operatividad de la\n    circulaci\u00f3n de los trenes y de todos los sistemas de seguridad conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuevamente, se\u00f1or\u00eda, le reitero que la puesta en explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea\n    como de otra cualquiera quedar\u00e1 supeditada a la plena operatividad de la\n    circulaci\u00f3n de los trenes y de todos los sistemas de seguridad conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el GIF est\u00e1\n    comprobando que la red b\u00e1sica de comunicaciones est\u00e1 operativa en estos\n    momentos, as\u00ed como las subestaciones y la l\u00ednea a\u00e9rea del sistema de\n    suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#001776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6, 7], "presidencia": [10], "espa\u00f1oles": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy, despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, est\u00e1 claro que ustedes nos van a embarcar en una\n    guerra, pase lo que pase, el pr\u00f3ximo viernes en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo voy a dejar clar\u00edsimo para que cuando nos veamos la pr\u00f3xima\n    semana, despu\u00e9s del viernes que usted est\u00e9 en Nueva York en el Consejo de\n    Seguridad, tengamos un debate verdaderamente fundamental, porque vamos a\n    vivir una semana dram\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el viernes usted va a tener una posici\u00f3n\n    imposible en el Consejo de Seguridad, porque si no hay nueve votos, lo\n    que ha dicho el se\u00f1or Colin Powell se har\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganlo aqu\u00ed,\n    porque si no le va a pasar lo que le aconteci\u00f3 en su anterior\n    comparecencia en el Consejo de Seguridad, cuando intentaron aquel falso\n    consenso en nuestra opini\u00f3n del Consejo Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El debate que han hecho hoy ustedes aqu\u00ed y que les ha puesto muy\n    felices no tiene recorrido, porque el viernes, en un Consejo de Seguridad\n    que se va a emitir en directo por televisi\u00f3n, toda la opini\u00f3n p\u00fablica la\n    va a ver a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    sabe que la aprecio le aseguro que no la voy a someter a la tortura de la\n    interpretaci\u00f3n que ha hecho el presidente del Gobierno sobre los vetos en\n    el Consejo de Seguridad, porque el pa\u00eds que m\u00e1s ha vetado en la historia\n    de la ONU es Estados Unidos, cerca de 40 veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leo la \u00faltima declaraci\u00f3n del secretario de Estado se\u00f1or Powell:\n    Estados Unidos, con o sin apoyo de la ONU, dirigir\u00e1n la coalici\u00f3n de\n    pa\u00edses dispuestos a unirse a ellos para desarmar a Irak por la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si cuando aqu\u00ed se estaba discutiendo ya en\n    Washington\n    estaban haciendo previsiones de futuro y lo \u00fanico que quieren es el apoyo,\n    el viernes, y punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema que usted tiene, se\u00f1ora ministra, y termino, es que el viernes\n    no la voy a ver yo, ni la bancada socialista, ni sus colegas del PP, la\n    minor\u00eda, etc\u00e9tera, la van a ver cientos de espa\u00f1oles (Varios se\u00f1ores\n    diputados pronuncian palabras que no se perciben.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mundo mucha\n    gente, pero tambi\u00e9n algunos miles de espa\u00f1oles, porque es un tema que\n    interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [8, 9, 10], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Francamente, yo creo que las cuestiones de la paz y de la seguridad son\n    lo suficientemente serias como para no brind\u00e1rselas a los dados y, desde\n    luego, el Gobierno no se las brinda a los dados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Gobierno ha\n    hecho y lo que hace es mantener con contundencia, con constancia, con\n    tenacidad, desde el principio de esta fase de la crisis de Irak, que\n    queremos paz y seguridad, ahora y en el futuro, y ello quiere decir el\n    desarme, no la contenci\u00f3n, no mirar para otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha venido trabajando, sigue y\n    seguir\u00e1 trabajando, por algo que nos parece posible, deseable y, si me lo\n    permite, absolutamente vital, que es el consenso dentro del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hubi\u00e9ramos tenido esta tenacidad y esta\n    seguridad por lo que estamos luchando, no estar\u00edamos en el escenario del\n    Consejo de Seguridad del que, por cierto, se viene predicando que los\n    Estados Unidos primero no han querido entrar y luego han querido\n    abandonar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, perm\u00edtame recordar que todos los esfuerzos del Gobierno,\n    tanto en la Uni\u00f3n Europea como en la OTAN y en el Consejo de Seguridad,\n    han ido encaminados a allanar diferencias y a construir encuentros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia al\n    primer punto que yo destacaba -la firmeza-, se ha demostrado, se\u00f1or\n    Mar\u00edn, resoluci\u00f3n a resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, informe a\n    informe de los inspectores, gesto a gesto de Sadam Husein, que s\u00f3lo esa\n    firmeza y la amenaza cre\u00edble del uso de la fuerza hacen mella en Sadam\n    Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ellas\n    nuestra seguridad est\u00e1 en peligro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos seguir\n    permitiendo que finja cumplir dosificando la aparici\u00f3n de nuevos\n    descubrimientos de la manera m\u00e1s conveniente para sus intereses, y\n    quienes se empe\u00f1an en un mensaje de componenda, que es lo que ustedes\n    est\u00e1n haciendo, flaco servicio le hacen a la causa de la paz y la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a desarrollar estos extremos que ya lo ha hecho el presidente y el\n    vicepresidente, pero s\u00ed me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 en dos puntos: la\n    necesidad de mantener la firmeza y la responsabilidad, que entiendo es\n    exigible en su actuaci\u00f3n, de todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara,\n    aunque algunas parecen olvidarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto c\u00f3mo\n    determinadas fuerzas, en particular la suya, se\u00f1or Mar\u00edn, se han\n    convertido consciente o inconscientemente en los mejores abogados de\n    Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, estoy convencida, es mucho m\u00e1s responsable y reflexiva de lo que\n    algunas fuerzas pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara suponen y sabr\u00e1 llegar\n    a conclusiones l\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Sadam\n    Husein debe cumplir inmediata y completamente y, desde luego, en contra\n    de lo que algunos hab\u00edan supuesto, el Gobierno, respaldado por la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara, se mantendr\u00e1 firme desde la convicci\u00f3n de que s\u00f3lo\n    nuestra determinaci\u00f3n llevar\u00e1 al \u00e1nimo de Sadam y a todos los Sadam del\n    mundo que la comunidad internacional no cejar\u00e1 en su empe\u00f1o para acabar,\n    de una vez por todas, con esa convergencia entre armas de destrucci\u00f3n\n    masiva, desaf\u00edo a la legalidad internacional y las conexiones con\n    organizaciones terroristas que amenazan la paz y la seguridad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes intervendr\u00e9 en la l\u00ednea de\n    coherencia que por mucho que han buscado truncar, por mucho que ustedes\n    han buscado contradicciones es la que ha mantenido el Gobierno desde el\n    mes de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "militar": [2, 3], "militares": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestro producto interior bruto y nuestras capacidades de seguridad y\n    militares no nos permiten ser un actor global, es imposible, es una\n    fantas\u00eda, es un sue\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, no vuelva a decir que Espa\u00f1a es un actor global, porque si\n    siguen por esa l\u00ednea van a convertir a Espa\u00f1a en un puro instrumento de\n    una estrategia superior, que es la que determina los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una administraci\u00f3n civil y militar de dos a\u00f1os; democratizaremos al\n    r\u00e9gimen para luego contagiar -entre comillas- democr\u00e1ticamente a los\n    vecinos, que parece que son Arabia Saudita y Siria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que hayamos\n    descomprimido a Israel y le hayamos dado la preeminencia militar,\n    entonces nos plantearemos el Estado palestino sui generis, que ser\u00e1 una\n    especie de un bantust\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro producto interior bruto y nuestras capacidades de seguridad y\n    militares no nos permiten ser un actor global, es imposible, es una\n    fantas\u00eda, es un sue\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No somos potencia nuclear y s\u00e9\n    perfectamente el producto interior\n    bruto que tenemos y no tenemos veto en el Consejo de Seguridad, pero por\n    supuesto que tenemos un papel global que jugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado de\n    Oriente Medio en el Consejo Europeo, donde no hemos hablado es en el\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le quiero decir que en las intervenciones\n    del Consejo de Seguridad s\u00f3lo ha habido dos ministros que han hablado de\n    Oriente Medio, el sirio y la Ministra de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a\n    porque nos preocupa y nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "seguridad": [0, 1], "madrid": [36, 37, 38], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "barcelona": [18], "trenes": [28, 29, 30, 31], "fomento": [27], "tramo": [35], "red": [32, 33, 34]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre\n    tanto, estamos procediendo -como creo que hace cualquier Administraci\u00f3n\n    responsable- a las tareas de saneamiento de todas las zonas que han\n    provocado derrumbamientos, han interrumpido el servicio y que han puesto\n    en riesgo la seguridad de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras no se consiga el saneamiento\n    completo de estas trincheras, mientras no se consiga la seguridad\n    absoluta, lo prudente es restringir las circulaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que esta l\u00ednea Madrid-Zaragoza se\n    anunci\u00f3 que comenzar\u00eda en el a\u00f1o 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la entrada en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad algunos\n    pretenden que siga dando los mismos servicios la vieja l\u00ednea\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que con la entrada de la nueva l\u00ednea\n    hoy hay en Sig\u00fcenza 10 servicios y habr\u00e1 en el futuro 8; en Arcos de\n    Jal\u00f3n hay 7 y habr\u00e1 en el futuro 6; en Ariza hay 5 y habr\u00e1 en el futuro\n    4; en Sari\u00f1ena hay 2 y se mantendr\u00e1n los 2; en Monz\u00f3n hay 9 y se\n    mantendr\u00e1n 7; en Binefar hay 2 y aumentar\u00e1n a 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se har\u00e1n proyectos a lo largo del a\u00f1o 2003, como est\u00e1 previsto\n    en nuestras inversiones y como se contempla en nuestra programaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, porque tambi\u00e9n nos ocupamos de la l\u00ednea convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no es posible es improvisar de la noche a la ma\u00f1ana la reconstrucci\u00f3n de\n    una l\u00ednea abandonada durante muchos a\u00f1os y abandonada por la decisi\u00f3n\n    francesa de cerrar la parte de la l\u00ednea correspondiente a su pa\u00eds entre\n    Zaragoza y Pau. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido el Gobierno de Espa\u00f1a (por cierto en este tema\n    todos los gobiernos han estado permanentemente reclamando inversiones a\n    la Administraci\u00f3n francesa para poder reabrir la l\u00ednea por Canfranc),\n    pero este Gobierno es el que ha alcanzado los acuerdos, ha sido este\n    Gobierno el que ha encargado los proyectos, el que ha puesto en marcha\n    las obras que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como se puede acondicionar esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    tanto, estamos procediendo -como creo que hace cualquier Administraci\u00f3n\n    responsable- a las tareas de saneamiento de todas las zonas que han\n    provocado derrumbamientos, han interrumpido el servicio y que han puesto\n    en riesgo la seguridad de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estaci\u00f3n de Delicias estar\u00e1 con suficiente grado de finalizaci\u00f3n para\n    la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 terminado el vest\u00edbulo de salidas, el\n    vest\u00edbulo expr\u00e9s, los aparcamientos m\u00e1s cercanos, todos los andenes y\n    v\u00edas -cuatro de ancho UIC, cuatro de ancho Renfe, una v\u00eda t\u00e9cnica de\n    ancho UIC y dos v\u00edas t\u00e9cnicas de ancho Renfe- que son suficientes para la\n    puesta en marcha de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Zaragoza, se\u00f1or diputado, de los diez servicios actuales\n    que requieren en estos momentos tiempos de tres horas, en la etapa\n    inicial de la l\u00ednea en explotaci\u00f3n cuando se ponga en marcha su operaci\u00f3n\n    comercial va a pasar a 13 nuevos servicios con un tiempo de viaje de una\n    hora 45 minutos, con una reducci\u00f3n sensible de los tiempos de viaje hasta\n    que la explotaci\u00f3n definitiva de la l\u00ednea permita con los nuevos trenes\n    ya adjudicados a Siemens y a Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire usted, se\u00f1or diputado, de los 173 kil\u00f3metros, en\n    este momento est\u00e1n en obras 43, que es el 25 por ciento de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    1996 no hab\u00edan empezado las obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no\n    exist\u00edan obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no exist\u00edan socavones en la\n    alta velocidad de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas de suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en la red de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas en Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la entrada en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad algunos\n    pretenden que siga dando los mismos servicios la vieja l\u00ednea\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la ronda sur\n    ferroviaria pasa de tener dos v\u00edas convencionales a tener dos v\u00edas de\n    alta velocidad de ancho UIC por las que van a circular los trenes de alta\n    velocidad con viajeros, los surcos que quedan en una sola v\u00eda\n    convencional son suficientes para atender los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que falta ya es que usted se\n    crea lo que dice El Pa\u00eds; que como el r\u00f3tulo dice: Los problemas de\n    \u00c1lvarez-Cascos con la alta velocidad, usted se crea que lo que hay debajo\n    es verdad, que tiene que ver la dimisi\u00f3n del consejero delegado de Talgo\n    con la pol\u00edtica de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    ejemplo de proporci\u00f3n a la hora de describir una situaci\u00f3n, y como\n    consecuencia de las responsabilidades derivadas de esas dificultades para\n    exigir al contratista el cumplimiento del contrato, ha presentado su\n    dimisi\u00f3n el presidente del GIF y se la ha aceptado el ministro de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la ronda sur\n    ferroviaria pasa de tener dos v\u00edas convencionales a tener dos v\u00edas de\n    alta velocidad de ancho UIC por las que van a circular los trenes de alta\n    velocidad con viajeros, los surcos que quedan en una sola v\u00eda\n    convencional son suficientes para atender los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Zaragoza, se\u00f1or diputado, de los diez servicios actuales\n    que requieren en estos momentos tiempos de tres horas, en la etapa\n    inicial de la l\u00ednea en explotaci\u00f3n cuando se ponga en marcha su operaci\u00f3n\n    comercial va a pasar a 13 nuevos servicios con un tiempo de viaje de una\n    hora 45 minutos, con una reducci\u00f3n sensible de los tiempos de viaje hasta\n    que la explotaci\u00f3n definitiva de la l\u00ednea permita con los nuevos trenes\n    ya adjudicados a Siemens y a Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    1996 no hab\u00edan empezado las obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no\n    exist\u00edan obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no exist\u00edan socavones en la\n    alta velocidad de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas de suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en la red de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas en Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en esta tribuna\n    haya intentado presentarnos, con la niebla de las an\u00e9cdotas, la\n    brillantez y la en este sentido claridad con que se est\u00e1 modernizando la\n    red de infraestructuras ferroviarias en Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad de\n    los servicios en la red convencional, una red, se\u00f1or diputado, en la que\n    este Gobierno est\u00e1 invirtiendo 447 millones de euros, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1 en marcha la variante de Huesca\n    y est\u00e1n en marcha los proyectos para la reapertura del t\u00fanel de Canfranc,\n    licitado y adjudicado, o los proyectos de todo el tramo entre Huesca y\n    Canfranc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que esta l\u00ednea Madrid-Zaragoza se\n    anunci\u00f3 que comenzar\u00eda en el a\u00f1o 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    \u00bfcu\u00e1ndo alguien crey\u00f3 en Teruel que un Gobierno iba a poner en marcha\n    toda la autov\u00eda Somport-Sagunto en la provincia de Teruel y el 50 por\n    ciento de la alta velocidad entre Zaragoza y Teruel? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [4], "alta velocidad": [2, 3], "red": [5], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo pongo a su disposici\u00f3n el programa de mi partido del a\u00f1o\n    1989, el cual tuve el honor de firmar con mis compa\u00f1eros, en donde ya\n    defend\u00edamos la alta velocidad a Francia a trav\u00e9s de Zaragoza y Barcelona\n    mientras que la rechazaban los bancos del Gobierno en aquellos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, algunos somos ya muy antiguos en la reivindicaci\u00f3n de la alta\n    velocidad a Zaragoza y a Barcelona y no vamos a aceptar que alguien\n    quiera comparar 12 meses de retraso pol\u00edtico con tres meses de retrasos\n    t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene preocupaciones,\n    tiene que objetivar esas preocupacioones, \u00bfo es que hasta que lleg\u00f3 el\n    se\u00f1or Aznar no le preocupaba que hubiera alta velocidad a Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo pongo a su disposici\u00f3n el programa de mi partido del a\u00f1o\n    1989, el cual tuve el honor de firmar con mis compa\u00f1eros, en donde ya\n    defend\u00edamos la alta velocidad a Francia a trav\u00e9s de Zaragoza y Barcelona\n    mientras que la rechazaban los bancos del Gobierno en aquellos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, me gustar\u00eda saber en qu\u00e9 momento empez\u00f3 usted a preocuparse\n    por viajar en Ave a Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vuelve a plantear aqu\u00ed y es del Gobierno de\n    Arag\u00f3n, no de la red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA RED\n    FERROVIARIA EN CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "tren": [30, 31, 32, 33], "barcelona": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "trenes": [22, 23, 24], "tramo": [34], "ave": [17, 18, 19, 20, 21], "red": [25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entrando en la segunda parte de la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, el\n    pasado d\u00eda 19, en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, con motivo de su\n    comparecencia sobre seguridad ferroviaria y estado de la red\n    convencional, adem\u00e1s del AVE, usted nos dio toda una serie de informaci\u00f3n\n    que estimamos aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos citar la\n    l\u00ednea Lleida-Manresa que tiene una serie de pegas, pues aunque hay obras\n    que poco a poco se van arreglando tiene muchos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas l\u00edneas,\n    se\u00f1or ministro, nuestro grupo a lo largo del a\u00f1o 2002, hace pr\u00e1cticamente\n    un a\u00f1o, el 13 de marzo de 2002 public\u00f3 en el bolet\u00edn oficial de la C\u00e1mara\n    14 preguntas sobre esta\n    l\u00ednea, todas ellas presentadas y firmadas por mi compa\u00f1ero y portavoz\n    adjunto Jordi Jan\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos considerar que la l\u00ednea Vilanova-Barcelona va muy bien,\n    la de Reus-Barcelona tiene muy buenos servicios, por lo que cuando se\n    produce un retraso se achaca a una aver\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hemos de decir que la l\u00ednea\n    Lleida-Manresa va bien, igual que la de La Pobla, que podr\u00eda citarla como\n    an\u00e9cdota luego con motivo del AVE, por la velocidad que consigue, en\n    referencia a lo que alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dejo en el\n    aire las l\u00edneas de cercan\u00edas de la segunda corona de Barcelona, aunque\n    hay que incidir muy mucho, sobre todo en esa l\u00ednea de la zona de\n    Ripoll-Puigcerd\u00e1, que ya sabemos que es muy dif\u00edcil por su compleja\n    orograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capitalidad de Barcelona provoca que a diario muchos\n    residentes de las poblaciones de la regi\u00f3n metropolitana de Barcelona y\n    otras algo m\u00e1s alejadas, se desplacen a la misma por motivos de trabajo,\n    de ocio o de otras actividades que forman parte de su cotidiano quehacer,\n    por lo que requieren de una oferta de transporte p\u00fablico con una\n    frecuencia y unos horarios adaptados a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las redes\n    que mejor conectan Barcelona con su \u00e1rea metropolitana y de influencia es\n    la formada por el sistema de cercan\u00edas y regionales de Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, a pesar de las acciones producidas en los \u00faltimos a\u00f1os, existen\n    amplias zonas del territorio catal\u00e1n cuya comunicaci\u00f3n con Barcelona es\n    todav\u00eda deficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo concreto de dicha afirmaci\u00f3n se encuentra\n    en las conexiones ferroviarias de Vic, Ripoll y Puigcerd\u00e1 con Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos considerar que la l\u00ednea Vilanova-Barcelona va muy bien,\n    la de Reus-Barcelona tiene muy buenos servicios, por lo que cuando se\n    produce un retraso se achaca a una aver\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es inadmisible es que\n    se consideren aceptables las velocidades medias de 45 kil\u00f3metros/hora en\n    un tramo de Hospitalet-Granollers o que para recorrer los 70 kil\u00f3metros\n    que separan Barcelona de Vic se tarde entre una hora y 16 minutos y una\n    hora y 41 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dejo en el\n    aire las l\u00edneas de cercan\u00edas de la segunda corona de Barcelona, aunque\n    hay que incidir muy mucho, sobre todo en esa l\u00ednea de la zona de\n    Ripoll-Puigcerd\u00e1, que ya sabemos que es muy dif\u00edcil por su compleja\n    orograf\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es solucionable\n    r\u00e1pidamente, pero algunos medios de comunicaci\u00f3n han dicho el d\u00eda 4 -o\n    sea ayer martes-: Mientras el PP lo descarta, Cascos reafirma que el AVE\n    llegar\u00e1 a Barcelona en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se dice: El PP da por\n    hecho que el AVE no llegar\u00e1 a Barcelona hasta el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hemos de decir que la l\u00ednea\n    Lleida-Manresa va bien, igual que la de La Pobla, que podr\u00eda citarla como\n    an\u00e9cdota luego con motivo del AVE, por la velocidad que consigue, en\n    referencia a lo que alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en la segunda parte de la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, el\n    pasado d\u00eda 19, en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, con motivo de su\n    comparecencia sobre seguridad ferroviaria y estado de la red\n    convencional, adem\u00e1s del AVE, usted nos dio toda una serie de informaci\u00f3n\n    que estimamos aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es solucionable\n    r\u00e1pidamente, pero algunos medios de comunicaci\u00f3n han dicho el d\u00eda 4 -o\n    sea ayer martes-: Mientras el PP lo descarta, Cascos reafirma que el AVE\n    llegar\u00e1 a Barcelona en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se dice: El PP da por\n    hecho que el AVE no llegar\u00e1 a Barcelona hasta el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan titular de alg\u00fan medio de\n    comunicaci\u00f3n\n    est\u00e1 hablando anecd\u00f3ticamente y casi en verso del AVE bueno y del AVE de\n    Catalu\u00f1a, que no es nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    puede decirse que los trenes que han hecho los viajes estos d\u00edas, por\n    toda la problem\u00e1tica que han tenido, no pueden correr a 350 kil\u00f3metros,\n    cuando todos -al menos los que hemos tenido relaci\u00f3n con este tema-\n    sab\u00edamos que no pod\u00eda ser as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sab\u00edamos que este tren se pon\u00eda en\n    marcha en este momento de una forma especial, con los trenes de Alstom, a\n    200 o doscientos y pico kil\u00f3metros/hora, pero no con los trenes de 350\n    kil\u00f3metros/hora, que se terminar\u00e1n de fabricar a finales de 2004, porque\n    as\u00ed se hab\u00eda hecho su adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) tiene\n    sumo inter\u00e9s en conocer qu\u00e9 medidas de car\u00e1cter general va a adoptar el\n    Gobierno para mejorar la red ferroviaria en Catalu\u00f1a, incluidas por tanto\n    la red con v\u00eda convencional y la red con ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    antecedentes de la interpelaci\u00f3n que hemos presentado decimos que la\n    existencia de una red ferroviaria completa, integrada, equilibrada y\n    homog\u00e9nea es la apuesta b\u00e1sica para facilitar la interrelaci\u00f3n en el\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conseguir la revitalizaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    es necesaria una mejora sustancial de los servicios de viajeros de larga\n    distancia y regionales, de los servicios de cercan\u00edas reforzando su\n    car\u00e1cter intermodal, y por \u00faltimo una mejora de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en la segunda parte de la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, el\n    pasado d\u00eda 19, en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, con motivo de su\n    comparecencia sobre seguridad ferroviaria y estado de la red\n    convencional, adem\u00e1s del AVE, usted nos dio toda una serie de informaci\u00f3n\n    que estimamos aceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLlegaron a hacer una buena recepci\u00f3n con pruebas en\n    toda la red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta respuesta\n    tambi\u00e9n cita que se ha incorporado un innovador sistema denominado C\u00faper,\n    que permite contar autom\u00e1ticamente la ocupaci\u00f3n diaria, tren a tren y\n    estaci\u00f3n a estaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sab\u00edamos que este tren se pon\u00eda en\n    marcha en este momento de una forma especial, con los trenes de Alstom, a\n    200 o doscientos y pico kil\u00f3metros/hora, pero no con los trenes de 350\n    kil\u00f3metros/hora, que se terminar\u00e1n de fabricar a finales de 2004, porque\n    as\u00ed se hab\u00eda hecho su adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscando en la hemeroteca, encontrar\u00eda\n    diarios de sesiones de comisiones en las que debat\u00edamos los plazos de la\n    entrada en funcionamiento del tren a Lleida y habl\u00e1bamos de finales del\n    a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, mu\u00e9strenlos y den a todo el mundo la sensaci\u00f3n\n    real de que se han hecho las pruebas, porque en este momento la gente\n    duda y con ello se desprestigia el tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es inadmisible es que\n    se consideren aceptables las velocidades medias de 45 kil\u00f3metros/hora en\n    un tramo de Hospitalet-Granollers o que para recorrer los 70 kil\u00f3metros\n    que separan Barcelona de Vic se tarde entre una hora y 16 minutos y una\n    hora y 41 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [12, 13, 14], "seguridad": [0], "madrid": [26], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "barcelona": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "corredor": [28, 29, 30], "fomento": [16, 17, 18, 19, 20], "tramo": [24, 25], "ave": [15], "red": [21, 22, 23], "unidad": [27]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A\n    partir de este momento pongan d\u00eda, fecha y hora, el ministro firma el\n    convenio para modificar el trazado para llegar a Barcelona, de la misma\n    manera que el ministro ha aceptado el cambio de trazado para no poner en\n    riesgo la seguridad arquitect\u00f3nica de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... las fotograf\u00edas del sabotaje en la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el detalle de los tramos- numerosas obras de\n    acondicionamiento y mejora, lo mismo que en la l\u00ednea Lleida,\n    Picamoixons-Roda de Bar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, queda una segunda parte que es el escenario de cumplimiento de\n    plazos para llegar a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que hoy mismo, despu\u00e9s de mi comparecencia en Barcelona,\n    y para evitar malas interpretaciones, puedo ratificarle que con los\n    ayuntamientos de Vilafranca del Pened\u00e9s y de San Sadurn\u00ed se est\u00e1\n    avanzando responsablemente en la b\u00fasqueda de acuerdos satisfactorios para\n    ambas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de este momento pongan d\u00eda, fecha y hora, el ministro firma el\n    convenio para modificar el trazado para llegar a Barcelona, de la misma\n    manera que el ministro ha aceptado el cambio de trazado para no poner en\n    riesgo la seguridad arquitect\u00f3nica de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en los 228 kil\u00f3metros entre Tarragona,\n    Barcelona y Port Bou, hemos hecho -no voy a consumir el tiempo, pongo a\n    disposici\u00f3n de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el\n    a\u00f1o 2002 la demanda de cercan\u00edas en Barcelona, en un d\u00eda laborable medio,\n    aument\u00f3 el 8,8 por ciento con respecto al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, siendo un programa menos noticioso y\n    menos relevante, desde el punto de vista de los titulares, que el\n    programa de alta velocidad, es tambi\u00e9n un programa muy importante para el\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora vamos a hablar de los problemas reales, como los retrasos para la\n    llegada del AVE a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor ma\u00f1ana es el Ministerio de Fomento el que con una obra tiene que\n    cruzar una infraestructura de otra administraci\u00f3n y le crea un problema a\n    su infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido ocasi\u00f3n esta semana de hacer un\n    recorrido preciso de c\u00f3mo est\u00e1 cada uno de los tramos donde existen\n    todav\u00eda incertidumbres que no dependen s\u00f3lo del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este mismo momento estoy en\n    disposici\u00f3n de firmar ese convenio en nombre del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto lo saben\n    en Catalu\u00f1a todos los interlocutores del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben\n    SS.SS., en Catalu\u00f1a, como en el resto de Espa\u00f1a, por primera vez en\n    nuestra historia reciente, el Ministerio de Fomento invierte m\u00e1s en\n    ferrocarriles que en autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, se\u00f1or Sed\u00f3, en el\n    programa de la red convencional en Catalu\u00f1a, tenemos inversiones\n    programadas por importe de 285 millones de euros; en servicio ya tenemos\n    obras por un importe de 13 millones de euros; en marcha hay obras por 141\n    millones de euros, y tenemos en estos momentos, en fase de proyectos,\n    134. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reapertura de\n    Papiol-Mollet 5 millones de euros y en general, para el resto de la red\n    de cercan\u00edas, renovaciones de v\u00eda y mejoras de electrificaci\u00f3n y\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, 155 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 200 millones totales 35 ya\n    est\u00e1n en obra, 60 en proyecto y el resto lo iremos incorporando\n    sucesivamente a la fase de proyecto para cumplir el programa tambi\u00e9n en\n    la red de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que tambi\u00e9n se pueda conseguir en el tramo del r\u00edo\n    Llobregat en el que debemos coordinar y poner en sinton\u00eda las obras de\n    desv\u00edo del ferrocarril auton\u00f3mico por parte de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, ha habido otros que han\n    utilizado informaciones an\u00f3nimas de rumores para intentar poner en duda\n    la unidad del Grupo Popular y ayer han comprobado que las informaciones\n    an\u00f3nimas son intoxicaciones que no responden a la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4, 5, 6], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2], "tren": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que\n    quiero es que salga una informaci\u00f3n del ministerio suficientemente veraz,\n    una informaci\u00f3n que desmienta todo lo que son los asentamientos que ha\n    podido haber, ya que dicen que hay capas de yeso, que va a perjudicar por\n    muchos a\u00f1os o tienen que desmontar gran parte de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya a Lleida, a Zaragoza, a Barcelona y\n    la gente dice esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 lo que le ha\n    dicho el conseller y s\u00e9 tambi\u00e9n lo que usted dijo en la reuni\u00f3n de\n    Barcelona el otro d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo uno que dice: RENFE pide medio a\u00f1o para\n    revisar las v\u00edas del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me sirve que usted y todo su partido est\u00e9n unidos\n    cuando toda la gente tiene la impresi\u00f3n de que el AVE es un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final resulta que el AVE de Catalu\u00f1a va a ser un AVE\n    desprestigiado completamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ha habido\n    pruebas t\u00e9cnicas, que salgan a la luz p\u00fablica, que salga un libro blanco,\n    un informe, lo que usted quiera, pero que la gente cuando vaya dentro de\n    poco tiempo, un mes, tres meses, me es igual, a coger el AVE en Lleida\n    sepa que est\u00e1 cogiendo un tren de garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ha habido\n    pruebas t\u00e9cnicas, que salgan a la luz p\u00fablica, que salga un libro blanco,\n    un informe, lo que usted quiera, pero que la gente cuando vaya dentro de\n    poco tiempo, un mes, tres meses, me es igual, a coger el AVE en Lleida\n    sepa que est\u00e1 cogiendo un tren de garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en un futuro cuando tenga\n    que pasar a 350 por hora que tenga tambi\u00e9n un tren seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento tambi\u00e9n contesta que seg\u00fan el art\u00edculo\n    49 de la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa, de 16 de diciembre de 1954, que es\n    lo que aplican -es fecha de 1997-, el pago de indemnizaci\u00f3n de la\n    expropiaci\u00f3n est\u00e1 exenta de toda clase de impuestos y ellos ahora tienen\n    actas levantadas donde se van casi al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que, por lo que se ve, la l\u00ednea no estaba en ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que, por lo que se ve, la l\u00ednea no estaba en\n    condiciones todav\u00eda para estar en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [2], "alta velocidad": [1], "fomento": [3, 4], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese usted, hasta le acepto\n    que cuando hablamos en Catalu\u00f1a y va un representante del Ministerio de\n    Fomento, del Gobierno del Partido Popular, hasta le acepto que ustedes se\n    cuelguen la credibilidad de la sensibilidad; se lo acepto, se\u00f1or Sed\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tiene\n    que hacer el Ministerio de Fomento para estar a la altura de las\n    circunstancias, para estar a la altura del proyecto que defiende la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a y que defiende su grupo pol\u00edtico y el m\u00edo, qu\u00e9\n    m\u00e1s tiene que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030305_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No me resigno, se\u00f1or\u00eda, a que el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas se muestre incapaz de cumplir aquellas\n    resoluciones que es capaz de aprobar por unanimidad, no me resigno a que\n    as\u00ed sea, y estamos trabajando para que as\u00ed no sea y para que el Consejo\n    de Seguridad mantenga su respeto, su credibilidad y sea una garant\u00eda para\n    la paz y la seguridad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE NECESARIA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfcree necesaria una intervenci\u00f3n militar en Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En la \u00faltima reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas hemos\n    visto un informe exhaustivo, supongo que respetable de los se\u00f1ores Blix y\n    El Baradei, los inspectores que tienen la m\u00e1xima autoridad en todo este\n    debate y que hicieron afirmaciones muy claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, pr\u00e1cticamente ya nadie defiende sus tesis, ni las de su\n    Gobierno, ni en el Consejo de Seguridad, ni en la opini\u00f3n p\u00fablica, ni en\n    la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y eso significa respetar la\n    legalidad y eso significa respetar el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda que si eso no ocurre as\u00ed, habr\u00e1 graves consecuencias,\n    se\u00f1or\u00eda, para el pueblo iraqu\u00ed, porque seguir\u00e1 estando bajo una tiran\u00eda,\n    y para el pueblo kurdo, que seguir\u00e1 siendo tambi\u00e9n atacado por ese\n    dictador, y agrava las consecuencias para la seguridad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se han traducido, y hay que recordarlo a la\n    oposici\u00f3n seg\u00fan parece, en 3 millones de nuevos empleos y se han\n    traducido tambi\u00e9n en m\u00e1s de 4 millones de nuevos cotizantes a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No obstante, dec\u00eda, la incertidumbre mundial, el hecho de que alguna\n    econom\u00eda locomotora de la Uni\u00f3n Europea est\u00e9 en pr\u00e1ctica recesi\u00f3n, no\n    auguraba nada bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el a\u00f1o 2002 la\n    importante creaci\u00f3n de empleo que se produjo en nuestro pa\u00eds no fue\n    suficiente en todos los meses para que se redujeran las listas del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or presidente,\n    que hoy le preguntamos c\u00f3mo valora el Gobierno la reducci\u00f3n del paro y la\n    creaci\u00f3n de empleo en el pasado mes de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5, 6], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos, sin duda, en cifras muy importantes de crecimiento de\n    afiliados a la Seguridad Social; dicho de otra manera, se\u00f1or\u00eda, nunca ha\n    habido tantos ocupados en nuestro pa\u00eds y nunca ha habido tantos\n    cotizantes a la Seguridad Social en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el dato del\n    descenso del paro en el \u00faltimo mes de febrero demuestra en el contexto\n    internacional actual de enormes dificultades la solidez de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    eso que a algunos, evidentemente, como usted sabe, no les gusta y les\n    molesta es algo, sin duda, muy positivo para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    significa que tambi\u00e9n hay menos desempleo en nuestro pa\u00eds y que,\n    naturalmente, en el mes de febrero de este a\u00f1o se ratifica la fortaleza\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos la\n    situaci\u00f3n presupuestaria de equilibrio, que algunos combaten con\n    ineficacia pero sin duda con contundencia, es por lo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola crece m\u00e1s que las dem\u00e1s, est\u00e1 m\u00e1s saneada, se crea empleo y\n    desciende el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el dato del\n    descenso del paro en el \u00faltimo mes de febrero demuestra en el contexto\n    internacional actual de enormes dificultades la solidez de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como adem\u00e1s tenemos la\n    situaci\u00f3n presupuestaria de equilibrio, que algunos combaten con\n    ineficacia pero sin duda con contundencia, es por lo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola crece m\u00e1s que las dem\u00e1s, est\u00e1 m\u00e1s saneada, se crea empleo y\n    desciende el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001794\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del alza\n    de los precios de los carburantes en el pasado mes de enero, que ha\n    supuesto que en Espa\u00f1a el precio del gas\u00f3leo y de la gasolina sin plomo\n    se haya incrementado un 300 y un 70 por ciento m\u00e1s, respectivamente, de\n    la media de los incrementos de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, afectando\n    muy negativamente a las econom\u00edas familiares de los automovilistas\n    espa\u00f1oles y a la econom\u00eda productiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del alza\n    de los precios de los carburantes en el pasado mes de enero, que ha\n    supuesto que en Espa\u00f1a el precio del gas\u00f3leo y de la gasolina sin plomo\n    se haya incrementado un 300 y un 70 por ciento m\u00e1s, respectivamente, de\n    la media de los incrementos de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, afectando\n    muy negativamente a las econom\u00edas familiares de los automovilistas\n    espa\u00f1oles y a la econom\u00eda productiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Previsiblemente -dada la coyuntura pol\u00edtica internacional-, los precios\n    de los carburantes se van a incrementar en los pr\u00f3ximos meses, y desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quer\u00edamos proponer una serie de planteamientos para\n    evitar que, con el previsible aumento del precio del crudo, se pudieran\n    trasladar dichos incrementos a los consumidores finales, en detrimento de\n    los automovilistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... va a limitar los incrementos de\n    precios a todas las empresas que utilizan petr\u00f3leo para su sistema de\n    producci\u00f3n de calefacci\u00f3n o de cualquier otra \u00edndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en\n    segundo lugar, no somos partidarios de la reducci\u00f3n de impuestos para\n    acrecentar el consumo de energ\u00eda en momentos en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    debe ser capaz de hacerse m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, el se\u00f1or Aznar llama a los espa\u00f1oles a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, el se\u00f1or Aznar llama a los espa\u00f1oles a\n    la cruzada de liberaci\u00f3n de Irak, aunque vulnere la legalidad\n    internacional, pero desde que ustedes llegaron al Gobierno las relaciones\n    con el r\u00e9gimen de Irak se han relanzado extraordinariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    1997, el ministro del Petr\u00f3leo; en 1998, los ministros de Econom\u00eda y\n    Hacienda, de Sanidad y el viceprimer ministro; en 1999, los ministros de\n    Transporte y Comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda bueno que la misma intensidad\n    que ustedes dedican a tratar de que Espa\u00f1a no comercie para dar alimentos\n    al pueblo iraqu\u00ed la dedicasen a tratar de que Sadam Husein dejara de ser\n    un riesgo para la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes han estado negociando contratos para\n    empresas espa\u00f1olas a la vez que alentaban la guerra y creen que una vez\n    acabada entrar\u00e1n de la mano de Estados Unidos en el reparto del negocio\n    del crudo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su apoyo a la guerra, se\u00f1or Rato, delata su doble moral, conculca el\n    derecho y el orden internacionales pero, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, embarcan\n    a Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar injusta e ilegal cuyo objetivo es reforzar\n    la dependencia de la econom\u00eda mundial del petr\u00f3leo y de un sistema\n    energ\u00e9tico cuyo \u00fanico garante es Estados Unidos, y Espa\u00f1a se queda fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su apoyo a la guerra, se\u00f1or Rato, delata su doble moral, conculca el\n    derecho y el orden internacionales pero, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, embarcan\n    a Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar injusta e ilegal cuyo objetivo es reforzar\n    la dependencia de la econom\u00eda mundial del petr\u00f3leo y de un sistema\n    energ\u00e9tico cuyo \u00fanico garante es Estados Unidos, y Espa\u00f1a se queda fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que ha habido\n    empresas espa\u00f1olas que han participado en ferias en Irak para aumentar el\n    comercio iraqu\u00ed y permitir una menor incidencia en la poblaci\u00f3n del\n    castigo del embargo, pero entiendo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son los mismos\n    que, aunque tuvieron tiempo, no consiguieron establecer un marco de\n    seguridad jur\u00eddica para el sector el\u00e9ctrico ni para el sector de\n    hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, las inversiones de las empresas que\n    han estado en el entorno de los 900 millones de euros anuales en el\n    sector del gas, concretamente en el a\u00f1o 2002; la inauguraci\u00f3n reciente\n    por Sus Majestades los Reyes de la planta gasificadora y de\n    almacenamiento de Bah\u00eda Vizcaya, que va a empezar a funcionar\n    comercialmente a partir del verano y que tendr\u00e1 una capacidad de\n    regasificaci\u00f3n de 6 bcm/a\u00f1o ampliables a 9; medidas de modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n que ha llevado a cabo el Gobierno sobre la comercializaci\u00f3n\n    del gas natural, aprobando el pasado 27 de diciembre la exigencia de una\n    fianza para los usuarios de este tipo de instalaciones que eviten el\n    abuso de las reservas de capacidad y el real decreto que contempla que,\n    ante situaciones de infrautilizaci\u00f3n continuada de la capacidad\n    reservada, el gestor t\u00e9cnico del sistema pueda reducir de forma\n    autom\u00e1tica dicha capacidad para quien no la utilice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No son ajenos a este comportamiento los 150 instrumentos puestos a\n    disposici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas a trav\u00e9s de las diferentes\n    entidades y organismos que han facilitado su internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe muy bien el se\u00f1or vicepresidente que la econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1996\n    ha mostrado un continuo crecimiento en las exportaciones que permiti\u00f3 que\n    en el a\u00f1o 2000 se superaran por primera vez los 10.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, tras este extraordinario ejercicio, la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    que afect\u00f3 a la econom\u00eda mundial dej\u00f3 su huella en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    como no pod\u00eda ser de otra manera si tenemos en cuenta nuestra progresiva\n    apertura al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia con lo anterior, me gustar\u00eda preguntarle al vicepresidente\n    segundo y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo se ha comportado el sector exterior\n    espa\u00f1ol durante el 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone, se\u00f1ora presidenta, pero, como me quedan unos segundos y vengo de\n    la presentaci\u00f3n de un parador en Segovia, quisiera agradecerles a los\n    ministros de Econom\u00eda y de la Presidencia sus esfuerzos para que esto\n    haya sido posible, no s\u00f3lo por la rehabilitaci\u00f3n y la\n    recuperaci\u00f3n de dos excelentes edificios como son la Guardia de Corps y la\n    Casa de los Infantes, sino por lo que significa de apuntalamiento\n    econ\u00f3mico en el eje Segovia-La Granja que es uno de los que tienen m\u00e1s\n    futuro de la provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hasta ahora el control de las citadas obras cedidas en cuanto a\n    su conservaci\u00f3n, ubicaci\u00f3n y seguridad, se ha llevado a cabo por el\n    propio Museo del Prado, pero ante la nueva ampliaci\u00f3n del Prado y la\n    nueva organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de sus fondos pict\u00f3ricos, le formulo la\n    pregunta que figura en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, querr\u00eda resaltar que la ampliaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye una\n    nueva sede situada fuera de Madrid, el Palacio de los \u00c1guila, en \u00c1vila,\n    que ser\u00e1 centro de gesti\u00f3n del Prado disperso y del Prado itinerante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EST\u00c1 HACIENDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA MEJORAR LAS BIBLIOTECAS\n    P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 EST\u00c1 HACIENDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA MEJORAR LAS BIBLIOTECAS\n    P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del ministerio, ha querido cumplir con esa promesa\n    electoral y en un esfuerzo importante de colaboraci\u00f3n, de negociaci\u00f3n y\n    de consenso con todos los sectores implicados en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, ha podido conseguir unas reformas en el \u00e1mbito de la\n    universidad, de la formaci\u00f3n profesional y en los niveles primario y\n    secundario de la educaci\u00f3n que, sin duda, lograr\u00e1n ese anhelado objetivo\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [7, 8], "ciencia": [0], "deporte": [5, 6], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el 30 de octubre pasado,\n    firmamos, junto con el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, un convenio por el que se pone en\n    marcha el programa Internet de la biblioteca, que comprende un conjunto\n    de actuaciones encaminadas a generalizar el uso de las nuevas tecnolog\u00edas\n    en las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el 30 de octubre pasado,\n    firmamos, junto con el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, un convenio por el que se pone en\n    marcha el programa Internet de la biblioteca, que comprende un conjunto\n    de actuaciones encaminadas a generalizar el uso de las nuevas tecnolog\u00edas\n    en las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como usted ha planteado, las bibliotecas son\n    espacios absolutamente esenciales para el est\u00edmulo, para la difusi\u00f3n y\n    para el desarrollo de h\u00e1bitos y habilidades de los individuos, desde que\n    son peque\u00f1os hasta que son adultos, en la lectura, en el conocimiento y,\n    en general, en la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [7, 8], "empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1], "peque\u00f1as": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles ya no aspiramos\n    \u00fanicamente a reducir el desempleo ni nos conformamos con que se creen m\u00e1s\n    y mejores puestos de trabajo, porque creemos que el horizonte del pleno\n    empleo es hoy un anhelo posible hacia el que tenemos que dirigir todos\n    nuestros esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para alcanzar una sociedad de pleno empleo\n    que siga aumentando el bienestar de los ciudadanos espa\u00f1oles tenemos que\n    seguir contando con la activa participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y con el esfuerzo de los empresarios individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha sido posible gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica basada\n    en el equilibrio presupuestario, en la reducci\u00f3n de impuestos y en un\n    constante apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para alcanzar una sociedad de pleno empleo\n    que siga aumentando el bienestar de los ciudadanos espa\u00f1oles tenemos que\n    seguir contando con la activa participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y con el esfuerzo de los empresarios individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le han sentado bien porque han sido reformas que\n    han producido una importante transformaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda y nos han\n    permitido crecer durante siete a\u00f1os por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular ha sido siempre consciente de esa situaci\u00f3n y hemos\n    mantenido un firme compromiso a favor de la mejora, la ampliaci\u00f3n y\n    profundizaci\u00f3n de todas las pol\u00edticas dirigidas a desarrollar, facilitar\n    y canalizar ese potencial dinamizador de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, quisi\u00e9ramos conocer qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno en apoyo del peque\u00f1o y mediano empresario, incluidos los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha sido posible gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica basada\n    en el equilibrio presupuestario, en la reducci\u00f3n de impuestos y en un\n    constante apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para alcanzar una sociedad de pleno empleo\n    que siga aumentando el bienestar de los ciudadanos espa\u00f1oles tenemos que\n    seguir contando con la activa participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y con el esfuerzo de los empresarios individuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La gran apuesta del Gobierno del Partido\n    Popular por las pymes y los aut\u00f3nomos es la apuesta por el empleo y los\n    m\u00e1s de 500.000 afiliados del \u00faltimo a\u00f1o a la Seguridad Social demuestran\n    que vamos por el camino correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes beneficiadas de esta pol\u00edtica son las\n    peque\u00f1as empresas, a trav\u00e9s de la mejora de su financiaci\u00f3n, con la\n    reducci\u00f3n de sus precios energ\u00e9ticos y de las comunicaciones, con una\n    pauta de moderaci\u00f3n de los costes salariales, con mejores\n    infraestructuras, impuestos m\u00e1s bajos sobre sus rentas y sus ahorros y\n    mejores ayudas para la innovaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la expansi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, este a\u00f1o hemos\n    aprobado una nueva rebaja del IRPF que reduce las retenciones a\n    profesionales un 16 por ciento, desde el 18 anterior al 15 actual, hemos\n    eliminado el impuesto de actividades econ\u00f3micas al 90 por ciento de las\n    empresas y a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    hemos congelado los impuestos especiales sobre hidrocarburos y los\n    m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, son el verdadero motor de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, este a\u00f1o hemos\n    aprobado una nueva rebaja del IRPF que reduce las retenciones a\n    profesionales un 16 por ciento, desde el 18 anterior al 15 actual, hemos\n    eliminado el impuesto de actividades econ\u00f3micas al 90 por ciento de las\n    empresas y a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    hemos congelado los impuestos especiales sobre hidrocarburos y los\n    m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pymes y los aut\u00f3nomos est\u00e1n demostrando que con un marco econ\u00f3mico\n    adecuado son capaces de afrontar los momentos dif\u00edciles de la coyuntura\n    econ\u00f3mica mundial, como est\u00e1 siendo el momento actual y el momento que\n    hemos atravesado en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran apuesta del Gobierno del Partido\n    Popular por las pymes y los aut\u00f3nomos es la apuesta por el empleo y los\n    m\u00e1s de 500.000 afiliados del \u00faltimo a\u00f1o a la Seguridad Social demuestran\n    que vamos por el camino correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes beneficiadas de esta pol\u00edtica son las\n    peque\u00f1as empresas, a trav\u00e9s de la mejora de su financiaci\u00f3n, con la\n    reducci\u00f3n de sus precios energ\u00e9ticos y de las comunicaciones, con una\n    pauta de moderaci\u00f3n de los costes salariales, con mejores\n    infraestructuras, impuestos m\u00e1s bajos sobre sus rentas y sus ahorros y\n    mejores ayudas para la innovaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la expansi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo le dir\u00e9 exactamente lo que desde mi formaci\u00f3n\n    pol\u00edtica se est\u00e1 auspiciando, y le hablar\u00e9 de cooperaci\u00f3n al desarrollo\n    por valor de 10 millones de euros, de abrir una delegaci\u00f3n cuya actividad\n    est\u00e1 totalmente amparada por la jurisprudencia constitucional, que supone\n    que est\u00e1n en marcha 162 proyectos empresariales que involucran a 1.500\n    empresas, que hay 42 empresas vascas, que hay un club de empresarios\n    vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 hoy mismo han censurado al doctor Serret en la Comisi\u00f3n de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 hoy mismo han censurado al doctor Serret en la Comisi\u00f3n de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    responsabilidades civiles y penales est\u00e1n los juzgados, pero para las\n    pol\u00edticas, para profundizar y sacar conclusiones, es imprescindible una\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que ustedes niegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le pido a usted,\n    como representante del Gobierno, que adquiera el compromiso de dar luz y\n    taqu\u00edgrafos a una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y no cerrar a cal y canto la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se nos dice todos los d\u00edas que se quiere una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    pero no se nos dice nunca qu\u00e9 se quiere que se investigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He analizado todos los antecedentes de este Parlamento, se\u00f1or\u00eda, y no he\n    encontrado ni una sola Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n donde hayan comparecido\n    doce miembros del Gobierno ni cinco altos cargos del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni por asomo su grupo parlamentario acept\u00f3 ninguna\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido al cien por\n    cien con el alcalde de La Coru\u00f1a en que no hace falta ninguna comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy nadie puede dudar que ese\n    acercamiento de la Administraci\u00f3n al ciudadano diariamente con los\n    empresarios, con los distintos sectores y con los individuos en\n    particular, supone un elemento para dinamizar tambi\u00e9n la econom\u00eda y para\n    la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espero que cada d\u00eda\n    tengamos m\u00e1s ventanillas \u00fanicas empresariales en Espa\u00f1a, que est\u00e1n\n    teniendo un \u00e9xito extraordinario en lo que se refiere a creaci\u00f3n de\n    empresas y creaci\u00f3n de empleo, y le garantizo que en el marco del acuerdo\n    con los sindicatos el Gobierno del Partido Popular seguir\u00e1 cumpliendo sus\n    compromisos electorales, modernizando la Administraci\u00f3n, acerc\u00e1ndola a\n    los ciudadanos y simplificando los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE TIPO FISCAL EST\u00c1 IMPULSANDO EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA PARA FAVORECER LA INVERSI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO  EN I+D+I ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del nivel tecnol\u00f3gico de las empresas\n    espa\u00f1olas es un objetivo b\u00e1sico y un instrumento fundamental para el\n    crecimiento, desarrollo y consolidaci\u00f3n del tejido empresarial, puesto\n    que una mayor presencia de los aspectos tecnol\u00f3gicos en los servicios y\n    en los productos generados fortalece la competitividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesaria, adem\u00e1s, una estrecha colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    organismos p\u00fablicos y el sector privado, y resulta en muchos casos\n    fundamental para la adaptaci\u00f3n de las empresas el apoyo institucional en\n    medidas de asesoramiento, investigaci\u00f3n, transferencia de tecnolog\u00edas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesaria, adem\u00e1s, una estrecha colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    organismos p\u00fablicos y el sector privado, y resulta en muchos casos\n    fundamental para la adaptaci\u00f3n de las empresas el apoyo institucional en\n    medidas de asesoramiento, investigaci\u00f3n, transferencia de tecnolog\u00edas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "econom\u00eda": [4], "barcelona": [1], "empresas": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [9], "ciencia": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y precisamente en esta l\u00ednea de colaboraci\u00f3n ministerial\n    quisiera destacar la \u00faltima novedad en materia de beneficios fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es facilitar el acceso del\n    sector privado a los beneficios fiscales existentes, ya que en definitiva\n    es dicho sector el llamado a ser el motor principal en el proceso de\n    lograr que para el a\u00f1o 2010 el gasto en I+D alcance en Europa el 3 por\n    ciento del producto bruto y que dos terceras partes del mismo sean\n    aportadas por el sector privado, y todo ello de conformidad con los\n    objetivos que nos marcamos en el Consejo Europeo de Barcelona durante la\n    presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, y no lo decimos s\u00f3lo nosotros sino la patronal europea,\n    nuestras empresas se benefician hoy de uno de los marcos fiscales m\u00e1s\n    favorables de todos los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un procedimiento para la certificaci\u00f3n de actividades de I+D+I,\n    muy solicitado por los potenciales beneficiarios de nuestras pol\u00edticas de\n    apoyo y que viene a simplificar y a agilizar la obtenci\u00f3n de ventajas\n    fiscales por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO\n    DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA LOS DATOS DE EJECUCI\u00d3N PRESUPUESTARIA EN SU\n    DEPARTAMENTO CORRESPONDIENTES AL EJERCICIO 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [3], "aut\u00f3nomos": [2], "investigaci\u00f3n": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s ha\n    sido un incremento basado no s\u00f3lo en el simple aumento de los recursos a\n    aplicar, sino tambi\u00e9n en una recomposici\u00f3n de las partidas y los\n    programas de gasto de la funci\u00f3n 54, con la clara intenci\u00f3n de\n    racionalizar y acelerar la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de la empresa, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a trav\u00e9s de la cual se podr\u00e1n conseguir mejores cotas\n    de competitividad empresarial, m\u00e1s facilidad para internacionalizar\n    nuestra actividad y, a trav\u00e9s de los programas de telecomunicaciones y de\n    la sociedad de la informaci\u00f3n, una econom\u00eda basada en el conocimiento, la\n    flexibilidad y la sostenibilidad que es capaz de extender estas nuevas\n    tecnolog\u00edas a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el segundo a\u00f1o de presupuesto ejecutado como\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el segundo a\u00f1o de presupuesto ejecutado como\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... son\n    programas dedicados a la investigaci\u00f3n, al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la\n    innovaci\u00f3n y a la sociedad de la informaci\u00f3n, haya crecido por encima del\n    presupuesto total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "investigaci\u00f3n": [9, 10], "ciencia": [1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo concluir, por consiguiente, se\u00f1or\u00eda, que aunque nos queda mucho por\n    hacer, sin embargo, los datos que he dado confirman que avanzamos en la\n    l\u00ednea de los objetivos marcados por el ministerio, que no son otros que\n    reforzar el sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico y la articulaci\u00f3n entre\n    ciencia, tecnolog\u00eda, industria, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n del presupuesto del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda durante\n    el pasado ejercicio, el del a\u00f1o 2002, ha alcanzado un grado de ejecuci\u00f3n,\n    en t\u00e9rminos de compromiso, del 97,8 por ciento, y si hablamos de gasto\n    realizado, del 94,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en\n    el a\u00f1o 2001 se registr\u00f3 una ejecuci\u00f3n inferior, en lo que se refiere al\n    gasto comprometido, en 6 puntos y si hablamos del gasto  realizado, la\n    ejecuci\u00f3n fue inferior en 9 puntos; y en el a\u00f1o 2000, fecha en la que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda a partir de la aportaci\u00f3n de\n    nada menos que de cinco ministerios distintos, el resultado final de la\n    ejecuci\u00f3n fue a su vez inferior a la de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa una clara y decidida tendencia de\n    consolidaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda que encaja\n    perfectamente con los objetivos de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo concluir, por consiguiente, se\u00f1or\u00eda, que aunque nos queda mucho por\n    hacer, sin embargo, los datos que he dado confirman que avanzamos en la\n    l\u00ednea de los objetivos marcados por el ministerio, que no son otros que\n    reforzar el sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico y la articulaci\u00f3n entre\n    ciencia, tecnolog\u00eda, industria, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n del presupuesto del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda durante\n    el pasado ejercicio, el del a\u00f1o 2002, ha alcanzado un grado de ejecuci\u00f3n,\n    en t\u00e9rminos de compromiso, del 97,8 por ciento, y si hablamos de gasto\n    realizado, del 94,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en\n    el a\u00f1o 2001 se registr\u00f3 una ejecuci\u00f3n inferior, en lo que se refiere al\n    gasto comprometido, en 6 puntos y si hablamos del gasto  realizado, la\n    ejecuci\u00f3n fue inferior en 9 puntos; y en el a\u00f1o 2000, fecha en la que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda a partir de la aportaci\u00f3n de\n    nada menos que de cinco ministerios distintos, el resultado final de la\n    ejecuci\u00f3n fue a su vez inferior a la de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa una clara y decidida tendencia de\n    consolidaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda que encaja\n    perfectamente con los objetivos de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo concluir, por consiguiente, se\u00f1or\u00eda, que aunque nos queda mucho por\n    hacer, sin embargo, los datos que he dado confirman que avanzamos en la\n    l\u00ednea de los objetivos marcados por el ministerio, que no son otros que\n    reforzar el sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico y la articulaci\u00f3n entre\n    ciencia, tecnolog\u00eda, industria, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la mejora significativa que se ha\n    producido en los programas de investigaci\u00f3n, con un incremento en la\n    ejecuci\u00f3n real de aproximadamente 42 puntos en becas y m\u00e1s de 18 en el\n    Fondo Nacional de Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n puedo destacar el incremento\n    registrado en el apartado de sociedad de la informaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    programa de fomento a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, el llamado PROFIT, con un\n    incremento cercano a los 33 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... APOYAR\u00c1 EL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK AUNQUE NO CUENTE\n    CON EL RESPALDO EXPRESO DE UNA NUEVA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD\n    DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... APOYAR\u00c1 EL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK AUNQUE NO CUENTE\n    CON EL RESPALDO EXPRESO DE UNA NUEVA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD\n    DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, est\u00e1 muy claro por sus palabras que lo que usted sabe y no\n    quiere reconocer es que el Gobierno ha trabajado y contin\u00faa haci\u00e9ndolo\n    porque la cuesti\u00f3n de Irak se mantenga y se resuelva en el marco de\n    Naciones Unidas y, a ser posible, pac\u00edficamente, pero evidentemente esto\n    no depende del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas sino del propio\n    Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, nosotros vemos lo que\n    ven todos los espa\u00f1oles, su papel en el Consejo de Seguridad y las\n    palabras de Blix: \"se est\u00e1n haciendo progresos notables\", que ustedes no\n    quieren reconocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nosotros vemos lo que\n    ven todos los espa\u00f1oles, su papel en el Consejo de Seguridad y las\n    palabras de Blix: \"se est\u00e1n haciendo progresos notables\", que ustedes no\n    quieren reconocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y que la comunidad\n    internacional y la seguridad de nuestros ciudadanos quede a merced de un\n    tirano llamado Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... HA\n    PARTICIPADO ESPA\u00d1A TAMBI\u00c9N EN EL DISE\u00d1O DE LOS PLANES ANUNCIADOS POR EL\n    PRESIDENTE DE LOS ESTADOS UNIDOS PARA EL FUTURO DE IRAK Y DEL MUNDO \u00c1RABE\n    TRAS UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Ministra, \u00bfha participado Espa\u00f1a tambi\u00e9n en el\n    dise\u00f1o de los planes anunciados por el presidente de los Estados Unidos\n    para el futuro de Irak y del mundo \u00e1rabe tras una intervenci\u00f3n militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo, desde luego\n    -usted lo ha dicho, es verdad y es as\u00ed-, mantengo un estrecho contacto\n    con mis hom\u00f3logos del mundo \u00e1rabe, con mis hom\u00f3logos en el Consejo de\n    Seguridad, por supuesto, tambi\u00e9n, en la b\u00fasqueda de soluciones pr\u00e1cticas,\n    realistas, en el conflicto palestino-israel\u00ed, y no nos vamos por las\n    ramas en estas cuestiones porque no sirve de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo ha presentado una propuesta con la que pretendemos que\n    el Gobierno, antes de comprometer a Espa\u00f1a -porque ser\u00eda irresponsable\n    comprometer tropas o territorio en una acci\u00f3n que puede afectar a\n    nuestros intereses de seguridad, que puede poner en peligro las vidas de\n    soldados espa\u00f1oles-, consulte al Parlamento, escuche a los grupos\n    parlamentarios, que eventualmente la C\u00e1mara se pronuncie en una\n    resoluci\u00f3n y que el Gobierno decida en el ejercicio de sus\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo ha presentado una propuesta con la que pretendemos que\n    el Gobierno, antes de comprometer a Espa\u00f1a -porque ser\u00eda irresponsable\n    comprometer tropas o territorio en una acci\u00f3n que puede afectar a\n    nuestros intereses de seguridad, que puede poner en peligro las vidas de\n    soldados espa\u00f1oles-, consulte al Parlamento, escuche a los grupos\n    parlamentarios, que eventualmente la C\u00e1mara se pronuncie en una\n    resoluci\u00f3n y que el Gobierno decida en el ejercicio de sus\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  El se\u00f1or\n    Estrella sabe muy bien que en todas estas crisis Espa\u00f1a tuvo presencia\n    militar de distinto tipo y de distinto grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro tanto dispone la Ley org\u00e1nica de criterios\n    b\u00e1sicos de la defensa nacional y la organizaci\u00f3n militar, que atribuye al\n    presidente del Gobierno la direcci\u00f3n de la pol\u00edtica de defensa, la cual\n    determina los objetivos de defensa nacional y los recursos y acciones\n    necesarios para obtenerlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Respecto a lo que la se\u00f1ora diputada ha llamado el ataque a Irak o la\n    guerra de Irak, el Gobierno de Espa\u00f1a, a d\u00eda y hora de hoy, no ha asumido\n    ning\u00fan compromiso de tipo militar, como he tenido ocasi\u00f3n de decir en el\n    d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me imagino que ya se lo han dicho, se\u00f1ora ministra, pero cuando est\u00e1 en\n    Nueva York nosotros aqu\u00ed tambi\u00e9n la vemos y la ven los ciudadanos\n    espa\u00f1oles incluso probablemente m\u00e1s, porque la televisi\u00f3n p\u00fablica tiene\n    la malsana costumbre de no gustarle los debates parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfsabe qu\u00e9 opinan los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido\n    que con su palabra diga muy claramente aqu\u00ed que no va a haber ni un solo\n    ciudadano espa\u00f1ol mandado por su Gobierno a una guerra para la que no\n    existen razones ni argumentos, seg\u00fan entiende mi grupo, toda la oposici\u00f3n\n    de la C\u00e1mara y la mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... He dicho exactamente lo mismo -afortunadamente ah\u00ed est\u00e1n los\n    \u00f3rdenes del d\u00eda y las actas tanto de Cortes como del Consejo de\n    Seguridad-: que los inspectores tendr\u00edan que tener el tiempo que fuera\n    necesario, pero previamente era pertinente un cambio de estrategia, de\n    voluntad pol\u00edtica, por parte del r\u00e9gimen de Sadam Husein porque no hay\n    desarme, sobre todo en materia qu\u00edmica y bacteriol\u00f3gica, si no hay\n    voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno dice\n    en el Consejo de Seguridad lo mismo que dice aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y ah\u00ed est\u00e1n la hemeroteca y las actas de este\n    Congreso de los Diputados y del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Algunos est\u00e1n s\u00f3lo en la pancarta y en la pancarta se\n    quedar\u00e1n porque la comunidad internacional y el pueblo espa\u00f1ol sabr\u00e1n,\n    con toda seguridad, que con intensidad, con responsabilidad, con\n    convicci\u00f3n y todos juntos estamos trabajado por la paz y por la seguridad\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insultar el presidente del\n    Gobierno llam\u00e1ndole pe\u00f3n, recadero o visionario, e insultarla a usted con\n    argumentos pol\u00edticos y personales no corresponde a la educaci\u00f3n y a la\n    cortes\u00eda parlamentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que los espa\u00f1oles, a\n    la hora de votar, han sabido y sabr\u00e1n muy bien qui\u00e9n es coherente\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que los espa\u00f1oles han demostrado en las \u00faltimas elecciones y en las\n    elecciones anteriores, y lo volver\u00e1n a demostrar sin lugar a dudas, que\n    valoran la coherencia, la responsabilidad y qui\u00e9n lucha y batalla por los\n    aut\u00e9nticos valores de la sociedad espa\u00f1ola, que son la paz y la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda haber escuchado no s\u00f3lo los esl\u00f3ganes de\n    pancarta sino algunas cr\u00edticas al r\u00e9gimen iraqu\u00ed, algunas manifestaciones\n    en aras de la seguridad de los espa\u00f1oles, que por cierto resultan muy\n    claras cuando uno analiza las encuestas de opini\u00f3n: los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    preocupados porque est\u00e1n convencidos de que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed representa\n    una amenaza para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que los espa\u00f1oles han demostrado en las \u00faltimas elecciones y en las\n    elecciones anteriores, y lo volver\u00e1n a demostrar sin lugar a dudas, que\n    valoran la coherencia, la responsabilidad y qui\u00e9n lucha y batalla por los\n    aut\u00e9nticos valores de la sociedad espa\u00f1ola, que son la paz y la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda haber escuchado no s\u00f3lo los esl\u00f3ganes de\n    pancarta sino algunas cr\u00edticas al r\u00e9gimen iraqu\u00ed, algunas manifestaciones\n    en aras de la seguridad de los espa\u00f1oles, que por cierto resultan muy\n    claras cuando uno analiza las encuestas de opini\u00f3n: los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    preocupados porque est\u00e1n convencidos de que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed representa\n    una amenaza para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, paralizar el plan de 700 viviendas p\u00fablicas; por ejemplo, no\n    saber si va a haber derribo o no de 223 viviendas, con lo que ello\n    conlleva para esas familias; por ejemplo, los locales comerciales; por\n    ejemplo, el futuro de m\u00e1s de 20 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    su se\u00f1or\u00eda con toda seguridad sabe, aunque no lo ha dicho en su\n    intervenci\u00f3n, que cuando el plan director del aeropuerto de Fuenterrab\u00eda\n    se someti\u00f3 a informaci\u00f3n p\u00fablica el Gobierno vasco lo inform\u00f3\n    favorablemente, la Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa no se pronunci\u00f3, el\n    Ayuntamiento de Ir\u00fan no se pronunci\u00f3 y s\u00f3lo se pronunci\u00f3 en contra el\n    Ayuntamiento de Fuenterrab\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [1], "espa\u00f1oles": [0], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    cierto, me he quedado muy sorprendido por lo que ha dicho la se\u00f1ora\n    ministra de que conoce la opini\u00f3n de los espa\u00f1oles sobre Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se niegan a comisiones de\n    investigaci\u00f3n, se niegan a que este Parlamento pueda interrogar a alguien\n    que no sea el Gobierno estrictamente, como hoy mismo ha pasado en la\n    Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se niegan a comisiones de\n    investigaci\u00f3n, se niegan a que este Parlamento pueda interrogar a alguien\n    que no sea el Gobierno estrictamente, como hoy mismo ha pasado en la\n    Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se niegan a comisiones de\n    investigaci\u00f3n, se niegan a que este Parlamento pueda interrogar a alguien\n    que no sea el Gobierno estrictamente, como hoy mismo ha pasado en la\n    Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que pas\u00f3 con el Egeo, que no se\n    pidi\u00f3 una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, lo que la oposici\u00f3n les pide,\n    incluyendo por cierto al alcalde de A Coru\u00f1a, se\u00f1or V\u00e1zquez, va en contra\n    de lo que ha dicho anteriormente su compa\u00f1ero se\u00f1or Arenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#001791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL AVE MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL AVE MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [30], "seguridad": [10, 11, 12, 13], "madrid": [14, 15, 16, 17, 18], "l\u00ednea": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "barcelona": [28], "trenes": [32, 33, 34, 35], "empresas": [29], "cultura": [31], "ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos colegios profesionales, los colegios de\n    Ge\u00f3logos de Arag\u00f3n y de Catalu\u00f1a, han hablado alto y claro, y no hemos\n    sido nosotros; han sido ellos los que han salido p\u00fablicamente a los\n    medios de comunicaci\u00f3n a decir que hab\u00eda dificultades y que hab\u00eda muchos\n    interrogantes en la plataforma del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mucha improvisaci\u00f3n, hay presi\u00f3n a\n    los colectivos que han trabajado\n    en \u00e9l, hay presi\u00f3n a las empresas, hay obligatoriedad de cumplir\n    compromisos temporales que no se pueden cumplir y que si se cumplen van a\n    ocasionar perjuicios en el funcionamiento de la l\u00ednea, y con todo ello\n    usted sigue entendiendo y nos sigue diciendo que los ge\u00f3logos no tienen\n    ni idea de lo que dicen ni de lo que hacen, que nosotros somos los que\n    estamos aqu\u00ed dinamitando o no haciendo funcionar el AVE en este pa\u00eds, que\n    los socialistas somos los diablos con rabo que queremos poner en\n    entredicho el funcionamiento de un buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    nosotros somos serios y responsables porque nos interesa que el AVE\n    funcione bien, porque somos, se\u00f1or ministro, los que apostamos por el AVE\n    desde el primer momento, y no me diga aqu\u00ed, como ha dicho esta ma\u00f1ana en\n    el Senado, que ustedes son los que han inventado el AVE porque eso es\n    mentira, ni que ustedes son los que han puesto este AVE en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este AVE lo puso en funcionamiento el anterior Gobierno,\n    le guste o no le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personalmente estaba esperando con much\u00edsimas ganas que hubiera un tren\n    entre Madrid y Zaragoza porque como diputado por Huesca que soy me\n    supon\u00eda un ahorro inmenso en tiempo y en calidad del viaje que tengo que\n    hacer, o sea, que tengo much\u00edsimas ganas de que este AVE funcione, porque\n    eso supone para la ciudad de Zaragoza, para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a una\n    posibilidad de riqueza y de desarrollo que ni usted ni su grupo pueden\n    poner en duda nunca, se\u00f1or ministro, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si nosotros estamos\n    planteando aqu\u00ed una serie de dudas, es porque todo lo que estamos oyendo,\n    todo lo que estamos viendo en los medios de comunicaci\u00f3n, todo lo que\n    est\u00e1n afirmando diversos responsables t\u00e9cnicos y profesionales, incluso\n    los de su propio ministerio, nos est\u00e1 generando dificultades y no\n    queremos que se cree el precedente de poner ese AVE en marcha sin las\n    debidas condiciones de seguridad, sin garant\u00edas para los usuarios y,\n    desde luego, sin la garant\u00eda para que ese desarrollo al que todos\n    aspiramos sea de verdad una realidad en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda que este AVE funcionara en las debidas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede tomar ejemplo, mal\n    que le pese -y de vez en cuando tendr\u00eda que hacer alg\u00fan acto de\n    contrici\u00f3n-, de que el AVE Madrid-Sevilla est\u00e1 funcionando muy bien.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se priorizaba la seguridad y parec\u00eda instalarse nuevamente\n    en el mejor de los mundos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el ministerio, problemas de comodidad; seg\u00fan otros,\n    problemas de seguridad, pero en todo caso, se\u00f1or ministro, problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    dudas de que se hayan cumplido los requisitos m\u00ednimos para realizar las\n    correspondientes mediciones y ajustes subsiguientes de la v\u00eda para que\n    los trenes puedan circular con la debida seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si nosotros estamos\n    planteando aqu\u00ed una serie de dudas, es porque todo lo que estamos oyendo,\n    todo lo que estamos viendo en los medios de comunicaci\u00f3n, todo lo que\n    est\u00e1n afirmando diversos responsables t\u00e9cnicos y profesionales, incluso\n    los de su propio ministerio, nos est\u00e1 generando dificultades y no\n    queremos que se cree el precedente de poner ese AVE en marcha sin las\n    debidas condiciones de seguridad, sin garant\u00edas para los usuarios y,\n    desde luego, sin la garant\u00eda para que ese desarrollo al que todos\n    aspiramos sea de verdad una realidad en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha asumido el compromiso, se\u00f1or\n    ministro, de querer inaugurar este proyecto porque a usted y a su grupo\n    le conven\u00eda que antes de las elecciones municipales y auton\u00f3micas\n    funcionara la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personalmente estaba esperando con much\u00edsimas ganas que hubiera un tren\n    entre Madrid y Zaragoza porque como diputado por Huesca que soy me\n    supon\u00eda un ahorro inmenso en tiempo y en calidad del viaje que tengo que\n    hacer, o sea, que tengo much\u00edsimas ganas de que este AVE funcione, porque\n    eso supone para la ciudad de Zaragoza, para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a una\n    posibilidad de riqueza y de desarrollo que ni usted ni su grupo pueden\n    poner en duda nunca, se\u00f1or ministro, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede tomar ejemplo, mal\n    que le pese -y de vez en cuando tendr\u00eda que hacer alg\u00fan acto de\n    contrici\u00f3n-, de que el AVE Madrid-Sevilla est\u00e1 funcionando muy bien.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El jueves\n    de la semana pasada se suspend\u00eda sine die el resto de los viajes\n    previstos, se denunciaba un sabotaje en la l\u00ednea, dimit\u00eda el responsable\n    del GIF, era sustituido el equipo del ente gestor y usted mismo nos\n    regalaba un discurso revelador sobre las causas de lo sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presentamos esta interpelaci\u00f3n porque queremos saber la realidad presente\n    y futura -no la pasada, se\u00f1or ministro, porque ya la sabemos- y porque\n    creemos que\n    es nuestra obligaci\u00f3n exigir que de una vez por todas se aclare la\n    situaci\u00f3n en la que estamos y las dudas que muchos tenemos sobre el\n    futuro de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dudas, se\u00f1or\n    ministro, sobre la idoneidad del proceso de licitaci\u00f3n y adjudicaci\u00f3n de\n    muchos tramos de la l\u00ednea, que est\u00e1n presentes en el informe del Tribunal\n    de Cuentas y que se ver\u00e1n en su momento; retrasos en la ejecuci\u00f3n,\n    aumento de los costes, confusi\u00f3n en los trabajos, improvisaciones,\n    difuminaci\u00f3n de responsabilidades, presiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber a qu\u00e9 velocidad van a ir los primeros, si a\n    150, a 170, si van a llegar a 200, si una vez que est\u00e9 la l\u00ednea en\n    funcionamiento se llegar\u00e1 a 300 \u00f3 350 kil\u00f3metros/hora, como dice la\n    propaganda que ustedes han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mucha improvisaci\u00f3n, hay presi\u00f3n a\n    los colectivos que han trabajado\n    en \u00e9l, hay presi\u00f3n a las empresas, hay obligatoriedad de cumplir\n    compromisos temporales que no se pueden cumplir y que si se cumplen van a\n    ocasionar perjuicios en el funcionamiento de la l\u00ednea, y con todo ello\n    usted sigue entendiendo y nos sigue diciendo que los ge\u00f3logos no tienen\n    ni idea de lo que dicen ni de lo que hacen, que nosotros somos los que\n    estamos aqu\u00ed dinamitando o no haciendo funcionar el AVE en este pa\u00eds, que\n    los socialistas somos los diablos con rabo que queremos poner en\n    entredicho el funcionamiento de un buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha asumido el compromiso, se\u00f1or\n    ministro, de querer inaugurar este proyecto porque a usted y a su grupo\n    le conven\u00eda que antes de las elecciones municipales y auton\u00f3micas\n    funcionara la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mucha improvisaci\u00f3n, hay presi\u00f3n a\n    los colectivos que han trabajado\n    en \u00e9l, hay presi\u00f3n a las empresas, hay obligatoriedad de cumplir\n    compromisos temporales que no se pueden cumplir y que si se cumplen van a\n    ocasionar perjuicios en el funcionamiento de la l\u00ednea, y con todo ello\n    usted sigue entendiendo y nos sigue diciendo que los ge\u00f3logos no tienen\n    ni idea de lo que dicen ni de lo que hacen, que nosotros somos los que\n    estamos aqu\u00ed dinamitando o no haciendo funcionar el AVE en este pa\u00eds, que\n    los socialistas somos los diablos con rabo que queremos poner en\n    entredicho el funcionamiento de un buen gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demostraba usted una rara habilidad, se\u00f1or\n    ministro, consistente en convertir la alta velocidad en el viaje en el\n    tiempo, eso s\u00ed, hacia atr\u00e1s, y nos devolv\u00eda a la \u00e9poca en que la culpa\n    era de los disidentes y de la prensa y la receta: menos viajar y m\u00e1s ver\n    NO-DO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, su cultura de oscurantismo y de\n    falta de claridad ha sido una constante en el desarrollo de este\n    proyecto, que -reitero- queremos que se acabe cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    dudas de que se hayan cumplido los requisitos m\u00ednimos para realizar las\n    correspondientes mediciones y ajustes subsiguientes de la v\u00eda para que\n    los trenes puedan circular con la debida seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta\n    evidente que cualquier anomal\u00eda en el funcionamiento de se\u00f1alizaci\u00f3n ha\n    de tener como consecuencia m\u00ednima que los trenes no podr\u00e1n circular a la\n    velocidad prevista, habr\u00e1 que volver a la se\u00f1alizaci\u00f3n convencional y, si\n    me apura, a la se\u00f1alizaci\u00f3n manual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos dudas sobre el material de los trenes que van a emplear,\n    porque mucho dice a la prensa, pero a nosotros nos gustar\u00eda que aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara dijera qu\u00e9 tipo de trenes se van a utilizar ahora y despu\u00e9s,\n    si va a haber una compatibilidad entre esos trenes, se\u00f1or ministro  -y de\n    eso usted sabe mejor que yo, que para eso ingeniero en la materia-, y\n    todo el sistema de comunicaci\u00f3n y de complementaci\u00f3n de la v\u00eda de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ustedes han tenido un AVE para poner dentro de sus ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ustedes han tenido un AVE para poner dentro de sus\n    cuentas de resultados unos beneficios importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "seguridad": [9, 10], "madrid": [11, 12, 13, 14], "l\u00ednea": [15, 16], "econom\u00eda": [22], "barcelona": [17, 18, 19, 20, 21], "ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El problema de su grupo parlamentario no es que ejerza su\n    derecho de control sobre el Gobierno, que lo ejerce, ni que tenga m\u00e1s o\n    menos raz\u00f3n a la hora de ejercitar las cr\u00edticas al Gobierno, que en este\n    caso la tiene, porque sobre los objetivos del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    puesta en servicio del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida hay un retraso; el\n    problema de su grupo parlamentario y de su partido es la doble moral\n    pol\u00edtica que practican en todos los comportamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para muy poco a la hora de medir\n    la responsabilidad del retraso en la entrada en servicio del AVE a\n    L\u00e9rida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a plazos -v\u00e9ase la prensa de la \u00e9poca- se aseguraba: Las\n    primeras obras del AVE se adjudicar\u00e1n en 1993 -se adjudicaron en 1996-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que pasaba cuando se\n    constru\u00eda el AVE a Sevilla: se iban las laderas en Almod\u00f3var y no dimit\u00eda\n    nadie, por cierto, se\u00f1or diputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro titular: La v\u00eda del AVE se agrieta a su paso por La Sagra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea del AVE estaba en\n    funcionamiento y hab\u00eda incidencias que son normales en las obras\n    p\u00fablicas, al igual que las que hay ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda nos habla de las incidencias en el funcionamiento y mezcla una\n    incidencia de un socav\u00f3n, producido por una obra que cruzaba la del AVE,\n    de com\u00fan acuerdo con la Administraci\u00f3n que la ten\u00eda que realizar, que era\n    la DGA, y que no ha planteado conflicto alguno entre instituciones, con\n    obras de sabotaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos viene con la misma vara de medir con la que se\n    miden los retrasos pol\u00edticos y, de momento, por decisiones pol\u00edticas, a\n    Barcelona y a Zaragoza hay un retraso de diez a\u00f1os en la llegada del AVE,\n    por razones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier m\u00ednimo experto en la materia que vea las\n    fotograf\u00edas de la catenaria sabe que esto no es un fallo de la catenaria;\n    sabe que este es uno m\u00e1s de las decenas de incidentes que se producen en\n    las catenarias espa\u00f1olas y que los provocan personas, y ojal\u00e1 sean\n    descubiertas alg\u00fan d\u00eda en sus conductas vand\u00e1licas, que saben mucho de\n    ferrocarriles, porque para hacer esto hay que saber mucho de\n    ferrocarriles y de seguridad para no jugarse la vida haci\u00e9ndolo, y se\n    hace con demasiada frecuencia, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo\n    suplantar, ni ning\u00fan ministro ni ning\u00fan secretario de Estado, al\n    adjudicatario de esta obra y haremos todo lo posible por que el\n    adjudicatario resuelva sus dificultades y haremos todo lo posible por que\n    se reinicien las pruebas y se pueda poner en servicio la l\u00ednea con todas\n    las garant\u00edas de seguridad, de confort y de eficacia en materia de\n    tiempos para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de su grupo parlamentario no es que ejerza su\n    derecho de control sobre el Gobierno, que lo ejerce, ni que tenga m\u00e1s o\n    menos raz\u00f3n a la hora de ejercitar las cr\u00edticas al Gobierno, que en este\n    caso la tiene, porque sobre los objetivos del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    puesta en servicio del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida hay un retraso; el\n    problema de su grupo parlamentario y de su partido es la doble moral\n    pol\u00edtica que practican en todos los comportamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay\n    gobiernos que retrasan los proyectos; claro que hay gobiernos que\n    pudiendo haber dise\u00f1ado el futuro de Espa\u00f1a, ese futuro de progreso y de\n    riqueza para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a, de tal manera que Espa\u00f1a en el a\u00f1o\n    1992 tuviera las\n    redes de alta velocidad que la colocaran a la altura de las\n    circunstancias, se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos y\n    limitaron la alta velocidad a 470 kil\u00f3metros entre Madrid y Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No \u00e9ramos los\n    \u00fanicos, pero nadie iba m\u00e1s adelantado que nosotros pidiendo que se\n    trabajara por el corredor transeuropeo Madrid-Zaragoza-Barcelona-frontera\n    francesa pidiendo que se trabajara por la transformaci\u00f3n al ancho\n    internacional por la que nunca apostaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea del AVE estaba en\n    funcionamiento y hab\u00eda incidencias que son normales en las obras\n    p\u00fablicas, al igual que las que hay ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo\n    suplantar, ni ning\u00fan ministro ni ning\u00fan secretario de Estado, al\n    adjudicatario de esta obra y haremos todo lo posible por que el\n    adjudicatario resuelva sus dificultades y haremos todo lo posible por que\n    se reinicien las pruebas y se pueda poner en servicio la l\u00ednea con todas\n    las garant\u00edas de seguridad, de confort y de eficacia en materia de\n    tiempos para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda: Las obras hasta Barcelona durar\u00e1n al menos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No \u00e9ramos los\n    \u00fanicos, pero nadie iba m\u00e1s adelantado que nosotros pidiendo que se\n    trabajara por el corredor transeuropeo Madrid-Zaragoza-Barcelona-frontera\n    francesa pidiendo que se trabajara por la transformaci\u00f3n al ancho\n    internacional por la que nunca apostaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me quieran atribuir, porque hered\u00e9 con mucho\n    orgullo un proyecto de hacer llegar la alta velocidad a todas las\n    capitales espa\u00f1olas, en particular a Zaragoza y a L\u00e9rida en el a\u00f1o 2002,\n    como anunci\u00f3 mi antecesor, y a Barcelona en el a\u00f1o 2004 y no he hecho\n    otra cosa que trabajar para que podamos hacer realidad esos objetivos, y\n    esos objetivos dependen exclusivamente de que haga funcionar el sistema\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n el adjudicatario del concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos viene con la misma vara de medir con la que se\n    miden los retrasos pol\u00edticos y, de momento, por decisiones pol\u00edticas, a\n    Barcelona y a Zaragoza hay un retraso de diez a\u00f1os en la llegada del AVE,\n    por razones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or\u00edas, tienen\n    el problema de que aqu\u00ed tendr\u00e1n un Gobierno, no formado por dioses sino\n    por personas normales -los dioses est\u00e1n para otras formaciones\n    pol\u00edticas-, por personas que cometemos imperfecciones, pero que estamos\n    dispuestas a medirlas con las imperfecciones que han cometido otros en\n    otros momentos, en el campo de la \u00e9tica, en el campo de los plazos y en\n    el campo de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea hablando de la\n    alta velocidad, sea hablando del peaje en las autopistas, sea hablando de\n    las pol\u00edticas sociales, sea hablando de la pol\u00edtica de empleo, sea\n    hablando de los conflictos internacionales, dicen una cosa desde el\n    Gobierno y otra desde la oposici\u00f3n, dicen una cosa desde los discursos y\n    otra desde los hechos, porque tienen dos varas de medir, por eso tienen\n    una doble moral pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay\n    gobiernos que retrasan los proyectos; claro que hay gobiernos que\n    pudiendo haber dise\u00f1ado el futuro de Espa\u00f1a, ese futuro de progreso y de\n    riqueza para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a, de tal manera que Espa\u00f1a en el a\u00f1o\n    1992 tuviera las\n    redes de alta velocidad que la colocaran a la altura de las\n    circunstancias, se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos y\n    limitaron la alta velocidad a 470 kil\u00f3metros entre Madrid y Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la pol\u00edtica que ha frenado el progreso y la riqueza de Catalu\u00f1a y de\n    Arag\u00f3n en materia de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a seguir con las citas, porque son implacables, ya que\n    demuestran que no tuvieron proyecto de alta velocidad, ni tuvieron\n    compromiso pol\u00edtico, ni tuvieron voluntad de poner en marcha y de\n    acelerar la llegada de la alta velocidad ni a Arag\u00f3n ni a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos en un proyecto de 7.500 kil\u00f3metros de alta velocidad y\n    de ancho internacional en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me quieran atribuir, porque hered\u00e9 con mucho\n    orgullo un proyecto de hacer llegar la alta velocidad a todas las\n    capitales espa\u00f1olas, en particular a Zaragoza y a L\u00e9rida en el a\u00f1o 2002,\n    como anunci\u00f3 mi antecesor, y a Barcelona en el a\u00f1o 2004 y no he hecho\n    otra cosa que trabajar para que podamos hacer realidad esos objetivos, y\n    esos objetivos dependen exclusivamente de que haga funcionar el sistema\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n el adjudicatario del concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [11, 12, 13, 14], "alta velocidad": [19, 20], "barcelona": [15, 16, 17, 18], "madrid": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar\n    dijo en su momento que el AVE Madrid-Sevilla \"yo no lo hubiera hecho\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, desde el principio, han\n    ido diciendo que el AVE no era necesario para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted piensa que aqu\u00ed se est\u00e1 orquestando algo maquiav\u00e9lico en contra del\n    AVE y del ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar\n    dijo en su momento que el AVE Madrid-Sevilla \"yo no lo hubiera hecho\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo dice solamente\n    ese medio de comunicaci\u00f3n que usted dice que est\u00e1 confabulado con\n    nosotros; lo dicen, a lo largo de toda la l\u00ednea, todos, de todos los\n    colores y procedencias, todos, y qu\u00e9 casualidad que usted no se entera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a ser serios, si quiere serlo; si usted quiere que\n    hablemos de atr\u00e1s, pida una comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras y hablaremos de atr\u00e1s, de todo lo que quiera, pero ahora\n    estamos hablando del futuro y a nosotros nos interesa que en el futuro\n    esa l\u00ednea funcione en condiciones y nos interesa, se\u00f1or ministro, que se\n    despejen todas las dudas, inc\u00f3gnitas, inconvenientes, errores y fallos\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El portavoz suyo en Infraestructuras dijo\n    que el Partido Popular no era partidario de la alta velocidad porque\n    quer\u00eda hacer frente primero a toda la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le estoy diciendo, se\u00f1or ministro, que este reto de que el AVE funcione es\n    suyo pero es del conjunto de la sociedad, y lo que no puede usted hacer\n    es burlarse, no s\u00f3lo del Partido Socialista que lo hace normalmente sino\n    burlarse de muchos ciudadanos y ciudadanas que est\u00e1n esperando que sea\n    una realidad cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, que viajemos tranquilos, se\u00f1or\n    ministro, que viajemos tranquilos, c\u00f3modos y en tiempo que permiten las\n    velocidades que seg\u00fan usted se van a poner en marcha con el\n    funcionamiento de todos los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "barcelona": [6, 7], "madrid": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\n    sit\u00fae en lo que representa  el 12 por ciento quiero decirle que\n    consultando las\n    informaciones de la \u00e9poca, El Pa\u00eds en el a\u00f1o 1991 dec\u00eda que el AVE a\n    Sevilla cost\u00f3 el 70 por ciento m\u00e1s; ABC,  el 165 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n hechas en el a\u00f1o 1992,\n    cuando se estaba elaborando el PDI 1993-2007, y esto era lo que pensaba\n    oficialmente el Gobierno de la \u00e9poca, no sobre el Madrid-Sevilla, no,\n    sobre el Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, le guste o no le guste, las\n    obras del Madrid-Zaragoza-Lleida comenzaron en 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... querr\u00e1 profundizar en esto de la\n    adjudicaci\u00f3n de los contratos, pongo a su disposici\u00f3n el informe que\n    emiten los peritos judiciales en cumplimiento del requerimiento del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 39 de los de Madrid, en diligencias previas\n    abreviadas, procedimiento 3037/1994, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n hechas en el a\u00f1o 1992,\n    cuando se estaba elaborando el PDI 1993-2007, y esto era lo que pensaba\n    oficialmente el Gobierno de la \u00e9poca, no sobre el Madrid-Sevilla, no,\n    sobre el Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [10], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se dice claramente que ustedes est\u00e1n por defender la legalidad\n    internacional, sin embargo se sit\u00faan en contra cuando empiezan a saltarse\n    la propia Carta de Naciones que se refiere de forma clara y constante al\n    mantenimiento de la paz y la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    dejado muy claro por Estados Unidos, cuando se ha se\u00f1alado que al margen\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, si se sienten amenazados van\n    a actuar sin m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenga usted muy claro que el uso de la fuerza sin la\n    autorizaci\u00f3n del Consejo de Seguridad constituir\u00e1 una agresi\u00f3n, es decir\n    un crimen contra la paz y un crimen internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene usted que explicar qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en diversos hospitales de\n    Madrid, donde se est\u00e1n llevando a cabo verdaderos planes de emergencia, y\n    c\u00f3mo no tiene la obligaci\u00f3n de informar a los espa\u00f1oles si usted u otros\n    miembros del Gobierno est\u00e1n ya participando en gestiones diplom\u00e1ticas\n    comerciales sobre una hipot\u00e9tica reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, parece que a\n    estas alturas del debate es dif\u00edcil convencer a ustedes de que entre el\n    seguidismo a Bush y a su af\u00e1n de invadir Irak y la posici\u00f3n de la mayor\u00eda\n    de los espa\u00f1oles contraria a la guerra, ustedes se decidan por los\n    espa\u00f1oles y se opongan a los planes de Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ustedes se\n    encuentran demasiado felices consigo mismos, demasiado contentos de ser\n    el partido europeo m\u00e1s unido en torno a la guerra y que su propio aplauso\n    les impide o\u00edr el grito de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, que es no a la\n    guerra, un no a la guerra que por mucho que ustedes se empe\u00f1en en negarlo\n    no es un no gen\u00e9rico, no es un no que quiera decir otra cosa que un no a\n    esta guerra y a la participaci\u00f3n concreta del Gobierno espa\u00f1ol en este\n    conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no generalice usted y admita que la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles en todas sus manifestaciones est\u00e1n dici\u00e9ndole no a su\n    implicaci\u00f3n en la guerra y no a una guerra injusta, a una guerra\n    inhumana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No repita usted que todos conseguimos lo mismo porque nadie lo\n    cree, incluso ya empieza a sonar rid\u00edculo, pero sobre todo no lo digan\n    porque en estos momentos la l\u00ednea est\u00e1 claramente trazada en este pa\u00eds y\n    en Naciones Unidas y ustedes se han situado al otro lado de la l\u00ednea,\n    ustedes se han situado con Bush al otro lado de la l\u00ednea que hoy\n    compartimos la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene usted que explicar qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en diversos hospitales de\n    Madrid, donde se est\u00e1n llevando a cabo verdaderos planes de emergencia, y\n    c\u00f3mo no tiene la obligaci\u00f3n de informar a los espa\u00f1oles si usted u otros\n    miembros del Gobierno est\u00e1n ya participando en gestiones diplom\u00e1ticas\n    comerciales sobre una hipot\u00e9tica reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tiene que explicarlo aqu\u00ed o asumir  claramente que usted est\u00e1 ocultando\n    informaci\u00f3n a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No repita usted que todos conseguimos lo mismo porque nadie lo\n    cree, incluso ya empieza a sonar rid\u00edculo, pero sobre todo no lo digan\n    porque en estos momentos la l\u00ednea est\u00e1 claramente trazada en este pa\u00eds y\n    en Naciones Unidas y ustedes se han situado al otro lado de la l\u00ednea,\n    ustedes se han situado con Bush al otro lado de la l\u00ednea que hoy\n    compartimos la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [7], "militar": [8], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En este caso, quien\n    tiene la responsabilidad de asumir las consecuencias de las resoluciones\n    que dicta es el propio Consejo de Seguridad, ni m\u00e1s ni menos, y el\n    Consejo de Seguridad lo ha hecho al dictar la Resoluci\u00f3n 1441 y decir\n    claramente que de no colaborar plena, incondicional e inmediatamente el\n    r\u00e9gimen iraqu\u00ed tendr\u00eda que asumir las consecuencias que eso acarrease. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que despu\u00e9s\n    de 12 a\u00f1os desafiando a la comunidad internacional est\u00e1 consiguiendo\n    dividir a esa comunidad internacional e invertir la carga de la prueba,\n    pues le corresponde a \u00e9l probar d\u00f3nde est\u00e1n esas armas de destrucci\u00f3n\n    masiva que est\u00e1 acreditado que ten\u00eda, qu\u00e9 ha hecho con ellas, d\u00f3nde las\n    ha destruido, y por \u00faltimo debilitar al Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego\n    en todas esas operaciones no participar\u00e1 el Gobierno de Espa\u00f1a, al\n    contrario nos esforzaremos en mantener unas Naciones Unidas y un Consejo\n    de Seguridad en el centro de lo que son las relaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La funci\u00f3n del Consejo de Seguridad no es tomar nota de los\n    informes de los inspectores, que reiteran que se siguen incumpliendo sus\n    mandatos, porque eso es lo que reitera el informe de los inspectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie en el Consejo de Seguridad ha dicho que exista una cooperaci\u00f3n por\n    parte del r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no estamos\n    dispuestos a cambiarlo porque, como Gobierno responsable, queremos la\n    paz, queremos la paz y la seguridad para todos los espa\u00f1oles y por\n    supuesto la paz y la seguridad para el mundo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no estamos\n    dispuestos a cambiarlo porque, como Gobierno responsable, queremos la\n    paz, queremos la paz y la seguridad para todos los espa\u00f1oles y por\n    supuesto la paz y la seguridad para el mundo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    acuerdo con esa l\u00ednea, insisto en que el Gobierno no participa de ese\n    deslizamiento que en estos momentos se est\u00e1 produciendo en la comunidad\n    internacional, pues sabe perfectamente que para conseguir el desarme del\n    r\u00e9gimen iraqu\u00ed, especialmente en materia de armas qu\u00edmicas y\n    bacteriol\u00f3gicas, es esencial contar con la voluntad de desarme del propio\n    r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno patrocina iniciativas\n    orientadas a mantener la m\u00e1xima presi\u00f3n pol\u00edtica, diplom\u00e1tica y militar\n    sobre el r\u00e9gimen de Sadam Husein, que es lo \u00fanico que ha demostrado hace\n    mella en \u00e9l; porque adem\u00e1s s\u00f3lo el lenguaje de la amenaza cre\u00edble del uso\n    de la fuerza tiene alg\u00fan eco en el r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la interpretaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1441 no la hagan\n    ustedes, que la haga el Consejo de Seguridad y por tanto que sea este\n    \u00faltimo el que diga, con las normas de Naciones Unidas, si implica\n    autom\u00e1ticamente el uso de la fuerza, y hasta ahora, qu\u00e9 casualidad, la\n    mayor\u00eda de los miembros si en algo coinciden dentro del marasmo existente\n    es que no autoriza el uso de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles no la creen porque ven\n    claramente cu\u00e1les son los planteamientos y ven claramente que no hay\n    seguidismo de Estados Unidos, me qued\u00e9 corto, lo que hay es sumisi\u00f3n\n    hacia Estados Unidos, sumisi\u00f3n que lleva a nuestro presidente hasta a\n    cambiar de tono cuando termina de hablar con el presidente Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Centella, termino diciendo lo que dije antes: el Gobierno de Espa\u00f1a\n    trabaja, y seguir\u00e1 trabajando, por la paz y por la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Centella, termino diciendo lo que dije antes: el Gobierno de Espa\u00f1a\n    trabaja, y seguir\u00e1 trabajando, por la paz y por la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Alcaraz Masats exhibe un cartel que\n    dice: No a la guerra.-Paro 14-M.-Manifestaci\u00f3n 15-M.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030312_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "militar": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ahora el\n    se\u00f1or Bush acaba de decir hace unos minutos que Espa\u00f1a presta un apoyo\n    log\u00edstico y humanitario fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Firm\u00f3 la resoluci\u00f3n que no lleg\u00f3 a cuajar y que ten\u00eda ese fin\n    y estuvo en Azores haciendo el pronunciamiento del ultim\u00e1tum que cuaj\u00f3 y\n    acab\u00f3 en el ataque militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    empecine, va fatal, rectifique y d\u00edgale al se\u00f1or Bush, si es que le puede\n    hacer caso, que pare esta locura, este ataque militar, esta guerra\n    desproporcionada, injusta e ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No participamos en ning\u00fan ataque a Irak; estamos apoyando a\n    nuestros aliados que defienden all\u00ed la legalidad y la seguridad, y hemos\n    enviado un contingente para ayuda humanitaria y desde luego lo vamos a\n    seguir manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una guerra que han promovido ustedes, s\u00ed, como se les acaba de\n    decir, porque hab\u00eda dos alternativas: la de conceder un poco m\u00e1s de\n    tiempo para seguir pac\u00edficamente el desarme o la de desempe\u00f1ar un ataque\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, est\u00e1n haciendo ustedes\n    esfuerzos \u00edmprobos por no pronunciar la palabra que todos los espa\u00f1oles\n    pronuncian en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que nos\n    hacemos todos los espa\u00f1oles, y se la quiero volver a hacer aqu\u00ed, es por\n    qu\u00e9, por qu\u00e9, por qu\u00e9, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "defensa": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1ora ministra, esta guerra no va a proteger la seguridad, no es\n    una guerra de liberaci\u00f3n democr\u00e1tica, se\u00f1ora ministra, no cuenta con el\n    aval de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el Cap\u00edtulo VII, art\u00edculo 42, de la Carta: La\n    fuerza s\u00f3lo se puede utilizar para mantener o restaurar la paz y la\n    seguridad internacional o en defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, f\u00edjense, est\u00e1n ocultando su apoyo a la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el Cap\u00edtulo VII, art\u00edculo 42, de la Carta: La\n    fuerza s\u00f3lo se puede utilizar para mantener o restaurar la paz y la\n    seguridad internacional o en defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2, 3], "exteriores": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irak ha venido siendo advertida por el Consejo de Seguridad\n    de las graves consecuencias que habr\u00edan de producir sus violaciones\n    graves y constantes de las resoluciones del Consejo y en particular de la\n    Resoluci\u00f3n 687 de 1991, por la que se establec\u00eda el alto el fuego y las\n    condiciones de paz y seguridad de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo el se\u00f1or Solana, y cito: La acci\u00f3n militar\n    emprendida por Estados Unidos, Francia y Gran Breta\u00f1a no ha constituido\n    una sorpresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 NO ASISTI\u00d3 LA MINISTRA DE ASUNTOS EXTERIORES  A LA CONVOCATORIA DEL\n    CONSEJO  DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS DEL PASADO MI\u00c9RCOLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 NO ASISTI\u00d3 LA MINISTRA DE ASUNTOS EXTERIORES  A LA CONVOCATORIA DEL\n    CONSEJO  DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS DEL PASADO MI\u00c9RCOLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, \u00bfpor qu\u00e9 no asisti\u00f3 la\n    ministra a la reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad del pasado mi\u00e9rcoles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, como la mayor\u00eda de los miembros del Consejo, Espa\u00f1a estuvo\n    representada por su representante permanente, sin perjuicio de ello es\n    verdad que una minor\u00eda de miembros estuvo representada por el ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted no fue porque no pod\u00eda ir,\n    porque unos d\u00edas antes hab\u00edan perdido en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, lo dijo en el Consejo de\n    Seguridad anterior: Ni m\u00e1s tiempo ni m\u00e1s inspectores, a pesar de la\n    falsificaci\u00f3n que se ha producido aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no\n    hubiera sido as\u00ed, se\u00f1ora ministra, y de verdad ustedes hubieran querido\n    preservar el Consejo de Seguridad y buscar el consenso, al menos pod\u00edan\n    haber trabajado con las posiciones intermedias, como la que present\u00f3 el\n    presidente Lagos de Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00edan\n    retirado la segunda resoluci\u00f3n porque no ten\u00eda otro apoyo que cuatro\n    votos, nada m\u00e1s, a pesar de la formidable falsificaci\u00f3n hist\u00f3rica que\n    acabamos de o\u00edr aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1ora ministra, es que este convencimiento nuestro es el de la inmensa\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, y esto en pol\u00edtica, cr\u00e9anme, cuenta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... saben, ten\u00eda la misi\u00f3n de preparar la agenda anotada del Consejo\n    Europeo a partir del Consejo de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO EL \u00daLTIMO INFORME DE LOS INSPECTORES AL CONSEJO DE\n    SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy citando\n    textualmente las palabras del representante permanente de Espa\u00f1a en la\n    sesi\u00f3n del Consejo de Seguridad del d\u00eda 19. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, pienso que el diputado no se referir\u00e1 a la cita que he hecho\n    yo del entonces ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Solana, del a\u00f1o\n    1993 y que he le\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el que usted sea jurista o no\n    lo sea, cualificada o no, es irrelevante en estas paredes; el que la\n    ministra de Asuntos Exteriores carezca de rigor jur\u00eddico, es\n    preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "exteriores": [2], "militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Reitero que en esas palabras se habla claramente de la acci\u00f3n militar\n    emprendida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le recuerdo sus palabras del 6 de octubre de 1998 en la\n    Comisi\u00f3n conjunta de Exteriores y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le recuerdo sus palabras del 6 de octubre de 1998 en la\n    Comisi\u00f3n conjunta de Exteriores y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  No, quiero saber por qu\u00e9 el Gobierno todav\u00eda no\n    ha puesto los medios para abrir una corresponsal\u00eda en Pek\u00edn que permita\n    mantener a los espa\u00f1oles informados de que en China hay algo m\u00e1s que\n    mafias chinas que operen en Espa\u00f1a y corrupci\u00f3n y que encaje con lo que\n    el propio Gobierno plante\u00f3 en el plan Asia-Pac\u00edfico de intentar acercar\n    las realidades sociales y culturales de los dos pa\u00edses.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le pido que si ustedes se creen lo\n    que dec\u00eda el plan Asia-Pac\u00edfico que ustedes mismos aprobaron, si ustedes\n    creen que la pol\u00edtica exterior tambi\u00e9n afecta a China y tienen un m\u00ednimo\n    de respeto por ese tema y por lo que nos cuentan en la Comisi\u00f3n de\n    Asuntos Exteriores, que tomen decisiones concretas de car\u00e1cter pol\u00edtico,\n    como son la de trasladar esa corresponsal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [4, 5], "datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno le parece significativa la estabilidad de los bienes\n    industriales no energ\u00e9ticos, que claramente son los que indican nuestra\n    competitividad, y la reducci\u00f3n, aunque muy paulatina, de la inflaci\u00f3n en\n    el sector servicios en \u00e1reas tan importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    para los ciudadanos como el turismo y la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno entiende que con un incremento de los precios de la energ\u00eda\n    tan considerable como el que hemos vivido y con un crecimiento de nuestra\n    econom\u00eda que se sit\u00faa un punto o m\u00e1s por encima de la media europea, el\n    conjunto de las tensiones inflacionistas en Espa\u00f1a indica claramente un\n    mejor comportamiento de nuestra econom\u00eda en circunstancias\n    internacionales muy complejas y que pueden ser comparadas favorablemente\n    con cualquier otro momento de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, no\n    puede considerarse como un dato satisfactorio, pero\n    hemos de ser conscientes de que las explicaciones que podemos encontrar en\n    los datos s\u00ed nos indican que las tensiones inflacionistas continuar\u00e1n su\n    reducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le parece significativa la estabilidad de los bienes\n    industriales no energ\u00e9ticos, que claramente son los que indican nuestra\n    competitividad, y la reducci\u00f3n, aunque muy paulatina, de la inflaci\u00f3n en\n    el sector servicios en \u00e1reas tan importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    para los ciudadanos como el turismo y la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, tenemos, sin duda, un incremento sustancial del\n    precio de la energ\u00eda, sobre todo de los combustibles y carburantes que se\n    incrementan a una tasa anual del 8,6, y en la alimentaci\u00f3n el buen dato\n    es que los precios frescos empiezan a desacelerarse, lo cual es\n    importante no s\u00f3lo para las cuestiones macroecon\u00f3micas sino tambi\u00e9n,\n    sobre todo, para los consumidores, sin embargo, se ha producido un\n    incremento en el precio del tabaco negro que ha sido considerable para un\n    mes concreto y que se ir\u00e1 amortizando a lo largo del conjunto del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno entiende que con un incremento de los precios de la energ\u00eda\n    tan considerable como el que hemos vivido y con un crecimiento de nuestra\n    econom\u00eda que se sit\u00faa un punto o m\u00e1s por encima de la media europea, el\n    conjunto de las tensiones inflacionistas en Espa\u00f1a indica claramente un\n    mejor comportamiento de nuestra econom\u00eda en circunstancias\n    internacionales muy complejas y que pueden ser comparadas favorablemente\n    con cualquier otro momento de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola sigue siendo\n    muy sensible a las oscilaciones del precio del petr\u00f3leo, a pesar de los\n    avances conseguidos como consecuencia de las medidas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y de diversificaci\u00f3n de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola sigue siendo\n    muy sensible a las oscilaciones del precio del petr\u00f3leo, a pesar de los\n    avances conseguidos como consecuencia de las medidas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y de diversificaci\u00f3n de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la\n    \u00faltima semana, con datos del 17 de marzo, la gasolina se sit\u00faa\n    exactamente en la media europea y el gas\u00f3leo 0,65 c\u00e9ntimos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay incluso\n    quien piensa, y el se\u00f1or Aznar lo acaba de decir aqu\u00ed esta misma tarde,\n    que la guerra es positiva para nuestra econom\u00eda y que los espa\u00f1oles lo\n    comprobar\u00e1n cuando vean que se crea m\u00e1s empleo y m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa\n    usted tambi\u00e9n que la muerte de inocentes en Irak es condici\u00f3n necesaria\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay incluso\n    quien piensa, y el se\u00f1or Aznar lo acaba de decir aqu\u00ed esta misma tarde,\n    que la guerra es positiva para nuestra econom\u00eda y que los espa\u00f1oles lo\n    comprobar\u00e1n cuando vean que se crea m\u00e1s empleo y m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa\n    usted tambi\u00e9n que la muerte de inocentes en Irak es condici\u00f3n necesaria\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, la guerra tiene rechazo moral, adem\u00e1s creemos que es ilegal,\n    pero tambi\u00e9n tiene un impacto negativo sobre la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n los\n    analistas consideran que las fluctuaciones con una tendencia al alza del\n    petr\u00f3leo introducen m\u00e1s incertidumbre y, por tanto, tambi\u00e9n m\u00e1s paro y\n    menos crecimiento sobre la actividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o el impacto\n    de la guerra puede tener sobre nuestra econom\u00eda en torno a medio punto\n    menos de crecimiento del PIB y en torno a 120.000 parados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que se lo haga saber as\u00ed a su presidente del Gobierno y a la\n    ministra de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento nuestra econom\u00eda mantiene una tasa de crecimiento\n    ligeramente por encima del 2 por ciento, centrada principalmente en\n    nuestra capacidad interna, con una producci\u00f3n industrial que dobla la de\n    la zona euro, un consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica que crece en febrero a\n    ritmos casi del 5 por ciento, una matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de carga\n    \u00edntimamente ligada a la producci\u00f3n industrial, que crece en el \u00faltimo\n    trimestre casi al 4 por ciento, unas afiliaciones a la Seguridad Social\n    que crecen al 3 por ciento y un paro registrado que desciende en el mes\n    de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    voy a decir c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento nuestra econom\u00eda mantiene una tasa de crecimiento\n    ligeramente por encima del 2 por ciento, centrada principalmente en\n    nuestra capacidad interna, con una producci\u00f3n industrial que dobla la de\n    la zona euro, un consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica que crece en febrero a\n    ritmos casi del 5 por ciento, una matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de carga\n    \u00edntimamente ligada a la producci\u00f3n industrial, que crece en el \u00faltimo\n    trimestre casi al 4 por ciento, unas afiliaciones a la Seguridad Social\n    que crecen al 3 por ciento y un paro registrado que desciende en el mes\n    de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que produce realmente miedo en este pa\u00eds desde el punto de\n    vista de pol\u00edtica econ\u00f3mica, se\u00f1or Sevilla, es recordar c\u00f3mo estaba la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola cuando ustedes gobernaban tanto en \u00e9pocas de crisis\n    internacional como en \u00e9pocas de bonanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted saber lo que\n    cotiza en este momento en los mercados de valores espa\u00f1oles es el miedo a\n    lo que supondr\u00eda una vuelta al pasado en pol\u00edtica econ\u00f3mica y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    voy a decir c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que produce realmente miedo en este pa\u00eds desde el punto de\n    vista de pol\u00edtica econ\u00f3mica, se\u00f1or Sevilla, es recordar c\u00f3mo estaba la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola cuando ustedes gobernaban tanto en \u00e9pocas de crisis\n    internacional como en \u00e9pocas de bonanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nuestra econom\u00eda, la m\u00e1s\n    vulnerable de las europeas, como se\u00f1ala un reciente informe de la banca\n    americana, necesita el apoyo de Europa, de la Europa que ustedes han\n    roto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda, la m\u00e1s\n    vulnerable de las europeas, como se\u00f1ala un reciente informe de la banca\n    americana, necesita el apoyo de Europa, de la Europa que ustedes han\n    roto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por suerte para los europeos, incluidos los espa\u00f1oles, la incapacidad que\n    su grupo parlamentario tiene de ocuparse de m\u00e1s de una cosa al mismo\n    tiempo s\u00f3lo les pasa a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo comprobamos en el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, donde ustedes quieren perjudicar los intereses\n    espa\u00f1oles, lo hemos comprobado en la cat\u00e1strofe del Prestige, y lo\n    comprobamos todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, durante la d\u00e9cada de los ochenta y los primeros a\u00f1os de los\n    noventa, los responsables econ\u00f3micos de los gobiernos socialistas no se\n    cansaban de afirmar que los grandes males de que adolec\u00eda la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se deb\u00edan a que no exist\u00eda una forma diferente de hacer\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En siete a\u00f1os las continuas reducciones del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico han mejorado la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, han permitido abordar importantes reformas fiscales consistentes en\n    bajar los impuestos y han fortalecido el presupuesto del Estado a favor\n    del gasto social y de las inversiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi cuatro millones de\n    empleos creados, crecimientos de la econom\u00eda siempre superiores a la\n    media de la Uni\u00f3n Europea, inversiones p\u00fablicas en torno al 5 por ciento\n    del producto interior bruto y un elevado gasto social en el que cada vez\n    las comunidades aut\u00f3nomas tienen mayores competencias est\u00e1 siendo el\n    legado del d\u00e9ficit cero en un pa\u00eds cada vez m\u00e1s pr\u00f3ximo a Europa en renta\n    y empleo, con financiaci\u00f3n holgada de la econom\u00eda y con impuestos m\u00e1s\n    bajos, m\u00e1s justos y m\u00e1s sencillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, del mejor\n    escenario posible para confirmar una futura senda de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todas estas razones, nuestro pa\u00eds est\u00e1 sobrevolando la crisis que ha\n    azotado a la econom\u00eda mundial y seguimos creando empleo en momentos tan\n    dif\u00edciles como los que hemos atravesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, del mejor\n    escenario posible para confirmar una futura senda de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    sistema funciona mediante la instalaci\u00f3n en las v\u00edas de peaje de una\n    antena capaz de leer mediante tecnolog\u00eda microondas los datos incluidos\n    en un peque\u00f1o transmisor que se adhiere al parabrisas del autom\u00f3vil y la\n    validaci\u00f3n por el sistema de los datos del usuario y el cargo en la\n    cuenta corriente a la que el usuario ha asociado el transmisor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con objeto de favorecer la implantaci\u00f3n generalizada de\n    los telepeajes, el Gobierno promovi\u00f3 ya la oportuna reforma legal y se\n    modific\u00f3 la Ley de tr\u00e1fico y circulaci\u00f3n de veh\u00edculos a motor y seguridad\n    vial y la Ley del a\u00f1o 1972 de construcci\u00f3n, conservaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de\n    autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como muy bien sabe el se\u00f1or ministro en su\n    condici\u00f3n fundamentalmente de asturiano y de luchador por esta\n    infraestructura desde finales de la d\u00e9cada de los setenta, fue \u00e9sta una\n    obra querida, deseada y pedida por todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales,\n    sindicales y empresariales de nuestra regi\u00f3n asturiana y tambi\u00e9n de\n    Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La variante ferroviaria de alta velocidad de Pajares es hoy una obra\n    felizmente en marcha por la concurrencia de tres factores: en primer\n    lugar porque se trata de una indiscutible necesidad ferroviaria para\n    romper el aislamiento del Principado de Asturias; en segundo lugar por la\n    decidida voluntad pol\u00edtica de este Gobierno, no de los anteriores, de\n    este Gobierno para desarrollar una red de alta velocidad de m\u00e1s de 7.000\n    kil\u00f3metros en el horizonte del a\u00f1o 2010 para vertebrar toda Espa\u00f1a, no\n    para desarrollar una pol\u00edtica de infraestructuras de grandes eventos\n    localizados en alg\u00fan sitio sino para vertebrar ferroviariamente toda\n    Espa\u00f1a; y en tercer lugar por la pol\u00edtica econ\u00f3mica defendida por el\n    conjunto del Gobierno que permite financiar la totalidad de esta red de\n    alta velocidad y que se resume en el incremento de cinco veces los\n    presupuestos de inversi\u00f3n que en el a\u00f1o 1996 recib\u00eda el grupo Fomento,\n    3.000 millones de euros, frente a los 14.000 millones de euros que tiene\n    el grupo Fomento para infraestructuras en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todos sabemos que la informaci\u00f3n\n    en guerra es propaganda militar y manipulaci\u00f3n, pero resulta intolerable\n    que se nos trate a nosotros como si estuviera en guerra con los\n    espa\u00f1oles, con el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de estas mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, no estamos dispuestos a que\n    mancille el buen nombre de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles que ejercen\n    p\u00fablicamente sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que la informaci\u00f3n\n    en guerra es propaganda militar y manipulaci\u00f3n, pero resulta intolerable\n    que se nos trate a nosotros como si estuviera en guerra con los\n    espa\u00f1oles, con el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de estas mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lamento mucho su falta de solidaridad y todos los datos con nombres y\n    apellidos los tendr\u00e1 usted, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta depuradora da servicio a m\u00e1s  de 21.000 personas, que yo\n    no me aparto de comentar ahora que es la \u00faltima obra del Ministerio de\n    Medio Ambiente y su inauguraci\u00f3n en d\u00edas recientes; pero tanto del\n    Gobierno regional como del Ministerio ha habido otras intervenciones\n    tambi\u00e9n all\u00ed, tanto del saneamiento integral de la bah\u00eda de Santander, o\n    de Castro Urdiales, Cabez\u00f3n de la Sal y Mazcuerras, Pas\n    Pisue\u00f1a, y como importantes a efectos sobre todo por el n\u00famero de\n    habitantes y las necesidades, las realizadas por el Ministerio de Medio\n    Ambiente en el saneamiento de la cuenca fluvial de Saja y Besaya, el\n    saneamiento de las marismas de Santo\u00f1a y la inaugurada por usted el otro\n    d\u00eda, el saneamiento de Reinosa y Campoo de Enmedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El compromiso del Gobierno y del Ministerio de Medio Ambiente para lograr\n    los objetivos de la pol\u00edtica espa\u00f1ola sobre el agua es obtener un\n    aprovechamiento equilibrado, racional y sostenible de los recursos\n    h\u00eddricos en todos los territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional en su conjunto es una\n    prioridad para solventar las necesidades de la cuenca del Ebro con nuevos\n    embalses para almacenar y gestionar el agua, nuevos abastecimientos e\n    infraestructuras que redundan en calidad de vida de sus habitantes en\n    armon\u00eda con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Medio Ambiente y la Junta de Castilla y\n    Le\u00f3n firmaron un convenio para solucionar estos problemas, realizando las\n    infraestructuras adecuadas con una cofinanciaci\u00f3n entre ambas\n    administraciones y utilizando, a ser posible, fondos disponibles de la\n    Uni\u00f3n Europea a trav\u00e9s de los fondos de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, hace escasos d\u00edas he tenido la satisfacci\u00f3n de\n    colocar mi primera primera piedra, que ha sido precisamente la de las\n    obras de ampliaci\u00f3n del abastecimiento de aguas de Las Navas del\n    Marqu\u00e9s, un proyecto necesario e importante que es el resultado del\n    entendimiento y la colaboraci\u00f3n que existe, y estoy segura que continuar\u00e1\n    existiendo, entre el Gobierno de la Junta de Castilla y Le\u00f3n y el\n    Ministerio de Medio Ambiente; un proyecto que resulta de un convenio\n    marco suscrito en 1999 de una addenda a ese convenio, convenio suscrito\n    entre la junta y el ministerio para dotar de infraestructuras hidr\u00e1ulicas\n    a los municipios de la comunidad aut\u00f3noma con problemas de\n    abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alcanza un importe\n    de m\u00e1s de 13 millones de euros que se a\u00f1aden a los cerca de nueve que\n    estamos dedicando a construir las instalaciones de depuraci\u00f3n de aguas\n    residuales de Las Navas del Marqu\u00e9s para mejorar los vertidos, y en\n    consecuencia tambi\u00e9n el medio ambiente de la zona y esperamos que en 18\n    meses est\u00e9 terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS DE LA ESTRATEGIA DEL GOBIERNO EN SU POL\u00cdTICA DE APOYO A LA\n    REINDUSTRIALIZACI\u00d3N DEL CAMPO DE GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero hacerle la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1les son los\n    objetivos de la estrategia del Gobierno en su pol\u00edtica de apoyo a la\n    reindustrializaci\u00f3n en el Campo de Gibraltar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 DICE EL\n    GOBIERNO QUE EL ENV\u00cdO DE BUQUES Y TROPAS DE APOYO A LA FUERZA EN EL\n    ATAQUE A IRAK ES UNA CONTRIBUCI\u00d3N HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 DICE EL\n    GOBIERNO QUE EL ENV\u00cdO DE BUQUES Y TROPAS DE APOYO A LA FUERZA EN EL\n    ATAQUE A IRAK ES UNA CONTRIBUCI\u00d3N HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 se empe\u00f1a el Gobierno en\n    que el env\u00edo de buques y tropas de apoyo a la fuerza en Irak es una\n    contribuci\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 se empe\u00f1a el Gobierno en\n    que el env\u00edo de buques y tropas de apoyo a la fuerza en Irak es una\n    contribuci\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [4], "misi\u00f3n": [8, 9], "fuerzas armadas": [11, 12], "apoyo": [0, 1], "militares": [10], "militar": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda ser capaz de\n    distinguir entre los cometidos que forman parte de la l\u00f3gica militar,\n    aunque sean sanitarios, y las acciones de ayuda humanitaria, porque,\n    f\u00edjese, el gobierno norteamericano no los confunde y califica su apoyo\n    como log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted posee la doble condici\u00f3n de\n    jur\u00eddico y militar y, por tanto, no puede alegar ning\u00fan tipo de\n    ignorancia sobre la confusi\u00f3n de dos conceptos con los que intentan\n    insultar la inteligencia de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda ser capaz de\n    distinguir entre los cometidos que forman parte de la l\u00f3gica militar,\n    aunque sean sanitarios, y las acciones de ayuda humanitaria, porque,\n    f\u00edjese, el gobierno norteamericano no los confunde y califica su apoyo\n    como log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted posee la doble condici\u00f3n de\n    jur\u00eddico y militar y, por tanto, no puede alegar ning\u00fan tipo de\n    ignorancia sobre la confusi\u00f3n de dos conceptos con los que intentan\n    insultar la inteligencia de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la propia p\u00e1gina web de su ministerio se definen las obligaciones\n    militares humanitarias como aquellas en las que fuerzas militares\n    garantizan y protegen el reparto de ayuda humanitaria dirigido por\n    agencias especializadas de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la propia p\u00e1gina web de su ministerio se definen las obligaciones\n    militares humanitarias como aquellas en las que fuerzas militares\n    garantizan y protegen el reparto de ayuda humanitaria dirigido por\n    agencias especializadas de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [10], "unidad": [11], "fuerzas": [5], "operaciones": [9], "espa\u00f1oles": [4], "misi\u00f3n": [6, 7, 8], "apoyo": [0, 1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or presidente de Estados Unidos ha\n    agradecido el apoyo log\u00edstico, de ese hablaremos luego, y humanitario,\n    del que estamos hablando ahora, de Espa\u00f1a, pero no habr\u00e1 visto usted que\n    mi colega el se\u00f1or Rumsfeld agradezca a los combatientes espa\u00f1oles nada,\n    como s\u00ed lo ha hecho con los polacos, con los daneses, con los brit\u00e1nicos\n    o con su propio ej\u00e9rcito, porque no estamos en eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente de Estados Unidos ha\n    agradecido el apoyo log\u00edstico, de ese hablaremos luego, y humanitario,\n    del que estamos hablando ahora, de Espa\u00f1a, pero no habr\u00e1 visto usted que\n    mi colega el se\u00f1or Rumsfeld agradezca a los combatientes espa\u00f1oles nada,\n    como s\u00ed lo ha hecho con los polacos, con los daneses, con los brit\u00e1nicos\n    o con su propio ej\u00e9rcito, porque no estamos en eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 VAN A\n    PARTICIPAR LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS EN UNA GUERRA ILEGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 VAN A\n    PARTICIPAR LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS EN UNA GUERRA ILEGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, utilizando sus expresiones, usted podr\u00eda ser ministro o\n    podr\u00eda no serlo, pero mientras ocupe el banco azul le pido, le ruego que\n    responda con m\u00e1s respeto al Parlamento de lo que lo hizo el pasado lunes\n    y le pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 van a participar las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en\n    una guerra ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, utilizando sus expresiones, usted podr\u00eda ser ministro o\n    podr\u00eda no serlo, pero mientras ocupe el banco azul le pido, le ruego que\n    responda con m\u00e1s respeto al Parlamento de lo que lo hizo el pasado lunes\n    y le pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 van a participar las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en\n    una guerra ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [6], "apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su Gobierno ya no puede enga\u00f1ar a nadie\n    cuando esconde bajo el t\u00e9rmino humanitario lo que realmente es un apoyo a\n    los ej\u00e9rcitos que est\u00e1n invadiendo Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo reconoci\u00f3 hace unos\n    d\u00edas que era una contribuci\u00f3n militar, aunque anteriormente hubiera\n    estado diciendo lo contrario, porque sus contradicciones ya no nos\n    sorprenden a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenga claro que su actuaci\u00f3n y la de\n    su Gobierno ha provocado indignaci\u00f3n, rabia e impotencia en millones de\n    espa\u00f1oles que les est\u00e1n exigiendo no ser c\u00f3mplices de esta injusticia y\n    de esta masacre que se est\u00e1 cometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente se piensa que los espa\u00f1oles van a cambiar su opini\u00f3n contraria\n    a la guerra por un pu\u00f1ado de euros en sus bolsillos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente piensa\n    que porque ustedes digan que sube la bolsa o baja la gasolina los\n    espa\u00f1oles van a cambiar su opini\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    espa\u00f1oles no van a olvidar que ustedes est\u00e1n trabajando por una guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas o\u00edmos hablar de que cuando la historia la cuentan los que ganan\n    hay otra historia, la verdadera; por eso usted el viernes, tras el\n    Consejo de Ministros, recitaba c\u00f3mo avanzaban victoriosas las tropas\n    aliadas y ya exist\u00edan edificios donde estaba la bandera norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mire usted, en cuanto a\n    legalidad de la guerra, seamos serios, se\u00f1ora Garc\u00eda P\u00e9rez, hay la\n    legalidad o la legitimidad de la guerra en s\u00ed misma, el ius ad bellum,\n    que se sabe, y la legalidad en el desarrollo de las operaciones, es\n    decir, el seguimiento del ius in bellum, del que hablamos luego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "operaciones": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA AUTORIZADO EL\n    GOBIERNO EXPRESAMENTE LA UTILIZACI\u00d3N DE LAS BASES ESPA\u00d1OLAS PARA\n    OPERACIONES MILITARES RELACIONADAS CON EL ATAQUE A IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HA AUTORIZADO EL\n    GOBIERNO EXPRESAMENTE LA UTILIZACI\u00d3N DE LAS BASES ESPA\u00d1OLAS PARA\n    OPERACIONES MILITARES RELACIONADAS CON EL ATAQUE A IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    puede usted ver contestada en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa y Exteriores del pasado lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    puede usted ver contestada en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa y Exteriores del pasado lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "militares": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le recuerdo\n    que el Gobierno socialista no lo autoriz\u00f3 en el caso de Libia y que en\n    1991 se permiti\u00f3 su uso, s\u00ed, \u00a1pero si es que exist\u00eda una resoluci\u00f3n de\n    Naciones Unidas que autorizaba el uso de la fuerza y que ped\u00eda el apoyo\n    de los Estados! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe de d\u00f3nde vengo, me gustar\u00eda preguntarle si\n    tiene conocimiento de que en nuestras bases, mientras que el personal\n    americano y sus familias cuentan con informaci\u00f3n, con todo tipo de\n    medidas para protegerse, mascarillas, vacunas, trajes, planes de\n    emergencia, etc\u00e9tera, el personal espa\u00f1ol, militares, civiles y los\n    ciudadanos de Rota, de Mor\u00f3n y del Puerto de Santa Mar\u00eda, no tienen\n    absolutamente nada, ni siquiera informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS Y CONSECUENCIAS DE\n    LA REUNI\u00d3N CELEBRADA EN LA BASE MILITAR DE LAJES (AZORES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [11], "operaciones": [14], "espa\u00f1oles": [10], "misi\u00f3n": [12], "apoyo": [6], "militares": [13], "militar": [7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda tres\n    pa\u00edses que evidenciaban all\u00ed su aislamiento en el Consejo de Seguridad,\n    la minor\u00eda del Consejo de Seguridad, reunidos en su fracaso en el intento\n    de recolectar votos para una segunda resoluci\u00f3n, que era -parece evidente\n    ya- una resoluci\u00f3n trampa, como dir\u00eda el se\u00f1or Mayor Oreja, porque era la\n    que se pretend\u00eda utilizar para el uso autom\u00e1tico de la fuerza, con el\n    respaldo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La minor\u00eda reunida en las Azores vetaba la posici\u00f3n\n    mayoritaria del Consejo de Seguridad de lograr el desarme pac\u00edfico de\n    Irak a trav\u00e9s del trabajo de los inspectores; proclamaban la guerra a la\n    que hoy asistimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn nombre de qui\u00e9n esos tres pa\u00edses, minor\u00eda en el\n    Consejo de Seguridad, decretaban el fin de las inspecciones y el comienzo\n    de la guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn nombre de qu\u00e9 derecho se arrogaban la legitimidad que\n    s\u00f3lo pertenece al Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que\n    una minor\u00eda puede interpretar la voluntad del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Niegan a Europa la capacidad de ser no s\u00f3lo el socio\n    comercial, sino actor pol\u00edtico con una pol\u00edtica exterior de seguridad y\n    defensa aut\u00f3noma, con intereses, principios y objetivos propios que\n    pueden o no coincidir con los de Estados Unidos, pero que no se tienen\n    por qu\u00e9 llevar a la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    conservar el control operativo o lo transfiere a un militar\n    norteamericano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las Azores, con esa declaraci\u00f3n, reinventaron ustedes las relaciones\n    entre Estados Unidos y Europa, de una manera pobre, con un concepto que\n    es la vuelta a la guerra fr\u00eda, a la relaci\u00f3n basada en la dependencia\n    respecto de Estados Unidos, en la dimensi\u00f3n estrictamente militar en unas\n    relaciones que son mucho m\u00e1s ricas que todo eso, se\u00f1or ministro, que\n    est\u00e1n expresadas en la agenda transatl\u00e1ntica; con una agenda com\u00fan del\n    miedo -y eso fue lo que ustedes nos ofrecieron en el comunicado de las\n    Azores-, de la dependencia absoluta y, tal como ustedes la practican,\n    sumisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo querr\u00eda formularle, se\u00f1or ministro, algunas preguntas de car\u00e1cter\n    general que no entienden los ciudadanos, que no entienden los espa\u00f1oles,\n    que no entienden otros pa\u00edses europeos: \u00bfen nombre de qui\u00e9n hac\u00edan\n    ustedes todo esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Niegan a Europa la capacidad de ser no s\u00f3lo el socio\n    comercial, sino actor pol\u00edtico con una pol\u00edtica exterior de seguridad y\n    defensa aut\u00f3noma, con intereses, principios y objetivos propios que\n    pueden o no coincidir con los de Estados Unidos, pero que no se tienen\n    por qu\u00e9 llevar a la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya la actitud vergonzante en esa\n    coalici\u00f3n de reticentes m\u00e1s que de voluntarios; dejen ya el discurso\n    imperial; dejen de estar no ya de perfil, sino de canto, se\u00f1or ministro;\n    dejen ya, tambi\u00e9n, de arriar como el s\u00e1bado pasado la bandera de Espa\u00f1a\n    por primera vez en la historia en la misi\u00f3n de Espa\u00f1a ante la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada nos obliga, una decisi\u00f3n pol\u00edtica con criterios pol\u00edticos\n    y de seguridad nacional, y se adopt\u00f3 en Libia, con esos criterios, una\n    decisi\u00f3n distinta de la que ustedes han adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable, se\u00f1or\n    ministro, que hayan autorizado lo que no se autoriza a aviones\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [13, 14, 15], "seguridad": [0], "econom\u00eda": [10], "misi\u00f3n": [11], "apoyo": [1, 2, 3], "militares": [12], "militar": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso existe su interpretaci\u00f3n, no la del conjunto del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han metido en este asunto solos y por eso\n    es pol\u00edticamente cobarde seguir sin admitir su implicaci\u00f3n directa en\n    esta guerra en la que no s\u00f3lo prestaron apoyo pol\u00edtico -que fue b\u00e1sico\n    para desencadenar este conflicto-, sino que prestan apoyo log\u00edstico, sea\n    como consecuencia del convenio que sea, a trav\u00e9s del uso de las bases, de\n    la cesi\u00f3n del espacio a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, retiren el apoyo pol\u00edtico, hagan volver a\n    las tropas, no colaboren permitiendo el uso del suelo, incluso el\n    territorio mar\u00edtimo, en el paso de esos aviones, aut\u00e9nticos p\u00e1jaros de la\n    muerte, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que har\u00edan un gran favor al mundo, a este\n    pa\u00eds y a ustedes mismos retirando ese apoyo pol\u00edtico que prestan a esta\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, se\u00f1or ministro: \u00bfd\u00f3nde\n    est\u00e1 el poderoso equipo militar de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 ese poderoso equipo\n    militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por m\u00e1s que se empe\u00f1en, no existi\u00f3\n    autorizaci\u00f3n de la ONU para llevar adelante esta agresi\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que prestaron un buen servicio al Gobierno del\n    se\u00f1or Bush, a sus deseos de efectuar un ataque militar contra Irak\n    decidido hace ya mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    pronto, en la primera reuni\u00f3n despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n militar en Camp\n    David, que se va a celebrar este fin de semana, el se\u00f1or Bush ya no\n    considera necesaria la presencia del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or ministro, que es un\n    sarcasmo haber impulsado y seguir apoyando esta agresi\u00f3n militar\n    desproporcionada y al tiempo decir que ustedes no participan en la guerra\n    y que s\u00f3lo hacen labores sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no soy, efectivamente, agente de Bolsa ni s\u00e9 mucho de\n    alta econom\u00eda, pero es obsceno ver c\u00f3mo sobre los cad\u00e1veres de las\n    v\u00edctimas a\u00fan calientes, incluso las propias, se produce ya el reparto del\n    bot\u00edn, se adjudican contratos a empresas norteamericanas para reconstruir\n    lo que, previamente, ayudan a destruir sus tropas, desde luego, ni\n    siquiera esperan a contar con la formalidad de un gobierno t\u00edtere que\n    pondr\u00e1n, en fin que sea ese gobierno quien adjudique los contratos, y, al\n    final de todo esto, \u00bfqui\u00e9n pagar\u00e1? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Env\u00edan tropas, aunque sea en retaguardia y\n    con la misi\u00f3n principal, seg\u00fan ustedes, de ayudar a los heridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, est\u00e1n descargando miles de bombas que\n    causan miles de v\u00edctimas, y no s\u00f3lo militares (usted ver\u00e1 la televisi\u00f3n\n    igual que yo, ya sabe que todo lo que est\u00e1 pasando no est\u00e1 saliendo en la\n    televisi\u00f3n, basta ver lo poco que est\u00e1 saliendo en la televisi\u00f3n), causan\n    miles de v\u00edctimas en funci\u00f3n de un horizonte que nosotros francamente no\n    comprendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Env\u00edan tropas, aunque sea en retaguardia y\n    con la misi\u00f3n principal, seg\u00fan ustedes, de ayudar a los heridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no soy, efectivamente, agente de Bolsa ni s\u00e9 mucho de\n    alta econom\u00eda, pero es obsceno ver c\u00f3mo sobre los cad\u00e1veres de las\n    v\u00edctimas a\u00fan calientes, incluso las propias, se produce ya el reparto del\n    bot\u00edn, se adjudican contratos a empresas norteamericanas para reconstruir\n    lo que, previamente, ayudan a destruir sus tropas, desde luego, ni\n    siquiera esperan a contar con la formalidad de un gobierno t\u00edtere que\n    pondr\u00e1n, en fin que sea ese gobierno quien adjudique los contratos, y, al\n    final de todo esto, \u00bfqui\u00e9n pagar\u00e1? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, retiren el apoyo pol\u00edtico, hagan volver a\n    las tropas, no colaboren permitiendo el uso del suelo, incluso el\n    territorio mar\u00edtimo, en el paso de esos aviones, aut\u00e9nticos p\u00e1jaros de la\n    muerte, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [40], "exteriores": [44, 45], "unidad": [46, 47, 48, 49, 50], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fuerzas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "misi\u00f3n": [33, 34, 35], "operaciones": [41, 42, 43], "espa\u00f1oles": [18], "defensa": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "polic\u00eda": [52], "fuerzas armadas": [51], "apoyo": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "militares": [36, 37, 38, 39], "militar": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfNo est\u00e1 de acuerdo en que Sadam Husein oprima a sus\n    ciudadanos, adem\u00e1s de haber iniciado dos guerras de agresi\u00f3n contra sus\n    vecinos, y todav\u00eda represente a d\u00eda de hoy una grave amenaza para la\n    seguridad de la regi\u00f3n y del mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La negativa de Sadam Husein a cumplir las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas, que exig\u00edan el desarme de su capacidad\n    nuclear, qu\u00edmica, biol\u00f3gica, y de sus misiles de largo alcance, ha tenido\n    como resultado la imposici\u00f3n de sanciones contra Irak y ha socavado la\n    autoridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s est\u00e1 en juego la seguridad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuestros amigos comunes, se\u00f1or Estrella, los nuevos\n    socios de la Alianza \u00bfO prefiere que garanticemos la seguridad de estos\n    pa\u00edses volviendo a ese eje tan propio y tan querido por el admirado se\u00f1or\n    Villepin de ahora Par\u00eds y luego\n    Mosc\u00fa.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs ese su nuevo planteamiento de seguridad, se\u00f1or Estrella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede\n    autorizar un vuelo de los B-52, el pasado d\u00eda 21, para que utilicen el\n    pasillo a\u00e9reo del norte, para que tengan los cuatro niveles\n    correspondientes a si desean hacer uso del refueling o del\n    reabastecimiento en vuelo sin poner en riesgo las poblaciones, reitero\n    que sin volar por encima de n\u00facleos urbanos de importancia, con plena\n    seguridad como lo son esas operaciones de haberse realizado siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una misi\u00f3n de apoyo humanitario y \u00e9sta es una\n    misi\u00f3n exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Cunillera, la\n    base espa\u00f1ola, se lo pueden volver a explicar, de utilizaci\u00f3n conjunta y\n    uso limitado se encuentra en este momento en la alerta correspondiente a\n    las fuerzas de nuestros aliados que est\u00e1n dando apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo otro es apoyo humanitario,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante 12 a\u00f1os, la comunidad internacional ha\n    intentado convencerle de que se desarmara y as\u00ed evitar un conflicto\n    militar, hasta tener que llegar a la adopci\u00f3n por unanimidad de la\n    Resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho inevitable la\n    decisi\u00f3n de actuar, ha tenido tiempo y oportunidades\n    -aquel tirano, \u00e9ste tambi\u00e9n, muchas m\u00e1s y mucho m\u00e1s tiempo-, las acciones\n    disuasorias no han sido comprendidas por aquel tirano, las acciones\n    diplom\u00e1ticas no han sido bien interpretadas -estamos de acuerdo-, la\n    actitud cerril del tirano ha hecho inevitable la acci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... antes en la pregunta oral, que el Gobierno de Francia ha\n    abierto efectivamente dos v\u00edas para el sobrevuelo de los B-52, que por\n    tanto no han necesitado volver a pasar por aqu\u00ed, que tambi\u00e9n lo ha hecho\n    Alemania, que nosotros estudiaremos el asunto caso a caso y que por\n    fortuna en esto los espa\u00f1oles pueden tener la tranquilidad de que el\n    Gobierno del Partido Popular no act\u00faa con arreglo a los precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el se\u00f1or Estrella comparte perfectamente esa afirmaci\u00f3n del\n    profesor Recassens Sitges porque, sin citarlo -ya lo ha anticipado la\n    ministra de Asuntos Exteriores-, el 6 de octubre de 1998, en la Comisi\u00f3n\n    conjunta Exteriores-Defensa, dec\u00eda: No podemos adoptar una postura de\n    inhibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso dec\u00eda el se\u00f1or Marsal, al que tanto aprecio -y lo digo en serio-,\n    el 26 de marzo de 1999, en la Comisi\u00f3n de Defensa del Congreso, que una\n    delici\u00f3n es una decisi\u00f3n dolorosa pero necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las reglas de conducta que he dictado y las que mantendr\u00e1 el\n    jefe de Estado Mayor de la Defensa, que es, como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (no puede\n    sembrar de nuevo la duda, y lo puede ratificar el portavoz de Defensa),\n    quien tiene, seg\u00fan la Ley org\u00e1nica de criterios b\u00e1sicos de la defensa\n    nacional, el mando operacional -art\u00edculos 6, 8 y 12- y al que le\n    transferir\u00e9 el mando operacional desde el momento en que salgan las\n    unidades navales que transportan la unidad conjunta de Suez, donde por\n    cierto han llegado venturosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien las decisiones que se est\u00e1n tomando y, digamos que\n    adem\u00e1s con claridad, la defensa de Turqu\u00eda la han apoyado 18 de los 19\n    pa\u00edses de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y adem\u00e1s B\u00e9lgica, ya lo creo, pero B\u00e9lgica luego, se\u00f1or\n    Estrella, apoy\u00f3 en el Comit\u00e9 de planes militares el env\u00edo de medios de\n    defensa a Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezando por el sur, como ha hecho el se\u00f1or Cisneros, en Bulgaria su\n    Parlamento aprob\u00f3 autorizaciones de sobrevuelo, estacionamiento temporal\n    -estacionamiento como el Gobierno socialista-, 18 aviones de Estados\n    Unidos en la base de Zarafovo y tr\u00e1nsito de las fuerzas norteamericanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fuerzas norteamericanas\n    establecidas en la base a\u00e9rea de Mihail Kogalnicianu, pr\u00f3xima a\n    Constanza, siguen manteniendo el puente a\u00e9reo entre Estados Unidos y el\n    mando norteamericano de Europa central que incluye la zona de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Chequia, fuerzas terrestres para protecci\u00f3n NBQ hasta quinientos\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Cunillera, la\n    base espa\u00f1ola, se lo pueden volver a explicar, de utilizaci\u00f3n conjunta y\n    uso limitado se encuentra en este momento en la alerta correspondiente a\n    las fuerzas de nuestros aliados que est\u00e1n dando apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se dijo con falsedad\n    por un medio de comunicaci\u00f3n que hab\u00edan pasado por all\u00ed los primeros\n    muertos de las fuerzas aliadas en la guerra con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, hay que se\u00f1alar que nuestros aviones cisternas, el KB-707, del\n    grupo 45 de las Fuerzas Armadas, similar al KC-135 de la USAF, de la\n    Fuerza A\u00e9rea norteamericana, han realizado hasta el presente m\u00e1s de 8.000\n    reabastecimientos en vuelo sin incidente alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que qu\u00e9 es eso de una vergonzante misi\u00f3n humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una misi\u00f3n de apoyo humanitario y \u00e9sta es una\n    misi\u00f3n exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y adem\u00e1s B\u00e9lgica, ya lo creo, pero B\u00e9lgica luego, se\u00f1or\n    Estrella, apoy\u00f3 en el Comit\u00e9 de planes militares el env\u00edo de medios de\n    defensa a Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s comprometi\u00f3 el env\u00edo de una unidad de protecci\u00f3n NBQ con 150\n    hombres a la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede\n    autorizar un vuelo de los B-52, el pasado d\u00eda 21, para que utilicen el\n    pasillo a\u00e9reo del norte, para que tengan los cuatro niveles\n    correspondientes a si desean hacer uso del refueling o del\n    reabastecimiento en vuelo sin poner en riesgo las poblaciones, reitero\n    que sin volar por encima de n\u00facleos urbanos de importancia, con plena\n    seguridad como lo son esas operaciones de haberse realizado siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el se\u00f1or Estrella comparte perfectamente esa afirmaci\u00f3n del\n    profesor Recassens Sitges porque, sin citarlo -ya lo ha anticipado la\n    ministra de Asuntos Exteriores-, el 6 de octubre de 1998, en la Comisi\u00f3n\n    conjunta Exteriores-Defensa, dec\u00eda: No podemos adoptar una postura de\n    inhibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ya lo ley\u00f3 la ministra de\n    Exteriores, pero yo contin\u00fao con la cita: En la situaci\u00f3n actual de\n    enga\u00f1o prolongado, de intento permanente de ganar tiempo por parte de las\n    autoridades, la acci\u00f3n diplom\u00e1tica requiere tambi\u00e9n una amenaza cre\u00edble\n    de uso de la fuerza por parte de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (no puede\n    sembrar de nuevo la duda, y lo puede ratificar el portavoz de Defensa),\n    quien tiene, seg\u00fan la Ley org\u00e1nica de criterios b\u00e1sicos de la defensa\n    nacional, el mando operacional -art\u00edculos 6, 8 y 12- y al que le\n    transferir\u00e9 el mando operacional desde el momento en que salgan las\n    unidades navales que transportan la unidad conjunta de Suez, donde por\n    cierto han llegado venturosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s comprometi\u00f3 el env\u00edo de una unidad de protecci\u00f3n NBQ con 150\n    hombres a la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eslovaquia, 69 efectivos terrestres para NBQ se han incorporado\n    con la unidad Checa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, hay que se\u00f1alar que nuestros aviones cisternas, el KB-707, del\n    grupo 45 de las Fuerzas Armadas, similar al KC-135 de la USAF, de la\n    Fuerza A\u00e9rea norteamericana, han realizado hasta el presente m\u00e1s de 8.000\n    reabastecimientos en vuelo sin incidente alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [8], "apoyo": [4], "espa\u00f1oles": [7], "militar": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si\n    no se consegu\u00eda, despu\u00e9s de agotadas todas las posibilidades en\n    Rambouillet, nosotros con ciertas cautelas, como era el consenso\n    internacional, el consenso de Naciones Unidas, el consenso en la OTAN, el\n    m\u00e1ximo respaldo de la comunidad internacional, cre\u00edamos que habr\u00eda esa\n    situaci\u00f3n excepcional en que no podr\u00edamos ocultarnos detr\u00e1s de las faldas\n    de la ausencia de acuerdo en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han\n    buscado el acuerdo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han ido a trabajar\n    para evitar el acuerdo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora cuando lo hacen como rebufo,\n    como culminaci\u00f3n de ese proceso de dinamitar el Consejo de Seguridad, de\n    dinamitar la labor de los inspectores, de hacer todo lo posible para que\n    s\u00f3lo haya una alternativa o la guerra o la confrontaci\u00f3n militar,\n    entonces, s\u00ed tengo que decir que esa reuni\u00f3n no me ha gustado, con\n    independencia de los textos que ha estado usted leyendo para perder\n    tiempo, textos que conozco de sobra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del Gobierno hace su\n    declaraci\u00f3n el d\u00eda que han comenzado las hostilidades, dice que en lo que\n    estamos nosotros es en una misi\u00f3n de apoyo humanitario de car\u00e1cter\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora cuando lo hacen como rebufo,\n    como culminaci\u00f3n de ese proceso de dinamitar el Consejo de Seguridad, de\n    dinamitar la labor de los inspectores, de hacer todo lo posible para que\n    s\u00f3lo haya una alternativa o la guerra o la confrontaci\u00f3n militar,\n    entonces, s\u00ed tengo que decir que esa reuni\u00f3n no me ha gustado, con\n    independencia de los textos que ha estado usted leyendo para perder\n    tiempo, textos que conozco de sobra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No utiliza, ni siquiera, la palabra militar, aunque s\u00ed se\n    esmera en utilizar hasta cinco veces la expresi\u00f3n legalidad internacional\n    y tres o cuatro veces la expresi\u00f3n amenazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay millones de ciudadanos espa\u00f1oles en las calles manifest\u00e1ndose en\n    contra de esta guerra porque tengamos una flotilla -y el diminutivo no\n    afecta al caso- avanzando hacia el Golfo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del Gobierno hace su\n    declaraci\u00f3n el d\u00eda que han comenzado las hostilidades, dice que en lo que\n    estamos nosotros es en una misi\u00f3n de apoyo humanitario de car\u00e1cter\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe que Francia no est\u00e1 en el\n    Comit\u00e9 de planes de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "tropas": [5], "apoyo": [0], "exteriores": [6], "militar": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En definitiva, en lo que le vuelvo a insistir es en que retiren su apoyo a\n    esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted justifica esta\n    guerra, esta agresi\u00f3n militar a un Estado porque vulnera las resoluciones\n    de Naciones Unidas, que ya est\u00e1 bien de tantos a\u00f1os de vulneraci\u00f3n, y que\n    puede poseer determinado tipo de armas peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a usted una buena definici\u00f3n de lo que es estar\n    implicado en una acci\u00f3n militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cita sacada de la\n    intervenci\u00f3n de la se\u00f1ora do\u00f1a Ana de Palacio, ministra de Asuntos\n    Exteriores, el pasado lunes en este Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El 10 de mayo de 1999, como una premonici\u00f3n para un\n    momento como \u00e9ste, el se\u00f1or Estrella Pedrola dijo, aplicado naturalmente\n    a Milosevic: Ha provocado el fracaso de la diplomacia -pongan ah\u00ed el\n    nombre de Sadam Husein-, se ha amparado en el bloqueo del Consejo de\n    Seguridad de la ONU, ha hecho inevitable lo que nadie deseaba -yo\n    tampoco, se\u00f1or Estrella-, la intervenci\u00f3n armada decidida por el Consejo\n    Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No por el Consejo de Seguridad, se\u00f1or Estrella, la cita es\n    literal, por el Consejo Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo decirle que me siento muy orgulloso de la\n    nuestra, que no tengo nada que reprocharme en este conflicto, que hemos\n    procurado actuar en defensa de la legalidad internacional, que le reitero\n    lo que el otro d\u00eda le dije, que hasta el final hemos esperado que el\n    tirano Sadam Husein depusiera su actitud y se desarmara de manera\n    voluntaria, que la guerra es algo lamentable para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "defensa": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or\n    Estrella, sigo leyendo, por el Consejo Atl\u00e1ntico, porque no la hubo, y lo\n    sabe todo el mundo, del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este tipo de personajes, m\u00e1s el\n    trasnochado sistema de funcionamiento del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas, el que pone de manifiesto la crisis de la ONU.\u00a1Qu\u00e9 le\n    vamos hacer! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual en el\n    Consejo Atl\u00e1ntico que en el Consejo de Seguridad, seg\u00fan dijo el admirado\n    Villepin, en cualquier caso, y se diga lo que se diga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no\n    parece que estos d\u00edas est\u00e9n ustedes precisamente agradeciendo con\n    reciprocidad el apoyo recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Borrell recomendaba que hab\u00eda que evitar un antiamericanismo primitivo,\n    que no deje de reconocer que si la situaci\u00f3n es posible es gracias al\n    compromiso de Estados Unidos que suple las carencias europeas en su\n    propia defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    usted que en el Comit\u00e9 de planes de defensa no est\u00e1 Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo que dejar el secretario general de convocar al Consejo\n    Atl\u00e1ntico para llevar la decisi\u00f3n al Comit\u00e9 de planes de defensa porque\n    no est\u00e1 Francia y pudo salir la invocaci\u00f3n del art\u00edculo 4.\u00ba del Tratado\n    de Washington, hecha por Turqu\u00eda, que Francia vetaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [12, 13, 14, 15], "datos": [9, 10], "delincuencia": [8], "operaciones": [11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas acuden,\n    algunos en determinados momentos de sus vidas o de los de sus seres m\u00e1s\n    queridos, a una joyer\u00eda y cuando lo hacen, cuando acuden a esa joyer\u00eda,\n    requieren una atenci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n que en la misma se den unas\n    medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el problema de la seguridad en este sector tiene una\n    especial relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que haya un dato que pone de especial relieve la\n    importancia de la seguridad en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa importancia que damos a la seguridad se establecen para el sector\n    de la joyer\u00eda un conjunto de medidas de protecci\u00f3n, de medidas de\n    seguridad que deben adoptarse de forma obligatoria, que por ley cualquier\n    establecimiento debe adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or ministro, de la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, la Ley de seguridad\n    privada, el Real Decreto 2364/1994, por el cual se imponen a estos\n    establecimientos de joyer\u00eda y plater\u00eda, as\u00ed como a aquellos otros en los\n    que se fabriquen o se exhiban objetos de tal industria, toda una serie de\n    medidas obligatorias, como una caja fuerte o c\u00e1mara acorazada; como una\n    puerta blindada con un nivel de resistencia determinado; pulsadores\n    antiatraco; protecci\u00f3n electr\u00f3nica de escaparates; ventanas y puertas;\n    detectores s\u00edsmicos o la propia conexi\u00f3n del sistema de seguridad con la\n    central de alarmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que tienen que adoptar obligatoriamente\n    esas medidas de seguridad, con un coste econ\u00f3mico; pero no es s\u00f3lo un\n    coste econ\u00f3mico sino que es, se\u00f1or ministro, un perjuicio econ\u00f3mico,\n    porque ello no redunda en una bajada de los \u00edndices de robos en este tipo\n    de establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 estimado que el coste de las medidas de\n    seguridad para un establecimiento de joyer\u00eda es de 9.000 euros, m\u00e1s unos\n    600 euros anuales, que es el coste de mantenimiento de tales medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos ciudadanos y este sector nos exigen, no s\u00f3lo el\n    colegio profesional, y\n    otras asociaciones de \u00e1mbito estatal de este sector tambi\u00e9n, y nos env\u00edan\n    cartas, nos solicitan entrevistas, nos exigen a los poderes p\u00fablicos, en\n    este caso a nuestro grupo parlamentario, con la presentaci\u00f3n de esta\n    interpelaci\u00f3n, que seamos capaces de inventariar esta problem\u00e1tica\n    espec\u00edfica que existe y que debe afrontar el sector de la joyer\u00eda, que le\n    demos una atenci\u00f3n preferente a partir de lo que puede ser aprobaci\u00f3n de\n    medidas concretas, medidas de \u00edndole fiscal, de \u00edndole econ\u00f3mico, de\n    protecci\u00f3n de la seguridad, medidas que puedan aportar soluci\u00f3n a toda\n    esta problem\u00e1tica, una problem\u00e1tica, se\u00f1or ministro, que, resumiendo, se\n    basa en esa mayor siniestralidad que la media, mayores \u00edndices de robos,\n    mayor coste econ\u00f3mico por tener que soportar unas medidas de seguridad\n    obligatorias pero que no les redunda de hecho en una bajada de esos\n    robos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay nuevas formas de delincuencia -despu\u00e9s podemos hablar de ello-\n    que inciden tambi\u00e9n muy directamente sobre este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos del Ministerio del Interior que en el a\u00f1o\n    2001 cifraban el incremento en el n\u00famero de robos cometidos en joyer\u00edas y\n    establecimientos similares en el 53,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos datos facilitados por\n    el propio sector de que en el a\u00f1o 2002 el incremento medio del precio de\n    las primas de seguros se situ\u00f3 en torno al 75 por ciento, un incremento\n    que va en paralelo al del n\u00famero de delitos y faltas que se cometen en\n    esos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los establecimientos dedicados a la comercializaci\u00f3n de\n    joyas, piedras y metales preciosos tienen la obligaci\u00f3n de comunicar al\n    servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n del blanqueo de capitales\n    las operaciones susceptibles de encubrir alg\u00fan tipo de infracci\u00f3n, debido\n    tambi\u00e9n al valor cuantioso de esos objetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos del Ministerio del Interior que en el a\u00f1o\n    2001 cifraban el incremento en el n\u00famero de robos cometidos en joyer\u00edas y\n    establecimientos similares en el 53,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento pone de\n    relieve un dato y es que este sector soporta unos \u00edndices de\n    siniestralidad muy superiores a la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dato de un incremento de\n    m\u00e1s del 50 por ciento en un a\u00f1o, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, por\n    suerte no lo tiene la mayor\u00eda de nuestros sectores econ\u00f3micos y\n    comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos datos facilitados por\n    el propio sector de que en el a\u00f1o 2002 el incremento medio del precio de\n    las primas de seguros se situ\u00f3 en torno al 75 por ciento, un incremento\n    que va en paralelo al del n\u00famero de delitos y faltas que se cometen en\n    esos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [16, 17], "delincuencia": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "polic\u00eda": [21, 22, 23, 24, 25], "datos": [18, 19], "incremento": [20], "apoyo": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto al n\u00famero de detenidos, durante el\n    pasado a\u00f1o las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad detuvieron a 148 personas\n    como autores de delitos de robo en joyer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas reflexiones iniciales, quiero destacar el inter\u00e9s y la\n    sensibilidad de los cuerpos de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a este conjunto de fen\u00f3menos delictivos, ante los que\n    solamente son eficaces medidas de car\u00e1cter global, el Gobierno present\u00f3,\n    en septiembre del pasado a\u00f1o, el Plan de lucha contra la delincuencia\n    -seguro que usted lo recuerda- y, espec\u00edficamente para este sector, el\n    denominado Plan de seguridad para el comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este plan\n    de seguridad, y fundamentalmente a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y tambi\u00e9n de la Guardia Civil, estamos adoptando las medidas que\n    paso a exponerle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de ellas es la puesta en marcha de los\n    juicios r\u00e1pidos, que estar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo d\u00eda 28 de abril, y para\n    que su aplicaci\u00f3n sea absolutamente correcta, el Gobierno ha aprobado un\n    plan de implantaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    \u00f3rganos judiciales y, por supuesto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 llevando a\n    cabo la reforma del C\u00f3digo Penal que va a permitir un cambio muy\n    importante del sistema punitivo en diversos aspectos de la seguridad\n    ciudadana y es muy importante la regulaci\u00f3n para este sector de la\n    reincidencia, de la habitualidad y de la denominada multirreincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, apoyo a las propuestas de reforma legal\n    planteadas por la asociaci\u00f3n, como veremos en el siguiente apartado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    con la finalidad de aproximarnos de manera rigurosa a este problema,\n    quiero aportar a la C\u00e1mara todos los datos sobre la evoluci\u00f3n de este\n    tipo de delincuencia para que podamos hacer un diagn\u00f3stico realista y as\u00ed\n    plantear las medidas necesarias para solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de nada, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame una referencia muy breve al car\u00e1cter\n    transnacional y organizado, como dec\u00eda antes, de este tipo de\n    delincuencia, aspectos que condicionar\u00e1n tambi\u00e9n las actuaciones\n    policiales y las medidas que adoptemos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las\n    caracter\u00edsticas, pues, de este tipo de delincuencia es su actuaci\u00f3n\n    mediante grupos o bandas organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una constante de\n    todas las polic\u00edas los esfuerzos que vienen realizando para dar una\n    respuesta m\u00e1s eficaz a este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a este conjunto de fen\u00f3menos delictivos, ante los que\n    solamente son eficaces medidas de car\u00e1cter global, el Gobierno present\u00f3,\n    en septiembre del pasado a\u00f1o, el Plan de lucha contra la delincuencia\n    -seguro que usted lo recuerda- y, espec\u00edficamente para este sector, el\n    denominado Plan de seguridad para el comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda ha\n    venido poniendo en marcha durante los \u00faltimos a\u00f1os distintos operativos\n    policiales que han establecido medidas de car\u00e1cter preventivo para\n    ofrecer una respuesta de car\u00e1cter policial eficaz frente a este tipo de\n    delincuencia, con un adecuado tratamiento de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto\n    esencial en cualquier plan policial y el Plan de lucha contra la\n    delincuencia, como conoce, prev\u00e9 la creaci\u00f3n de 20.000 nuevos puestos de\n    funcionarios policiales en el trienio 2002-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ello sin duda\n    va a permitir el patrullaje habitual en las proximidades de estos\n    establecimientos, y algo trascendental,\n    que es incrementar no s\u00f3lo la respuesta preventiva, sino tambi\u00e9n de\n    investigaci\u00f3n de este tipo de delitos, porque el objetivo es la\n    desarticulaci\u00f3n total de las organizaciones que se especializan en\n    delincuencia en joyer\u00edas, que tambi\u00e9n conocen SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos\n    permitir\u00e1 una lucha mucho m\u00e1s eficaz, medidas operativas y legislativas\n    puestas conjuntamente en la lucha contra este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de detenidos, durante el\n    pasado a\u00f1o las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad detuvieron a 148 personas\n    como autores de delitos de robo en joyer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de ellas es la puesta en marcha de los\n    juicios r\u00e1pidos, que estar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo d\u00eda 28 de abril, y para\n    que su aplicaci\u00f3n sea absolutamente correcta, el Gobierno ha aprobado un\n    plan de implantaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    \u00f3rganos judiciales y, por supuesto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    con la finalidad de aproximarnos de manera rigurosa a este problema,\n    quiero aportar a la C\u00e1mara todos los datos sobre la evoluci\u00f3n de este\n    tipo de delincuencia para que podamos hacer un diagn\u00f3stico realista y as\u00ed\n    plantear las medidas necesarias para solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De com\u00fan acuerdo con sus representantes, se han impulsado\n    medidas e iniciativas que han permitido la buena evoluci\u00f3n de este tipo\n    de delitos, con los datos que antes le he facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, incremento de la presencia policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, la disminuci\u00f3n es a\u00fan m\u00e1s relevante, ya\n    que los robos con violencia en el conjunto de establecimientos\n    comerciales, incluyendo en este apartado no s\u00f3lo las joyer\u00edas sino\n    tambi\u00e9n otros establecimientos que tienen un riesgo especial, como\n    gasolineras, estancos o loter\u00edas, han disminuido en Espa\u00f1a un 14 por\n    ciento; y los robos con fuerza tambi\u00e9n han disminuido un 5,3 por ciento\n    respecto al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este plan\n    de seguridad, y fundamentalmente a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y tambi\u00e9n de la Guardia Civil, estamos adoptando las medidas que\n    paso a exponerle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, estamos intensificando la colaboraci\u00f3n entre la Polic\u00eda y\n    los representantes de los joyeros -que llevamos a cabo a trav\u00e9s de la\n    Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Joyeros-, y las nuevas l\u00edneas de colaboraci\u00f3n se\n    van a centrar en los siguientes aspectos: contactos peri\u00f3dicos y fijaci\u00f3n\n    de enlaces permanentes entre el sector y la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cada una de las\n    provincias se ha designado a un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    como punto de contacto con el sector de joyeros y otro como enlace entre\n    las dependencias policiales y las entidades de cr\u00e9dito y aseguradoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda ha\n    venido poniendo en marcha durante los \u00faltimos a\u00f1os distintos operativos\n    policiales que han establecido medidas de car\u00e1cter preventivo para\n    ofrecer una respuesta de car\u00e1cter policial eficaz frente a este tipo de\n    delincuencia, con un adecuado tratamiento de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [14], "datos": [10, 11, 12, 13], "apoyo": [6], "delincuencia": [7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay una serie de bandas que, conociendo las medidas de\n    seguridad obligatorias que les imponemos, que est\u00e1n en las leyes y que\n    deben cumplir, lo que hacen es especializarse para poder robar una\n    joyer\u00eda salt\u00e1ndose esas medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas\n    de seguridad, que son obligatorias, que pagan con un coste elevado que\n    deben mantener, no les sirven para nada ante esta nueva forma de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medida de seguridad, de las que son obligatorias, que les\n    permitan a ellos suplir lo que es esta delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un problema de seguridad y, sobre todo, atendiendo al valor de lo\n    sustra\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguien entra en muchas joyer\u00edas, que las llamar\u00edamos de\n    barrio, la peque\u00f1a joyer\u00eda que est\u00e1 en las calles principales de muchas\n    poblaciones, y roba los objetos que hay, el valor es superior al que se\n    encontrar\u00eda si entr\u00e1ramos en un establecimiento bancario, por el flujo de\n    dinero y las medidas de seguridad que tienen para no acumular en exceso\n    los dep\u00f3sitos dentro del banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que mi grupo parlamentario considere\n    necesario que, como existen esas medidas obligatorias de seguridad que\n    les imponemos a trav\u00e9s de las leyes -nosotros no nos atrevemos a decir\n    que no se impongan, no-, deber\u00edamos buscar tambi\u00e9n f\u00f3rmulas de\n    compensaci\u00f3n para el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no nos hemos\n    cansado de apoyar, y le vamos a dar apoyo en el proyecto de ley, medidas\n    que dan un tratamiento distinto al delincuente habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos, que no pretendo discutir, lo cierto\n    es, se\u00f1or ministro, y usted lo ha dicho muy bien, que en el sector de la\n    joyer\u00eda hay una actuaci\u00f3n clara de determinadas bandas organizadas, de\n    delincuentes organizados, especializados, profesionalizados en esa\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas\n    de seguridad, que son obligatorias, que pagan con un coste elevado que\n    deben mantener, no les sirven para nada ante esta nueva forma de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medida de seguridad, de las que son obligatorias, que les\n    permitan a ellos suplir lo que es esta delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos ha aportado una serie de datos y mi grupo no pretende\n    en ning\u00fan caso discutirlos y entrar en lo que ser\u00eda una guerra de cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos concretos, si de 2001 a 2002 hemos conseguido -y lo\n    celebro- reducir el n\u00famero de actuaciones delictivas, de faltas, mucho\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unos datos de un incremento de m\u00e1s de un 50 por ciento\n    en el a\u00f1o 2001, por tanto, part\u00edamos de un a\u00f1o con unas cifras muy\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos, que no pretendo discutir, lo cierto\n    es, se\u00f1or ministro, y usted lo ha dicho muy bien, que en el sector de la\n    joyer\u00eda hay una actuaci\u00f3n clara de determinadas bandas organizadas, de\n    delincuentes organizados, especializados, profesionalizados en esa\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unos datos de un incremento de m\u00e1s de un 50 por ciento\n    en el a\u00f1o 2001, por tanto, part\u00edamos de un a\u00f1o con unas cifras muy\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    son correctas las medidas operativas porque una\n    mayor presencia policial, desde el punto de vista preventivo -que, sin\n    duda alguna, siempre tiene una trascendencia notable en cuanto a la\n    delincuencia-, siempre genera efectos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 7, 9, 11, 15, 17, 21, 22, 25, 27, 28, 29, 30, 34, 35, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 48, 50, 51, 52, 53, 56, 61, 62, 67, 68, 69, 70, 73, 77, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 102, 104, 107, 109, 110, 112, 113, 114, 115, 117, 123, 126, 128, 130, 132, 135, 138, 140, 142, 144, 147, 148, 149, 152, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 173, 177, 179, 185, 189, 190, 192, 194], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 23, 24, 26, 31, 32, 33, 46, 49, 63, 64, 65, 66, 74, 75, 76, 78, 91, 101, 103, 105, 106, 108, 111, 119, 120, 121, 122, 124, 125, 131, 133, 134, 136, 137, 139, 141, 143, 150, 151, 153, 162, 170, 171, 172, 174, 175, 176, 178, 180, 181, 182, 183, 184, 186, 187, 188], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [36, 54, 55, 57, 58, 59, 60, 71, 72, 145, 146, 191, 193], "party": "Ram\u00f3n Companys Sanfeliu", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38, 116, 118], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [90], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [127, 129], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}