{"blocks": [{"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se trata de un anteproyecto de ley que ha iniciado su proceso\n    de tramitaci\u00f3n con los distintos \u00f3rganos consultivos que usted conoce y\n    por tanto es susceptible de debate, de mejora, de nuevas aportaciones y\n    de diversos enfoques. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dinero, inversiones y no palabras, se\u00f1or presidente, y eso va\n    a ser necesario que lo demuestre este a\u00f1o y, si no, todo ese cacareado\n    compromiso de su partido pol\u00edtico y de su Gobierno se queda absolutamente\n    en nada. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Asimismo la ministra de\n    Fomento estuvo con la consejera del Pa\u00eds Vasco y vamos a trabajar de\n    forma coordinada para intentar agilizar esto con los recursos\n    presupuestarios de los que disponemos. ...\"", "\"... En el ejercicio 2012, en un momento de restricci\u00f3n presupuestaria, a este\n    proyecto se dedicaron 307 millones de euros, m\u00e1s los 347 millones de\n    euros ejecutados por el Gobierno vasco con cargo al cupo y por ello\n    financiado por el Estado. ...\"", "\"... Asimismo la ministra de\n    Fomento estuvo con la consejera del Pa\u00eds Vasco y vamos a trabajar de\n    forma coordinada para intentar agilizar esto con los recursos\n    presupuestarios de los que disponemos. ...\"", "\"... Asimismo la ministra de\n    Fomento estuvo con la consejera del Pa\u00eds Vasco y vamos a trabajar de\n    forma coordinada para intentar agilizar esto con los recursos\n    presupuestarios de los que disponemos. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    GOBIERNO GARANTIZA EL DERECHO A LA PROTECCI\u00d3N DE LA SALUD DE LOS\n    CIUDADANOS ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfcree que su Gobierno garantiza el derecho a la\n    protecci\u00f3n de la salud de los ciudadanos? ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3], "salud": [4], "sistema sanitario": [2], "sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1], "copago": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, ustedes se estrenaron quitando\n    el derecho a la sanidad p\u00fablica a los inmigrantes irregulares, una\n    decisi\u00f3n torpe y, si me permite calificarla as\u00ed, cruel, tan es as\u00ed que no\n    la aplica ninguna comunidad aut\u00f3noma, aunque algunas tengan que meter a\n    los inmigrantes por la puerta de atr\u00e1s en los hospitales. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, ustedes se estrenaron quitando\n    el derecho a la sanidad p\u00fablica a los inmigrantes irregulares, una\n    decisi\u00f3n torpe y, si me permite calificarla as\u00ed, cruel, tan es as\u00ed que no\n    la aplica ninguna comunidad aut\u00f3noma, aunque algunas tengan que meter a\n    los inmigrantes por la puerta de atr\u00e1s en los hospitales. ...\"", "\"... \u00bfMe querr\u00eda usted decir en\n    esta C\u00e1mara por qu\u00e9 no han revisado los precios de referencia de los\n    f\u00e1rmacos en el sistema sanitario p\u00fablico de salud? ...\"", "\"... Le voy a pedir que devuelva la asistencia sanitaria a los inmigrantes\n    irregulares, que devuelva la tarjeta sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles\n    a los que se la ha quitado, que retire el copago hospitalario, que ponga\n    los precios de referencia en vigor y de esa manera pueda quitar\n    el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas. ...\"", "\"... \u00bfMe querr\u00eda usted decir en\n    esta C\u00e1mara por qu\u00e9 no han revisado los precios de referencia de los\n    f\u00e1rmacos en el sistema sanitario p\u00fablico de salud? ...\"", "\"... Despu\u00e9s\n    pusieron el copago farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... \u00bfMe querr\u00eda usted explicar por qu\u00e9 ha\n    subido el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas un 1,47 % cuando el IPC\n    ha subido un 0,3 % y las pensiones un 0,25 %? ...\"", "\"... \u00bfSabe usted que el\n    Estado ha perdido m\u00e1s dinero al no hacer esa revisi\u00f3n, es decir, ha\n    regalado m\u00e1s dinero a las industrias farmac\u00e9uticas de lo que ha cobrado,\n    de lo que ha recibido por el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas? ...\"", "\"... Despu\u00e9s quisieron poner el copago en las ambulancias y lo tuvieron que\n    retirar porque el Consejo de Estado les record\u00f3 que la gente no cog\u00eda las\n    ambulancias para hacer turismo. ...\"", "\"... Despu\u00e9s han puesto el copago\n    hospitalario, que es otra medida torpe y cruel que no recauda dinero y\n    que supone que la gente que tiene que tomar f\u00e1rmacos para sobrevivir paga\n    por ellos. ...\"", "\"... Le voy a pedir que devuelva la asistencia sanitaria a los inmigrantes\n    irregulares, que devuelva la tarjeta sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles\n    a los que se la ha quitado, que retire el copago hospitalario, que ponga\n    los precios de referencia en vigor y de esa manera pueda quitar\n    el copago farmac\u00e9utico a los pensionistas. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "gasto farmac\u00e9utico": [2], "medicamentos": [3, 4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cuando llegamos al Gobierno la\n    deuda del Sistema Nacional de Salud era de 16.000 millones de euros. ...\"", "\"... Cuando llegamos al Gobierno la\n    deuda del Sistema Nacional de Salud era de 16.000 millones de euros. ...\"", "\"... El gasto farmac\u00e9utico\n    era el mayor de toda Europa. ...\"", "\"... Los\n    proveedores de medicamentos cobraban a 525 d\u00edas. ...\"", "\"... Se tiraban 3.700 toneladas de medicamentos\n    caducados al a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [4], "profesionales": [3], "atenci\u00f3n": [6], "sanidad": [0, 1], "profesionales sanitarios": [2], "copago": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El FLA dedica el 60 % de los recursos que no\n    dedica a atender los vencimientos de la deuda a la sanidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, la sanidad en Espa\u00f1a por suerte es p\u00fablica,\n    universal, gratuita y hoy tambi\u00e9n sostenible. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hay un pacto que se ha hecho con todos los\n    profesionales sanitarios del sector, cosa que ustedes no hicieron nunca\n    cuando fueron Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hay un pacto que se ha hecho con todos los\n    profesionales sanitarios del sector, cosa que ustedes no hicieron nunca\n    cuando fueron Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En cuanto a\n    los inmigrantes ilegales, tienen atenci\u00f3n sanitaria todos los menores. ...\"", "\"... Cuando ustedes gobernaban hab\u00eda copago y\n    desde luego los parados de larga duraci\u00f3n antes ten\u00edan que pagar el 40 %\n    y ahora, con las decisiones del Gobierno que presido, no pagan nada. ...\"", "\"... En cuanto a\n    los inmigrantes ilegales, tienen atenci\u00f3n sanitaria todos los menores. ...\""]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO QUE, EN LA LUCHA CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N,\n    LOS FISCALES PUEDAN CUMPLIR LOS PRINCIPIOS DE IMPARCIALIDAD Y LEGALIDAD A\n    QUE LES OBLIGA LA CONSTITUCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "proceso": [5], "fiscal\u00eda": [2, 3], "fiscales": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... O, en el tercer caso, y dada la tortuosa\n    relaci\u00f3n que su ministerio mantiene con la fiscal\u00eda, \u00bfpodemos sospechar\n    que lo que va a hacer el Gobierno es participar en ese proceso a trav\u00e9s\n    de uno de los instrumentos con los que cuenta para garantizar la\n    impunidad en los casos de corrupci\u00f3n, que es la fiscal\u00eda? ...\"", "\"... Sea como sea, se\u00f1or ministro, si el Gobierno, como est\u00e1 haciendo en otros\n    casos, est\u00e1 ejerciendo ese poder que tiene a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda para\n    decidir el destino de los imputados por casos de corrupci\u00f3n, le pido\n    tambi\u00e9n que nos aclare c\u00f3mo le van a ir las cosas al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"", "\"... O, en el tercer caso, y dada la tortuosa\n    relaci\u00f3n que su ministerio mantiene con la fiscal\u00eda, \u00bfpodemos sospechar\n    que lo que va a hacer el Gobierno es participar en ese proceso a trav\u00e9s\n    de uno de los instrumentos con los que cuenta para garantizar la\n    impunidad en los casos de corrupci\u00f3n, que es la fiscal\u00eda? ...\"", "\"... Sea como sea, se\u00f1or ministro, si el Gobierno, como est\u00e1 haciendo en otros\n    casos, est\u00e1 ejerciendo ese poder que tiene a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda para\n    decidir el destino de los imputados por casos de corrupci\u00f3n, le pido\n    tambi\u00e9n que nos aclare c\u00f3mo le van a ir las cosas al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"", "\"... Y yo\n    le pregunto, puesto que mi pregunta trata sobre c\u00f3mo va a proteger el\n    Gobierno a los fiscales para que hagan bien su trabajo, c\u00f3mo tenemos que\n    interpretar estas palabras del presidente. ...\"", "\"... O, en el tercer caso, y dada la tortuosa\n    relaci\u00f3n que su ministerio mantiene con la fiscal\u00eda, \u00bfpodemos sospechar\n    que lo que va a hacer el Gobierno es participar en ese proceso a trav\u00e9s\n    de uno de los instrumentos con los que cuenta para garantizar la\n    impunidad en los casos de corrupci\u00f3n, que es la fiscal\u00eda? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [8], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7], "fiscales": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, \u00a1me preocupa tanto que usted piense, de verdad, que un\n    Gobierno puede hacer eso con la fiscal\u00eda! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto, de verdad,\n    que usted no sepa que la fiscal\u00eda no pertenece al Poder Ejecutivo, que\n    est\u00e1 regulada en el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n, en el t\u00edtulo VI de\n    nuestra Constituci\u00f3n que regula el Poder Judicial, no en el t\u00edtulo que\n    regula el Gobierno! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que ignore usted el Estatuto del\n    ministerio fiscal, que en su art\u00edculo 2 dice que la fiscal\u00eda se integra,\n    con autonom\u00eda funcional, en el Poder Judicial! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    sepa usted que el Gobierno no puede dar ninguna orden al fiscal sin que\n    lo sepa usted porque estamos sometidos al principio de transparencia y\n    tiene que ser por acuerdo de Consejo de Ministros y sometido despu\u00e9s a la\n    Junta de Fiscales de Sala del Tribunal Supremo! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    s\u00e9 si es consecuencia de su ignorancia constitucional o del ejemplo de\n    Gobiernos anteriores que quiz\u00e1 no explicaron suficientemente la autonom\u00eda\n    del ministerio fiscal! ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, \u00a1me preocupa tanto que usted piense, de verdad, que un\n    Gobierno puede hacer eso con la fiscal\u00eda! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto, de verdad,\n    que usted no sepa que la fiscal\u00eda no pertenece al Poder Ejecutivo, que\n    est\u00e1 regulada en el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n, en el t\u00edtulo VI de\n    nuestra Constituci\u00f3n que regula el Poder Judicial, no en el t\u00edtulo que\n    regula el Gobierno! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que ignore usted el Estatuto del\n    ministerio fiscal, que en su art\u00edculo 2 dice que la fiscal\u00eda se integra,\n    con autonom\u00eda funcional, en el Poder Judicial! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    sepa usted que el Gobierno no puede dar ninguna orden al fiscal sin que\n    lo sepa usted porque estamos sometidos al principio de transparencia y\n    tiene que ser por acuerdo de Consejo de Ministros y sometido despu\u00e9s a la\n    Junta de Fiscales de Sala del Tribunal Supremo! ...\"", "\"... \u00a1Me preocupa tanto que no\n    sepa usted que el Gobierno no puede dar ninguna orden al fiscal sin que\n    lo sepa usted porque estamos sometidos al principio de transparencia y\n    tiene que ser por acuerdo de Consejo de Ministros y sometido despu\u00e9s a la\n    Junta de Fiscales de Sala del Tribunal Supremo! ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [4], "consejo general": [5], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si le preocupa lo que yo piense,\n    mucho m\u00e1s le va a preocupar el enterarse que el Consejo de Europa ha\n    hecho p\u00fablico la semana pasada un informe en el que dec\u00eda que era\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a si no se garantizaba la\n    independencia de la fiscal\u00eda y la independencia del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"", "\"... Y si ustedes no consiguen la\n    independencia de la fiscal\u00eda ser\u00e1 imposible combatir la corrupci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, si le preocupa lo que yo piense,\n    mucho m\u00e1s le va a preocupar el enterarse que el Consejo de Europa ha\n    hecho p\u00fablico la semana pasada un informe en el que dec\u00eda que era\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a si no se garantizaba la\n    independencia de la fiscal\u00eda y la independencia del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"", "\"... Y si ustedes no consiguen la\n    independencia de la fiscal\u00eda ser\u00e1 imposible combatir la corrupci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... Si no hay una justicia independiente es\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, si le preocupa lo que yo piense,\n    mucho m\u00e1s le va a preocupar el enterarse que el Consejo de Europa ha\n    hecho p\u00fablico la semana pasada un informe en el que dec\u00eda que era\n    imposible combatir la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a si no se garantizaba la\n    independencia de la fiscal\u00eda y la independencia del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6], "fiscal\u00eda": [7], "consejo general": [9, 10], "fiscal general": [0, 1], "fiscales": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer lugar, le tengo que decir que el nombramiento\n    del fiscal general del Estado es el \u00fanico nombramiento en el que\n    participan los tres poderes del Estado. ...\"", "\"... En todo caso le\n    digo que su propuesta, punto 27 de su programa, es que para reforzar la\n    independencia y la despolitizaci\u00f3n del cargo del fiscal general del\n    Estado, ser\u00e1 elegido por una mayor\u00eda de tres quintos del Parlamento de\n    entre una terna votada por los fiscales en ejercicio. ...\"", "\"... En primer lugar, le tengo que decir que el nombramiento\n    del fiscal general del Estado es el \u00fanico nombramiento en el que\n    participan los tres poderes del Estado. ...\"", "\"... En segundo lugar, le recuerdo que el art\u00edculo 124 de\n    la Constituci\u00f3n dice que la fiscal\u00eda tiene que actuar de acuerdo con los\n    principios de imparcialidad y de legalidad, y por lo tanto en ning\u00fan caso\n    se puede separar de esos principios. ...\"", "\"... Le recuerdo que el actual fiscal\n    general del Estado es el primero de nuestra democracia que fue aprobado\n    por unanimidad en el Consejo General del Poder Judicial y es persona que\n    ha garantizado esa absoluta autonom\u00eda. ...\"", "\"... No est\u00e1 en el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal; est\u00e1 en el art\u00edculo 124 de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso le\n    digo que su propuesta, punto 27 de su programa, es que para reforzar la\n    independencia y la despolitizaci\u00f3n del cargo del fiscal general del\n    Estado, ser\u00e1 elegido por una mayor\u00eda de tres quintos del Parlamento de\n    entre una terna votada por los fiscales en ejercicio. ...\"", "\"... En segundo lugar, le recuerdo que el art\u00edculo 124 de\n    la Constituci\u00f3n dice que la fiscal\u00eda tiene que actuar de acuerdo con los\n    principios de imparcialidad y de legalidad, y por lo tanto en ning\u00fan caso\n    se puede separar de esos principios. ...\"", "\"... En todo caso le\n    digo que su propuesta, punto 27 de su programa, es que para reforzar la\n    independencia y la despolitizaci\u00f3n del cargo del fiscal general del\n    Estado, ser\u00e1 elegido por una mayor\u00eda de tres quintos del Parlamento de\n    entre una terna votada por los fiscales en ejercicio. ...\"", "\"... El nombramiento es a propuesta\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, tiene que ser informado por el Consejo General\n    del Poder Judicial y tiene que comparecer ante este Parlamento, ante la\n    Comisi\u00f3n correspondiente. ...\"", "\"... Le recuerdo que el actual fiscal\n    general del Estado es el primero de nuestra democracia que fue aprobado\n    por unanimidad en el Consejo General del Poder Judicial y es persona que\n    ha garantizado esa absoluta autonom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA\n    INTENTADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR CRIMINALIZAR LAS PROTESTAS VECINALES\n    DEL BARRIO DE GAMONAL ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [4], "polic\u00eda nacional": [3], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el ministerio del Interior, y en concreto las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, en este caso la Polic\u00eda Nacional, lo que\n    han hecho ha sido cumplir estrictamente el mandato que les encomienda la\n    Constituci\u00f3n: garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales, entre ellos el derecho libre y pac\u00edfico a\n    reunirse en manifestaci\u00f3n y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, el ministerio del Interior, y en concreto las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, en este caso la Polic\u00eda Nacional, lo que\n    han hecho ha sido cumplir estrictamente el mandato que les encomienda la\n    Constituci\u00f3n: garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales, entre ellos el derecho libre y pac\u00edfico a\n    reunirse en manifestaci\u00f3n y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, el ministerio del Interior, y en concreto las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, en este caso la Polic\u00eda Nacional, lo que\n    han hecho ha sido cumplir estrictamente el mandato que les encomienda la\n    Constituci\u00f3n: garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales, entre ellos el derecho libre y pac\u00edfico a\n    reunirse en manifestaci\u00f3n y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, el ministerio del Interior, y en concreto las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, en este caso la Polic\u00eda Nacional, lo que\n    han hecho ha sido cumplir estrictamente el mandato que les encomienda la\n    Constituci\u00f3n: garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales, entre ellos el derecho libre y pac\u00edfico a\n    reunirse en manifestaci\u00f3n y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, el ministerio del Interior, y en concreto las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, en este caso la Polic\u00eda Nacional, lo que\n    han hecho ha sido cumplir estrictamente el mandato que les encomienda la\n    Constituci\u00f3n: garantizar el libre y pac\u00edfico ejercicio de los derechos y\n    libertades fundamentales, entre ellos el derecho libre y pac\u00edfico a\n    reunirse en manifestaci\u00f3n y garantizar la seguridad ciudadana. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nadie pens\u00f3 que una manifestaci\u00f3n de un responsable de un \u00e1rea tan\n    sensible pudiera ser inventada, pero es que resulta que s\u00ed, que se lo\n    invent\u00f3, y tanto el Tribunal Superior de Justicia como el informe de la\n    Polic\u00eda le desmintieron rotundamente. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, cuando el secretario de Estado\n    de Seguridad compareci\u00f3 diciendo que hab\u00eda grupos de radicales\n    itinerantes provocando disturbios en Gamonal hubo cierta preocupaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Jam\u00e1s pens\u00e9 que un portavoz del Grupo Socialista har\u00eda una intervenci\u00f3n de\n    estas caracter\u00edsticas, defendiendo a los radicales y violentos que han\n    cometido los des\u00f3rdenes p\u00fablicos y los actos vand\u00e1licos que ha visto toda\n    Espa\u00f1a y que han tenido como consecuencia que 47 personas fueran puestas\n    a disposici\u00f3n judicial por des\u00f3rdenes p\u00fablicos, da\u00f1os en el mobiliario\n    urbano, da\u00f1os a la propiedad y agresi\u00f3n a agentes de la autoridad, que 14\n    polic\u00edas nacionales tuvieran que ser asistidos por lesiones, que 6\n    veh\u00edculos policiales sufrieran desperfectos de diferente consideraci\u00f3n,\n    que los da\u00f1os en el mobiliario urbano ascendieran a no menos de 60.000\n    euros, a lo que hay que sumar los da\u00f1os sufridos en comercios\n    particulares. ...\""]}, {"words": {"eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, desde esa responsabilidad -porque\n    usted no est\u00e1 cumpliendo los compromisos presupuestarios, excepto cuando\n    fue usted al Pa\u00eds Vasco en plena precampa\u00f1a electoral vasca- deber\u00eda\n    tomar medidas urgentes. ...\"", "\"... Por tanto, desde esa responsabilidad -porque\n    usted no est\u00e1 cumpliendo los compromisos presupuestarios, excepto cuando\n    fue usted al Pa\u00eds Vasco en plena precampa\u00f1a electoral vasca- deber\u00eda\n    tomar medidas urgentes. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el proyecto de la Y vasca lleva\n    camino de convertirse en una historia triste y oscura, triste porque no\n    podemos olvidar que en su momento ETA amenaz\u00f3 y atent\u00f3 contra la vida de\n    un empresario -eso produjo retraso- y oscura porque usted es una ministra\n    que no ejerce su cargo con la m\u00ednima transparencia. ...\"", "\"... Por tanto, desde esa responsabilidad -porque\n    usted no est\u00e1 cumpliendo los compromisos presupuestarios, excepto cuando\n    fue usted al Pa\u00eds Vasco en plena precampa\u00f1a electoral vasca- deber\u00eda\n    tomar medidas urgentes. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, como dijo hace pocos minutos el presidente del\n    Gobierno, tiene un compromiso con el Pa\u00eds Vasco y con toda Espa\u00f1a: seguir\n    construyendo la Y vasca, que es important\u00edsima para la vertebraci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds, la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y especialmente la\n    vertebraci\u00f3n con Europa. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, como dijo hace pocos minutos el presidente del\n    Gobierno, tiene un compromiso con el Pa\u00eds Vasco y con toda Espa\u00f1a: seguir\n    construyendo la Y vasca, que es important\u00edsima para la vertebraci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds, la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y especialmente la\n    vertebraci\u00f3n con Europa. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, como dijo hace pocos minutos el presidente del\n    Gobierno, tiene un compromiso con el Pa\u00eds Vasco y con toda Espa\u00f1a: seguir\n    construyendo la Y vasca, que es important\u00edsima para la vertebraci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds, la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y especialmente la\n    vertebraci\u00f3n con Europa. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLo hace el Gobierno vasco ampliando la encomienda? ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [4], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en 2014 el presupuesto es de 728 millones en esta l\u00ednea que, como\n    usted muy bien ha dicho, va desde Valladolid y llega al Pa\u00eds Vasco; y 507\n    millones son para la Y vasca. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en 2014 el presupuesto es de 728 millones en esta l\u00ednea que, como\n    usted muy bien ha dicho, va desde Valladolid y llega al Pa\u00eds Vasco; y 507\n    millones son para la Y vasca. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, como usted\n    sabe, hay 350 millones que ejecuta el Gobierno vasco pero que se pagan\n    con cargo al cupo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en 2014 el presupuesto es de 728 millones en esta l\u00ednea que, como\n    usted muy bien ha dicho, va desde Valladolid y llega al Pa\u00eds Vasco; y 507\n    millones son para la Y vasca. ...\"", "\"... Estamos tambi\u00e9n avanzando\n    institucionalmente y reuni\u00e9ndonos con todos los \u00f3rganos de participaci\u00f3n\n    de todas las instituciones, con todos los partidos pol\u00edticos. ...\""]}, {"words": {"salud": [2], "consejo interterritorial": [1], "medicamentos": [3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cumpliendo con nuestra responsabilidad como autoridad de salud p\u00fablica,\n    hemos establecido en el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud el pasado mes de marzo unas recomendaciones en esquemas de edades y\n    de pautas en un calendario vacunal por primera vez com\u00fan para toda\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Cumpliendo con nuestra responsabilidad como autoridad de salud p\u00fablica,\n    hemos establecido en el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud el pasado mes de marzo unas recomendaciones en esquemas de edades y\n    de pautas en un calendario vacunal por primera vez com\u00fan para toda\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Cumpliendo con nuestra responsabilidad como autoridad de salud p\u00fablica,\n    hemos establecido en el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud el pasado mes de marzo unas recomendaciones en esquemas de edades y\n    de pautas en un calendario vacunal por primera vez com\u00fan para toda\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se trata de medicamentos que son de prevenci\u00f3n frente a\n    enfermedades infecciosas, cuyo beneficio depende especialmente de las\n    coberturas vacunales que se obtengan para los grupos de poblaci\u00f3n seg\u00fan\n    edad y riesgo definidos epidemiol\u00f3gicamente. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las asociaciones cient\u00edficas m\u00e1s relevantes de nuestro pa\u00eds y m\u00e1s\n    vinculadas con el empleo de vacunas, como son la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Vacunolog\u00eda, el Comit\u00e9 Asesor de Vacunas de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Pediatr\u00eda y la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Preventiva, Salud P\u00fablica e\n    Higiene han manifestado su extra\u00f1eza y su gran preocupaci\u00f3n por este\n    desabastecimiento de vacunas de la varicela que se ha producido en las\n    oficinas de farmacia espa\u00f1olas, sobre todo porque adem\u00e1s no han tenido\n    conocimiento oficial de ninguna circunstancia que explique este\n    comportamiento. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [2, 3, 4], "consejo interterritorial": [1], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de que sigamos las recomendaciones\n    de salud p\u00fablica, y es obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad velar por\n    ellas. ...\"", "\"... La\n    Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica del consejo interterritorial, como le he dicho,\n    fij\u00f3 un calendario vacunal com\u00fan para todo el Estado porque as\u00ed podremos\n    tener conocimiento permanente de esa trazabilidad. ...\"", "\"... Seg\u00fan los expertos,\n    dependiendo de la vacuna y de la realidad de la salud p\u00fablica de cada\n    pa\u00eds, un uso no ajustado a las recomendaciones oficiales podr\u00eda motivar\n    un cambio en las condiciones epidemiol\u00f3gicas de las enfermedades que\n    puede hacer que el perfil de una determinada enfermedad cambie para el\n    conjunto de la sociedad, por ejemplo, trasladando la incidencia de la\n    misma de unos grupos a otros, y eso es lo que pretendemos evitar. ...\"", "\"... La\n    Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica del consejo interterritorial, como le he dicho,\n    fij\u00f3 un calendario vacunal com\u00fan para todo el Estado porque as\u00ed podremos\n    tener conocimiento permanente de esa trazabilidad. ...\"", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de que sigamos las recomendaciones\n    de salud p\u00fablica, y es obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad velar por\n    ellas. ...\"", "\"... En estos momentos en que estamos inmersos en la epidemia de la gripe,\n    tradicional por estas fechas, los profesionales han detectado que hay\n    muchas personas sin vacunar consideradas poblaci\u00f3n de riesgo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ESTA SATISFECHA DE LOS COPAGOS APLICADOS POR EL\n    GOBIERNO EN LA SANIDAD P\u00daBLICA ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1], "copago": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora\n    Mato, \u00bfest\u00e1 satisfecha con los copagos aplicados por el Gobierno en la\n    sanidad p\u00fablica? ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    Mato, \u00bfest\u00e1 satisfecha con los copagos aplicados por el Gobierno en la\n    sanidad p\u00fablica? ...\"", "\"... Ning\u00fan ciudadano con una enfermedad grave debe tener un copago porque no\n    hay nadie m\u00e1s vulnerable que quien tiene una enfermedad grave. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "profesionales": [2], "profesionales sanitarios": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho de haber garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita que hoy es m\u00e1s sostenible que hace dos a\u00f1os\n    y de haberlo hecho en base al di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho de haber garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita que hoy es m\u00e1s sostenible que hace dos a\u00f1os\n    y de haberlo hecho en base al di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho de haber garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, universal y gratuita que hoy es m\u00e1s sostenible que hace dos a\u00f1os\n    y de haberlo hecho en base al di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    los profesionales sanitarios. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [5, 6], "salud": [4], "sistema sanitario": [3], "sanidad": [0, 1, 2], "medicamentos": [7, 8], "copago": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde el inicio de la legislatura ha\n    desarrollado usted una pol\u00edtica de electroencefalograma plano, nunca ha\n    sabido tomarle el pulso a la sanidad y cuando lo ha intentado, con su\n    torpeza, le ha producido una grave lesi\u00f3n al sistema sanitario. ...\"", "\"... H\u00e1galo porque estamos hartos los m\u00e9dicos, los profesionales de la\n    sanidad, los pacientes, los grupos parlamentarios de la oposici\u00f3n y su\n    propio partido de su pol\u00edtica sanitaria. ...\"", "\"... Usted va a pasar a la historia\n    como la ministra del copago farmac\u00e9utico y va a pasar a la historia\n    seguramente como la peor ministra de sanidad de la historia de la\n    democracia. ...\"", "\"... Desde el inicio de la legislatura ha\n    desarrollado usted una pol\u00edtica de electroencefalograma plano, nunca ha\n    sabido tomarle el pulso a la sanidad y cuando lo ha intentado, con su\n    torpeza, le ha producido una grave lesi\u00f3n al sistema sanitario. ...\"", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"", "\"... Hablo de\n    una pol\u00edtica de encefalograma plano porque los profesionales no hemos\n    visto nada positivo en sus recortes ni en sus copagos. ...\"", "\"... H\u00e1galo porque estamos hartos los m\u00e9dicos, los profesionales de la\n    sanidad, los pacientes, los grupos parlamentarios de la oposici\u00f3n y su\n    propio partido de su pol\u00edtica sanitaria. ...\"", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"", "\"... Porque la se\u00f1ora De\n    Cospedal, que, como bien sabe usted, se levanta por la ma\u00f1ana como\n    secretar\u00eda general del Partido Popular y por la tarde es presidenta de\n    Castilla-La Mancha, se ha puesto de acuerdo consigo misma para darle la\n    puntilla a su nefasta idea de aplicar un copago en medicamentos\n    hospitalarios. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora Mato, las palabras que acabo de citarle no\n    son m\u00edas aunque las suscribo, son de la se\u00f1ora De Cospedal que hace unos\n    d\u00edas lanz\u00f3 un misil contra su proyecto de copago en f\u00e1rmacos\n    hospitalarios. ...\"", "\"... No nos ha sabido\n    escuchar para ayudarla a proteger la salud de la gente y los ciudadanos o\n    los pacientes tambi\u00e9n la han abandonado hasta el punto de que la semana\n    pasada volvieron a manifestarse contra su proyecto de copago en\n    medicamentos hospitalarios de manera un\u00e1nime en un comunicado. ...\"", "\"... Porque la se\u00f1ora De\n    Cospedal, que, como bien sabe usted, se levanta por la ma\u00f1ana como\n    secretar\u00eda general del Partido Popular y por la tarde es presidenta de\n    Castilla-La Mancha, se ha puesto de acuerdo consigo misma para darle la\n    puntilla a su nefasta idea de aplicar un copago en medicamentos\n    hospitalarios. ...\"", "\"... \u00bfO les va a mirar a los ojos\n    a los pensionistas para decirles que est\u00e1 usted satisfecha de haberles\n    subido el copago seis veces m\u00e1s que las pensiones? ...\"", "\"... H\u00e1galo\n    asumiendo su fracaso porque el copago se le ha atragantado pol\u00edticamente. ...\"", "\"... Usted va a pasar a la historia\n    como la ministra del copago farmac\u00e9utico y va a pasar a la historia\n    seguramente como la peor ministra de sanidad de la historia de la\n    democracia. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3], "profesionales": [4], "sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2], "medicamentos": [5, 6, 7], "copago": [8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Gracias a las reformas\n    emprendidas, y aunque ustedes probablemente nunca lo van a reconocer, hoy\n    la sanidad p\u00fablica sigue siendo plenamente universal y gratuita con la\n    diferencia de que est\u00e1 en la senda del saneamiento de sus cuentas para\n    las futuras generaciones. ...\"", "\"... Espero que alg\u00fan d\u00eda ustedes se\n    quieran sumar al acuerdo que hemos firmado con los profesionales para\n    mejorar la calidad de la sanidad en beneficio de los espa\u00f1oles y dejen la\n    pol\u00edtica partidista. ...\"", "\"... Gracias a las reformas\n    emprendidas, y aunque ustedes probablemente nunca lo van a reconocer, hoy\n    la sanidad p\u00fablica sigue siendo plenamente universal y gratuita con la\n    diferencia de que est\u00e1 en la senda del saneamiento de sus cuentas para\n    las futuras generaciones. ...\"", "\"... Hoy ning\u00fan\n    espa\u00f1ol paga por su asistencia sanitaria p\u00fablica. ...\"", "\"... Espero que alg\u00fan d\u00eda ustedes se\n    quieran sumar al acuerdo que hemos firmado con los profesionales para\n    mejorar la calidad de la sanidad en beneficio de los espa\u00f1oles y dejen la\n    pol\u00edtica partidista. ...\"", "\"... Cuando ustedes gobernaban pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de personas, parados de\n    larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n, pagaban el 40 % de sus medicamentos y hoy\n    no pagan ni un solo euro, sencillamente porque no pueden hacerlo. ...\"", "\"... Y yo siempre defender\u00e9 la equidad y la\n    igualdad; todos los ciudadanos tienen que tener acceso a los mismos\n    medicamentos en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas vivan donde vivan. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, fue usted, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, quien fij\u00f3 el copago\n    a la mayor\u00eda de los medicamentos a los que se est\u00e1 haciendo referencia. ...\"", "\"... Es verdad que hemos\n    buscado f\u00f3rmulas m\u00e1s equitativas en el copago farmac\u00e9utico, es verdad. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, fue usted, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, quien fij\u00f3 el copago\n    a la mayor\u00eda de los medicamentos a los que se est\u00e1 haciendo referencia. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDAD TIENE LA MINISTRA ENCARGADA DE\n    LA POL\u00cdTICA DE IGUALDAD EN LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AMENAZAN LOS\n    DERECHOS DE LAS MUJERES ...\"", "\"... QU\u00c9 RESPONSABILIDAD TIENE LA MINISTRA ENCARGADA DE\n    LA POL\u00cdTICA DE IGUALDAD EN LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AMENAZAN LOS\n    DERECHOS DE LAS MUJERES ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene la ministra encargada\n    de la pol\u00edtica de igualdad en las decisiones del Gobierno que amenazan la\n    libertad de las mujeres? ...\"", "\"...  \u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene la ministra encargada\n    de la pol\u00edtica de igualdad en las decisiones del Gobierno que amenazan la\n    libertad de las mujeres? ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las decisiones del Gobierno respetan y amparan los derechos\n    de los ciudadanos, mujeres u hombres, y con ellas adem\u00e1s avanzamos hacia\n    la igualdad real de oportunidades. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las decisiones del Gobierno respetan y amparan los derechos\n    de los ciudadanos, mujeres u hombres, y con ellas adem\u00e1s avanzamos hacia\n    la igualdad real de oportunidades. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Rajoy y Gallard\u00f3n quieren que el\n    aborto vuelva a ser delito y prohibir la libre decisi\u00f3n de las mujeres. ...\"", "\"... Dejar\u00e1n fuera al 90 % de las mujeres que interrumpen legalmente su\n    embarazo, las condenar\u00e1n a la clandestinidad y al aborto inseguro. ...\"", "\"... Es un ataque a la libertad de las\n    mujeres y a la democracia que nos sit\u00faa en \u00e9pocas anteriores a 1985 y nos\n    expulsa de Europa, una Europa donde ya en 1974 Simone Veil, una ministra\n    francesa conservadora, en la presentaci\u00f3n de una ley de plazos hablaba de\n    no cerrar los ojos a la realidad. ...\"", "\"... Los varones con uve y con be de su partido son los que est\u00e1n\n    decidiendo sobre nuestros cuerpos y nuestras vidas, y ustedes, se\u00f1or\u00edas,\n    se van a convertir en el brazo ejecutor que recorte las libertades de las\n    mujeres. ...\"", "\"... Sepan que soportar\u00e1n, no digo sobre sus conciencias pero seguro\n    sobre sus biograf\u00edas, el ser autoras de esta traici\u00f3n de g\u00e9nero, de esta\n    gran traici\u00f3n a las mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el voto es suyo, den un ejemplo de\n    responsabilidad y s\u00famense al pacto por la libertad de las mujeres. ...\"", "\"... Porque las mujeres no somos ni v\u00edctimas ni asesinas, las\n    mujeres queremos ser mujeres libres. ...\""]}, {"words": {"familias": [5, 6], "igualdad": [0, 1], "vida familiar": [8], "mujeres": [2, 3, 4], "brecha salarial": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en las pol\u00edticas de igualdad sucede como en todo, hay quien habla\n    de ellas y, sin embargo, hay quien prefiere avanzar en ellas. ...\"", "\"... Si me lo\n    permite, usted puede seguir con su discurso demag\u00f3gico, que yo seguir\u00e9\n    trabajando por la igualdad real entre mujeres y hombres, en la que creo\n    firmemente desde siempre. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted est\u00e1\n    pensando en las mujeres, se le ha olvidado mencionar una cuesti\u00f3n muy\n    importante: que en la propuesta del Gobierno por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds ninguna mujer podr\u00e1 ser condenada penalmente, como s\u00ed suced\u00eda con\n    las progresistas propuestas de su partido. ...\"", "\"... Si me lo\n    permite, usted puede seguir con su discurso demag\u00f3gico, que yo seguir\u00e9\n    trabajando por la igualdad real entre mujeres y hombres, en la que creo\n    firmemente desde siempre. ...\"", "\"... Seguir\u00e9 volcada en que desaparezcan las\n    desigualdades en el mercado de trabajo; dedicar\u00e9 mis esfuerzos a mejorar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, que es una de las\n    principales causas de desigualdad; continuar\u00e9 empe\u00f1ada en acabar con la\n    brecha salarial entre mujeres y hombres que desarrollan la misma\n    actividad laboral -por cierto, ayer mismo firmamos un acuerdo con treinta\n    y una de las principales empresas de nuestro pa\u00eds para promover el acceso\n    de las mujeres a responsabilidades de direcci\u00f3n- y, por supuesto, seguir\u00e9\n    considerando la prioridad de las prioridades la lucha contra la violencia\n    que se ejerce contra las mujeres. ...\"", "\"... He dicho muchas veces que era partidaria de que las\n    j\u00f3venes menores de diecis\u00e9is a\u00f1os que se enfrentan a una situaci\u00f3n tan\n    dram\u00e1tica en sus vidas como es la decisi\u00f3n de abortar lo hagan\n    acompa\u00f1adas por sus familias. ...\"", "\"... (Una se\u00f1ora diputada: Van con sus\n    familias). ...\"", "\"... Seguir\u00e9 volcada en que desaparezcan las\n    desigualdades en el mercado de trabajo; dedicar\u00e9 mis esfuerzos a mejorar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, que es una de las\n    principales causas de desigualdad; continuar\u00e9 empe\u00f1ada en acabar con la\n    brecha salarial entre mujeres y hombres que desarrollan la misma\n    actividad laboral -por cierto, ayer mismo firmamos un acuerdo con treinta\n    y una de las principales empresas de nuestro pa\u00eds para promover el acceso\n    de las mujeres a responsabilidades de direcci\u00f3n- y, por supuesto, seguir\u00e9\n    considerando la prioridad de las prioridades la lucha contra la violencia\n    que se ejerce contra las mujeres. ...\"", "\"... Seguir\u00e9 volcada en que desaparezcan las\n    desigualdades en el mercado de trabajo; dedicar\u00e9 mis esfuerzos a mejorar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, que es una de las\n    principales causas de desigualdad; continuar\u00e9 empe\u00f1ada en acabar con la\n    brecha salarial entre mujeres y hombres que desarrollan la misma\n    actividad laboral -por cierto, ayer mismo firmamos un acuerdo con treinta\n    y una de las principales empresas de nuestro pa\u00eds para promover el acceso\n    de las mujeres a responsabilidades de direcci\u00f3n- y, por supuesto, seguir\u00e9\n    considerando la prioridad de las prioridades la lucha contra la violencia\n    que se ejerce contra las mujeres. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA\n    CONTRA LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "familias": [16], "pobreza infantil": [4], "pol\u00edtica social": [3], "social": [17, 18, 19, 20, 21], "servicios sociales": [0, 1, 2], "inclusi\u00f3n social": [15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"", "\"... Son las familias de clase\n    media,\n    son los j\u00f3venes a los que tienen ustedes hundidos con las pol\u00edticas que\n    est\u00e1n practicando los que est\u00e1n yendo a los servicios sociales para que\n    se les tienda la mano. ...\"", "\"... Ahora\n    resulta que dicen ustedes que las entidades locales son muy importantes y\n    han dinamitado con la reforma de la Ley de Bases de R\u00e9gimen Local el\n    papel fundamental que en materia de servicios sociales hacen los\n    ayuntamientos y, fundamentalmente, los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    para el Grupo Parlamentario Socialista la pol\u00edtica social es una\n    prioridad. ...\"", "\"... Ha presentado usted como algo\n    excepcional el fondo extraordinario de 17 millones de euros contra la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... De ah\u00ed que en este primer Pleno de 2014 hayamos querido que\n    nuestra interpelaci\u00f3n mire hacia la pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"", "\"... Nos avisan sobre que los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este\n    pa\u00eds, 2.300.000, siguen sufriendo un impacto brutal y cruel en su vida\n    diaria y cotidiana como consecuencia de la pobreza que se muestra en\n    estos momentos despu\u00e9s de sus pol\u00edticas con mayor dureza. ...\"", "\"... Lo cierto es\n    que su modelo ideol\u00f3gico, el que pretenden imponer en cada decisi\u00f3n que\n    toman, tiene un impacto directo en la pobreza y en la exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Con el\n    Partido Popular, se\u00f1ora ministra, con su Gobierno y con su pol\u00edtica, los\n    ricos son m\u00e1s ricos y cada d\u00eda hay m\u00e1s pobres, m\u00e1s personas que pasan\n    dificultad en su vida y m\u00e1s pobreza cr\u00f3nica. ...\"", "\"... Cuarenta y tres semanas, con lo importante que es el tiempo para quienes\n    se encuentran en la pobreza, para los que no tienen qu\u00e9 comer, para los\n    que tienen dificultad para llegar a final de mes. ...\"", "\"... No lo ha tra\u00eddo y lo ha presentado a toda\n    prisa, y en ese sentido hay que decir que es un plan, desgraciadamente,\n    que es una oportunidad perdida para dar una respuesta extraordinaria a\n    una situaci\u00f3n de emergencia, que es la que tienen las personas que est\u00e1n\n    en la pobreza. ...\"", "\"... Ha presentado usted como algo\n    excepcional el fondo extraordinario de 17 millones de euros contra la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Es que 17 millones de\n    euros en cuatro a\u00f1os de plan para 2.300.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as en la pobreza\n    da a 1,90 al a\u00f1o. ...\"", "\"... Que no se ha\n    notado y que la pobreza se ha incrementado. ...\"", "\"... Es justamente la mentira y la trampa lo que\n    ha hecho a la hora de presentar el Plan nacional de inclusi\u00f3n social que\n    el 13 de diciembre aprob\u00f3 el Consejo de Ministros y que usted con la\n    vicepresidenta del Gobierno present\u00f3. ...\"", "\"... Son las familias de clase\n    media,\n    son los j\u00f3venes a los que tienen ustedes hundidos con las pol\u00edticas que\n    est\u00e1n practicando los que est\u00e1n yendo a los servicios sociales para que\n    se les tienda la mano. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    para el Grupo Parlamentario Socialista la pol\u00edtica social es una\n    prioridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    todos los datos, todos los informes realizados desde distintos organismos\n    desde diferentes \u00e1mbitos -los \u00faltimos hace dos d\u00edas, por Oxfam Intermon-\n    nos dicen, se\u00f1ora ministra, que sus pol\u00edticas de recortes brutales est\u00e1n\n    causando sufrimiento y da\u00f1o a millones de ciudadanas y ciudadanos; que\n    sus decisiones, las del Gobierno del Partido Popular, las del se\u00f1or\n    Rajoy, las suyas incluso, tienen como consecuencia que cada d\u00eda haya m\u00e1s\n    personas en la pobreza, que la brecha de la desigualdad sea mayor, que la\n    cohesi\u00f3n social haya saltado por los aires, que el perfil de los usuarios\n    de los servicios sociales haya cambiado y que el n\u00famero de usuarios se\n    haya incrementado en 5 millones de personas. ...\"", "\"... Es justamente la mentira y la trampa lo que\n    ha hecho a la hora de presentar el Plan nacional de inclusi\u00f3n social que\n    el 13 de diciembre aprob\u00f3 el Consejo de Ministros y que usted con la\n    vicepresidenta del Gobierno present\u00f3. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay recomendaciones de la Uni\u00f3n\n    Europea, est\u00e1 el plan de reforma que ustedes mandaron a la Uni\u00f3n Europea\n    donde se contemplaba el plan, y est\u00e1 la estrategia 2020 en materia\n    social, que ya la asumi\u00f3 Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Bienvenido sea, pero, se\u00f1ora ministra, con una\n    situaci\u00f3n de alarma social, de preocupaci\u00f3n en la propia Uni\u00f3n Europea,\n    \u00bfse quiere poner usted una medalla con migajas? ...\""]}, {"words": {"pobreza": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "personas mayores": [23], "familias": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "atenci\u00f3n": [47, 48, 49], "pobreza infantil": [5, 6, 7], "pol\u00edtica social": [4], "exclusi\u00f3n social": [22], "social": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "servicios sociales": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [18, 19, 20, 21]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, garantizar la viabilidad y la\n    sostenibilidad de los grandes pilares del bienestar: pensiones,\n    educaci\u00f3n, sanidad, dependencia y servicios sociales. ...\"", "\"... Este es un\n    plan del Gobierno de Espa\u00f1a y de todas las administraciones;\n    administraciones auton\u00f3micas y locales, que, por cierto, como usted sabe,\n    son las responsables de la gesti\u00f3n de los servicios sociales y de los\n    servicios esenciales. ...\"", "\"... En\n    este sentido, el plan impulsa la colaboraci\u00f3n entre servicios p\u00fablicos de\n    empleo, servicios sociales y las empresas para reforzar su papel en las\n    labores de formaci\u00f3n, contrataci\u00f3n e inserci\u00f3n laboral de las personas\n    m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Educaci\u00f3n, sanidad, servicios sociales y vivienda son\n    elementos esenciales para reforzar el apoyo a las personas que atraviesan\n    momentos de dificultad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir adoptando todas las medidas necesarias para\n    seguir creciendo y para crear empleo, porque es la mejor pol\u00edtica social\n    y la mejor protecci\u00f3n para las familias que est\u00e1n en exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, todas las medidas\n    girar\u00e1n en torno a la eliminaci\u00f3n de la pobreza infantil y de las\n    familias con hijos menores a su cargo. ...\"", "\"... Como le he dicho, el plan incorpora por primera vez el objetivo\n    transversal de lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Contamos por primera vez con un fondo extraordinario de 17 millones de\n    euros -a usted le parece poco; ojal\u00e1 pudiera ser mayor- \u00edntegramente\n    dedicado a prevenir y combatir las situaciones de pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario Socialista que haya planteado\n    esta iniciativa porque me va a permitir continuar presentando en esta\n    C\u00e1mara la pol\u00edtica general del Gobierno en la lucha contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Usted me habla de incremento de\n    pobreza, cuando los indicadores europeos ponen de manifiesto que la\n    pobreza en Espa\u00f1a creci\u00f3 3,2 puntos porcentuales entre 2008 y 2011, en\n    concreto aument\u00f3 cinco veces m\u00e1s r\u00e1pido que en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea, del mismo modo que tambi\u00e9n aument\u00f3 a mayor velocidad la\n    desigualdad en el informe al que usted ha hecho referencia. ...\"", "\"... Es\n    cierto que el paro, que es el principal motivo por el que tenemos que\n    luchar para eliminar la pobreza y la exclusi\u00f3n, todav\u00eda est\u00e1 en cifras\n    que nos preocupan, pero 2013 ha terminado con 147.000 personas menos\n    inscritas en las listas de desempleo. ...\"", "\"... En segundo lugar, asumimos las recomendaciones\n    europeas -por eso es un plan que tiene tanta importancia- de invertir en\n    la infancia y romper el ciclo de desventajas al incorporar por primera\n    vez un objetivo transversal de lucha contra la\n    pobreza. ...\"", "\"... Por tanto, todas las medidas\n    girar\u00e1n en torno a la eliminaci\u00f3n de la pobreza infantil y de las\n    familias con hijos menores a su cargo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan cuenta con un presupuesto de 136.000 millones de euros\n    -una media de 34.000 millones al a\u00f1o y 93 millones al d\u00eda durante los\n    cuatro a\u00f1os- que est\u00e1n destinados \u00edntegramente a luchar contra la pobreza\n    y la exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Encontrar un puesto de\n    trabajo es la mejor herramienta para prevenir y combatir la pobreza. ...\"", "\"... Como le he dicho, el plan incorpora por primera vez el objetivo\n    transversal de lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Contamos por primera vez con un fondo extraordinario de 17 millones de\n    euros -a usted le parece poco; ojal\u00e1 pudiera ser mayor- \u00edntegramente\n    dedicado a prevenir y combatir las situaciones de pobreza infantil. ...\"", "\"... Destinamos casi\n    \u00edntegramente los 430 millones de euros del 0,7 % del IRPF a estas\n    familias y a combatir la pobreza. ...\"", "\"... Como sabe, es una de nuestras prioridades\n    desde el inicio de la legislatura y a la que dedicamos la mayor parte de\n    nuestros esfuerzos, siendo el m\u00e1s reciente de esos esfuerzos precisamente\n    el plan de nacional para la inclusi\u00f3n social que usted ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En estos primeros dos a\u00f1os las medidas\n    que hemos puesto en marcha se pueden dividir en tres ejes b\u00e1sicos, que\n    son los que hemos incluido en el Plan de inclusi\u00f3n social, que ya le\n    digo, se\u00f1or\u00edas, es un plan del Gobierno de Espa\u00f1a, incluidas todas las\n    administraciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s de doscientas cuarenta medidas, con el Plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social seguimos avanzando en nuestro compromiso de prestar\n    especial atenci\u00f3n a las personas que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario Socialista que haya planteado\n    esta iniciativa porque me va a permitir continuar presentando en esta\n    C\u00e1mara la pol\u00edtica general del Gobierno en la lucha contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Mientras\n    tanto, se\u00f1or\u00edas, f\u00edjense en que las personas mayores, que son las que m\u00e1s\n    est\u00e1n ayudando a las familias a paliar los efectos de la crisis, con este\n    Gobierno han visto garantizadas sus prestaciones sociales y hemos\n    aumentado sus pensiones todos los a\u00f1os. ...\"", "\"... Digo esto porque ya he comparecido varias veces ante\n    las Cortes Generales para informar sobre las medidas que estaba y est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para hacer frente a las consecuencias que la crisis\n    ha tenido en miles de familias. ...\"", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir adoptando todas las medidas necesarias para\n    seguir creciendo y para crear empleo, porque es la mejor pol\u00edtica social\n    y la mejor protecci\u00f3n para las familias que est\u00e1n en exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Mientras\n    tanto, se\u00f1or\u00edas, f\u00edjense en que las personas mayores, que son las que m\u00e1s\n    est\u00e1n ayudando a las familias a paliar los efectos de la crisis, con este\n    Gobierno han visto garantizadas sus prestaciones sociales y hemos\n    aumentado sus pensiones todos los a\u00f1os. ...\"", "\"... Por tanto, todas las medidas\n    girar\u00e1n en torno a la eliminaci\u00f3n de la pobreza infantil y de las\n    familias con hijos menores a su cargo. ...\"", "\"... Como le he dicho, nuestro primer objetivo es impulsar la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral, especialmente la de aquellas familias con hijos menores de\n    edad en riesgo de exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... En segundo lugar, continuamos garantizando un sistema de\n    prestaciones que permita apoyar econ\u00f3micamente a las personas m\u00e1s\n    vulnerables y, por tanto, asegurar unos ingresos m\u00ednimos a todas las\n    familias. ...\"", "\"... En materia de vivienda, se prioriza a las familias con\n    bajos ingresos y con dificultades especiales. ...\"", "\"... Los menores son objeto\n    de especial protecci\u00f3n porque no podemos permitir que los ni\u00f1os se vean\n    perjudicados por los problemas econ\u00f3micos que atraviesan muchas familias. ...\"", "\"... Para\n    garantizar su bienestar reforzamos adem\u00e1s la atenci\u00f3n a las familias con\n    hijos en situaci\u00f3n de privaci\u00f3n material severa. ...\"", "\"... Destinamos casi\n    \u00edntegramente los 430 millones de euros del 0,7 % del IRPF a estas\n    familias y a combatir la pobreza. ...\"", "\"... Y ponemos en marcha, junto con las\n    entidades sociales -como ve, el segundo eje, todo lo hacemos de acuerdo\n    con el tercer sector y las entidades sociales-, un plan de urgencia\n    social dotado solo este a\u00f1o con 20 millones de euros para cubrir las\n    necesidades b\u00e1sicas de las familias, especialmente las que tienen hijos\n    menores, que se unen adem\u00e1s al Fondo europeo de ayuda a los m\u00e1s\n    desfavorecidos para facilitar alimentos a las familias que los necesitan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted raz\u00f3n: hay muchas familias que est\u00e1n necesitando\n    alimentos y por eso el Banco de Alimentos est\u00e1 haciendo una labor\n    esencial y tambi\u00e9n los comedores sociales. ...\"", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndole que el contexto actual en el que vivimos\n    sigue siendo dif\u00edcil y que seguir\u00e1 siendo dif\u00edcil un tiempo para millones\n    de espa\u00f1oles, pero las cifras muestran que las reformas han empezado a\n    dar sus frutos, que nos permiten mirar al futuro con esperanza, y conf\u00edo\n    en que entre todos, tambi\u00e9n con su colaboraci\u00f3n -sabe que siempre tengo\n    la mano abierta para ello-, seamos capaces de apoyar a las familias y\n    crear una sociedad de oportunidades para todos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario Socialista que haya planteado\n    esta iniciativa porque me va a permitir continuar presentando en esta\n    C\u00e1mara la pol\u00edtica general del Gobierno en la lucha contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Como sabe, es una de nuestras prioridades\n    desde el inicio de la legislatura y a la que dedicamos la mayor parte de\n    nuestros esfuerzos, siendo el m\u00e1s reciente de esos esfuerzos precisamente\n    el plan de nacional para la inclusi\u00f3n social que usted ha mencionado en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Ustedes en ese momento\n    miraron para otro lado y no hicieron nada mientras miles de familias\n    sufr\u00edan las consecuencias de la crisis y ni siquiera entonces, se\u00f1or\u00eda,\n    que usted me lo reclama, presentaron un plan de inclusi\u00f3n social -como le\n    digo, a partir del a\u00f1o 2010-, pese a la crudeza de la crisis que ya\n    estaba not\u00e1ndose en las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En estos primeros dos a\u00f1os las medidas\n    que hemos puesto en marcha se pueden dividir en tres ejes b\u00e1sicos, que\n    son los que hemos incluido en el Plan de inclusi\u00f3n social, que ya le\n    digo, se\u00f1or\u00edas, es un plan del Gobierno de Espa\u00f1a, incluidas todas las\n    administraciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir adoptando todas las medidas necesarias para\n    seguir creciendo y para crear empleo, porque es la mejor pol\u00edtica social\n    y la mejor protecci\u00f3n para las familias que est\u00e1n en exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s de doscientas cuarenta medidas, con el Plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social seguimos avanzando en nuestro compromiso de prestar\n    especial atenci\u00f3n a las personas que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"", "\"... A diferencia de planes anteriores,\n    se\u00f1or\u00edas, contempla a todos los grupos que pueden estar en situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n y prev\u00e9 programas de urgencia social dirigidos a cubrir\n    necesidades b\u00e1sicas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, recoge\n    los compromisos que hemos asumido con el tercer sector de acci\u00f3n social\n    con el que trabajamos codo a codo desde el primer momento de la\n    legislatura. ...\"", "\"... Y ponemos en marcha, junto con las\n    entidades sociales -como ve, el segundo eje, todo lo hacemos de acuerdo\n    con el tercer sector y las entidades sociales-, un plan de urgencia\n    social dotado solo este a\u00f1o con 20 millones de euros para cubrir las\n    necesidades b\u00e1sicas de las familias, especialmente las que tienen hijos\n    menores, que se unen adem\u00e1s al Fondo europeo de ayuda a los m\u00e1s\n    desfavorecidos para facilitar alimentos a las familias que los necesitan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s de doscientas cuarenta medidas, con el Plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social seguimos avanzando en nuestro compromiso de prestar\n    especial atenci\u00f3n a las personas que se encuentran en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de la sanidad,\n    por ejemplo, vamos a avanzar hacia un espacio sociosanitario com\u00fan -esto\n    es muy importante y lo estamos viendo en las noticias aparecidas en la\n    prensa en los \u00faltimos d\u00edas- mediante la coordinaci\u00f3n de los servicios\n    sociales y los servicios sanitarios para una mejor atenci\u00f3n integral de\n    las personas. ...\"", "\"... Para\n    garantizar su bienestar reforzamos adem\u00e1s la atenci\u00f3n a las familias con\n    hijos en situaci\u00f3n de privaci\u00f3n material severa. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8], "igualdad": [0, 1], "mujeres": [9, 10], "pobreza infantil": [3], "social": [12], "servicios sociales": [2], "inclusi\u00f3n social": [11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con su Gobierno, y con usted de\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, hay m\u00e1s desigualdad:\n    los ricos en Espa\u00f1a son mucho m\u00e1s ricos. ...\"", "\"... Le tengo que decir que para las mujeres, para la inmensa mayor\u00eda de las\n    mujeres de Espa\u00f1a es una desgracia tener una ministra de Igualdad que\n    diga que se siente c\u00f3moda cuando nos van a arrebatar el derecho a decidir\n    sobre nuestra maternidad, cuando nos est\u00e1n criminalizando, y cuando nos\n    van a robar nuestra libertad. ...\"", "\"... Con su Gobierno, y con usted de\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad, hay m\u00e1s desigualdad:\n    los ricos en Espa\u00f1a son mucho m\u00e1s ricos. ...\"", "\"... \u00bfY est\u00e1n\n    ustedes sacando pecho con los 17 millones de euros del Plan contra la\n    pobreza infantil, que tocan a 1,90 euros cada ni\u00f1o y cada ni\u00f1a? ...\"", "\"... Se ha incrementado la pobreza, tenemos m\u00e1s de 600.000 hogares en los que\n    no entra ni un solo ingreso, 2 millones de hogares con todos sus miembros\n    en paro, y usted no quiere hablar de estos datos, por eso no es verdad\n    que usted quiera dialogar; es falso. ...\"", "\"... \u00bfY est\u00e1n\n    ustedes sacando pecho con los 17 millones de euros del Plan contra la\n    pobreza infantil, que tocan a 1,90 euros cada ni\u00f1o y cada ni\u00f1a? ...\"", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... Adem\u00e1s del Plan de\n    inclusi\u00f3n 2008-2010, en 2010 hubo un plan extraordinario, y el Plan de\n    inclusi\u00f3n y de lucha contra la pobreza del Gobierno socialista miraba\n    transversalmente hacia todas las realidades que viven los ciudadanos y\n    las ciudadanas. ...\"", "\"... El plan\n    del Gobierno socialista, tres a\u00f1os; su plan, cuatro a\u00f1os (Aplausos), y\n    uno perdido, 2013, en el que nada se ha hecho porque la pobreza ha\n    seguido increment\u00e1ndose. ...\"", "\"... Le tengo que decir que para las mujeres, para la inmensa mayor\u00eda de las\n    mujeres de Espa\u00f1a es una desgracia tener una ministra de Igualdad que\n    diga que se siente c\u00f3moda cuando nos van a arrebatar el derecho a decidir\n    sobre nuestra maternidad, cuando nos est\u00e1n criminalizando, y cuando nos\n    van a robar nuestra libertad. ...\"", "\"... En esa situaci\u00f3n la ministra, que ten\u00eda que\n    defender a la mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que dice no al proyecto del se\u00f1or\n    Rajoy y del se\u00f1or Gallard\u00f3n y al suyo propio, resulta que est\u00e1 en contra\n    de las mujeres que pedimos el derecho a decidir sobre nuestra maternidad,\n    la libertad, y que no se nos criminalice m\u00e1s. ...\"", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... Por cierto, se le\n    ha olvidado reconocer que en 2010 hubo un plan extraordinario, de fomento\n    de la inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [4, 5, 6], "familias": [9, 10, 11], "brecha salarial": [14], "social": [12, 13], "servicios sociales": [3], "inclusi\u00f3n social": [7, 8], "vida familiar": [15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lecciones de\n    igualdad y de feminismo no me va a dar nadie, porque yo creo firmemente\n    en la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres desde siempre. ...\"", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... No\n    traten de llevar todo al mismo terreno porque hay muchas cuestiones que\n    afectan a la igualdad de oportunidades, y me gustar\u00eda, lo vuelvo a decir,\n    pedir el apoyo de toda la C\u00e1mara, de todos los grupos, mujeres y hombres,\n    no quiero solo el de las mujeres, sino el de mujeres y hombres porque\n    todos tenemos que implicarnos en la batalla de la igualdad. ...\"", "\"... Mientras ustedes negaban la crisis y acumulaban deudas nosotros\n    manten\u00edamos los servicios sociales para los ciudadanos. ...\"", "\"... A m\u00ed lecciones de\n    igualdad y de feminismo no me va a dar nadie, porque yo creo firmemente\n    en la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres desde siempre. ...\"", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... No\n    traten de llevar todo al mismo terreno porque hay muchas cuestiones que\n    afectan a la igualdad de oportunidades, y me gustar\u00eda, lo vuelvo a decir,\n    pedir el apoyo de toda la C\u00e1mara, de todos los grupos, mujeres y hombres,\n    no quiero solo el de las mujeres, sino el de mujeres y hombres porque\n    todos tenemos que implicarnos en la batalla de la igualdad. ...\"", "\"... En una etapa econ\u00f3micamente compleja, se\u00f1or\u00edas, le guste o no le guste,\n    hemos aprobado la estrategia m\u00e1s ambiciosa que se ha aprobado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en materia de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Quiero decir por \u00faltimo, como ya he indicado, que el secretario de Estado\n    comparecer\u00e1 la pr\u00f3xima semana para dar cuenta con todo tipo de detalles\n    del plan de inclusi\u00f3n social que hemos presentado ante esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Que el \u00fanico\n    cambio que se ha producido en las pol\u00edticas de su partido y en las\n    intervenciones de su partido en estos dos a\u00f1os ha sido que han pasado del\n    Gobierno a la oposici\u00f3n, pero su demagogia y la utilizaci\u00f3n partidista de\n    las situaciones dram\u00e1ticas que afectan a las familias sigue siendo\n    exactamente lo mismo. ...\"", "\"... Nosotros en las dos etapas de Gobierno con una situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica muy dif\u00edcil nunca nos hemos planteado no subirles las pensiones\n    a las pensionistas, porque adem\u00e1s son los que est\u00e1n ayudando a much\u00edsimas\n    familias a superar esta crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos son las verdades que destruyen la\n    falta de verdad que usted alguna vez manifiesta aqu\u00ed, y muestra a los\n    ciudadanos las pol\u00edticas responsables que m\u00e1s tarde o m\u00e1s pronto -en este\n    caso espero que lo m\u00e1s pronto posible- dar\u00e1n resultado y conseguiremos\n    sacar de la exclusi\u00f3n a tantas y tantas familias que todav\u00eda lo est\u00e1n\n    pasando mal, pero creo que podemos mirar el futuro con esperanza y con\n    optimismo. ...\"", "\"... En una etapa econ\u00f3micamente compleja, se\u00f1or\u00edas, le guste o no le guste,\n    hemos aprobado la estrategia m\u00e1s ambiciosa que se ha aprobado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en materia de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Quiero decir por \u00faltimo, como ya he indicado, que el secretario de Estado\n    comparecer\u00e1 la pr\u00f3xima semana para dar cuenta con todo tipo de detalles\n    del plan de inclusi\u00f3n social que hemos presentado ante esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Por tanto -se lo he dicho a su compa\u00f1era anteriormente- le he fijado\n    cu\u00e1les son mis criterios, pero nunca voy a cejar en el empe\u00f1o de trabajar\n    para que haya una igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres en el\n    acceso al empleo, en la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral,\n    principal causa de desigualdad; en la brecha salarial, porque me parece\n    absolutamente injusto que cobren m\u00e1s por el mismo trabajo los hombres que\n    las mujeres, y que no haya mujeres en los puestos de direcci\u00f3n -lo he\n    dicho: ayer mismo firmamos un acuerdo con 31 de las grandes empresas\n    espa\u00f1olas para que se comprometan a incorporar a mujeres en puestos de\n    direcci\u00f3n-, y en la lucha fundamental contra la violencia de g\u00e9nero. ...\""]}, {"words": {"proceso": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no quieren\n    conocer los informes que hemos pedido al Poder Judicial, a los fiscales,\n    al Comit\u00e9 de bio\u00e9tica, a los colegios de m\u00e9dicos, a la Organizaci\u00f3n\n    M\u00e9dica Colegial, al Colegio de Enfermer\u00eda, al Colegio Nacional de la\n    Discapacidad? ...\"", "\"... Ustedes quieren dejar sola\n    a la mujer en ese proceso dram\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se habr\u00e1 hecho justicia. ...\"", "\"... Me sepultar\u00e1n bajo sus espuelas, sus iglesias, sus\n    cortes de justicia. ...\""]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS A\n    ADOPTAR PARA LUCHAR CONTRA EL DESEMPLEO Y PARA IMPULSAR LA CREACI\u00d3N DE\n    PUESTOS DE TRABAJO.  ...\""]}, {"words": {"juvenil": [3, 4], "paro": [2], "desempleo juvenil": [5], "interlocutores sociales": [8], "reforma laboral": [9, 10], "desempleo": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "garant\u00eda juvenil": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Cuando uno se acerca a las cifras m\u00e1s concretas y\n    analiza el paro de larga duraci\u00f3n, cuando analiza la cualificaci\u00f3n de\n    esos parados de larga duraci\u00f3n, cuando se acerca a la problem\u00e1tica de los\n    desempleados mayores de cincuenta a\u00f1os, cuando se acerca a la\n    problem\u00e1tica de los desempleados j\u00f3venes o de aquellos j\u00f3venes que ni\n    trabajan ni estudian ni est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de actividad\n    formativa, o cuando uno es consciente en Catalu\u00f1a de que durante 2014 el\n    68 % de las personas que est\u00e1n recibiendo alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n por\n    desempleo van a ver c\u00f3mo se agota esa prestaci\u00f3n por desempleo y que si\n    durante este 2014 ese 68 % de personas que hoy est\u00e1n protegidas por el\n    sistema p\u00fablico no encuentran empleo no van a tener ning\u00fan tipo de\n    ingreso; ante estas cifras, se\u00f1ora ministra, le dec\u00edamos en la Comisi\u00f3n\n    -y se lo reiteramos hoy- que la autocomplacencia no es v\u00e1lida. ...\"", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Cuando uno se acerca a las cifras m\u00e1s concretas y\n    analiza el paro de larga duraci\u00f3n, cuando analiza la cualificaci\u00f3n de\n    esos parados de larga duraci\u00f3n, cuando se acerca a la problem\u00e1tica de los\n    desempleados mayores de cincuenta a\u00f1os, cuando se acerca a la\n    problem\u00e1tica de los desempleados j\u00f3venes o de aquellos j\u00f3venes que ni\n    trabajan ni estudian ni est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de actividad\n    formativa, o cuando uno es consciente en Catalu\u00f1a de que durante 2014 el\n    68 % de las personas que est\u00e1n recibiendo alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n por\n    desempleo van a ver c\u00f3mo se agota esa prestaci\u00f3n por desempleo y que si\n    durante este 2014 ese 68 % de personas que hoy est\u00e1n protegidas por el\n    sistema p\u00fablico no encuentran empleo no van a tener ning\u00fan tipo de\n    ingreso; ante estas cifras, se\u00f1ora ministra, le dec\u00edamos en la Comisi\u00f3n\n    -y se lo reiteramos hoy- que la autocomplacencia no es v\u00e1lida. ...\"", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"", "\"... Espero que el debate de esta tarde sobre esta materia\n    permita que usted asuma el compromiso de tramitar como proyecto de ley\n    ese real decreto, que nos permita reabrir la discusi\u00f3n pol\u00edtica e\n    intentar alcanzar con los interlocutores sociales y con los grupos de la\n    oposici\u00f3n alg\u00fan acuerdo. ...\"", "\"... Por otro lado, se\u00f1ora ministra, en esa reforma laboral, con enmiendas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que primero introdujimos cuando gobern\u00f3 el PSOE como\n    concepto, cuando acordamos con el ministro Corbacho en 2010, si no\n    recuerdo mal, la reforma, y luego con ustedes volvimos a reforzarlo, en\n    nuestra legislaci\u00f3n el derecho a la formaci\u00f3n del trabajador tiene hoy\n    m\u00e1s fuerza, se confirma casi como un derecho subjetivo. ...\"", "\"... Cuando discut\u00edamos la reforma laboral, tanto el se\u00f1or Duran como el se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, la se\u00f1ora Riera o el se\u00f1or Macias -nuestros\n    portavoces-, en cada uno de los debates econ\u00f3micos que hemos tenido en\n    esta legislatura, reclam\u00e1bamos que, junto con las medidas que mejorasen\n    la regulaci\u00f3n del mercado de trabajo, deber\u00edamos de ser capaces tambi\u00e9n\n    de articular medidas concretas que fuesen capaces de estimular la\n    creaci\u00f3n de empleo a corto plazo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera interpelaci\u00f3n que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plantea\n    en este casi ya inicio del periodo de sesiones es sobre aquello que va a\n    constituir nuestra otra gran prioridad pol\u00edtica en este periodo de\n    sesiones como es la situaci\u00f3n del empleo, el masivo desempleo que\n    contin\u00faa padeciendo nuestra sociedad. ...\"", "\"... Asempleo hoy habla de que el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado\n    habr\u00e1 terminado con una tasa de desempleo EPA del 26,23 %. ...\"", "\"... Por tanto, no puede haber reproche a los grupos\n    de la oposici\u00f3n cuando lo que estamos evidenciando es aquello que es muy\n    evidente, que el principal problema que hoy tiene planteado esta sociedad\n    es el masivo desempleo. ...\"", "\"... Cuando uno se acerca a las cifras m\u00e1s concretas y\n    analiza el paro de larga duraci\u00f3n, cuando analiza la cualificaci\u00f3n de\n    esos parados de larga duraci\u00f3n, cuando se acerca a la problem\u00e1tica de los\n    desempleados mayores de cincuenta a\u00f1os, cuando se acerca a la\n    problem\u00e1tica de los desempleados j\u00f3venes o de aquellos j\u00f3venes que ni\n    trabajan ni estudian ni est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de actividad\n    formativa, o cuando uno es consciente en Catalu\u00f1a de que durante 2014 el\n    68 % de las personas que est\u00e1n recibiendo alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n por\n    desempleo van a ver c\u00f3mo se agota esa prestaci\u00f3n por desempleo y que si\n    durante este 2014 ese 68 % de personas que hoy est\u00e1n protegidas por el\n    sistema p\u00fablico no encuentran empleo no van a tener ning\u00fan tipo de\n    ingreso; ante estas cifras, se\u00f1ora ministra, le dec\u00edamos en la Comisi\u00f3n\n    -y se lo reiteramos hoy- que la autocomplacencia no es v\u00e1lida. ...\"", "\"... El empleo, no la perspectiva de pensar que\n    durante muchos a\u00f1os vamos a tener que convivir con tasas de desempleo que\n    superen el 20 %; ese no es un planteamiento ni social ni econ\u00f3mica ni\n    pol\u00edticamente aceptable. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n que la ministra de Empleo debe\n    resolver es cu\u00e1l es la pol\u00edtica posible que nos permita, a la mayor\n    celeridad posible, dar la vuelta a esta situaci\u00f3n; no pensar que\n    en los pr\u00f3ximos cinco, diez, quince a\u00f1os debemos convivir con unas cifras\n    de desempleo absolutamente insoportables. ...\"", "\"... En consecuencia, es imprescindible\n    cualquier pol\u00edtica que tienda a mejorar la empleabilidad de estas\n    personas, ya que, se\u00f1ora ministra -nos lo advierten-, uno de los riesgos\n    que tiene la composici\u00f3n de nuestro mercado de trabajo, de los riesgos\n    que tiene la poblaci\u00f3n que ha perdido el empleo durante esta crisis,\n    junto con los alt\u00edsimos niveles de fracaso escolar que ha tenido y tiene\n    a\u00fan nuestro sistema educativo, es la paradoja de que estamos en un\n    momento de recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, de creaci\u00f3n de empleo sin que las\n    empresas puedan encontrar aquellos trabajadores cualificados que van a\n    ser necesarios en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en nuestra econom\u00eda y que al mismo\n    tiempo mantengamos tasas de desempleo altas, insoportables. ...\"", "\"... En esa misma direcci\u00f3n nos preocupa\n    extremadamente la implementaci\u00f3n de la garant\u00eda juvenil para luchar\n    contra el desempleo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Cuando uno lee el Plan de garant\u00eda juvenil que Espa\u00f1a ha aprobado tiene\n    la sensaci\u00f3n de que en la pr\u00e1ctica este plan no va a empezar a\n    implementarse hasta finales de a\u00f1o, y si le a\u00f1adimos que en el modelo que\n    la Uni\u00f3n Europea ha configurado el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    deben avanzar los recursos para poner en marcha este plan, nos podemos\n    encontrar que, fruto de los problemas financieros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas desde el punto de vista de su tesorer\u00eda, de su liquidez, no\n    puedan avanzar esos recursos para que ese plan se pueda poner en marcha,\n    y ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, insisto, y no es una demanda que tan solo se\n    plantee desde Catalu\u00f1a sino que es compartida por buena parte de los\n    gobiernos auton\u00f3micos, si queremos que la principal movilizaci\u00f3n de\n    recursos para luchar contra el desempleo juvenil se ponga en marcha este\n    mismo a\u00f1o, se necesita que el Estado avance esos recursos para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan poner en marcha sus propias pol\u00edticas. ...\"", "\"... Nosotros le habl\u00e1bamos de un plan de\n    choque para el empleo, de un plan de choque de lucha contra el desempleo,\n    y ah\u00ed hemos tenido muy poco \u00e9xito. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [8, 9, 10, 11, 12], "seguridad social": [21, 22, 23], "paro": [7], "interlocutores sociales": [18, 19, 20], "formaci\u00f3n profesional": [35], "reforma laboral": [26, 27, 28, 29, 30, 31], "desempleo": [34], "garant\u00eda juvenil": [13, 14, 15, 16, 17], "oportunidades": [32, 33], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "contratos": [25], "mercado laboral": [24]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"", "\"... Usted ha hablado tambi\u00e9n de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... El empleo entre los j\u00f3venes es\n    sin duda una prioridad nacional. ...\"", "\"... Fuimos capaces, junto a los\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas, de poner en marcha en\n    febrero del a\u00f1o pasado la estrategia de emprendimiento y empleo joven, un\n    instrumento que ya ha dado oportunidades de empleo por cuenta propia o\n    por cuenta ajena a m\u00e1s de 118.000 j\u00f3venes en Espa\u00f1a, casi 400 j\u00f3venes\n    cada d\u00eda desde entonces -tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a a m\u00e1s de 18.700 j\u00f3venes-,\n    que tiene, entre otras medidas, la tarifa plana de 50 euros que est\u00e1\n    funcionando como un revulsivo para la apuesta por el emprendimiento. ...\"", "\"... En\n    quince d\u00edas tendremos el grupo t\u00e9cnico de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la\n    implantaci\u00f3n de la garant\u00eda con las comunidades aut\u00f3nomas, porque es un\n    sistema complejo, pero al que todos queremos dar la mejor y la m\u00e1s eficaz\n    de las respuestas, porque hay muchos j\u00f3venes que tienen puestas ah\u00ed sus\n    esperanzas. ...\"", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"", "\"... Es verdad tambi\u00e9n que el paro registrado en el mes de diciembre\n    se ha reducido en 107.000 personas, pero lo que es m\u00e1s importante es que\n    por primera vez en toda la crisis, si comparamos los datos de 2013 con\n    los de 2012, hay 150.000 parados menos, es decir, que es la primera vez\n    que un a\u00f1o sobre el inmediatamente anterior durante la crisis hay menos\n    parados. ...\"", "\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"", "\"... Tenemos ya presentado en Europa, como se ha dicho reiteradamente hoy en\n    esta C\u00e1mara, desde el d\u00eda 19 de diciembre, en tiempo, antes que muchos\n    pa\u00edses y antes de que otros lo cumplan, nuestro Plan de garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Usted sabe que los fondos de la garant\u00eda juvenil\n    cada a\u00f1o van a ser actuaciones que se pongan en marcha al 50 % por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"", "\"... En el marco de esa nueva estrategia de activaci\u00f3n se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el\n    plan de acci\u00f3n para el empleo cuyos objetivos estrat\u00e9gicos son plan de\n    activaci\u00f3n para el empleo 2014, con el fin de facilitar la empleabilidad\n    de los j\u00f3venes y poner en marcha la garant\u00eda juvenil en Espa\u00f1a, favorecer\n    la empleabilidad de otros colectivos vulnerables, a los que usted tambi\u00e9n\n    se ha referido -mayores de cincuenta y cinco, desempleados de larga\n    duraci\u00f3n, beneficiarios del Prepara-, mejorar tambi\u00e9n la calidad de la\n    formaci\u00f3n para el empleo y reforzar la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas\n    activas y pasivas, sin olvidarnos del impuso al emprendimiento. ...\"", "\"... Tenemos ya presentado en Europa, como se ha dicho reiteradamente hoy en\n    esta C\u00e1mara, desde el d\u00eda 19 de diciembre, en tiempo, antes que muchos\n    pa\u00edses y antes de que otros lo cumplan, nuestro Plan de garant\u00eda juvenil\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Usted sabe que los fondos de la garant\u00eda juvenil\n    cada a\u00f1o van a ser actuaciones que se pongan en marcha al 50 % por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"", "\"... Por tanto, en el marco de la garant\u00eda juvenil y en paralelo\n    con la estrategia, seguiremos apostando por el empleo entre los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La prefinanciaci\u00f3n, la forma en que llegan a Espa\u00f1a los recursos es\n    pol\u00edtica europea, pero yo le garantizo que el Gobierno estar\u00e1 al lado de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque queremos que todo lo que tengamos que\n    gastarnos en materia de empleo juvenil lo hagamos como pa\u00eds, lo hagamos\n    de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas para dar respuesta a tantos\n    j\u00f3venes que hoy necesitan una oportunidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de\n    empleo, como les reconoce la garant\u00eda juvenil. ...\"", "\"... Por eso estamos trabajando con los\n    interlocutores sociales desde hace meses en el nuevo modelo de formaci\u00f3n\n    para el empleo, que queremos firmar en el V acuerdo del subsistema de\n    formaci\u00f3n profesional para el empleo, con unos principios b\u00e1sicos\n    esenciales: garant\u00eda de calidad de la formaci\u00f3n, respuesta adecuada a las\n    necesidades del tejido productivo de cada lugar, eficiencia y\n    transparencia en la gesti\u00f3n de los fondos, competencia con los centros\n    privados y, por supuesto, evaluaci\u00f3n de cada uno de esos recursos\n    p\u00fablicos a disposici\u00f3n de la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Fuimos capaces, junto a los\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas, de poner en marcha en\n    febrero del a\u00f1o pasado la estrategia de emprendimiento y empleo joven, un\n    instrumento que ya ha dado oportunidades de empleo por cuenta propia o\n    por cuenta ajena a m\u00e1s de 118.000 j\u00f3venes en Espa\u00f1a, casi 400 j\u00f3venes\n    cada d\u00eda desde entonces -tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a a m\u00e1s de 18.700 j\u00f3venes-,\n    que tiene, entre otras medidas, la tarifa plana de 50 euros que est\u00e1\n    funcionando como un revulsivo para la apuesta por el emprendimiento. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano, vamos a seguir trabajando con todos los\n    actores en materia de empleo en nuestro pa\u00eds, por una parte, con los\n    interlocutores sociales, con los que estamos trabajando juntos en los\n    planes m\u00e1s importantes que se han puesto en marcha en esta legislatura,\n    en los planes de empleo joven, en la estrategia de empleo, en las\n    pol\u00edticas de formaci\u00f3n y en todo lo que nos queda por recorrer, pero\n    tambi\u00e9n lo haremos de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas, porque son\n    competentes en materia de empleo. ...\"", "\"... Es verdad\n    que en ese contexto econ\u00f3mico dif\u00edcil, desde que se puso en marcha la\n    reforma laboral, sobre todo en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2013, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social pr\u00e1cticamente fren\u00f3 su ca\u00edda interanual para situarse a\n    final de a\u00f1o, en diciembre, en el 0,5 %. ...\"", "\"... Pronto, en las pr\u00f3ximas semanas,\n    tendremos por primera vez en nuestro pa\u00eds desde que empez\u00f3 la crisis\n    tasas positivas de afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Usted sabe muy\n    bien, porque lee las estad\u00edsticas oficiales, que en el \u00faltimo trimestre\n    del a\u00f1o se ha creado empleo en t\u00e9rminos de\n    afiliaci\u00f3n media a la Seguridad Social, 52.195, y si elimin\u00e1semos el\n    efecto estacional de ese trimestre del a\u00f1o, la subida ser\u00eda de 106.574\n    personas. ...\"", "\"... Habla de m\u00e1s dinamismo en el mercado laboral, de una menor\n    rigidez en la regulaci\u00f3n laboral y de que est\u00e1 permitiendo que la\n    flexibilidad interna limite los ajustes v\u00eda despidos, es decir, se\u00f1or\u00edas,\n    que ha mantenido muchos empleos en esta etapa de salida de la recesi\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted ha se\u00f1alado en una parte de su intervenci\u00f3n, me\n    estoy refiriendo a la reforma de la contrataci\u00f3n a tiempo parcial, al\n    impulso de los contratos en pr\u00e1cticas, al nuevo sistema de simplificaci\u00f3n\n    administrativa de contratos, pasar de cuarenta y dos modalidades a cuatro\n    modalidades de contratos para que, por una parte, sea m\u00e1s f\u00e1cil contratar\n    para los empleadores y, por otra, se respeten las garant\u00edas de los\n    trabajadores. ...\"", "\"... Por eso,\n    una de las principales reformas que se pusieron en marcha desde el primer\n    momento fue la reforma laboral; por cierto, fue su Grupo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 el que dio apoyo a una reforma que est\u00e1 empezando moderadamente a\n    dar frutos, cuando sus primeros resultados se han producido en un\n    escenario muy complicado todav\u00eda hasta final de este a\u00f1o de recesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Es verdad\n    que en ese contexto econ\u00f3mico dif\u00edcil, desde que se puso en marcha la\n    reforma laboral, sobre todo en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2013, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social pr\u00e1cticamente fren\u00f3 su ca\u00edda interanual para situarse a\n    final de a\u00f1o, en diciembre, en el 0,5 %. ...\"", "\"... Tenemos que recordar tambi\u00e9n con ocasi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n que la\n    reforma ha tenido una acogida muy positiva entre los organismos\n    internacionales, entre los expertos nacionales e internacionales, entre\n    acad\u00e9micos de reconocido prestigio, y -por darles la \u00faltima noticia del\n    d\u00eda de hoy- tambi\u00e9n en el Foro de Davos que en este momento se est\u00e1\n    celebrando, en el panel de Europa ha habido una alabanza expresa a la\n    reforma laboral del Gobierno de Rajoy. ...\"", "\"... Todos han\n    recalcado la importancia de la flexibilidad como elemento determinante de\n    la reforma laboral, que ha supuesto -desde su puesta en marcha en ese\n    momento de recesi\u00f3n econ\u00f3mica en que empez\u00f3 a desarrollar sus efectos- el\n    mantenimiento de muchos empleos en nuestro pa\u00eds y adem\u00e1s se ha mejorado,\n    como todo el mundo ha reconocido, la relaci\u00f3n entre empleo y crecimiento\n    del producto interior bruto. ...\"", "\"... Juntos fuimos capaces de asumir un compromiso importante en la misma\n    reforma laboral, que fue evaluar por primera vez las pol\u00edticas p\u00fablicas,\n    algo que hizo una reforma laboral por primera vez en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... La reforma laboral de 2012 ha sido completada\n    recientemente con algunas medidas para mejorar el mercado de trabajo. ...\"", "\"... Fuimos capaces, junto a los\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas, de poner en marcha en\n    febrero del a\u00f1o pasado la estrategia de emprendimiento y empleo joven, un\n    instrumento que ya ha dado oportunidades de empleo por cuenta propia o\n    por cuenta ajena a m\u00e1s de 118.000 j\u00f3venes en Espa\u00f1a, casi 400 j\u00f3venes\n    cada d\u00eda desde entonces -tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a a m\u00e1s de 18.700 j\u00f3venes-,\n    que tiene, entre otras medidas, la tarifa plana de 50 euros que est\u00e1\n    funcionando como un revulsivo para la apuesta por el emprendimiento. ...\"", "\"... Del \u00e9xito de esa colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n depender\u00e1 que cada d\u00eda m\u00e1s espa\u00f1oles tengan oportunidades en\n    la modalidad de formaci\u00f3n, de pr\u00e1cticas o de un contrato que deseo, como\n    ministra del ramo, que sea indefinido y estable, por el bien de los\n    espa\u00f1oles, pero tambi\u00e9n pensando en un futuro mejor para todos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Campuzano, comparto plenamente su preocupaci\u00f3n por un tema\n    fundamental para toda la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n para el Gobierno,\n    que es la lucha contra el desempleo en nuestro pa\u00eds y la apuesta decidida\n    por pol\u00edticas que nos traigan cuanto antes un crecimiento econ\u00f3mico\n    generador de empleo, y adem\u00e1s tambi\u00e9n, se\u00f1or Campuzano, de empleo de\n    calidad. ...\"", "\"... Por eso estamos trabajando con los\n    interlocutores sociales desde hace meses en el nuevo modelo de formaci\u00f3n\n    para el empleo, que queremos firmar en el V acuerdo del subsistema de\n    formaci\u00f3n profesional para el empleo, con unos principios b\u00e1sicos\n    esenciales: garant\u00eda de calidad de la formaci\u00f3n, respuesta adecuada a las\n    necesidades del tejido productivo de cada lugar, eficiencia y\n    transparencia en la gesti\u00f3n de los fondos, competencia con los centros\n    privados y, por supuesto, evaluaci\u00f3n de cada uno de esos recursos\n    p\u00fablicos a disposici\u00f3n de la formaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario -y con esto termino, se\u00f1ora presidenta-\n    recuperar a fondo el di\u00e1logo social. ...\""]}, {"words": {"garant\u00eda juvenil": [3], "juvenil": [2], "seguridad social": [5], "paro": [0, 1], "di\u00e1logo social": [8], "contratos": [6, 7], "interlocutores sociales": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya le he dicho con anterioridad que el paro\n    evoluciona mejor porque hay menos parados en el a\u00f1o 2013 que en el a\u00f1o\n    2012 y estamos iniciando la senda que nos acerca hacia crecimientos de la\n    afiliaci\u00f3n media positiva en las pr\u00f3ximas semanas, porque a punto est\u00e1,\n    despu\u00e9s de la estabilizaci\u00f3n del mercado de trabajo, de dar la vuelta\n    tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de afiliaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos recorrido un largo camino, m\u00e1s\n    de seis a\u00f1os de crisis, y es la primera vez que un a\u00f1o sobre el anterior\n    se comporta mejor en t\u00e9rminos de paro registrado. ...\"", "\"... Le he\n    puesto algunos ejemplos en mi primera intervenci\u00f3n: la estrategia de\n    emprendimiento y empleo, el Plan de garant\u00eda juvenil espa\u00f1ola, el nuevo\n    c\u00f3mputo para el derecho a tiempo parcial. ...\"", "\"... Le he\n    puesto algunos ejemplos en mi primera intervenci\u00f3n: la estrategia de\n    emprendimiento y empleo, el Plan de garant\u00eda juvenil espa\u00f1ola, el nuevo\n    c\u00f3mputo para el derecho a tiempo parcial. ...\"", "\"... Estamos hablando con los\n    interlocutores sociales sobre el nuevo cambio, muy importante, de la\n    formaci\u00f3n para el empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Y le dar\u00e9 un\n    segundo dato: Aplazamientos a la Seguridad Social, en concreto el a\u00f1o\n    pasado, 2013, de m\u00e1s de 2.200 millones de euros; m\u00e1s de 116.000\n    aplazamientos, fundamentalmente de peque\u00f1a y mediana empresa porque la\n    mayor\u00eda son de menos de 90.000 euros, porque queremos seguir apostando\n    por el mantenimiento del empleo y por que las empresas encuentren luz en\n    este camino de transici\u00f3n a la recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda hacer menci\u00f3n, se\u00f1or Campuzano -usted se ha referido a eso en\n    su intervenci\u00f3n-, a lo que ha comentado respecto a algunas de las medidas\n    que hemos puesto en marcha; se ha referido a la simplificaci\u00f3n de\n    contratos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo siempre he dicho que era una simplificaci\u00f3n\n    administrativa de contratos, pasando de cuarenta y dos modalidades a\n    cuatro: indefinido, temporal, en pr\u00e1cticas y de formaci\u00f3n y aprendizaje. ...\"", "\"... Se\u00f1or Campuzano, di\u00e1logo social, siempre, permanente; dialogamos siempre. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 10, 12, 14, 16, 18, 20, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 36, 38, 39, 43, 45], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 13, 15, 17, 19, 24, 25, 27, 29, 30, 32, 34], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 9, 11], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [22, 41, 42, 44], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [35, 37, 40], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}