{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Ruiz Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez: \u00a1Muy\n    bien!- Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Bosch, estoy a favor\n    de que Espa\u00f1a sigua siendo tambi\u00e9n de los catalanes y de que todos\n    sigamos compartiendo y fortaleciendo nuestro proyecto com\u00fan de vivir\n    juntos y de aspirar conjuntamente a empresas que no podr\u00edamos alcanzar de\n    otro modo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted no es Robocop, se\u00f1or Rajoy, usted es el presidente\n    espa\u00f1ol y tiene criterio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y sobre todo lo que m\u00e1s nos une es lo\n    que podemos hacer juntos en el futuro: afrontar la crisis, recuperar la\n    econom\u00eda, sentar bases s\u00f3lidas para el futuro, aportar a ese gran proceso\n    de integraci\u00f3n del que hemos estado hablando aqu\u00ed, que es la Uni\u00f3n\n    Europea, ese espacio de convivencia, de libertad, de democracia, de\n    proyectos comunes, conjuntos, de integraci\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se nos pide que renunciemos a\n    nuestra identidad de gallegos, en mi caso, de catalanes y de espa\u00f1oles,\n    porque esas identidades enriquecen al conjunto y se suman, no excluyen en\n    absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que no se puede hacer es romper\n    la baraja, porque nada positivo se ha construido nunca en la historia de\n    ning\u00fan pueblo ni de ning\u00fan pa\u00eds rompiendo la baraja, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "concierto econ\u00f3mico": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, cuando\n    se conforme el Gobierno vasco en su momento, hablaremos del cupo, de la\n    ley quinquenal, de los nuevos impuestos y de todos aquellos asuntos que a\n    ustedes les parezca oportuno y conveniente en el bien entendido que para\n    que haya acuerdos, como es l\u00f3gico y natural, pero no es malo recordarlo,\n    es necesario que ambas partes cedan en sus posiciones y que no se hagan\n    planteamientos que no se pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Los presupuestos para el\n    a\u00f1o 2013 lo que hacen es establecer las condiciones para que se produzca\n    una mejora de la actividad que genere crecimiento y empleo, de la misma\n    manera que lo hacen las reformas estructurales que estamos poniendo en\n    marcha y de la misma manera que pueden contribuir a ello todas las\n    decisiones europeas sobre las que hemos debatido anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, los presupuestos tienen un objetivo: generar condiciones para que\n    haya actividad econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed, creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    los presupuestos en s\u00ed mismos ni crean ni destruyen, generan condiciones\n    para que se produzca actividad, crecimiento y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, le voy a decir, con los n\u00fameros que tienen, destruyen\n    empleo; con los de verdad, que son mucho peores, porque la econom\u00eda va a\n    decrecer seg\u00fan dice todo el mundo, se van a destruir cientos de miles de\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa realidad tiene varios\n    sustratos: primero, su reforma laboral, que, como ya le he dicho, no\n    funciona porque, perm\u00edtame que le diga, si usted abarata el despido con\n    una econom\u00eda en recesi\u00f3n, los empresarios despiden m\u00e1s, y es justamente\n    lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted que sentarse, tiene\n    usted que dialogar, tiene usted que pactar y tiene usted que cambiar, y\n    si no cambia su pol\u00edtica econ\u00f3mica y no cambia su pol\u00edtica de\n    relaciones laborales, cientos de miles de espa\u00f1oles se van a incorporar a\n    esta lista de 6 millones de personas que sufren el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, como\n    reflejan los Presupuestos Generales del Estado, el a\u00f1o que viene todav\u00eda\n    no va a ser un a\u00f1o bueno desde el punto de vista econ\u00f3mico, pero creo que\n    es bueno decir la verdad y que el Gobierno les diga a los espa\u00f1oles c\u00f3mo\n    ve \u00e9l las cosas, porque a la gente ya se la enga\u00f1\u00f3 durante demasiado\n    tiempo, y as\u00ed estamos viviendo las consecuencias que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [4, 5], "espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quer\u00eda saber qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Gobierno,\n    tanto en el plano diplom\u00e1tico como en el pol\u00edtico, para contrarrestar los\n    efectos nocivos de esta misiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, le quiero preguntar sobre la\n    carta que le dirigieron la semana pasada cuatro eurodiputados espa\u00f1oles a\n    la se\u00f1ora Reding en la que se hac\u00edan una serie de afirmaciones falsas, de\n    tergiversaciones evidentes y de acusaciones graves contra nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe, el intercambio epistolar entre la\n    vicepresidenta de la Comisi\u00f3n, la se\u00f1ora Reding, y nuestro pa\u00eds es\n    intenso en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, le quiero preguntar sobre la\n    carta que le dirigieron la semana pasada cuatro eurodiputados espa\u00f1oles a\n    la se\u00f1ora Reding en la que se hac\u00edan una serie de afirmaciones falsas, de\n    tergiversaciones evidentes y de acusaciones graves contra nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dice: En el momento\n    en que uno no est\u00e1 en la estructura militar, pol\u00edtica o lo que sea no\n    puede hacer m\u00e1s que declaraciones de car\u00e1cter personal, y quien quiera\n    llevar esto a otro nivel est\u00e1 sencilla y claramente mintiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os el voto CERA, el voto de los\n    residentes espa\u00f1oles en el extranjero, era un asunto entre el servicio\n    postal y el servicio postal de terceros pa\u00edses y la administraci\u00f3n\n    electoral espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la reforma de la Ley Electoral 2/2011 y con el\n    nuevo redactado del art\u00edculo 75 de dicha ley se incorpora el voto en urna\n    en embajadas o consulados o tambi\u00e9n el voto por correo interno en el\n    tercer pa\u00eds m\u00e1s la incorporaci\u00f3n en urna para su posterior traslado a\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE EXISTE\n    REPAGO EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Establece usted barreras,\n    desigualdades en el acceso a la justicia y desigualdades tambi\u00e9n en el\n    acceso a la tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la abogac\u00eda joven se manifiesta contra\n    esta ley de tasas que, por cierto, tambi\u00e9n culpabiliza en parte a la\n    abogac\u00eda de la necesidad de la ley, a la vez que se indica en la\n    exposici\u00f3n de motivos la necesidad de financiar la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, si usted considera que existe repago\n    en la justicia, porque los ciudadanos pagan a trav\u00e9s de sus impuestos la\n    justicia y la van a pagar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las tasas y muy\n    especialmente, se\u00f1or ministro, en Catalu\u00f1a, donde existe -usted lo ha\n    reconocido- una doble imposici\u00f3n, las tasas que aprob\u00f3 el Gobierno de la\n    Generalitat -en vigor desde el mes de mayo- y las tasas que van a pagar a\n    partir de ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha tra\u00eddo a la aprobaci\u00f3n de esta C\u00e1mara una nueva\n    ley de tasas que generaliza el pago de las tasas judiciales al conjunto\n    de los \u00f3rdenes jurisdiccionales, exceptuando la jurisdicci\u00f3n penal y la\n    jurisdicci\u00f3n militar, y generaliza y universaliza el pago de estas tasas\n    judiciales al conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para justicia gratuita, para\n    los colegios de abogados, incluido el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    financiar la justicia gratuita a trav\u00e9s de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted est\u00e1 obligado a garantizar el\n    acceso a la justicia en condiciones de igualdad y est\u00e1 obligado a dar una\n    respuesta a esta situaci\u00f3n de doble imposici\u00f3n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje esas\n    reformas que van en la l\u00ednea de la privatizaci\u00f3n de la justicia, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo\n    que vamos a recaudar por las tasas equivale aproximadamente al 10 % del\n    coste de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Financian el resto -que no me\n    oiga el se\u00f1or ministro de Hacienda- de los servicios p\u00fablicos con cargo a\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido que se aprueben ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n definitiva a armadores y tripulantes, que podr\u00e1n otorgarse\n    hasta 2017 y pagarse hasta 2019, cubriendo en la pr\u00e1ctica el periodo de\n    programaci\u00f3n, ayudas por paralizaci\u00f3n temporal de la actividad pesquera,\n    tambi\u00e9n a armadores y tripulantes en casos de medidas de urgencia como\n    cat\u00e1strofes naturales, interrupci\u00f3n de la vigencia de acuerdos o planes\n    plurianuales de gesti\u00f3n, ayudas para inversiones en seguridad, higiene y\n    selectividad en los buques, as\u00ed como ayudas para su modernizaci\u00f3n,\n    sustituyendo motores para reducir emisiones de CO2 para barcos\n    artesanales menores de 12 metros con motores de igual o menor potencia y\n    para barcos menores de 24 metros, con una reducci\u00f3n de la potencia de un\n    20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que usted est\u00e1 al frente del ministerio ha recortado\n    1 de cada 3 euros que hab\u00eda para educaci\u00f3n, y ha anunciado a Bruselas que\n    en 2015 el presupuesto caer\u00e1 hasta el 3,9 % del PIB, es decir, el del a\u00f1o\n    1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforman un art\u00edculo de la LOE\n    a la carta para privilegiar a setenta centros que segregan ni\u00f1os y ni\u00f1as,\n    de un total de 30.000, en contra de las sentencias del Tribunal Supremo,\n    igual que en los a\u00f1os sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica educativa": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, plantea usted en su pregunta por qu\u00e9 el Gobierno desea\n    volver atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa; retroceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no desea volver\n    atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa, pero si no fuera as\u00ed -y yo quisiera\n    responder a la pregunta que formula en sus propios t\u00e9rminos-, le dir\u00eda\n    que se trata de un reto muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente es muy dif\u00edcil hacer\n    retroceder la pol\u00edtica educativa, los resultados de la pol\u00edtica educativa\n    todo lo que ustedes han conseguido hacerla retroceder en estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los Gobiernos socialistas\n    han respetado y han mantenido este equilibrio, producto de nuestra\n    historia, pero en sus comunidades aut\u00f3nomas y con usted al frente de la\n    educaci\u00f3n est\u00e1n abusando y pervirtiendo este dif\u00edcil equilibrio que nos\n    dimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos entonces que hab\u00eda que crear una escuela p\u00fablica\n    fuerte, porque cuando usted estudi\u00f3 solo el 15 % de los que entonces\n    hac\u00edan bachillerato estudiaban en centros p\u00fablicos, pero a la vez se\n    acord\u00f3 que los numerosos centros privados se incorporaran al sistema, y\n    se cre\u00f3 una doble red, la p\u00fablica y la privada concertada; se apost\u00f3 por\n    una escuela compensatoria de las desigualdades y que no dejara a nadie\n    atr\u00e1s, y con el mismo esp\u00edritu conciliador de la transici\u00f3n se opt\u00f3 por\n    una escuela libre de prejuicios adoctrinadores y laica, pero con un\n    espacio para la formaci\u00f3n religiosa y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los constantes ataques a la escuela p\u00fablica, a sus\n    profesores, ahogando su financiaci\u00f3n, deteriorando su calidad, con apoyos\n    descarados a la concertada, y sus coqueteos, se\u00f1or ministro, con los\n    grupos ultracat\u00f3licos m\u00e1s rancios, pueden hacer saltar por los aires lo\n    que tanto tiempo nos cost\u00f3 construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2, 3], "centros": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No ser\u00eda usted capaz de citarme una sola medida de la reforma de la LOE\n    en que consiste la Lomce a trav\u00e9s de la cual se pueda adivinar el deseo\n    de favorecer a un tipo de centros sobre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un sistema que es absolutamente\n    neutral respecto a la titularidad de los centros, lamento mucho decirle\n    que no se sostiene su argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se inventa un designio, una idea que no est\u00e1 en\n    absoluto presente en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdaderamente un insulto a la\n    inteligencia sostener que un proyecto que lo \u00fanico que intenta es mejorar\n    la calidad de la ense\u00f1anza, sea quien sea el titular del centro, y por\n    supuesto mejorar sobre todo la calidad de la ense\u00f1anza sostenida con\n    fondos p\u00fablicos -insisto una vez m\u00e1s, sea quien sea el titular del\n    centro-, se dirige contra un determinado tipo de centro, porque no es\n    cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso quisiera\n    preguntarle si, m\u00e1s all\u00e1 de los espaldarazos de sus compa\u00f1eros de esca\u00f1o,\n    todos esos hechos le animan a continuar al frente del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha logrado la primera huelga de padres de alumnos,\n    ha indignado a Catalu\u00f1a con su intenci\u00f3n de espa\u00f1olizar a los ni\u00f1os\n    catalanes, y ha provocado que el principal partido de la oposici\u00f3n le\n    plantee una reprobaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El est\u00edmulo para continuar al frente de mis\n    responsabilidades como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte queda\n    expresado en la respuesta anterior, y es el de seguir trabajando\n    por mejorar la educaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y por mejorar tambi\u00e9n el resto\n    de las competencias que tengo atribuidas, las culturales y las\n    deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El est\u00edmulo para continuar al frente de mis\n    responsabilidades como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte queda\n    expresado en la respuesta anterior, y es el de seguir trabajando\n    por mejorar la educaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y por mejorar tambi\u00e9n el resto\n    de las competencias que tengo atribuidas, las culturales y las\n    deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La suya es una\n    visi\u00f3n nost\u00e1lgica, retr\u00f3grada de la educaci\u00f3n, muy lejos de la que\n    necesitamos precisamente en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que recortar en educaci\u00f3n es\n    hipotecar el futuro de nuestros j\u00f3venes y de nuestro pa\u00eds, y eso es muy\n    grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que recortar en educaci\u00f3n es\n    hipotecar el futuro de nuestros j\u00f3venes y de nuestro pa\u00eds, y eso es muy\n    grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a usted no le quieren ni los maestros, ni los profesores,\n    ni los alumnos, ni los padres, ni los rectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, yo le he dicho que mi est\u00edmulo es facilitar que mejore la educaci\u00f3n\n    de los ciudadanos; la educaci\u00f3n especialmente de los estudiantes, y la\n    educaci\u00f3n de los estudiantes espa\u00f1oles incluye la educaci\u00f3n de los\n    estudiantes catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, yo le he dicho que mi est\u00edmulo es facilitar que mejore la educaci\u00f3n\n    de los ciudadanos; la educaci\u00f3n especialmente de los estudiantes, y la\n    educaci\u00f3n de los estudiantes espa\u00f1oles incluye la educaci\u00f3n de los\n    estudiantes catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir facilitar que puedan ser\n    reflexivos, cr\u00edticos, abiertos, que puedan ser capaces de sentirse a\n    gusto con su identidad como espa\u00f1oles y como catalanes, y eso me parece\n    que es un objetivo absolutamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente en el Senado, hace\n    pocos d\u00edas, le record\u00e9 a un compa\u00f1ero suyo que el 72 % de los catalanes\n    se manifiesta totalmente de acuerdo con la idea de que la escuela debe\n    ense\u00f1ar a los ni\u00f1os catalanes a sentirse igualmente orgullosos de sus\n    identidades como catalanes y como espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ALGUNA MEDIDA PARA HACER\n    FRENTE AL INCREMENTO DE LA POBREZA Y LA DESIGUALDAD EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que est\u00e1 adoptando este Gobierno tienen como\n    objetivo el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, que como usted\n    sabe es lo que garantiza la igualdad y el bienestar de todos los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el camino m\u00e1s eficaz para acabar con la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "econom\u00eda": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han de\n    diferenciar lo urgente de lo importante; urgentes son las personas y su\n    desesperaci\u00f3n, no la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a el aumento de la pobreza y la desprotecci\u00f3n se nos presenta\n    con su cara m\u00e1s dura, y ante ello le pido a usted que priorice y acuerde\n    con el Gobierno de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 un plan de choque orientado a\n    devolver la seguridad y a parar los \u00edndices de pobreza ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    recortes est\u00e1n dejando a su suerte a un gran n\u00famero de ciudadanos que se\n    han quedado sin ning\u00fan tipo de colch\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n el Plan nacional de infancia y adolescencia est\u00e1 listo con\n    medidas dise\u00f1adas para erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ultimando\n    un Plan de apoyo integral a las familias, que son el eje de todas nuestra\n    pol\u00edticas y 6 de cada 10 euros de los presupuestos de 2013 se dedican a\n    pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    tenemos un Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que ofrece apoyo\n    integral a quienes est\u00e1n atravesando momentos especialmente duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un Gobierno que debilita al sector p\u00fablico no est\u00e1\n    representando los intereses generales y conduce al pa\u00eds al deterioro\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dedique menos recursos a salvar a los bancos y no\n    quite la paga de Navidad a los trabajadores de la Administraci\u00f3n p\u00fablica;\n    de lo contrario, los tendr\u00e1 usted el d\u00eda 14 en la huelga general en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    en cambio parte importante de la columna vertebral donde se sustenta el\n    Estado social y de derecho; son m\u00e9dicos, enfermeros, enfermeras,\n    maestros, profesoras, jueces, bomberos, agentes de seguridad,\n    trabajadores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que debilita al sector p\u00fablico no est\u00e1\n    representando los intereses generales y conduce al pa\u00eds al deterioro\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta es la pol\u00edtica que est\u00e1 haciendo el Gobierno desde\n    el minuto uno de esta legislatura, y quiero insistir y acabar\n    agradeciendo muy sinceramente y muy profundamente a quienes tienen que\n    pagar esas consecuencias porque su esfuerzo no va a ser bald\u00edo, y va a\n    ayudar a todos los espa\u00f1oles a superar esta crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la pol\u00edtica que est\u00e1 haciendo el Gobierno desde\n    el minuto uno de esta legislatura, y quiero insistir y acabar\n    agradeciendo muy sinceramente y muy profundamente a quienes tienen que\n    pagar esas consecuencias porque su esfuerzo no va a ser bald\u00edo, y va a\n    ayudar a todos los espa\u00f1oles a superar esta crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, no llame usted a la huelga y llame al trabajo (Rumores);\n    convoque usted a la gente de este pa\u00eds al esfuerzo colectivo, que es lo\n    que estamos haciendo desde el Gobierno de Espa\u00f1a, y lo estamos haciendo\n    con sentido de responsabilidad y con el reconocimiento de esa Funci\u00f3n\n    p\u00fablica que, como usted ha definido perfectamente, representa un pilar\n    fundamental del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto la previsi\u00f3n de celebrar\n    la Comisi\u00f3n en el mes de septiembre no ten\u00eda mayor sentido, una vez que\n    se precipitan esas elecciones y que no estaban en ning\u00fan calendario\n    pol\u00edtico ordinario, que sepamos, por lo menos por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE PENSANDO EL MINISTRO DE HACIENDA QUE EL PROYECTO DE\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA EL A\u00d1O 2013 ES EL M\u00c1S SOCIAL DE LA\n    HISTORIA DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Descontados los intereses, de\n    cada 100 euros del presupuesto, 63 se destinan a gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe cada 100 euros no van 56\n    a gasto social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe unos presupuestos\n    que efectivamente tienen un gran cargamento social o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su respuesta est\u00e1 cargada de arrogancia pol\u00edtica, pero sobre todo de\n    mucha falta de sensibilidad social, porque a final de a\u00f1o va a haber\n    muchas m\u00e1s personas en paro que no cobren ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n ni de\n    ayuda, va a haber mucha m\u00e1s gente desahuciada en la calle y va a haber\n    muchas m\u00e1s personas en los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es la crisis\n    econ\u00f3mica y los Presupuestos Generales del Estado sirven para acabar con\n    esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en su respuesta no ha sido capaz de decir que estos presupuestos no\n    son los m\u00e1s sociales de la historia, porque lo son, lo son en t\u00e9rminos de\n    dedicaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos a gasto social, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos austeros, rigurosos y con una gran\n    carga social, junto a las reformas estructurales, son los que tienen que\n    abrir la esperanza, las puertas de ilusi\u00f3n y de confianza a una sociedad\n    que efectivamente tiene muchos problemas en el \u00e1mbito social y a esos\n    problemas son a los que estamos dando respuesta desde las pol\u00edticas del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s tengo tambi\u00e9n el placer de anunciarle que\n    tendremos m\u00e1s contratos, puesto que estamos haciendo una labor comercial\n    muy intensa para garantizar la continuidad de los astilleros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La pregunta, se\u00f1or ministro, no responde a una\n    duda personal m\u00eda tras analizar los Presupuestos Generales del Estado,\n    que, en un acto incalificable, usted ha dicho que son los m\u00e1s sociales de\n    la democracia, sino m\u00e1s bien a la angustia y desesperaci\u00f3n de al menos\n    7.000 trabajadores del sector naval en la Bah\u00eda de C\u00e1diz, un sector que\n    usted conoce bien que es impulsor de la econom\u00eda por su capacidad de\n    arrastre sobre el resto del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComparte usted que por cada euro que se gasta el Estado en el sector\n    naval retornan 4 v\u00eda cotizaciones de la Seguridad Social e IRPF a las\n    propias arcas del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les va a servir ninguna barrera anticontaminaci\u00f3n para\n    parar este desastre social, el de usted y el del Gobierno al que usted\n    pertenece, si no lo remedia su \u00e1lter ego el se\u00f1or Soria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vamos a sacar a Navantia del debate pol\u00edtico, vamos a\n    hacer que sea lo que es, una empresa eficiente, moderna, productiva,\n    capaz de competir en el mundo -estos contratos vienen del mundo- y por\n    tanto no le quepa duda de que con el apoyo del Partido Socialista en\n    C\u00e1diz, en Andaluc\u00eda y en toda Espa\u00f1a podemos garantizar el futuro para\n    todos esos trabajadores, para toda la industria auxiliar que est\u00e1 detr\u00e1s\n    de Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y saqu\u00e9mosla de una vez de ese debate pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus caracter\u00edsticas, como ya ha\n    puesto de manifiesto el otro d\u00eda el subgobernador del Banco de Espa\u00f1a y\n    presidente del FROB, son un per\u00edmetro de activos que se van a transferir,\n    incluida la totalidad de cr\u00e9dito promotor, los activos inmobiliarios\n    adjudicados y las participaciones mayoritarias en empresas inmobiliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, anteayer, el lunes por la tarde, tuvimos reuni\u00f3n de\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, en la que acabamos el dictamen de la reforma\n    financiera, la tercera reforma, se\u00f1or De Guindos -la segunda la\n    dictaminamos hace unos d\u00edas y espero que tardemos todav\u00eda unos cuantos\n    meses en aprobar la pr\u00f3xima-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya de hablar de que este pa\u00eds necesita m\u00e1s\n    consensos y m\u00e1s di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tienen\n    ya un d\u00e9ficit en este presupuesto de la Seguridad Social de 10.500\n    millones generado por su ministro, por el se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos una democracia en la que el voto no sea un cheque en blanco sino\n    un contrato entre el ciudadano y el pol\u00edtico; contrato que tiene el\n    programa como eje fundamental, como garant\u00eda; contrato que signifique que\n    si no se cumple, algo tiene que pasar para que el representante d\u00e9 cuenta\n    de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n con una intenci\u00f3n muy clara, aparte de que\n    usted nos oiga, la de que en este Parlamento se pueda debatir lo que hoy\n    plantean muchos ciudadanos y ciudadanas en la calle y tambi\u00e9n lo que nos\n    dicen las encuestas y es que existe un descontento ciudadano con el\n    funcionamiento de la democracia y con la forma concreta en la que\n    funcionan las instituciones m\u00e1s representativas, y que adem\u00e1s hagamos\n    este debate sin caer en la demagogia, sin caer en descalificaciones\n    generales sobre la pol\u00edtica y los pol\u00edticos, es decir, con un debate\n    sereno en el que empecemos por reconocer -perm\u00edtame que se lo diga- que\n    hace falta regenerar la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no estamos de acuerdo en c\u00f3mo se est\u00e1n llevando las\n    cosas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo, por ejemplo, en que el Reglamento no\n    permita comisiones de investigaci\u00f3n salvo que las decida el grupo al que\n    se pretende investigar, causa, por ejemplo, de que hoy los ciudadanos y\n    ciudadanas de este pa\u00eds no puedan saber qu\u00e9 ha pasado y qu\u00e9 est\u00e1 pasando\n    con la crisis del sector financiero que ellos est\u00e1n pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el debate que vamos a hacer en\n    torno a la moci\u00f3n sea un debate en el que todos los grupos pol\u00edticos\n    podamos decir a la gente que estamos aqu\u00ed dispuestos a cambiar cosas para\n    conseguir que no se siga devaluando la democracia en este pa\u00eds y a partir\n    de esta reflexi\u00f3n vamos a ser beligerantes en la defensa de m\u00e1s\n    democracia, en la defensa de m\u00e1s pluralidad, de m\u00e1s cercan\u00eda y\n    transparencia a los ciudadanos, pero, como les dec\u00eda, sin demagogias, sin\n    entender que hay que hacer demagogia para discutir cara a cara con la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos escuchar a la sociedad; si la escuchan,\n    estoy seguro de que se convencer\u00e1n de que no tienen cuernos ni rabo, como\n    cre\u00edan en otra \u00e9poca hist\u00f3rica que ten\u00edamos la gente de izquierdas, sino\n    que es gente con ganas de aportar a este pa\u00eds muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "actividad": [1], "pa\u00eds": [7], "calidad": [6], "espa\u00f1oles": [4, 5], "pol\u00edtico": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendremos que\n    mejorar el funcionamiento de la justicia en t\u00e9rminos de independencia,\n    pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de agilidad; el de todos los organismos\n    reguladores y supervisores, pero tambi\u00e9n -y le hablo de lo que\n    corresponde m\u00e1s al Gobierno- las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, comparto su\n    preocupaci\u00f3n y creo que la primera actividad que nos corresponde es de\n    fondo, trabajar para solucionar la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 1995 y 1996 el n\u00famero de individuos que ve\u00eda a los\n    pol\u00edticos como un problema tambi\u00e9n era muy elevado, era la segunda\n    preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en septiembre del a\u00f1o 1995, que se\n    combinaba, tambi\u00e9n en una dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica, con problemas de\n    corrupci\u00f3n muy graves que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda usted, es pol\u00edtico o al menos se dedica\n    a la pol\u00edtica como yo -usted incluso lleva usted bastantes m\u00e1s a\u00f1os que\n    yo- y cada uno hablamos, usted, yo y todos, de la profesi\u00f3n que ejercemos\n    seg\u00fan la vocaci\u00f3n con que lo hagamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 1995 y 1996 el n\u00famero de individuos que ve\u00eda a los\n    pol\u00edticos como un problema tambi\u00e9n era muy elevado, era la segunda\n    preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en septiembre del a\u00f1o 1995, que se\n    combinaba, tambi\u00e9n en una dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica, con problemas de\n    corrupci\u00f3n muy graves que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque haremos que la democracia sirva bien a los problemas\n    espa\u00f1oles, incluso cuando son muy graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que m\u00e1s desconfianza genera en los ciudadanos no es la\n    pol\u00edtica, sino el populismo, y no creo que podamos lograr este objetivo\n    de mejorar la calidad de la democracia desde la ruptura y desde el\n    radicalismo, sino desde la moderaci\u00f3n y desde la concordia; no desde el\n    incumplimiento de la ley, sino desde su m\u00e1s estricto respeto; y no\n    denostando el sistema democr\u00e1tico, sino actuando individualmente con la\n    responsabilidad que se nos exige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entre todos, con la tarea\n    de todos y con la colaboraci\u00f3n de todos logramos sacar a este pa\u00eds de la\n    crisis, no me cabe ning\u00fan g\u00e9nero de duda de que esa percepci\u00f3n mejorar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A todos ellos representamos y de ninguno nosotros tenemos la\n    propiedad; tenemos simplemente un voto fiduciario que tenemos que ejercer\n    de la mejor\n    manera posible y el Gobierno haciendo reformas para intentar sacar a este\n    pa\u00eds de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el Gobierno el que tiene que\n    impulsar realmente esa necesidad de di\u00e1logo con la sociedad en momentos\n    dif\u00edciles, porque usted me habla de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar\n    en ese debate que mis compa\u00f1eros hacen d\u00eda a d\u00eda porque por este camino\n    no vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    queremos cambiar el sistema electoral por otro que sea justo y que si\n    somos representativos lo seamos de verdad de todos y de todas los\n    espa\u00f1oles y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, me ha hablado del sistema electoral y aunque sea en veinte\n    segundos quiero decirle que el problema del sistema electoral no es que\n    permita que gobierne el PSOE, que gobierne el Partido\n    Popular o que tengamos m\u00e1s o menos diputados, sino que es un sistema\n    electoral injusto y que significa que en este pa\u00eds no todos los votos\n    valen lo mismo y que usted tiene menos votos detr\u00e1s que un diputado de\n    Izquierda Unida porque se trata de un sistema injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, repito, tambi\u00e9n nos gusta hablar del\n    sistema electoral, porque no es que tengamos en un momento dado veinti\u00fan\n    o diez diputados, es que a la gente de izquierdas o del Partido Comunista\n    siempre nos han robado diputados en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, eso no es exclusividad de nadie ni de ning\u00fan partido\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds los ciudadanos se dieron\n    una Constituci\u00f3n que, en tanto que no se cambie, es el supremo contrato\n    que los que servimos a esta\n    democracia tenemos que respetar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12], "educaci\u00f3n": [7], "espa\u00f1oles": [14, 15, 16], "familias": [23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [8, 9, 10], "centros": [13], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "social": [25]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que todos est\u00e9n equivocados y que sea el Ministerio de Econom\u00eda\n    el \u00fanico que tenga raz\u00f3n, puede ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que se encontraron una econom\u00eda con problemas, por supuesto\n    que lo reconocemos, pero lo que tambi\u00e9n deben reconocer ustedes es que la\n    medicina que est\u00e1n aplicando conduce a la muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, que lo digo, lo dicen los\n    expertos, los analistas, los estudiosos de la econom\u00eda cuando afirman que\n    ese no es el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos olvidar\u00e1 aquel d\u00eda, y a los millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles que han visto recortar los gastos en educaci\u00f3n y\n    sanidad y est\u00e1n sufriendo las consecuencias, cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativa\n    a subir los impuestos indiscriminadamente a los trabajadores y a las\n    clases medias, es muy f\u00e1cil; la alternativa es subir los impuestos a los\n    grandes patrimonios, quitarles deducciones fiscales regresivas del\n    impuesto sobre la renta y establecer un suelo fiscal para las grandes\n    empresas para que paguen m\u00e1s por los beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativas en las 885 enmiendas que mi grupo\n    parlamentario ha presentado a los Presupuestos Generales del Estado;\n    alternativas para reactivar el consumo, para estimular la demanda interna\n    haciendo una reforma fiscal que mejore las rentas disponibles de las\n    familias y bajando el IVA como proponemos; alternativas para estimular la\n    inversi\u00f3n productiva, para crecer y crecer mejor y no volver a hacerlo\n    como lo hicimos en el pasado, demasiado dependientes de un solo sector;\n    alternativas para aumentar la inversi\u00f3n en I+D+i, en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y en nuestras infraestructuras\n    productivas y tur\u00edsticas; alternativas tambi\u00e9n a la sequ\u00eda del cr\u00e9dito\n    que sufre nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n causando m\u00e1s\n    recesi\u00f3n, m\u00e1s paro, m\u00e1s deuda y, lo que es peor, m\u00e1s dolor a los\n    ciudadanos y m\u00e1s pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de personas, una de cada cinco, est\u00e1n\n    ya en el umbral de la pobreza y no es por casualidad, es fruto de la\n    pol\u00edtica que ustedes est\u00e1n aplicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las razones\n    que le hacen pensar que esa tasa de crecimiento pueda ser cierta, porque\n    lo razonable -y otros centros de estudio as\u00ed lo dicen- es que nuestras\n    exportaciones crezcan como mucho al ritmo en que se espera que va a\n    crecer el comercio mundial el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n llama la atenci\u00f3n que prevean una mejor\u00eda del consumo privado\n    respecto a 2012 justo cuando los espa\u00f1oles est\u00e1n perdiendo m\u00e1s puestos de\n    trabajo, cuando m\u00e1s han perdido su renta disponible, cuando han subido\n    los impuestos, aumentan los precios y se les hace pagar m\u00e1s por los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    indicadores \u00faltimos sobre el comercio minorista, sobre el gasto en\n    tarjetas de cr\u00e9dito demuestran todo lo contrario; los espa\u00f1oles est\u00e1n con\n    el agua al cuello y mucho me temo que el \u00fanico consumo que va a subir es\n    el de los defraudadores, a quienes ustedes han perdonado los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos olvidar\u00e1 aquel d\u00eda, y a los millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles que han visto recortar los gastos en educaci\u00f3n y\n    sanidad y est\u00e1n sufriendo las consecuencias, cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable de la elaboraci\u00f3n del cuadro macroecon\u00f3mico y sabe\n    que cuando el Gobierno hace unas previsiones econ\u00f3micas carentes de rigor\n    y de credibilidad se da\u00f1a mucho la confianza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos\n    conocido el dato de la salida de capital desde enero hasta ahora y la\n    verdad es que es muy alarmante y uno de los principales indicadores de la\n    p\u00e9rdida de confianza de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana el presidente del Gobierno hac\u00eda alusi\u00f3n a las previsiones que\n    hace el Fondo Monetario Internacional respecto al resto de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, sin embargo, no tienen en cuenta cu\u00e1les son las\n    previsiones del FMI respecto a nuestro propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El FMI reconoce que se equivocaron, que hab\u00edan hecho las estimaciones con\n    unos multiplicadores del 0,5 y admite que, a la vista de los resultados,\n    donde se est\u00e1n produciendo importantes ajustes fiscales en un marco de\n    excesivo endeudamiento, como es el caso de nuestro pa\u00eds, esos\n    multiplicadores est\u00e1n por encima del 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una p\u00e9rdida de tal magnitud del poder adquisitivo\n    de las familias, \u00bfcree de verdad que va a subir el consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativas en las 885 enmiendas que mi grupo\n    parlamentario ha presentado a los Presupuestos Generales del Estado;\n    alternativas para reactivar el consumo, para estimular la demanda interna\n    haciendo una reforma fiscal que mejore las rentas disponibles de las\n    familias y bajando el IVA como proponemos; alternativas para estimular la\n    inversi\u00f3n productiva, para crecer y crecer mejor y no volver a hacerlo\n    como lo hicimos en el pasado, demasiado dependientes de un solo sector;\n    alternativas para aumentar la inversi\u00f3n en I+D+i, en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y en nuestras infraestructuras\n    productivas y tur\u00edsticas; alternativas tambi\u00e9n a la sequ\u00eda del cr\u00e9dito\n    que sufre nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica raz\u00f3n de que persistan en este error\n    es que utilicen el d\u00e9ficit como una coartada; una coartada para acabar\n    con algo que nunca les gust\u00f3: el Estado social de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo les importa que desde la oposici\u00f3n se les tienda una mano para dar una\n    salida com\u00fan a los principales problemas de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [21], "empresas": [17, 18], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, sus \u00faltimas palabras me han recordado el discurso\n    que hizo un famoso Premio Nobel de Econom\u00eda cuando le dieron el premio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo: Yo nunca hubiera instaurado un premio Nobel de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la actitud que embarga al ministro de Econom\u00eda como\n    economista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras reformas importantes que esperamos y estamos\n    convencidos de que tendr\u00e1n un impacto directo sobre nuestra econom\u00eda son\n    las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprovecharemos para aprobar una\n    nueva ley de servicios profesionales, sobre todo en \u00e1mbitos que estaban\n    especialmente regulados, que han sido identificados conjuntamente con la\n    Comisi\u00f3n Europea y que permitir\u00e1 en \u00faltima instancia -como dec\u00eda\n    anteriormente-, a trav\u00e9s de una contracci\u00f3n de los m\u00e1rgenes de dichos\n    servicios profesionales, aportar al crecimiento potencial de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el proceso de crear un nuevo mercado de pagar\u00e9s de\n    empresas a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un mercado alternativo de renta fija,\n    un mercado alternativo burs\u00e1til y la creaci\u00f3n de un fondo de\n    titularizaci\u00f3n de pymes a trav\u00e9s de la reforma de Fonpyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o, nuestro tradicional\n    y secular d\u00e9ficit comercial con los alemanes se est\u00e1 reduciendo en m\u00e1s de\n    un 50 % y nuestras exportaciones a dicho pa\u00eds est\u00e1n creciendo a tasas\n    superiores al 7 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque puede llevar a que los economistas abandonemos lo que tiene\n    que ser el estado natural de un investigador social, que en \u00faltima\n    instancia es un economista, y empecemos a hacer proyecciones sobre el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El cuadro macroecon\u00f3mico no se llama la\n    relaci\u00f3n de objetivos del Gobierno, se llama c\u00f3mo va a crecer la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo se van a generar los ingresos y c\u00f3mo se van a pagar los\n    gastos, y c\u00f3mo se van a cumplir los compromisos del objetivo de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presentan un cuadro que es un maquillaje, est\u00e1n negociando el intentar\n    conseguir que se relajen los objetivos y despu\u00e9s vendr\u00e1n con m\u00e1s ajustes\n    porque lo que conseguir\u00e1n ser\u00e1 menor que lo que necesita la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que nuestra econom\u00eda, nuestro sector exterior ha\n    mejorado, fruto del trabajo de antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo\n    que se r\u00eda, se\u00f1or Pujalte, porque es motivo de alegr\u00eda que nuestras\n    empresas sean m\u00e1s competitivas, pero lo que le quiero decir es que hemos\n    conseguido que nuestras exportaciones crezcan como el comercio mundial,\n    pero m\u00e1s no, es muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, hemos tenido decisiones importantes de multinacionales del\n    sector de las manufacturas, del sector del autom\u00f3vil -por parte de Ford,\n    de Renault, de Seat- en las que se pone de manifiesto que el sector\n    exportador espa\u00f1ol es competitivo y que efectivamente la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era de recibo, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, que con la\n    regulaci\u00f3n que ten\u00edamos en nuestro pa\u00eds, cuando a una empresa espa\u00f1ola se\n    le ca\u00eda la demanda, lo que hac\u00eda inmediatamente era siempre lo mismo:\n    echar a los temporales, que son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [4], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy un procesado tiene lo que llaman algunos expertos, con una\n    probablemente justicia, una condena de telediario, que es tanto como\n    decir: poco da lo que despu\u00e9s vaya a decir el juez, poco da c\u00f3mo va a\n    evolucionar el procedimiento; da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos los\n    casos hay doctrina del Tribunal Constitucional -el tiempo se me va-, y no\n    puedo explicarle que cuando se reform\u00f3 el 384 bis, para delitos de\n    terrorismo, el Tribunal Constitucional lo acept\u00f3 frente a un recurso del\n    Parlamento vasco solamente con un car\u00e1cter excepcional por la gravedad\n    del asunto y siempre acompa\u00f1ado de una situaci\u00f3n de prisi\u00f3n preventiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy vivimos en un\n    pa\u00eds donde lo que signific\u00f3 una garant\u00eda para los ciudadanos, nadie\n    podr\u00eda ser juzgado sin ser procesado, y despu\u00e9s con el procedimiento\n    abreviado, nadie podr\u00eda ser juzgado sin ser previamente imputado, que es\n    lo mismo que decir: nadie sin que se le garanticen plenamente sus\n    derechos constitucionales podr\u00e1 ser sometido a juicio, se ha convertido\n    en una condena, en una condena social, en una precondena que no est\u00e1\n    vinculada directamente con la jur\u00eddica, pero no le falta a usted raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser que vivamos en un pa\u00eds donde el reconocimiento\n    de las garant\u00edas procesales se convierta en una condena previa hasta el\n    punto de que su se\u00f1or\u00eda, defendiendo una causa que me consta que su\n    intenci\u00f3n es leg\u00edtima, me dice que por esa condena previa, sin que se\n    haya producido ni siquiera pronunciamiento judicial, ya tenemos que\n    privarle de alguno de sus derechos: el derecho a ser elegido o el derecho\n    a ejercer un cargo p\u00fablico, que les recuerdo que en nuestra legislaci\u00f3n\n    son penas, una principal y otra accesoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy vivimos en un\n    pa\u00eds donde lo que signific\u00f3 una garant\u00eda para los ciudadanos, nadie\n    podr\u00eda ser juzgado sin ser procesado, y despu\u00e9s con el procedimiento\n    abreviado, nadie podr\u00eda ser juzgado sin ser previamente imputado, que es\n    lo mismo que decir: nadie sin que se le garanticen plenamente sus\n    derechos constitucionales podr\u00e1 ser sometido a juicio, se ha convertido\n    en una condena, en una condena social, en una precondena que no est\u00e1\n    vinculada directamente con la jur\u00eddica, pero no le falta a usted raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 7, 10, 14, 16, 17, 19, 21, 23, 25, 28, 30, 32, 33, 35, 37, 38, 40, 45, 46, 48, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Alfred Bosch i Pascual", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [6, 12, 13, 15, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 29, 34, 36, 39, 41, 42, 43, 49, 50, 51, 52, 53], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 9], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [11], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [31, 44, 47], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}