{"blocks": [{"words": {"alumnos": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\"", "\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta frase no hay ninguna apelaci\u00f3n a principios importantes en\n    educaci\u00f3n, como el esfuerzo, el trabajo o el estudio, y luego los efectos\n    son muy negativos, se\u00f1or Sevilla, porque alguien se puede creer que puede\n    hacer opas, liquidar el mercado, manipular la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores, asuntos todos estos que espero que explique aqu\u00ed el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 esta C\u00e1mara es apropiada, m\u00e1s que para hablar de las\n    carencias de quienes estamos representando a los ciudadanos, que ser\u00e1n\n    siempre subjetivas y que en todo caso creo que exigen un respeto natural\n    por lo que esta instituci\u00f3n representa, para que hablemos de las\n    necesidades de los espa\u00f1oles, de los j\u00f3venes, de las necesidades de la\n    educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [2], "educaci\u00f3n": [0], "fracaso escolar": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [8], "sistema educativo": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7], "resultados": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"", "\"... Para ello necesitamos un\n    sistema educativo con m\u00e1s medios, con m\u00e1s recursos, con m\u00e1s apoyo y\n    refuerzo a aquellos j\u00f3venes que pueden tener dificultades. ...\"", "\"... No necesitamos\n    un sistema educativo que excluya y que seleccione; necesitamos un sistema\n    educativo que ampl\u00ede, apoye a todos e integre a todos los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds para que puedan llegar al mayor nivel educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"", "\"... Aumentar el 60 por\n    ciento de presupuesto de educaci\u00f3n, con 200.000 j\u00f3venes que pueden tener\n    una beca y que antes no ten\u00edan. ...\"", "\"... Incorporar 7.000 millones de\n    euros en memoria econ\u00f3mica en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y tener un\n    objetivo claro: cuatro de cada cinco j\u00f3venes tienen que tener la\n    educaci\u00f3n superior a la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"", "\"... Su gesti\u00f3n ha dado\n    malos resultados, pero la de este Gobierno mejorar\u00e1 la educaci\u00f3n en\n    nuestro... ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"", "\"... Su gesti\u00f3n ha dado\n    malos resultados, pero la de este Gobierno mejorar\u00e1 la educaci\u00f3n en\n    nuestro... ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    grupo de trabajo, que coordina el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda por\n    la Administraci\u00f3n del Estado, se reuni\u00f3 por primera vez el d\u00eda 13 de\n    abril de 2007 para iniciar sus tareas acordando reunirse de nuevo el d\u00eda\n    7 de mayo. ...\"", "\"... Por otra parte, quiero informarle tambi\u00e9n de que el 11 de\n    enero pasado, apenas un mes despu\u00e9s de la constituci\u00f3n del nuevo Gobierno\n    de la Generalitat, tuvo lugar una reuni\u00f3n entre representantes de la\n    Secretar\u00eda General de Presupuestos y Gastos del Ministerio de Econom\u00eda y\n    representantes de la Consejer\u00eda de Econom\u00eda y Hacienda de la Generalitat. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El jefe de ETA ha reconocido la\n    vinculaci\u00f3n y Batasuna ha elaborado las listas. ...\"", "\"... La estrategia es clar\u00edsima: que se frenen unas cuantas\n    candidaturas se\u00f1uelo para que pase el partido ANV con las listas que\n    interesan a ETA. ...\"", "\"... Cont\u00e9steme, por favor, se\u00f1or\u00eda, \u00bfvan a impedir que\n    ETA-Batasuna, convertida ahora en ETA-ANV, se presente a las elecciones,\n    s\u00ed o no? ...\"", "\"... Este terrorista, como todos\n    recordar\u00e1n, celebr\u00f3 en la c\u00e1rcel los asesinatos de ETA con champ\u00e1n y\n    langostinos. ...\"", "\"... Espero que no le veamos festejar con su novia en una terraza\n    de San Sebasti\u00e1n el regreso de ETA a las instituciones. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el s\u00e1bado pasado hubo\n    una manifestaci\u00f3n en defensa de los derechos del pueblo saharaui. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como\n    sabe, ha habido unas proposiciones no de ley en este hemiciclo y en el\n    Senado que han recogido el apoyo y el respaldo de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas, incluidas, l\u00f3gicamente, las del Partido Socialista. ...\"", "\"... Como\n    sabe, ha habido unas proposiciones no de ley en este hemiciclo y en el\n    Senado que han recogido el apoyo y el respaldo de todas las fuerzas\n    pol\u00edticas, incluidas, l\u00f3gicamente, las del Partido Socialista. ...\"", "\"... Este Gobierno lo est\u00e1 haciendo apoy\u00e1ndose en Naciones Unidas, apoy\u00e1ndose\n    en el compromiso de todas las partes y buscando un consenso de todas las\n    fuerzas pol\u00edticas para encontrar una soluci\u00f3n definitiva al problema del\n    S\u00e1hara Occidental. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen una\n    pol\u00edtica exterior radical, y yo les pido que rectifiquen ya, que hagan\n    una pol\u00edtica sensata, que es lo que tienen que hacer ustedes, defendiendo\n    los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles; h\u00e1ganlo, por favor, se\u00f1or\n    ministro. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este Gobierno hace una\n    pol\u00edtica serena, constructiva, comprometida con el objetivo que usted ha\n    se\u00f1alado: la defensa de los derechos del pueblo saharaui, algo sobre lo\n    que todos estamos muy preocupados. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS FIJADOS POR EL GOBIERNO EN MATERIA DE JUSTICIA,\n    EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS DE JUSTICIA E INTERIOR DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "pol\u00edtica antiterrorista": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, habr\u00e1 visto por el literal de la pregunta que\n    los socialistas hemos tenido la ocurrencia de preguntarle por temas de su\n    incumbencia, de responsabilidad de su ministerio y sobre una reuni\u00f3n que\n    se celebr\u00f3 la semana pasada del Consejo de Ministros de Justicia e\n    Interior; cosas de la justicia que interesan a los ciudadanos. ...\"", "\"... La justicia, en\n    la que todos creemos, sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas usted el primero, va a\n    contribuir a poner la\n    verdad en su sitio y a poner la mentira sobre la que cabalgan m\u00e1s de uno y\n    m\u00e1s de dos en el rinc\u00f3n de la historia que se merece. ...\"", "\"... Por eso vuelvo a lo\n    que interesa a los ciudadanos, a esa pregunta que le formulo: \u00bfQu\u00e9 fue lo\n    que pas\u00f3 en esa reuni\u00f3n de ministros de Justicia, que es lo que interesa\n    a los espa\u00f1oles, qu\u00e9 resolvieron, qu\u00e9 problemas intentaron resolver y,\n    sobre todo, qu\u00e9 objetivos se marca el Gobierno... ...\"", "\"... En ese sentido, le digo que nosotros no vamos a preguntarle ni por su\n    pasado profesional ni por la pol\u00edtica antiterrorista ni por esos agujeros\n    negros que parece que ya ni son ni agujeros ni son negros. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No hubo acuerdo, sin embargo, en el\n    nivel de garant\u00edas en el \u00e1mbito del proceso penal que deben tener los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es cierto que en nuestro pa\u00eds en materia de contrato de seguros existe una\n    regulaci\u00f3n variada pero insuficiente en la medida en que ninguna de las\n    normas cubr\u00eda esta situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde ese d\u00eda 19\n    de junio pr\u00f3ximo todos los ciudadanos de este pa\u00eds y quienes en \u00e9l\n    habiten tendr\u00e1n la oportunidad de constatar, consultando el Registro de\n    actos de \u00faltima voluntad, no solo que una persona ha fallecido sino que\n    en el mismo instante tendr\u00e1n tambi\u00e9n la oportunidad de saber si el\n    fallecido ten\u00eda contratado un seguro que diera cobertura al hecho del\n    fallecimiento y del que pudieran resultar beneficiarios. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "sistema educativo": [0], "calidad": [2], "conferencia sectorial": [1], "administraciones educativas": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su\n    propuesta, tal como est\u00e1 planteada, sin m\u00e1s, es nefasta porque va a\n    provocar mucho desorden, y el desorden es lo peor que puede pasarle a un\n    sistema educativo enfermo como es el espa\u00f1ol; enfermo no por la acci\u00f3n de\n    las administraciones educativas, sino que tiene un culpable, un\n    responsable, que es el modelo educativo de la Logse, que es\n    responsabilidad de ustedes. ...\"", "\"... Ayer, los representantes de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas\n    por el Partido Popular no dieron ning\u00fan portazo, hicieron lo que ten\u00edan\n    que hacer con sentido de la responsabilidad: pedir que esta cuesti\u00f3n tan\n    relevante se debatiera en el seno de la conferencia sectorial, usted con\n    los consejeros, porque es una transformaci\u00f3n sustancial del modelo de\n    bachillerato y no se puede ventilar como un mero tr\u00e1mite. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo ya no conf\u00edo en que usted nos diga aqu\u00ed que est\u00e1\n    dispuesta a retirar la medida y a debatirla en serio en medio de un\n    modelo de bachillerato con rigor, porque la veo cada vez m\u00e1s atada al\n    esp\u00edritu de la Logse, que cabalga de nuevo ahora con su propuesta de\n    degradaci\u00f3n de la calidad del bachillerato por la puerta de atr\u00e1s. ...\"", "\"... y en especial a los que lo votaron: Los\n    alumnos promocionar\u00e1n de primero a segundo cuando hayan superado las\n    materias cursadas o tengan evaluaci\u00f3n negativa en dos materias como\n    m\u00e1ximo. ...\"", "\"... Va a generar falsas expectativas precisamente\n    en los alumnos a los que va a perjudicar m\u00e1s, porque va a degradar el\n    car\u00e1cter proped\u00e9utico del bachillerato, que tiene como misi\u00f3n que el\n    alumno adquiera y asiente conocimientos b\u00e1sicos para prepararle\n    debidamente a los estudios superiores. ...\"", "\"... Su\n    propuesta, tal como est\u00e1 planteada, sin m\u00e1s, es nefasta porque va a\n    provocar mucho desorden, y el desorden es lo peor que puede pasarle a un\n    sistema educativo enfermo como es el espa\u00f1ol; enfermo no por la acci\u00f3n de\n    las administraciones educativas, sino que tiene un culpable, un\n    responsable, que es el modelo educativo de la Logse, que es\n    responsabilidad de ustedes. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [4, 5], "centros": [7, 8], "administraciones educativas": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Le felicito, sus hijos han\n    entendido muy bien lo que dice la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y le puedo\n    asegurar que el real decreto que hemos propuesto como borrador no\n    incumple la ley. ...\"", "\"... Creo que es lo \u00faltimo que deber\u00eda hacer un Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, y lamento much\u00edsimo que usted participe de esa opini\u00f3n. ...\"", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"", "\"... Si le sirve de algo le dir\u00e9 que los\n    directores de los centros escolares han valorado positivamente esta\n    propuesta. ...\"", "\"... Est\u00e1 muy lejos de nuestra intenci\u00f3n\n    crear desorden en los centros escolares. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [3], "formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [4, 5, 6], "abandono escolar": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos de enhorabuena, se\u00f1ora ministra, hoy hablamos m\u00e1s de educaci\u00f3n y\n    hablamos de m\u00e1s educaci\u00f3n, y en este tema los ciudadanos ya pueden\n    percibir con claridad dos posiciones enfrentadas: de un lado, quienes\n    proponen soluciones para hacer frente a las necesidades de nuestro\n    sistema y, de otro, quienes no tienen ning\u00fan empacho en seguir\n    descalificando a la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y a las medidas que la\n    desarrollan, por supuesto sin proponer alternativa ninguna. ...\"", "\"... Un buen numero de profesores\n    de todos los niveles apoyan de forma expl\u00edcita las medidas recogidas en\n    la propuesta de su ministerio; una propuesta que traslada a los\n    institutos, no lo olvidemos, el sistema curricular que ya se emplea en la\n    educaci\u00f3n superior. ...\"", "\"... Miles de j\u00f3venes\n    podr\u00e1n encontrar en la nueva propuesta un incentivo para ampliar su\n    esfuerzo y su formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de lo que hemos escuchado esta tarde produce asombro constatar\n    hasta qu\u00e9 grado los responsables del Partido Popular desconocen la\n    realidad de nuestra escuela, hasta qu\u00e9 grado desconocen lo que ocurre en\n    las aulas de bachillerato y hasta qu\u00e9 grado desconocen las pr\u00e1cticas\n    habituales de las juntas de evaluaci\u00f3n de nuestros centros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Parlamentario\n    Socialista le instamos a que siga trabajando como lo viene haciendo, con\n    rigor, con di\u00e1logo y sobre la base del respeto competencial, apostando\n    por modelos organizativos flexibles y reforzando la autonom\u00eda de los\n    centros. ...\"", "\"... Muchas familias encontrar\u00e1n una nueva\n    oportunidad para seguir apoyando a sus hijos a esforzarse para evitar la\n    frustraci\u00f3n que supone el abandono escolar. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "calidad": [5], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"", "\"... Se proponen cambios en las\n    materias que aseguren una actualizaci\u00f3n de la formaci\u00f3n que debe recibir\n    un bachiller en el momento actual e incorporen campos de formaci\u00f3n\n    ausentes en el modelo hasta ahora vigente. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n com\u00fan del\n    bachillerato carec\u00eda de una materia cuyo objetivo fuera contribuir a la\n    mejora de la formaci\u00f3n cient\u00edfica del alumnado, lo que supon\u00eda un\n    reduccionismo de lo que significa hoy una formaci\u00f3n com\u00fan en un mundo en\n    el que los conocimientos cient\u00edficos son fundamentales para com\n    prender mejor el mundo, opinar y tomar decisiones. ...\"", "\"... Esta incorporaci\u00f3n completa\n    las modalidades de bachillerato, a la vez que mejora la conexi\u00f3n entre\n    esta etapa educativa y la formaci\u00f3n art\u00edstica que proporcionan las\n    ense\u00f1anzas art\u00edsticas profesionales. ...\"", "\"... En\n    s\u00edntesis, estas novedades contribuyen, me importa mucho se\u00f1alarlo, a la\n    mejora de la calidad, buscando adem\u00e1s la flexibilidad, pero manteniendo\n    todos los niveles de exigencia y de sistema de evaluaci\u00f3n por materias de\n    las condiciones para la promoci\u00f3n al segundo curso y de los requisitos de\n    titulaci\u00f3n exactamente iguales a los establecidos en las dos leyes\n    educativas anteriores. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea se enmarca la Ley para el acceso electr\u00f3nico\n    de los ciudadanos a las administraciones p\u00fablicas, que hemos aprobado\n    hace tan solo unos d\u00edas en esta C\u00e1mara con un amplio consenso y que en\n    estos momentos se encuentra en tr\u00e1mite en el Senado. ...\"", "\"... No hay que olvidar tampoco otras iniciativas, como\n    el impulso de la \u00e9tica en la conducta de los altos cargos de la\n    Administraci\u00f3n a trav\u00e9s del desarrollo del c\u00f3digo del buen gobierno, la\n    Ley de Conflicto de Intereses que usted mismo acaba de mencionar, el\n    fomento del di\u00e1logo social y el reconocimiento del trabajo y papel de los\n    funcionarios espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA EL PROTOCOLO COM\u00daN PARA LA ACTUACI\u00d3N SANITARIA\n    ANTE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO VA A MEJORAR LA ATENCI\u00d3N QUE SE OFRECE DESDE\n    LOS SERVICIOS SANITARIOS A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia de g\u00e9nero es un problema social complejo,\n    fruto de la desigualdad entre mujeres y hombres asentada hist\u00f3ricamente\n    en nuestras sociedades. ...\"", "\"... Recientemente hemos conocido por\n    los medios de comunicaci\u00f3n que en pa\u00edses n\u00f3rdicos como Noruega o Suecia,\n    lugares a los que miramos con cierta nostalgia por el mayor desarrollo en\n    los modelos de bienestar que poseen, hay m\u00e1s mujeres asesinadas por\n    violencia de g\u00e9nero que en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy existen m\u00e1s juzgados\n    de violencia sobre la mujer; hay m\u00e1s efectivos policiales especializados;\n    hay mejores protocolos de actuaci\u00f3n; hay m\u00e1s y mejor coordinaci\u00f3n, pero a\n    pesar de todo siguen muriendo mujeres. ...\"", "\"... Mi grupo le pregunta: \u00bfen qu\u00e9 medida va a mejorar\n    el citado protocolo la atenci\u00f3n que se ofrece desde los servicios\n    sanitarios a las mujeres... ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia de g\u00e9nero es un problema social complejo,\n    fruto de la desigualdad entre mujeres y hombres asentada hist\u00f3ricamente\n    en nuestras sociedades. ...\"", "\"... Y eso ocurre porque a\u00fan no se han dado\n    en nuestras sociedades cambios estructurales que den paso a un modelo\n    social que erradique la discriminaci\u00f3n y la desigualdad de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Mi grupo le pregunta: \u00bfen qu\u00e9 medida va a mejorar\n    el citado protocolo la atenci\u00f3n que se ofrece desde los servicios\n    sanitarios a las mujeres... ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "atenci\u00f3n": [3, 4, 5], "mujeres": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La \u00fanica vacuna contra la\n    violencia de g\u00e9nero es el cumplimiento de las pol\u00edticas de igualdad y una\n    educaci\u00f3n para todos en igualdad. ...\"", "\"... Para paliar este problema estamos actuando desde\n    que llegamos al Gobierno en la prevenci\u00f3n y en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que padecen violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n con otros ministerios y\n    con los organismos competentes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted muy bien ha dicho, la violencia de g\u00e9nero es una lacra\n    social de consecuencias dram\u00e1ticas para quien la sufre directa o\n    indirectamente -tambi\u00e9n para los ni\u00f1os- y produce graves da\u00f1os en la\n    salud f\u00edsica y ps\u00edquica de quien la padece, da\u00f1os que hasta pueden llegar\n    a provocar la muerte. ...\"", "\"... Para paliar este problema estamos actuando desde\n    que llegamos al Gobierno en la prevenci\u00f3n y en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que padecen violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n con otros ministerios y\n    con los organismos competentes. ...\"", "\"... La Comisi\u00f3n contra la violencia de\n    g\u00e9nero, del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud,\n    constituida el 17 de noviembre de 2004, asumi\u00f3 la gesti\u00f3n de los\n    compromisos sanitarios incluidos en esa Ley de\n    protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero, entre otros la\n    elaboraci\u00f3n de un protocolo com\u00fan para la actuaci\u00f3n sanitaria ante esa\n    violencia de g\u00e9nero, protocolo que se elabor\u00f3 de manera consensuada con\n    las comunidades aut\u00f3nomas y con las sociedades cient\u00edficas m\u00e1s\n    importantes, en particular las de atenci\u00f3n primaria, que se present\u00f3 en\n    el pleno del consejo interterritorial del 11 de diciembre de 2006 y que\n    tiene por objetivo ofrecer a los profesionales sanitarios pautas de\n    actuaci\u00f3n en la atenci\u00f3n, seguimiento, prevenci\u00f3n y diagn\u00f3stico temprano\n    de la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Incluye la atenci\u00f3n primaria y las urgencias y\n    define un sistema de actuaci\u00f3n sencillo para la detecci\u00f3n, la\n    identificaci\u00f3n y la valoraci\u00f3n de los casos y situaciones posibles. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 prevista, por supuesto, la recogida\n    sistem\u00e1tica de informaci\u00f3n, tambi\u00e9n la elaboraci\u00f3n de una encuesta\n    poblacional sobre la percepci\u00f3n y opiniones del cumplimiento de la ley,\n    la definici\u00f3n de los indicadores clave para monitorizar el problema y el\n    impacto de las actividades y medidas de prevenci\u00f3n y control del\n    tabaquismo, la realizaci\u00f3n de estudios epidemiol\u00f3gicos y de investigaci\u00f3n\n    relacionados con la prevenci\u00f3n y control del tabaquismo, pero tambi\u00e9n la\n    comparativa de nuestra legislaci\u00f3n y de la implantaci\u00f3n de la misma con\n    la que est\u00e1n llevando a cabo otros pa\u00edses europeos, porque\n    afortunadamente son ya varios los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que se han\n    incorporado de manera clara a esta lucha contra el h\u00e1bito del tabaquismo\n    en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\""]}, {"words": {"vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"", "\"... Porque se puede\n    pensar que un ladr\u00f3n robe y que un terrorista mate, pero lo que no puedes\n    pensar es que el Gobierno de Espa\u00f1a, con el se\u00f1or Zapatero al frente, te\n    abandone y te desampare en la defensa de la libertad en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras el atentado de la T-4, usted afirmaba taxativamente\n    que ETA se hab\u00eda cargado el proceso de paz y, por tanto, me gustar\u00eda que\n    nos explicara c\u00f3mo es posible que dos etarras detenidos en Francia a\n    finales de marzo se autocalificaran como interlocutores, teniendo en su\n    poder n\u00fameros de tel\u00e9fono de autoridades. ...\""]}, {"words": {"eta": [2, 3], "vasco": [1], "pa\u00eds": [4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que ha quedado claro, pese a que a usted\n    le moleste, no es que nosotros estemos haciendo una batalla, todo lo\n    contrario: estamos evidenciando la dejaci\u00f3n de funciones que est\u00e1\n    haciendo este ministerio, usted muy en concreto, porque lo que han hecho\n    ha sido abandonar la lucha contra el terrorismo de ETA y eso nosotros no\n    lo vamos a consentir. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso, por todo lo que ustedes hacen y por lo que no\n    est\u00e1n diciendo es por lo que nosotros, en una reflexi\u00f3n y en un ejercicio\n    serio, pensamos que desde luego en este momento la negociaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s\n    viva que nunca, porque, si no, c\u00f3mo explicar\u00eda usted que hace tres meses\n    se detuviera a estas personas y a estas alturas nosotros todav\u00eda no\n    sepamos en qu\u00e9 momento nos encontramos; que todav\u00eda no sepamos qu\u00e9 es lo\n    que est\u00e1 haciendo el Gobierno para averiguar esos hechos; que se\n    anunciara que el proceso de paz estaba en marcha y la negociaci\u00f3n con ETA\n    se hab\u00eda acabado y a dos o tres terroristas se les detuvieran en Francia\n    con los tel\u00e9fonos de las autoridades espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [1], "eta": [0], "pol\u00edtico": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, en el a\u00f1o 1999 hubo una tregua y el Gobierno del Partido Popular\n    dialog\u00f3 con ETA, y justamente unos meses despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n que se\n    celebr\u00f3, seg\u00fan dice la prensa -porque yo no lo s\u00e9, pero lo dice la\n    prensa-, en mayo de 1999, se detuvo al que se calific\u00f3 a s\u00ed mismo como\n    intermediario. ...\"", "\"... Porque hab\u00edamos\n    firmado un acuerdo con ustedes, con el Partido Popular, que era el\n    llamado Pacto antiterrorista por el cual la pol\u00edtica antiterrorista la\n    defin\u00eda el Gobierno y con la pol\u00edtica antiterrorista no se hac\u00eda\n    oposici\u00f3n. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le diga: es que lo son; es que utilizar la pol\u00edtica\n    antiterrorista para intentar desgastar al Gobierno es lo m\u00e1s extremo que\n    un partido pol\u00edtico puede hacer en democracia y es lo que llevan ustedes\n    haciendo durante tres a\u00f1os para intentar volver al poder. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "comparte": [2], "proceso": [3], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\""]}, {"words": {"pacto antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si usted me lo permite y si no se enoja ni me insulta\n    llam\u00e1ndome extremista, le voy a preguntar sobre el terrorismo una vez\n    m\u00e1s, y no con intenci\u00f3n de insultar a nadie sino simplemente para saber\n    la verdad, porque cuando hab\u00eda el Pacto antiterrorista usted, que se\n    sentaba para tratar sobre ese Pacto -y yo aqu\u00ed, de diputada del grupo que\n    apoyaba al Gobierno-, sab\u00eda toda la verdad de la lucha contra el\n    terrorismo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "pol\u00edtica antiterrorista": [2], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, suelo estar de acuerdo con el fiscal general del Estado\n    en todo lo que dice en general; esta vez tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, suelo estar de acuerdo con el fiscal general del Estado\n    en todo lo que dice en general; esta vez tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Jam\u00e1s hice\n    oposici\u00f3n con la pol\u00edtica antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [3, 4, 5, 6], "proceso": [8, 9], "fiscal general": [0, 1, 2], "fiscales": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"", "\"... Exigimos el cese del fiscal general del Estado por su nefasta y\n    esquizofr\u00e9nica actuaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"", "\"... Mientras, el fiscal\n    general y usted se\u00f1or Rubalcaba hoy, me amparan para decir lo que voy a\n    decir: que cada vez hay menos detenciones. ...\"", "\"... Exigimos el cese del fiscal general del Estado por su nefasta y\n    esquizofr\u00e9nica actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"", "\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\""]}, {"words": {"pacto antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La realidad es que, a pesar de esos muertos y de lo que sufrimos\n    ustedes y nosotros -por eso les propusimos el Pacto antiterrorista-, mi\n    opini\u00f3n personal es que ETA sali\u00f3 m\u00e1s debilitada de aquella tregua de lo\n    que entr\u00f3. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [18, 19, 20], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "seguridad ciudadana": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "delincuencia": [21], "interior": [17], "datos": [22, 23, 24], "polic\u00eda": [6], "c\u00f3digo penal": [25, 26, 27]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"", "\"... Este es el primer elemento de definici\u00f3n, que seguramente\n    requerir\u00eda un amplio consenso parlamentario y el concurso de opiniones\n    t\u00e9cnicas cualificadas, que las hay en los \u00e1mbitos de los Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y de las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales. ...\"", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"", "\"... En nuestra opini\u00f3n, se debe prohibir\n    tambi\u00e9n el uso y tenencia de armas blancas a las personas con\n    antecedentes penales en todo caso -por la comisi\u00f3n de delitos violentos,\n    por la comisi\u00f3n de faltas violentas de las previstas en el C\u00f3digo Penal o\n    por actividades violentas-, a las personas que hayan sido sancionadas\n    -voy acabando, se\u00f1or presidente- por infracciones graves o muy graves de\n    las previstas en la Ley org\u00e1nica para la protecci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Se coordinar\u00e1n las actuaciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales y locales para la prevenci\u00f3n del uso o tenencia il\u00edcita de las\n    armas blancas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"", "\"... Este es el primer elemento de definici\u00f3n, que seguramente\n    requerir\u00eda un amplio consenso parlamentario y el concurso de opiniones\n    t\u00e9cnicas cualificadas, que las hay en los \u00e1mbitos de los Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y de las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales. ...\"", "\"... Se coordinar\u00e1n las actuaciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales y locales para la prevenci\u00f3n del uso o tenencia il\u00edcita de las\n    armas blancas. ...\"", "\"... Desgraciadamente las navajas no siempre son objeto de una utilizaci\u00f3n tan\n    entra\u00f1able como la suscrita por este importante poeta por otro tipo de\n    ciudadanos del Estado espa\u00f1ol que practica actos de real delincuencia con\n    este tipo de instrumentos. ...\"", "\"... Desde esta perspectiva, ya le he comentado un dato que resulta\n    ilustrativo: el 70 por ciento de los delitos violentos o de los delitos\n    de sangre cometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, y a tenor de los datos que nos\n    proporcionan las memorias sucesivas de la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    han sido realizados mediante la utilizaci\u00f3n de armas blancas, prohibidas\n    o permitidas, que de todo ha habido. ...\"", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"", "\"... En nuestra opini\u00f3n, se debe prohibir\n    tambi\u00e9n el uso y tenencia de armas blancas a las personas con\n    antecedentes penales en todo caso -por la comisi\u00f3n de delitos violentos,\n    por la comisi\u00f3n de faltas violentas de las previstas en el C\u00f3digo Penal o\n    por actividades violentas-, a las personas que hayan sido sancionadas\n    -voy acabando, se\u00f1or presidente- por infracciones graves o muy graves de\n    las previstas en la Ley org\u00e1nica para la protecci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3, 4], "seguridad ciudadana": [0], "infracciones penales": [7], "datos": [8, 9, 10, 11], "interior": [6], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"", "\"... Creo\n    honestamente que, tanto los mecanismos o los instrumentos de legislaci\u00f3n\n    de los que disponen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad como la propia\n    aplicaci\u00f3n de estos instrumentos, no avalar\u00edan la afirmaci\u00f3n que en la\n    interpelaci\u00f3n se contiene respecto a la preocupante proliferaci\u00f3n del uso\n    y tenencia il\u00edcita de las denominadas armas blancas. ...\"", "\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"", "\"... Hay una\n    habilitaci\u00f3n tambi\u00e9n a los agentes de seguridad para intervenir,\n    sancionar y, en su caso, detener a quienes en v\u00eda p\u00fablica usan\n    ilegalmente ese tipo de armas. ...\"", "\"... Hay\n    intereses leg\u00edtimos concretos que hay que respetar de quienes las\n    fabrican y hay un inter\u00e9s superior que es el del Gobierno, el del\n    Ministerio del Interior y el de esta C\u00e1mara, que es la seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Por ejemplo, al inicio de esta legislatura las\n    plantillas de las unidades de intervenci\u00f3n de armas y explosivos de la\n    Guardia Civil estaban dotadas, pero no cubiertas. ...\"", "\"... Hay\n    intereses leg\u00edtimos concretos que hay que respetar de quienes las\n    fabrican y hay un inter\u00e9s superior que es el del Gobierno, el del\n    Ministerio del Interior y el de esta C\u00e1mara, que es la seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Aunque es verdad\n    que los que dispone el ministerio indicar\u00edan que el porcentaje de\n    infracciones penales en las que se utilizan armas blancas ha disminuido\n    en t\u00e9rminos de su participaci\u00f3n en el conjunto de las infracciones\n    penales y ha pasado del 2,3 por ciento, al 1,51 por ciento. ...\"", "\"... Es verdad, se\u00f1or Olabarr\u00eda, que los datos de los que\n    dispone el ministerio no avalan la preocupaci\u00f3n, al menos, por la\n    legislaci\u00f3n de la que disponemos. ...\"", "\"... Expondr\u00e9 a continuaci\u00f3n alguno de los\n    datos, tambi\u00e9n le hablar\u00e9 de la legislaci\u00f3n que tenemos. ...\"", "\"... Con la primera\n    afirmaci\u00f3n no quiero desconocer la pertinencia de su interpelaci\u00f3n y la\n    preocupaci\u00f3n que todav\u00eda hoy los datos pueden suscitar. ...\"", "\"... Tengo los datos de\n    2003 a 2006 y no hay grandes variaciones, lo que demuestra que si hay m\u00e1s\n    control, como lo hay, y no hay m\u00e1s intervenciones, es porque\n    probablemente estemos previniendo el uso ilegal de este tipo de armas en\n    recintos p\u00fablicos o por quien no tiene permiso para portarlas. ...\""]}, {"words": {"c\u00f3digo penal": [6], "seguridad ciudadana": [0, 1], "datos": [4, 5], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"", "\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"", "\"... Leer\u00e9 el \"Diario de Sesiones\" e\n    intentar\u00e9 buscar, desde una perspectiva de hermen\u00e9utica fina, alguna\n    clave, porque hay que recurrir a la hermen\u00e9utica para desencriptar las\n    obras de los templarios o, poco menos, para saber a qu\u00e9 atenernos en\n    relaci\u00f3n con su respuesta sobre un problema de pol\u00edtica criminal que he\n    intentado exponerle de forma espec\u00edfica y con datos muy concretos. ...\"", "\"... No es cre\u00edble, en mi opini\u00f3n -puesto que me consta a tenor de datos\n    policiales que obran en mi poder-, que las incautaciones disminuyan a\u00f1o\n    tras a\u00f1o. ...\"", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\""]}, {"words": {"datos": [3, 4], "guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... He hablado de la cultura,\n    usted tambi\u00e9n; he hablado de los intereses de quienes viven de la\n    fabricaci\u00f3n, el ejemplo de Albacete es muy claro, t\u00edpico y son intereses\n    leg\u00edtimos; y he hablado de un inter\u00e9s superior, que es la seguridad\n    ciudadana, que usted y yo compartimos. ...\"", "\"... Esas actuaciones se pueden\n    compartir con toda la C\u00e1mara respetando los intereses que hay en juego,\n    que son leg\u00edtimos y que adem\u00e1s enlazan con una cultura que, como usted\n    mencionaba bien, no tiene por qu\u00e9 ser incompatible con la seguridad que\n    todos queremos para nuestros ciudadanos. ...\"", "\"... Tenemos\n    una legislaci\u00f3n exhaustiva y coherente, lo que significa que no crea que\n    haya que modificar ni el decreto ni la ley, lo que no quita para que no\n    podamos abordar el problema que usted plantea a trav\u00e9s de otras medidas,\n    algunas de ellas de car\u00e1cter administrativo o de legislaci\u00f3n menor -vamos\n    a decir\n    resoluci\u00f3n u orden ministerial- o simplemente de iniciativas pol\u00edticas\n    como las que hemos puesto en marcha en lo que se refiere a las\n    inspecciones de armas de la Guardia Civil, donde hemos hecho un trabajo\n    muy bueno y los datos en materias de explosivos as\u00ed lo avalan. ...\"", "\"... Aunque es verdad que los datos demuestran que estamos, en t\u00e9rminos de su\n    participaci\u00f3n en el conjunto de il\u00edcitos penales, ante un descenso de\n    aquellos que se acometen con armas blancas, no es menos cierto que las\n    cifras son suficientemente significativas como para que nos preocupemos\n    de ello y para que -repito- estas interpelaciones sean oportunas. ...\"", "\"... Tenemos\n    una legislaci\u00f3n exhaustiva y coherente, lo que significa que no crea que\n    haya que modificar ni el decreto ni la ley, lo que no quita para que no\n    podamos abordar el problema que usted plantea a trav\u00e9s de otras medidas,\n    algunas de ellas de car\u00e1cter administrativo o de legislaci\u00f3n menor -vamos\n    a decir\n    resoluci\u00f3n u orden ministerial- o simplemente de iniciativas pol\u00edticas\n    como las que hemos puesto en marcha en lo que se refiere a las\n    inspecciones de armas de la Guardia Civil, donde hemos hecho un trabajo\n    muy bueno y los datos en materias de explosivos as\u00ed lo avalan. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL\n    GOBIERNO A LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA, DE LA LIBERTAD Y DE LOS\n    DERECHOS HUMANOS EN CUBA.  ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1, 2], "posici\u00f3n": [7, 8, 9, 10, 11], "pol\u00edtica exterior": [3], "derechos humanos": [4, 5], "posici\u00f3n com\u00fan": [6], "espa\u00f1oles": [15], "asuntos generales": [21], "exteriores": [12, 13, 14], "am\u00e9rica latina": [16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"", "\"... En el Consejo de Asuntos Generales, de 30 de enero de 2005, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a -usted, se\u00f1or ministro- consigui\u00f3 que se suspendiesen las medidas\n    de junio de 2003 como reacci\u00f3n a aquella primavera negra contra los\n    derechos humanos de Cuba. ...\"", "\"... \u00bfUsted cree de verdad -como se ha dicho y como usted dijo- que se puede\n    hablar de derechos humanos sin hablar de presos pol\u00edticos? ...\"", "\"... Esa posici\u00f3n com\u00fan no ten\u00eda\n    que haber cambiado nunca. ...\"", "\"... Esa posici\u00f3n com\u00fan no ten\u00eda\n    que haber cambiado nunca. ...\"", "\"... Ustedes han debilitado nuestra posici\u00f3n, el peso de la Uni\u00f3n\n    Europea y el de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina y en Cuba. ...\"", "\"... Todos ellos han sufrido dictaduras del\n    mismo color pol\u00edtico y por eso su posici\u00f3n, la que ustedes han tratado de\n    imponer a la Uni\u00f3n Europea, ha sido derrotada en el Parlamento Europeo\n    con el apoyo de partidos socialistas del centro y del este de Europa. ...\"", "\"... El peso de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina obedece a muchas cosas: la historia,\n    la cultura, el idioma, la comunidad de afectos, sin duda alguna, pero, a\n    mi juicio, tres son las fundamentales: la s\u00f3lida posici\u00f3n de defensa de\n    Am\u00e9rica Latina, de ser abogados y defensores de las posiciones de\n    nuestros socios y aliados de Am\u00e9rica Latina en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Ya no se sabe qu\u00e9 posici\u00f3n tenemos y la que se percibe no es\n    positiva. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"", "\"... Tenemos que mantener el di\u00e1logo firme, cr\u00edtico, exigente, que tanto la\n    Uni\u00f3n Europea como nuestro partido pol\u00edtico y otros gobiernos\n    democr\u00e1ticos espa\u00f1oles han venido manteniendo a lo largo de casi 30 a\u00f1os\n    de democracia. ...\"", "\"... Ustedes han debilitado nuestra posici\u00f3n, el peso de la Uni\u00f3n\n    Europea y el de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina y en Cuba. ...\"", "\"... El peso de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina obedece a muchas cosas: la historia,\n    la cultura, el idioma, la comunidad de afectos, sin duda alguna, pero, a\n    mi juicio, tres son las fundamentales: la s\u00f3lida posici\u00f3n de defensa de\n    Am\u00e9rica Latina, de ser abogados y defensores de las posiciones de\n    nuestros socios y aliados de Am\u00e9rica Latina en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Ya hay dudas en la Uni\u00f3n Europea sobre la solidez y fiabilidad\n    de las posiciones del Gobierno de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina. ...\"", "\"... Es fundamental un s\u00f3lido y fluido\n    di\u00e1logo con los Estados Unidos para poder influir en sus pol\u00edticas, para\n    poder defender a nuestros socios y aliados en Am\u00e9rica Latina e incluso\n    para poder criticar las pol\u00edticas que no nos gustan de Estados Unidos\n    respecto de Am\u00e9rica Latina. ...\"", "\"... Ustedes mismos han elegido el\n    camino del aislamiento y de la ruptura con los Estados Unidos y eso nos\n    ha costado peso, credibilidad e influencia en Am\u00e9rica Latina. ...\"", "\"... En el Consejo de Asuntos Generales, de 30 de enero de 2005, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a -usted, se\u00f1or ministro- consigui\u00f3 que se suspendiesen las medidas\n    de junio de 2003 como reacci\u00f3n a aquella primavera negra contra los\n    derechos humanos de Cuba. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "posici\u00f3n": [18, 19, 20], "pol\u00edtica exterior": [2, 3], "derechos humanos": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "posici\u00f3n com\u00fan": [15, 16, 17], "cooperaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14], "asuntos generales": [26, 27], "exteriores": [21, 22, 23], "visita": [24, 25]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En ella se ofreci\u00f3 al Gobierno un consenso sobre la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba, una oferta -y cito textualmente-\n    para construir un consenso espa\u00f1ol, para armar una posici\u00f3n com\u00fan\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en lo que s\u00ed ha tenido raz\u00f3n en se\u00f1alar ha sido en que este\n    Gobierno ha cambiado la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba. ...\"", "\"... En el campo pol\u00edtico, Espa\u00f1a y Cuba acordaron\n    el establecimiento de un mecanismo bilateral permanente de consultas\n    pol\u00edticas, que incluye -y esto resulta fundamental para comprender la\n    magnitud del acuerdo- un di\u00e1logo en materia de derechos humanos. ...\"", "\"... Es,\n    se\u00f1or\u00eda, la primera vez que el r\u00e9gimen cubano acepta un mecanismo de\n    estas caracter\u00edsticas, en el que se se\u00f1ala expresamente que ninguna\n    cuesti\u00f3n, y por lo tanto tampoco los presos pol\u00edticos, queda excluida a\n    priori, tal y como, por otra parte, exigen las directrices de la Uni\u00f3n\n    Europea en materia de di\u00e1logo de derechos humanos. ...\"", "\"... Dicho di\u00e1logo, seg\u00fan\n    se\u00f1ala el texto del acuerdo, tendr\u00e1 como objetivo la promoci\u00f3n y\n    protecci\u00f3n de todos los derechos humanos para todos. ...\"", "\"... Que yo sepa, se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan gobierno hab\u00eda llegado jam\u00e1s tan\n    lejos con Cuba en materia de derechos humanos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n el conocido\n    opositor Cuesta Mor\u00faa ha dado pasos significativos en busca de esa unidad\n    al presentar un proyecto de concertaci\u00f3n pol\u00edtica, con el objetivo de\n    promover una agenda de derechos humanos. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n en estos momentos que vive\n    Cuba es c\u00f3mo apoyamos el di\u00e1logo y la concertaci\u00f3n de todos los grupos\n    pol\u00edticos, autoridades\n    y grupos sociales para seguir profundizando en la democracia y los\n    derechos humanos en Cuba. ...\"", "\"... No solo result\u00f3 un fracaso en cuanto a sus resultados, sino\n    que tuvo unos efectos nefastos en cuanto a la suspensi\u00f3n de cualquier\n    di\u00e1logo con las autoridades cubanas, en el fin de la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, en la congelaci\u00f3n de las embajadas de los Estados miembros en\n    La Habana en sus contactos, y otras consecuencias que cortaron de ra\u00edz\n    cualquier margen de maniobra y todo tipo de influencia, tanto de Espa\u00f1a\n    como de Europa en el devenir pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Cuba. ...\"", "\"... La profundizaci\u00f3n de las relaciones bilaterales entre Espa\u00f1a y Cuba se\n    concreta, con mi viaje a Cuba, en una serie de acuerdos orientados a\n    recuperar diversos instrumentos\n    en el campo pol\u00edtico, en el de la cooperaci\u00f3n, en el cultural y en el de\n    las relaciones econ\u00f3micas. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"", "\"... Para ello se ha\n    acordado la celebraci\u00f3n de una comisi\u00f3n mixta a lo largo de este a\u00f1o que\n    permitir\u00e1 definir las prioridades y los instrumentos de dicha\n    cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno cree que la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola puede\n    ser un instrumento eficaz para reforzar las capacidades de la sociedad\n    civil. ...\"", "\"... En ella se ofreci\u00f3 al Gobierno un consenso sobre la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba, una oferta -y cito textualmente-\n    para construir un consenso espa\u00f1ol, para armar una posici\u00f3n com\u00fan\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esta reanudaci\u00f3n nos permitir\u00e1 dar respuesta a una\n    demanda patente de la sociedad espa\u00f1ola, que consiste en que Espa\u00f1a\n    preste ayuda al pueblo cubano y a su desarrollo, contribuyendo a la\n    mejora de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n; otro de los objetivos,\n    por cierto, de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"", "\"... En ella se ofreci\u00f3 al Gobierno un consenso sobre la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba, una oferta -y cito textualmente-\n    para construir un consenso espa\u00f1ol, para armar una posici\u00f3n com\u00fan\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esta reanudaci\u00f3n nos permitir\u00e1 dar respuesta a una\n    demanda patente de la sociedad espa\u00f1ola, que consiste en que Espa\u00f1a\n    preste ayuda al pueblo cubano y a su desarrollo, contribuyendo a la\n    mejora de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n; otro de los objetivos,\n    por cierto, de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s en mi entrevista con\n    el cardenal de La Habana, Jaime Ortega, encontr\u00e9 absoluta comprensi\u00f3n\n    hacia los planteamientos de la visita y la l\u00ednea pol\u00edtica general en la\n    que se enmarca. ...\"", "\"... El objetivo del viaje era uno: concluir el proceso de normalizaci\u00f3n de la\n    interlocuci\u00f3n con las autoridades cubanas, iniciado el a\u00f1o 2005 a ra\u00edz de\n    la suspensi\u00f3n, por parte del Consejo de Asuntos Generales, de las medidas\n    que el propio consejo hab\u00eda tomado en junio de 2003. ...\"", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad cree usted que la cooperaci\u00f3n que usted anuncia aqu\u00ed\n    va a favorecer a la sociedad civil? ...\"", "\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [2], "posici\u00f3n com\u00fan": [3], "asuntos exteriores": [0, 1], "posici\u00f3n": [4, 5], "exteriores": [6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\"", "\"... Porque puede\n    ser el modelo de China, el modelo de Vietnam o el modelo cubano con plena\n    capacidad de evoluci\u00f3n a todos los principios democr\u00e1ticos de defensa de\n    los derechos humanos, pero no imponga modelos. ...\"", "\"... Si hubi\u00e9semos perdido peso y no tuvi\u00e9semos influencia, no\n    habr\u00edamos cambiado la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea, cosa que\n    hicimos en enero de 2005. ...\"", "\"... Por tanto, seamos coherentes en\n    nuestra posici\u00f3n. ...\"", "\"... Si hubi\u00e9semos perdido peso y no tuvi\u00e9semos influencia, no\n    habr\u00edamos cambiado la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea, cosa que\n    hicimos en enero de 2005. ...\"", "\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "datos": [2], "di\u00e1logo social": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Trabajo, efectivamente planteamos esta tarde\n    esta interpelaci\u00f3n orientada a abrir, en el seno de este Pleno en los\n    pr\u00f3ximos d\u00edas, una discusi\u00f3n sobre nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas\n    a las personas mayores de 55 a\u00f1os en nuestro mercado de trabajo,\n    convencidos de que la din\u00e1mica concreta de las personas y de las empresas\n    est\u00e1 chocando con los objetivos de las pol\u00edticas p\u00fablicas que los \u00faltimos\n    gobiernos de Espa\u00f1a, en el marco del di\u00e1logo social, vienen impulsando. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas relacionadas con la jubilaci\u00f3n gradual y flexible\n    que impulsaron los anteriores gobiernos del Partido Popular a partir del\n    a\u00f1o 2002 y que poco o mucho en el proyecto de Ley de reforma de medidas\n    de la Seguridad Social que estamos tramitando en esta C\u00e1mara avanza en\n    esa misma l\u00ednea. ...\"", "\"... En\n    estos momentos -son los \u00faltimos datos de Eurostat- nos situamos\n    aproximadamente en un 14 por ciento de los mayores de 55 a\u00f1os que est\u00e1n\n    recibiendo ayudas en formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas p\u00fablicas que impulsamos en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea\n    est\u00e1n orientadas a facilitar y estimular la permanencia de los mayores de\n    55 a\u00f1os en nuestros mercados de trabajo; en cambio, las decisiones\n    individuales de esos trabajadores y las decisiones de las empresas que\n    est\u00e1n sometidas a procesos de reorganizaci\u00f3n, de crisis, est\u00e1n\n    orient\u00e1ndose a esa expulsi\u00f3n del mercado de trabajo de dichos colectivos. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro conoce, porque\n    tuvimos ocasi\u00f3n de comentarlo en los pasillos de la C\u00e1mara, c\u00f3mo al\n    abordar el problema de la reconversi\u00f3n del sector textil, las propias\n    empresas planteaban, entre las demandas al Gobierno, la necesidad de\n    apoyar tambi\u00e9n procesos de prejubilaci\u00f3n de trabajadores y trabajadoras\n    de esos sectores. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la primera reflexi\u00f3n que quer\u00edamos compartir con usted\n    esta tarde va en la l\u00ednea de entender que m\u00e1s all\u00e1 de las pol\u00edticas -y de\n    ello hablaremos en esta interpelaci\u00f3n y en la consiguiente moci\u00f3n-,\n    necesitamos un cambio de mentalidad colectivo respecto de la situaci\u00f3n de\n    las personas mayores en nuestro mercado de trabajo, que l\u00f3gicamente\n    afecta a las pol\u00edticas p\u00fablicas, pero que tambi\u00e9n afecta a las empresas,\n    a c\u00f3mo gestionan la presencia de las personas mayores en sus plantillas;\n    afecta a los sindicatos, a las estrategias de negociaci\u00f3n sindical en el\n    seno de las empresas sometidas a procesos tanto de crisis como de\n    renovaci\u00f3n de sus propias plantillas o de su propio funcionamiento; en\n    \u00faltima instancia, tambi\u00e9n afecta a las personas, a los propios\n    trabajadores en un sentido individual. ...\"", "\"... La edad media de\n    jubilaci\u00f3n ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, la permanencia de\n    trabajadores con m\u00e1s de 55 a\u00f1os ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, pero\n    seguramente de manera muy insuficiente respecto a esos objetivos. ...\"", "\"... En segundo lugar, un balance sobre el conjunto de recursos que Espa\u00f1a\n    destina a la formaci\u00f3n continua de los trabajadores de m\u00e1s de 55 a\u00f1os. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es momento de hacer balance de qu\u00e9\n    resultados concretos est\u00e1 dando esa directiva incorporada a nuestra\n    legislaci\u00f3n para evitar la discriminaci\u00f3n de los trabajadores maduros. ...\"", "\"... Hace tambi\u00e9n unos cuantos d\u00edas, Fatec, que es la Federaci\u00f3n\n    de las Asociaciones de la Tercera Edad de Catalu\u00f1a, que en los \u00faltimos\n    tiempos ha visto revitalizada su dimensi\u00f3n como organizaci\u00f3n de personas\n    mayores, y en el marco de Ceoma, planteaba la necesidad de dar valor a la\n    aportaci\u00f3n en t\u00e9rminos de mercado de trabajo de lo que suponen los\n    trabajadores maduros, y Fatec incluso iba m\u00e1s all\u00e1, de las personas que\n    hoy tienen ya m\u00e1s de 65 a\u00f1os y que est\u00e1n jubiladas y podr\u00edan continuar\n    aportando, quiz\u00e1s con otros modos de trabajar, su experiencia, su\n    conocimiento y sus aptitudes al buen funcionamiento de las empresas, de\n    los servicios p\u00fablicos, del conjunto de la sociedad. ...\""]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [11], "seguridad social": [5, 6, 7], "contratos indefinidos": [10], "trabajadores": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "di\u00e1logo social": [4], "reforma laboral": [0], "paro": [16, 17, 18, 19], "contrato": [8, 9], "contratos": [12, 13], "datos": [14, 15], "mercado laboral": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"", "\"... En suma, no son todas, se\u00f1or\u00edas, pero creo que son una muestra\n    representativa muy amplia de las actuaciones de este Gobierno para\n    favorecer el mantenimiento del empleo de las personas de m\u00e1s edad, que\n    estoy seguro de que potenciar\u00e1n la participaci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado laboral, aportaci\u00f3n imprescindible para conseguir mayores\n    dosis de progreso y un crecimiento m\u00e1s intenso y equilibrado. ...\"", "\"... Este es uno de los elementos integrantes, como\n    dec\u00eda usted, de la estrategia comunitaria, que fij\u00f3 como objetivo para el\n    a\u00f1o 2010 conseguir una tasa de empleo del 50 por ciento para el grupo de\n    personas comprendido entre 55 y 64 a\u00f1os, y tanto en nuestro programa\n    nacional de reformas, como en la Declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social de\n    2004, hemos recogido este objetivo. ...\"", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"", "\"... La mayor parte de esas medidas\n    aparecen recogidas en el proyecto de Ley de medidas en materia de\n    Seguridad Social que est\u00e1n ustedes discutiendo en este momento en el\n    Parlamento. ...\"", "\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"", "\"... Este plan fue suscrito una semana m\u00e1s tarde, el 13 de junio de\n    2006, y contiene, entre otras actuaciones, una serie de medidas de apoyo\n    sociolaboral con las que se pretende, por un lado, evitar la salida del\n    mercado de trabajo de estos trabajadores afectados y, por otro, hacer un\n    esfuerzo especial para que los trabajadores de mayor edad se integren en\n    el mercado de trabajo, entre ellas, bonificaciones por el mantenimiento\n    del empleo y por la contrataci\u00f3n de mayores de 55 a\u00f1os, subvenciones para\n    el reciclaje profesional y la b\u00fasqueda activa de empleo, subvenciones de\n    apoyo salarial a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os para compensar\n    salarios en su nuevo contrato y, asimismo, subvenciones para la promoci\u00f3n\n    del trabajo aut\u00f3nomo de los mayores de 55 a\u00f1os. ...\"", "\"... El\n    mantenimiento de los contratos indefinidos de los trabajadores de 60 \u00f3\n    m\u00e1s a\u00f1os reciben esa ayuda, siempre que tengan una antig\u00fcedad en la\n    empresa de cinco a\u00f1os. ...\"", "\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"", "\"... El\n    mantenimiento de los contratos indefinidos de los trabajadores de 60 \u00f3\n    m\u00e1s a\u00f1os reciben esa ayuda, siempre que tengan una antig\u00fcedad en la\n    empresa de cinco a\u00f1os. ...\"", "\"... Pero alguna ha sido ya incorporada a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico, como el establecimiento de reducciones del 40 por ciento de la\n    aportaci\u00f3n empresarial por contingencias comunes en los contratos de\n    trabajo de car\u00e1cter indefinido concertados con trabajadores de 59 \u00f3 m\u00e1s\n    a\u00f1os, con una antig\u00fcedad en la empresa de, al menos, cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... A la vista est\u00e1, se\u00f1or\u00eda, por los datos, por las realidades con\n    las que nos encontramos, que ha merecido la pena. ...\"", "\"... A resultas de conocer los datos de la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o, que se har\u00e1n p\u00fablicos el viernes, seguramente\n    estos 2.400.000 empleo habr\u00e1n aumentado y espero que de forma notable,\n    con lo que nuestro pa\u00eds supera ya los veinte millones de ocupados, la\n    cifra m\u00e1s alta de nuestra historia. ...\"", "\"... La tasa de paro ha ca\u00eddo 3,2 puntos,\n    hasta el 8,3 por ciento. ...\"", "\"... No, seg\u00fan EPA hay 1.740.00 parados, el 8,3 por ciento de\n    nuestra poblaci\u00f3n; precisamente ese es el dato m\u00e1s espectacular de lo que\n    ha ocurrido en esta legislatura, la ca\u00edda continuada\n    del desempleo y, por tanto, la tasa de paro m\u00e1s baja desde el a\u00f1o 1979. ...\"", "\"... La tasa de\n    paro de este grupo de edad es muy baja, del 5,34 por ciento, lo que\n    supone unos niveles considerados casi de pleno empleo. ...\"", "\"... Estamos en un 46,9\n    frente a un 46,7; y la tasa de paro, se\u00f1or Campuzano, tambi\u00e9n es inferior\n    a la media europea, el 5,8 en Espa\u00f1a frente al 6 por ciento en la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... El\n    empleo de los trabajadores de m\u00e1s edad tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo un buen\n    comportamiento, se\u00f1or Campuzano. ...\"", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or Campuzano, enmarcar tambi\u00e9n la situaci\u00f3n del empleo de\n    los trabajadores de los grupos de edad m\u00e1s elevada en el contexto de los\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"", "\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"", "\"... El\n    mantenimiento de los contratos indefinidos de los trabajadores de 60 \u00f3\n    m\u00e1s a\u00f1os reciben esa ayuda, siempre que tengan una antig\u00fcedad en la\n    empresa de cinco a\u00f1os. ...\"", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"", "\"... Pero alguna ha sido ya incorporada a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico, como el establecimiento de reducciones del 40 por ciento de la\n    aportaci\u00f3n empresarial por contingencias comunes en los contratos de\n    trabajo de car\u00e1cter indefinido concertados con trabajadores de 59 \u00f3 m\u00e1s\n    a\u00f1os, con una antig\u00fcedad en la empresa de, al menos, cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    hemos incidido sobre \u00e1mbitos sectoriales m\u00e1s espec\u00edficos a trav\u00e9s de\n    medidas destinadas a facilitar el ajuste laboral o la reinserci\u00f3n de los\n    trabajadores afectados\n    por cambios estructurales derivados de la apertura del comercio mundial. ...\"", "\"... Este plan fue suscrito una semana m\u00e1s tarde, el 13 de junio de\n    2006, y contiene, entre otras actuaciones, una serie de medidas de apoyo\n    sociolaboral con las que se pretende, por un lado, evitar la salida del\n    mercado de trabajo de estos trabajadores afectados y, por otro, hacer un\n    esfuerzo especial para que los trabajadores de mayor edad se integren en\n    el mercado de trabajo, entre ellas, bonificaciones por el mantenimiento\n    del empleo y por la contrataci\u00f3n de mayores de 55 a\u00f1os, subvenciones para\n    el reciclaje profesional y la b\u00fasqueda activa de empleo, subvenciones de\n    apoyo salarial a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os para compensar\n    salarios en su nuevo contrato y, asimismo, subvenciones para la promoci\u00f3n\n    del trabajo aut\u00f3nomo de los mayores de 55 a\u00f1os. ...\"", "\"... Estas medidas, dise\u00f1adas\n    inicialmente para el sector textil y de la confecci\u00f3n, ser\u00e1n igualmente\n    de aplicaci\u00f3n a los trabajadores de otros sectores afectados por los\n    cambios en el comercio mundial, como son el calzado, el mueble y el\n    juguete, con los que estamos discutiendo ahora mismo su aplicaci\u00f3n. ...\"", "\"... En suma, no son todas, se\u00f1or\u00edas, pero creo que son una muestra\n    representativa muy amplia de las actuaciones de este Gobierno para\n    favorecer el mantenimiento del empleo de las personas de m\u00e1s edad, que\n    estoy seguro de que potenciar\u00e1n la participaci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado laboral, aportaci\u00f3n imprescindible para conseguir mayores\n    dosis de progreso y un crecimiento m\u00e1s intenso y equilibrado. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3], "datos": [2], "contratos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, seg\u00fan las cifras del 2005 que\n    recoge el informe del propio CES, de los contratos bonificados en 2005\n    por parte del INEM , 782.000, se han beneficiado 68.000 desempleados de\n    entre 45 hasta 55 a\u00f1os y 25.000 de 55 hasta 65. ...\"", "\"... Son datos importantes,\n    pero sobre el conjunto de los contratos bonificados o acogidos a medidas\n    de fomento de la contrataci\u00f3n, esas cifras representan una cantidad\n    relativamente modesta. ...\"", "\"... Son datos importantes,\n    pero sobre el conjunto de los contratos bonificados o acogidos a medidas\n    de fomento de la contrataci\u00f3n, esas cifras representan una cantidad\n    relativamente modesta. ...\"", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de que las cifras en\n    los \u00faltimos diez a\u00f1os han tenido una evoluci\u00f3n positiva, obligan a un\n    cambio en profundidad de c\u00f3mo el mundo del trabajo se posiciona ante la\n    realidad de la presencia en nuestras empresas de trabajadores de esas\n    franjas de edad. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es algo verdaderamente\n    sensacional, a lo que tenemos que aspirar y todo ello, se\u00f1or Campuzano, a\n    trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Convendr\u00e1 usted conmigo en que\n    hemos avanzado mucho en el abaratamiento, si se puede hablar as\u00ed, en\n    t\u00e9rminos de costes laborales de los trabajadores mayores de 55 a\u00f1os, al\n    punto de que a partir de los 60 a\u00f1os se produce un descenso vertiginoso\n    en el coste laboral por cotizaciones de estos trabajadores y quien se\n    queda a partir de los 65 a\u00f1os no pagar\u00e1 nada y adem\u00e1s ver\u00e1 aumentada su\n    pensi\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano,\n    robustecer la ocupaci\u00f3n de los trabajadores con m\u00e1s edad y mejorar su\n    empleabilidad es un objetivo que debe ser estrat\u00e9gico en toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, desde luego es una l\u00ednea prioritaria de mi Gobierno y estoy\n    seguro que tambi\u00e9n, como usted demuestra siempre con su sensibilidad, de\n    su grupo parlamentario, de todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    y de los interlocutores sociales. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 7, 8, 10, 17, 27, 29, 30, 32, 33, 35, 41, 42, 44], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 28, 31, 34, 36, 38, 40, 43, 45, 47, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [37, 39], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [46, 48], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}