{"blocks": [{"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO NO HA INCLUIDO EN EL\n    PROYECTO DE LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA LA ANULACI\u00d3N DE LOS JUICIOS\n    SUMAR\u00cdSIMOS NI LA RETIRADA DE LOS S\u00cdMBOLOS DE LA DICTADURA FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La ley por la que me pregunta, de ampliaci\u00f3n del reconocimiento de\n    derechos a personas que sufrieron como consecuencia de la guerra civil y\n    de la dictadura, es heredera de la transici\u00f3n, transici\u00f3n a la que por\n    cierto el Partido Comunista contribuy\u00f3 de manera decisiva, y es heredera\n    de los valores democr\u00e1ticos y constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tanto lo que\n    representa el reconocimiento del sufrimiento, del olvido, como de la\n    injusticia de las personas que padecieron en la guerra civil y\n    posteriormente en la dictadura se hace en los t\u00e9rminos\n    constitucionalmente adecuados, no a trav\u00e9s de una revisi\u00f3n jur\u00eddica que\n    supondr\u00eda una ruptura del ordenamiento constitucional, del ordenamiento\n    jur\u00eddico, tal como lo ha interpretado el Tribunal Constitucional, sino a\n    trav\u00e9s de un reconocimiento solemne en la m\u00e1s alta instituci\u00f3n que\n    representa a los ciudadanos, que es el Congreso de los Diputados,\n    mediante una comisi\u00f3n espec\u00edfica a tal fin, igual que el conjunto de la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta ley es\n    para aquellas personas a las que se olvid\u00f3, no se les ha reconocido y para\n    que sus familias tengan el adecuado reconocimiento moral, hist\u00f3rico y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [1], "reconocimiento": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, le reitero que desde el punto de vista del Gobierno, con\n    los informes jur\u00eddicos en la mano, y adem\u00e1s tambi\u00e9n como una opci\u00f3n o\n    como una decisi\u00f3n pol\u00edtica, nuestra Constituci\u00f3n opt\u00f3 por el principio de\n    salvaguarda de la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reconocerles desde la perspectiva del\n    esp\u00edritu de la memoria y de la concordia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reconocer a las personas\n    que sufrieron, que no han tenido el reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que exige esa\n    realidad objetiva, que adem\u00e1s est\u00e1 determinada en muchos casos por la\n    evoluci\u00f3n de la propia realidad social, es tener una actitud de\n    cooperaci\u00f3n y saber que, en \u00faltima instancia, con el principio de respeto\n    al \u00e1mbito competencial, estatutario y auton\u00f3mico que este Gobierno\n    defiende y quiere mantener, m\u00e1s all\u00e1 de la leg\u00edtima interpretaci\u00f3n que\n    algunas cuestiones tengan, lo que tenemos por delante para que el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a tenga un desarrollo satisfactorio para\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a, que son ante todo nuestro primer objetivo, es\n    dialogar, entendernos y llegar a acuerdos de cooperaci\u00f3n en muchos de los\n    \u00e1mbitos que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "polic\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Fratini,\n    comisario de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n Europea, ha asegurado el\n    lunes en un art\u00edculo que hay 3.000 ahogados en lo que va de a\u00f1o en las\n    aguas entre \u00c1frica y Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A corto plazo es absolutamente necesario que el Gobierno\n    acelere los procesos de repatriaci\u00f3n, que se produzcan con m\u00e1s fluidez\n    las derivaciones hacia la Pen\u00ednsula porque Canarias en estos momentos es\n    una olla a presi\u00f3n, que se dote de medios a la polic\u00eda y a los \u00f3rganos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El delegado del Gobierno en Canarias ha asegurado que la\n    polic\u00eda est\u00e1 agotada, los jueces en Canarias no tienen medios y que est\u00e1n\n    absolutamente reventados; palabras textuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "salud": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle al se\u00f1or Acebes, ex ministro del Interior, la que\n    montaba con el paso del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha medidas excepcionales por parte de 13\n    ministerios en materia de salud... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pues s\u00ed, medidas en\n    materia de salud, en la ola de calor, en seguridad y en tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, medidas en\n    materia de salud, en la ola de calor, en seguridad y en tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "sanidad": [2], "salud": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL BALANCE DEL PRIMER A\u00d1O DE\n    APLICACI\u00d3N DE LA ESTRATEGIA NAOS, ESTRATEGIA NACIONAL DE NUTRICI\u00d3N,\n    ACTIVIDAD F\u00cdSICA, PREVENCI\u00d3N DE LA OBESIDAD Y SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1], "consumo": [5], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En la Ley General de Sanidad de 1986 se otorga especial relevancia a la\n    promoci\u00f3n de la salud y a la prevenci\u00f3n de las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley General de Sanidad de 1986 se otorga especial relevancia a la\n    promoci\u00f3n de la salud y a la prevenci\u00f3n de las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Aburto,\n    como usted conoce, los resultados en salud se miden a largo plazo,\n    especialmente en aquellos problemas en los que hay que concienciar a\n    grandes sectores de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [4], "sanidad": [2], "salud": [0], "sistema nacional": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7], "consumo": [14], "sanidad": [8, 9], "reconocimiento": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El\n    mismo bar\u00f3metro destaca que, durante el \u00faltimo a\u00f1o, casi tres de cada\n    cuatro de los 44 millones de espa\u00f1oles han acudido a una consulta de\n    atenci\u00f3n primaria; uno de cada dos lo hizo a una consulta de un\n    especialista y uno de cada diez ingres\u00f3 en un hospital p\u00fablico, sin\n    contar con esos 13 millones de pacientes que utilizan cada a\u00f1o los\n    servicios de urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle nuestro apoyo un\u00e1nimemente compartido,\n    porque es conocida su preocupaci\u00f3n constante por la dimensi\u00f3n\n    internacional de la salud, como ya anunciaba en su primera comparecencia\n    en esta C\u00e1mara; comparecencia, por cierto, en la que comunicaba tambi\u00e9n\n    que quer\u00edamos construir una sanidad m\u00e1s eficaz, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s confortable\n    y m\u00e1s segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los resultados del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario, los\n    ciudadanos siguen aumentando su confianza en el Sistema Nacional de Salud\n    y m\u00e1s del 69 por ciento valora de forma positiva su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar un ejemplo, durante el a\u00f1o 2004 ingresaron en nuestros\n    hospitales 3,5 millones de personas a las que se les practicaron 8\n    millones de procedimientos diagn\u00f3sticos y terap\u00e9uticos que persegu\u00edan la\n    mejora de su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad es uno de los principios del Sistema Nacional de Salud y la\n    preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay calidad sin seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle nuestro apoyo un\u00e1nimemente compartido,\n    porque es conocida su preocupaci\u00f3n constante por la dimensi\u00f3n\n    internacional de la salud, como ya anunciaba en su primera comparecencia\n    en esta C\u00e1mara; comparecencia, por cierto, en la que comunicaba tambi\u00e9n\n    que quer\u00edamos construir una sanidad m\u00e1s eficaz, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s confortable\n    y m\u00e1s segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, felicitarle a usted, y\n    felicitarnos todos, por su candidatura a la Direcci\u00f3n General de la OMS y\n    por el reconocimiento que la candidatura significa para usted y para\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los resultados del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario, los\n    ciudadanos siguen aumentando su confianza en el Sistema Nacional de Salud\n    y m\u00e1s del 69 por ciento valora de forma positiva su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad es uno de los principios del Sistema Nacional de Salud y la\n    preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [13], "sanidad": [12], "investigaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido tambi\u00e9n convenios con comunidades\n    aut\u00f3nomas para la implantaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas seguras que recomienda la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, as\u00ed como para el desarrollo de unidades\n    de gesti\u00f3n en seguridad de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema de salud universal queremos hacer de la\n    seguridad el centro de las estrategias sanitarias e implicar al mayor\n    n\u00famero de organizaciones a nivel nacional e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la mejora de la seguridad de los pacientes es un componente\n    b\u00e1sico de la calidad de los sistemas sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas tres \u00e1reas estamos trabajando,\n    implicando a nuestros profesionales, mejorando la formaci\u00f3n de postgrado\n    sobre seguridad, financiando cursos b\u00e1sicos y de especializaci\u00f3n en esa\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido tambi\u00e9n convenios con comunidades\n    aut\u00f3nomas para la implantaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas seguras que recomienda la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, as\u00ed como para el desarrollo de unidades\n    de gesti\u00f3n en seguridad de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema de salud universal queremos hacer de la\n    seguridad el centro de las estrategias sanitarias e implicar al mayor\n    n\u00famero de organizaciones a nivel nacional e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan de calidad hace una apuesta\n    decidida por impulsar la seguridad de los pacientes, y en ello estamos\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los ciudadanos a estas alturas conocen que una de\n    las prioridades del Gobierno del presidente Zapatero es la inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el esfuerzo del\n    Gobierno por incentivar la investigaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda cristaliz\u00f3 en el\n    programa Ingenio 2010, que promueve grandes consorcios p\u00fablico-privados\n    que tienen como objetivo disminuir la brecha que a\u00fan nos separa del resto\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acelerada transformaci\u00f3n de los\n    conocimientos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos en esta materia requiere\n    necesariamente nuevos instrumentos que desarrollen y propicien la\n    investigaci\u00f3n en red, una investigaci\u00f3n cooperativa que fomente aunar los\n    esfuerzos de todos y permita una traslaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica a\n    la aplicaci\u00f3n cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos conocer\n    qu\u00e9 impactos positivos espera el ministerio como consecuencia de las\n    inversiones que se van a realizar en las convocatorias de ayudas para la\n    financiaci\u00f3n de las redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n cooperativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un reto y un desaf\u00edo\n    a la competencia y responsabilidad de los actores del Sistema Nacional de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, pretendemos incrementar la cohesi\u00f3n en el Sistema\n    Nacional de Salud, promover la investigaci\u00f3n traslacional, potenciar los\n    recursos humanos de investigaci\u00f3n, incrementar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en el programa marco y facilitar una mayor cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada\n    con sectores afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted muy bien ha dicho, una de las prioridades del Gobierno\n    es fomentar la investigaci\u00f3n y una de las prioridades de mi departamento\n    es fomentar la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, y a ello estamos dedicando\n    grandes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos invirtiendo m\u00e1s de 226 millones de euros en\n    investigaci\u00f3n cooperativa, tanto en inversi\u00f3n en redes tem\u00e1ticas como en\n    los recientemente creados centros de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red, que\n    tienen por objeto fomentar la investigaci\u00f3n de excelencia e incrementar\n    la masa cr\u00edtica investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta inversi\u00f3n, que creemos que debe\n    aumentarse en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, queremos potenciar la colaboraci\u00f3n entre investigadores en\n    contacto con los pacientes e investigadores pertenecientes a los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y a las universidades, fomentando\n    as\u00ed la investigaci\u00f3n traslacional, que nos va a permitir aplicar a los\n    pacientes los hallazgos obtenidos, en el menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Ciber\n    suponen una apuesta importante en t\u00e9rminos de generar centros de\n    investigaci\u00f3n que puedan ser l\u00edderes internacionales en su campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las RTIC, por su parte,\n    van a garantizar una investigaci\u00f3n de calidad sobre las patolog\u00edas m\u00e1s\n    relevantes que afectan a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y van a permitir la\n    incorporaci\u00f3n de avances en aspectos clave de diagn\u00f3stico y tratamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estas estructuras de investigaci\u00f3n cumplen adem\u00e1s\n    una funci\u00f3n adicional de vertebraci\u00f3n del territorio, que va a permitir\n    la diseminaci\u00f3n de tecnolog\u00eda entre todos los laboratorios participantes\n    y va a incrementar as\u00ed la calidad de la investigaci\u00f3n realizada en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, pretendemos incrementar la cohesi\u00f3n en el Sistema\n    Nacional de Salud, promover la investigaci\u00f3n traslacional, potenciar los\n    recursos humanos de investigaci\u00f3n, incrementar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en el programa marco y facilitar una mayor cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada\n    con sectores afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIOS PUSO EL GOBIERNO A DISPOSICI\u00d3N DE LA XUNTA DE GALICIA Y EN\n    CONCRETO EL MINISTERIO DE DEFENSA PARA COLABORAR EN LA EXTINCI\u00d3N DE LOS\n    INCENDIOS QUE SUFRI\u00d3 DICHA COMUNIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ello merece nuestro reconocimiento y nuestra\n    gratitud y despierta nuestro inter\u00e9s por saber lo que se ha hecho desde\n    el Ministerio de Defensa as\u00ed como la valoraci\u00f3n que a usted le merece el\n    trabajo realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello merece nuestro reconocimiento y nuestra\n    gratitud y despierta nuestro inter\u00e9s por saber lo que se ha hecho desde\n    el Ministerio de Defensa as\u00ed como la valoraci\u00f3n que a usted le merece el\n    trabajo realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4, 5, 6, 7], "fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [0, 1], "reconocimiento": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En particular, desde el\n    ministerio que dirijo actu\u00f3 el grupo 43 de Fuerzas A\u00e9reas del Ej\u00e9rcito\n    del Aire, que en los momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos puedo decirle que lleg\u00f3 a\n    mantener simult\u00e1neamente en la zona ocho aviones apagafuegos, del total\n    de los trece que ten\u00edamos disponibles para toda Espa\u00f1a, de modo que como\n    ejemplo de su actuaci\u00f3n le dir\u00e9 que solo en la semana del 8 al 15 de\n    agosto se realizaron 436 horas de vuelo, con m\u00e1s de 2.300 descargas de\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero\n    certificar como ministro que efectivamente las Fuerzas Armadas se\n    comportaron de una manera eficaz absolutamente reivindicable por parte\n    del Gobierno que las dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias a ustedes, a los gallegos,\n    por haber hecho tambi\u00e9n ese reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero\n    certificar como ministro que efectivamente las Fuerzas Armadas se\n    comportaron de una manera eficaz absolutamente reivindicable por parte\n    del Gobierno que las dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, desde el\n    ministerio que dirijo actu\u00f3 el grupo 43 de Fuerzas A\u00e9reas del Ej\u00e9rcito\n    del Aire, que en los momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos puedo decirle que lleg\u00f3 a\n    mantener simult\u00e1neamente en la zona ocho aviones apagafuegos, del total\n    de los trece que ten\u00edamos disponibles para toda Espa\u00f1a, de modo que como\n    ejemplo de su actuaci\u00f3n le dir\u00e9 que solo en la semana del 8 al 15 de\n    agosto se realizaron 436 horas de vuelo, con m\u00e1s de 2.300 descargas de\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personal de ese mismo grupo facilit\u00f3 la actuaci\u00f3n de aviones de otros\n    pa\u00edses, dos franceses, dos italianos, uno marroqu\u00ed, y adem\u00e1s del Ej\u00e9rcito\n    del Aire el Ej\u00e9rcito de Tierra particip\u00f3 de un modo decidido en dos\n    operaciones: una, denominada Bruxa, en la que se aportaba directa e\n    inmediatamente ayuda contra los incendios, y otra, llamada Centinela\n    Galega, a trav\u00e9s de la cual se trat\u00f3 eficazmente tambi\u00e9n de patrullar\n    para vigilancia, alerta temprana y disuasi\u00f3n de la actuaci\u00f3n de\n    eventuales incendiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ej\u00e9rcito de Tierra participaron m\u00e1s de\n    1.440 efectivos, que se han mantenido en el lugar y se van a mantener\n    mientras dure la situaci\u00f3n de alerta, todo el tiempo que sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, el Ej\u00e9rcito de Tierra moviliz\u00f3 cuatro helic\u00f3pteros; 351\n    veh\u00edculos diversos, ligeros y pesados; 17 veh\u00edculos especiales de\n    ingenieros, fundamentalmente palas, y 10 motobombas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [6, 7, 8], "fuerzas": [1, 2, 3], "medio ambiente": [4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, el Ministerio de Defensa est\u00e1 presente en multitud de\n    espacios naturales con valor ecol\u00f3gico, lugares como la sierra de Ret\u00edn\n    en C\u00e1diz, en el que conviven aves migratorias, marinas y rapaces y donde,\n    por cierto, el Ministerio de Defensa colabora en la protecci\u00f3n y en la\n    reintroducci\u00f3n de un ave amenazada: el ibis eremitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos lugares son utilizados por las Fuerzas Armadas como\n    zona de adiestramiento o campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que es posible\n    compatibilizar las actividades de las Fuerzas Armadas con la preservaci\u00f3n\n    del medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un principio podemos pensar\n    que son actividades no compatibles con el cuidado del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos lugares son utilizados por las Fuerzas Armadas como\n    zona de adiestramiento o campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que es posible\n    compatibilizar las actividades de las Fuerzas Armadas con la preservaci\u00f3n\n    del medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [8], "medio ambiente": [7], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tenemos que mejorar las capacidades de reacci\u00f3n para intervenir\n    ante cualquier eventualidad, lo cual es un objetivo preferente del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme a\u00f1adirle que hace unos meses el Ministerio de Defensa present\u00f3 -y\n    lo hice yo personalmente- un libro que se titula Espacios naturales del\n    Ministerio de Defensa, que recomiendo vivamente porque es un libro que\n    recoge las referencias a c\u00f3mo el Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas han gestionado y est\u00e1n gestionando todo\n    ese enorme y muy interesante espacio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay referencias a los\n    yacimientos de Atapuerca, a las maniobras de Matagrande, en Burgos, en\n    fin, a diferentes espacios naturales que se comprenden dentro de esos m\u00e1s\n    de 30 campos de entrenamiento y de otros espacios naturales que tiene\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, Miguel Delibes, que participa en el libro, dec\u00eda que algo deben\n    de tener los terrenos de Defensa cuando a los naturalistas nos hacen\n    tanta falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya desde finales del siglo XIX encontramos a las Fuerzas Armadas\n    implicadas en la conservaci\u00f3n de diversos espacios naturales en nuestro\n    territorio nacional, y hoy podemos decir que en m\u00e1s de 30 campos de\n    entrenamiento m\u00e1s de 150.000 hect\u00e1reas de terreno gestionadas por las\n    Fuerzas Armadas est\u00e1n repletas de ejemplares de flora y fauna de\n    extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme a\u00f1adirle que hace unos meses el Ministerio de Defensa present\u00f3 -y\n    lo hice yo personalmente- un libro que se titula Espacios naturales del\n    Ministerio de Defensa, que recomiendo vivamente porque es un libro que\n    recoge las referencias a c\u00f3mo el Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas han gestionado y est\u00e1n gestionando todo\n    ese enorme y muy interesante espacio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, al desarrollo\n    normativo que en esta materia se ha venido elaborando desde comienzos de\n    los a\u00f1os ochenta, que han hecho compatible la actividad militar con la\n    conservaci\u00f3n medioambiental y las buenas pr\u00e1cticas en este sentido; y,\n    por otra parte, que al ser recintos de acceso restringido, protegidos por\n    amplias zonas de seguridad, libres de la ocasional presi\u00f3n humana,\n    agr\u00edcola y urban\u00edstica a gran escala, los ecosistemas son escasamente\n    agredidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda actuaci\u00f3n, por a\u00f1adidura, que los militares pueden\n    simular dentro de su espacio de entrenamiento la simulan -por lo tanto,\n    evitan el da\u00f1o al medio ambiente cuando ello es evitable- y todo lo que\n    debe comprobarse sobre el terreno se realiza en zonas acotadas, en el\n    m\u00ednimo espacio posible, con una limpieza exhaustiva y con un gran cuidado\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya desde finales del siglo XIX encontramos a las Fuerzas Armadas\n    implicadas en la conservaci\u00f3n de diversos espacios naturales en nuestro\n    territorio nacional, y hoy podemos decir que en m\u00e1s de 30 campos de\n    entrenamiento m\u00e1s de 150.000 hect\u00e1reas de terreno gestionadas por las\n    Fuerzas Armadas est\u00e1n repletas de ejemplares de flora y fauna de\n    extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, el Ministerio de Medio Ambiente no puede sentirse satisfecho de la\n    evoluci\u00f3n de los incendios este a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, a pesar de que esa\n    evoluci\u00f3n es radicalmente diferente en Galicia de la registrada en el\n    resto de Espa\u00f1a, cuyos datos indican que es el a\u00f1o con menos incendios y\n    menos hect\u00e1reas forestales quemadas desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Son responsables, s\u00ed, porque tardaron en reaccionar, en\n    enviar el ej\u00e9rcito, en solicitar ayudas por fracasar su pol\u00edtica\n    forestal, su reforma de la Ley de Montes y su pol\u00edtica de lucha contra el\n    fuego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en el a\u00f1o\n    2003 gobernaba el Partido Popular y a estas fechas del a\u00f1o hab\u00eda\n    pr\u00e1cticamente el mismo n\u00famero de hect\u00e1reas forestales quemadas en toda\n    Espa\u00f1a que lo que hemos registrado este a\u00f1o, y no creo recordar ninguna\n    reprobaci\u00f3n a la entonces ministra de Medio Ambiente ni ninguna\n    preocupaci\u00f3n al respecto por parte del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los espa\u00f1oles lo que\n    m\u00e1s les importa saber, se\u00f1or\u00eda, es que desde que gobernamos, desde que\n    llegu\u00e9 al Ministerio de Medio Ambiente se han multiplicado por dos los\n    recursos presupuestarios para la prevenci\u00f3n y la lucha contra los\n    incendios forestales en el a\u00f1o 2006 respecto al a\u00f1o 2003, y que desde el\n    d\u00eda 4 de agosto, desde el principio de la oleada de incendios, se\n    comenzaron a aportar medios a\u00e9reos y estatales desde el Ministerio de\n    Medio Ambiente a petici\u00f3n de la Xunta, de forma que pr\u00e1cticamente la\n    mitad de los medios a\u00e9reos del total que han trabajado en Galicia eran\n    medios estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a refrescar un poquito la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gracias a que han entrado en\n    funcionamiento en el a\u00f1o 2005 plantas desaladoras por un total de 151\n    hect\u00f3metros c\u00fabicos, el a\u00f1o m\u00e1s seco de la historia de Espa\u00f1a se cerr\u00f3\n    sin restricciones en el consumo en las ciudades; restricciones que seguro\n    que usted recuerda perfectamente del a\u00f1o 2003 en distintos municipios\n    servidos por la Mancomunidad de los Canales del Taibilla, que tuvieron\n    restricciones de hasta diez horas (a\u00f1o 2003). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El 1 de agosto no\n    parec\u00eda haber problemas mayores con los incendios, pero el d\u00eda 4 en mi\n    tierra, Galicia, se desencadena una tremenda oleada de incendios en la\n    que, adem\u00e1s de las condiciones climatol\u00f3gicas adversas -calor, sequ\u00eda,\n    viento- hubo otros factores: concentraci\u00f3n y n\u00famero de focos, proximidad\n    a n\u00facleos urbanos; en casi diez d\u00edas 2.000 fuegos que conmocionaron al\n    pa\u00eds y dejaron a los gallegos sin respiraci\u00f3n causando cuatro v\u00edctimas\n    mortales y arrasando 77.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el resto de\n    Espa\u00f1a, sin considerar los datos de Galicia, vemos que desde 1997 este es\n    el a\u00f1o con menos incendios y con menos hect\u00e1reas forestales quemadas,\n    ciertamente unos datos que no son para sentirse satisfechos ni para hacer\n    triunfalismos, pero que, igual que la reflexi\u00f3n en profundidad que\n    merecen los datos en Galicia, ser\u00e1n analizados en la pr\u00f3xima Conferencia\n    Sectorial de Medio Ambiente el d\u00eda 6 de octubre en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la presencia del Ministerio de Medio Ambiente y a\n    su actuaci\u00f3n durante la grav\u00edsima oleada de incendios en Galicia, le dir\u00e9\n    que el d\u00eda 4 de agosto por la tarde, ante la primera llamada de petici\u00f3n\n    de ayuda del consejero de Medio Rural, se enviaron los primeros ocho\n    medios a\u00e9reos del ministerio y una brigada de incendios forestales\n    -BRIF-, y a partir de ah\u00ed se fue aumentando significativamente el n\u00famero\n    de medios tanto a\u00e9reos como terrestres, de forma que pr\u00e1cticamente la\n    mitad de los medios a\u00e9reos que trabajaron para la extinci\u00f3n de incendios\n    en Galicia durante esos\n    momentos realmente dram\u00e1ticos fueron medios a\u00e9reos estatales, y por\n    supuesto,... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMARNOS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS ACTUACIONES EN LA\n    COMUNIDAD VALENCIANA EN OBRAS DE EMERGENCIA Y URGENCIA DEL PROGRAMA\n    A.G.U.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    procedimiento que usa el Partido Popular siempre es el mismo: se falsea\n    la realidad en primer lugar, se crea alarma social y se produce un enga\u00f1o\n    masivo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se han abierto y se est\u00e1n abriendo pozos\n    de sequ\u00eda en la Comunidad Valenciana; se est\u00e1n llevando a cabo\n    reparaciones importantes en el canal J\u00facar-Turia, por ejemplo, conexiones\n    de distinto tipo para que el agua de las plantas desaladoras llegue a los\n    n\u00facleos de consumo, y sin ninguna duda la decisi\u00f3n de mayor alcance ha\n    sido declarar por emergencia la construcci\u00f3n de la segunda planta\n    desaladora de San Pedro del Pinatar - declarada el a\u00f1o pasado en febrero\n    y termin\u00e1ndose en estos momentos; 86 millones de euros- que va a dar\n    dentro de muy poco m\u00e1s agua para Alicante y para Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por este motivo, y para\n    la adaptaci\u00f3n de un nuevo marco de ayudas, vamos a dedicar todo nuestro\n    esfuerzo a trabajar en colaboraci\u00f3n con las asociaciones de productores,\n    la industria desmotadora y las comunidades aut\u00f3nomas implicadas, con el\n    objetivo de lograr la continuaci\u00f3n de un cultivo que cumple un papel\n    econ\u00f3mico y social muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellas injustificadas\n    acusaciones chocaban con la realidad ya que por un lado se logr\u00f3 una\n    mejora sustancial de la propuesta de la Comisi\u00f3n y por otro se mantuvo la\n    firme defensa del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso, en el organigrama del Gobierno,\n    traslad\u00f3 el peso de la inmigraci\u00f3n de Interior a su ministerio y el punto\n    estrella de su actuaci\u00f3n fue llevar a cabo un proceso de regularizaci\u00f3n\n    masiva de inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Interior de Senegal acus\u00f3 al Gobierno espa\u00f1ol de\n    ser el culpable de la avalancha de inmigrantes ilegales por flexibilizar\n    la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, leemos el Bolet\u00edn Oficial del Estado y usted dijo a\n    principios de legislatura que la inmigraci\u00f3n era un tema social y que\n    esto estaba bajo su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo rompiendo el consenso con el Partido\n    Popular y en contra de la opini\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y nosotros les\n    avisamos de que se estaban equivocando, de que ello iba a producir un\n    efecto llamada important\u00edsimo y entonces ustedes dec\u00edan que nosotros\n    cre\u00e1bamos alarma social y las cifras hoy nos dan la raz\u00f3n: m\u00e1s de 24.000\n    inmigrantes ilegales han llegado este a\u00f1o a Canarias, m\u00e1s muertos que\n    nunca, hoy 17 cayucos est\u00e1n yendo para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La inmigraci\u00f3n -parece mentira que ustedes hayan estado en\n    el Gobierno- es un fen\u00f3meno muy complejo que tiene diversas dimensiones:\n    sociales, econ\u00f3micas, humanitarias y de seguridad, pero no solo\n    dimensiones de seguridad como les gusta pensar a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora hemos hecho\n    un protocolo de acogida y los criterios son: distribuci\u00f3n equilibrada en\n    el territorio peninsular, favorecer el contacto con las posibles redes de\n    apoyo, favorecer la dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica y prevenir la creaci\u00f3n de\n    guetos y minimizar el n\u00famero de traslados posteriores en el interior de\n    la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un sistema democr\u00e1tico la eficacia de las leyes se ha\n    de medir en par\u00e1metros de eficacia econ\u00f3mica, de libertad de los\n    ciudadanos y sobre todo de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que nos ocupa,\n    la inmigraci\u00f3n ilegal que ha auspiciado su Gobierno, a los par\u00e1metros\n    econ\u00f3micos positivos de regulaci\u00f3n se han de unir los ingresos\n    repudiables de las mafias que trafican con los inmigrantes; al par\u00e1metro\n    de libertad con que sue\u00f1an los inmigrantes los 3.000 desaparecidos y m\u00e1s\n    de 500 fallecidos; y al par\u00e1metro de justicia social el de los 7.500\n    hacinamientos existentes ahora mismo en Canarias y en ocasiones la\n    esclavitud, cuando no el abocamiento a la delincuencia como modo de\n    supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se ponen en rid\u00edculo de esa\n    manera?Me ha preguntado por los traslados y le digo que el se\u00f1or Rajoy,\n    siendo ministro del Interior, les dejaba en la calle y que yo, siendo\n    ministro de Trabajo, proporciono en nombre de los espa\u00f1oles un programa\n    de acogida que es atendido mayoritariamente por las organizaciones no\n    gubernamentales y que est\u00e1 a la altura del deseo de los espa\u00f1oles de\n    tratar humanitariamente a aquellos que todav\u00eda no hemos podido repatriar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PROCEDER\n    EL GOBIERNO A CUMPLIR LOS PRINCIPIOS INSPIRADORES DE LA LEY GENERAL\n    PENITENCIARIA Y EN SU VIRTUD ADOPTAR LAS MEDIDAS NECESARIAS PARA ACERCAR\n    A TODAS LAS PERSONAS DE CIUDADAN\u00cdA VASCA, PRIVADAS DE LIBERTAD, A\n    C\u00c1RCELES CERCANAS A SU ENTORNO SOCIAL Y FAMILIAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo va a proceder el Gobierno a cumplir los principios\n    inspiradores de la Ley General Penitenciaria y en su virtud a adoptar las\n    medidas necesarias para que las personas de ciudadan\u00eda vasca privadas de\n    libertad puedan cumplir sus condenas en c\u00e1rceles cercanas a su entorno\n    social y familiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Simplemente aludir\u00e9 a la Ley\n    General Penitenciaria, art\u00edculo 1, donde dice literalmente que el final\n    primordial de las instituciones penitenciarias debe ser la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social de los presos, y uno de los principios inspiradores\n    -art\u00edculo 12.1- es evitar el desarraigo social y, por tanto, evitar el\n    alejamiento de su entorno social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS INCENDIOS DE ESTE\n    VERANO EN GALICIA FUERON OBRA DE UNA \"TRAMA\" ORGANIZADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfSigue\n    manteniendo el ministro del Interior que los incendios en Galicia fueron\n    obra de una trama organizada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2], "defensa": [4], "social": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos dos muertos son\n    responsabilidad de usted como ministro del Interior y como m\u00e1ximo\n    responsable de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe asumir responsabilidades, porque es el\n    ministro del Interior en estos momentos, no es el l\u00e1tigo del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que presume de medios policiales, solo tuvo cinco\n    inspectores dedicados a la investigaci\u00f3n, y a los polic\u00edas de Ourense,\n    por cierto, los envi\u00f3 para Canarias para la lucha contra la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretende crear\n    desconfianza, avivando la alarma social y as\u00ed ocultar la ineptitud, la\n    ineficacia y la descoordinaci\u00f3n de dos gobiernos socialistas, el central\n    y el auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que ten\u00edan la posibilidad de firmar un convenio\n    con el Ministerio de Defensa, como se ven\u00eda haciendo desde el 15 de junio\n    al 15 de septiembre, no lo han hecho y mandaron los soldados en el \u00faltimo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "guardia civil": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso se\n    llama eficacia de la Guardia Civil, no del Gobierno ni del Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, repasen ustedes las hemerotecas, porque est\u00e1n llenas\n    de declaraciones de sus l\u00edderes pol\u00edticos hablando de organizaciones y de\n    tramas; del se\u00f1or Fraga; del se\u00f1or Romay Becar\u00eda; del se\u00f1or Rajoy,\n    vicepresidente del Gobierno entonces y ministro del Interior, que dijo en\n    2002: Tenemos la sospecha e incluso la evidencia de que ya hay grupos\n    organizados que se dedican a esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo investigaci\u00f3n\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo Guardia Civil y hubo equipos de\n    investigaci\u00f3n que se desplazaron a Galicia el propio d\u00eda 5 por la ma\u00f1ana,\n    y el fruto de esa investigaci\u00f3n son 62 detenidos en este mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo Guardia Civil y hubo equipos de\n    investigaci\u00f3n que se desplazaron a Galicia el propio d\u00eda 5 por la ma\u00f1ana,\n    y el fruto de esa investigaci\u00f3n son 62 detenidos en este mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se\n    llama eficacia de la Guardia Civil, no del Gobierno ni del Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15, 16], "v\u00edctimas": [20, 21], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [17, 18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ni\n    siquiera pretendo asegurar nada ni sentar c\u00e1tedra, ni mucho menos\n    erigirme en representante y portavoz de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna cosa deber\u00edamos haber aprendido todos y todas es a ser prudentes y\n    humildes en los diagn\u00f3sticos y en las conclusiones de un problema tan\n    complejo como este, porque nadie tiene m\u00e1s informaci\u00f3n, m\u00e1s conocimiento\n    y m\u00e1s sentido com\u00fan que las propias mujeres maltratadas, a las que\n    deber\u00edamos escuchar m\u00e1s para aprender y poder actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda empezar diciendo que el n\u00famero de mujeres muertas por su pareja o ex\n    pareja se eleva a 55 en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    lo son las diecis\u00e9is mujeres del \u00e1mbito familiar, entre menores y\n    adultas, que han sido asesinadas como consecuencia de esos problemas\n    familiares, y tampoco lo son los catorce suicidios de los agresores,\n    cifra que supera en los nueve meses del a\u00f1o en curso los suicidios\n    consumados desde el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y siete de las mujeres muertas ten\u00edan entre\n    18 y 40 a\u00f1os nada m\u00e1s, y un porcentaje similar de agresores ten\u00eda la\n    misma edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que siguen ustedes\n    sin apostar por los aspectos preventivos y los procesos de atenci\u00f3n\n    integral a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo existe una base de datos\n    fiables, los correspondientes a la respuesta penal, es decir, denuncias\n    realizadas, incremento de las mismas, \u00f3rdenes de protecci\u00f3n, renuncias o\n    no de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y n\u00famero de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alg\u00fan\n    dato m\u00e1s, pero siempre en relaci\u00f3n con el colectivo de mujeres que han\n    realizado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, en el\n    art\u00edculo 3, se desarrollan los planes de sensibilizaci\u00f3n dirigidos a\n    hombres y a mujeres, concretamente -dicho as\u00ed- desde un trabajo\n    comunitario e intercultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no lo remedian, en el a\u00f1o 2008\n    solo van a disponer de la tipolog\u00eda de datos hoy existentes -repito-, que\n    son la respuesta penal y la estad\u00edstica de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n por la que no\n    disponen de m\u00e1s datos es porque no los tienen, es decir, no se ha\n    sistematizado ning\u00fan protocolo unificado para todo el Estado en el que se\n    puedan recoger los datos de las miles de mujeres que son atendidas cada\n    d\u00eda en los diversos centros de atenci\u00f3n primara, servicios sociales,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres con las que se inician procesos de intervenci\u00f3n\n    social y terap\u00e9utica, con las que se elaboran estrategias individuales y\n    familiares para salir del c\u00edrculo de la violencia y a las que no se les\n    exige para ser atendidas que hayan presentado una denuncia, sino que se\n    considera que el fin es salir del pozo donde se encuentran, y a la\n    denuncia se la considera un instrumento m\u00e1s, que en cada caso, situaci\u00f3n\n    y momento se habr\u00e1 de valorar c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma se utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que siguen ustedes\n    sin apostar por los aspectos preventivos y los procesos de atenci\u00f3n\n    integral a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    art\u00edculo 19, que fue fruto de una ardua negociaci\u00f3n, desarrolla el\n    derecho a la asistencia social integral, concreta servicios, atenci\u00f3n\n    psicol\u00f3gica para la mujer y los hijos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n por la que no\n    disponen de m\u00e1s datos es porque no los tienen, es decir, no se ha\n    sistematizado ning\u00fan protocolo unificado para todo el Estado en el que se\n    puedan recoger los datos de las miles de mujeres que son atendidas cada\n    d\u00eda en los diversos centros de atenci\u00f3n primara, servicios sociales,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, nuestra pregunta, al repasar los presupuestos de m\u00ednimos\n    aprobados en el a\u00f1o 2006, que fueron en total 16,6 millones de euros\n    frente a los 50 millones que mi grupo propon\u00eda, es la siguiente: \u00bfEs\n    posible que precisamente la Administraci\u00f3n local, que es quien tiene la\n    m\u00e1xima presi\u00f3n y responsabilidad en la atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n, no haya\n    tenido ninguna mejora financiera para hacer frente a la Ley integral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los equipos interdisciplinares tienen que hacer esta funci\u00f3n:\n    la atenci\u00f3n, el diagn\u00f3stico y la propuesta de qu\u00e9 proceso es el m\u00e1s\n    adecuado a cada caso, qu\u00e9 recursos necesita y qu\u00e9 estrategia es la que\n    puede ayudar m\u00e1s a esta mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me detendr\u00e9 en las medidas en el \u00e1mbito educativo, que son las m\u00e1s\n    recurrentes, pero s\u00ed lo har\u00e9 en el art\u00edculo 17: derecho a la informaci\u00f3n,\n    a la asistencia social integral y a la asistencia jur\u00eddica gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    art\u00edculo 19, que fue fruto de una ardua negociaci\u00f3n, desarrolla el\n    derecho a la asistencia social integral, concreta servicios, atenci\u00f3n\n    psicol\u00f3gica para la mujer y los hijos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres con las que se inician procesos de intervenci\u00f3n\n    social y terap\u00e9utica, con las que se elaboran estrategias individuales y\n    familiares para salir del c\u00edrculo de la violencia y a las que no se les\n    exige para ser atendidas que hayan presentado una denuncia, sino que se\n    considera que el fin es salir del pozo donde se encuentran, y a la\n    denuncia se la considera un instrumento m\u00e1s, que en cada caso, situaci\u00f3n\n    y momento se habr\u00e1 de valorar c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma se utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La edad de\n    las v\u00edctimas y de los agresores es otro dato, se\u00f1or ministro, que debe\n    hacernos reflexionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo recordar que la ley, en el punto n\u00famero 2 de\n    su t\u00edtulo preliminar dice: Por esta ley se establecen medidas de\n    protecci\u00f3n integral cuya finalidad es prevenir, sancionar y erradicar\n    esta violencia y prestar asistencia a sus v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [17, 18, 19], "atenci\u00f3n": [10, 11], "fuerzas": [16], "v\u00edctimas": [20, 21, 22], "social": [12, 13, 14], "polic\u00eda": [15], "reconocimiento": [23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana mismo le\n    trasladar\u00e9 el balance que tenemos, que es un balance m\u00e1s amplio que la\n    pura visi\u00f3n de seguridad del fen\u00f3meno y del problema, que es muy\n    importante porque tenemos que intentar proteger a las mujeres y estar\u00e1\n    usted conmigo en que el mejor m\u00e9todo o uno de los m\u00e9todos evidentes es\n    conocer su situaci\u00f3n, y un instrumento para conocerla es la v\u00eda de la\n    denuncia, policial o jurisdiccional, que nos permite actuar con todos los\n    instrumentos de que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insoportable que esa tremenda desigualdad que se reputaba como natural\n    est\u00e9 presente todav\u00eda en nuestro pa\u00eds y que d\u00e9 lugar a la violencia\n    contra las mujeres, y es lo que ha hecho que hayan fallecido 55 personas\n    en lo que llevamos de a\u00f1o a manos de sus parejas o ex parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de\n    todas ellas -tengo que darle este dato porque, aunque no sea el \u00fanico\n    referente, s\u00ed es importante conocerlo-, la sociedad, quienes tenemos\n    instrumentos, mejores o peores -los hemos empezado a poner en marcha en\n    esta legislatura-, solo conoc\u00edamos el verdadero drama de las tres de cada\n    diez mujeres que lo hab\u00edan denunciado; el 30 por ciento del total de los\n    casos que acabaron en fallecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos todav\u00eda que fortalecerlo m\u00e1s, que hacer m\u00e1s\n    fuerte el sentimiento de verg\u00fcenza hacia esa lacra, y en eso s\u00ed ayuda la\n    ley, nuestros debates, nuestra permanente preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplar\u00e1 medidas que desde la sensibilizaci\u00f3n\n    doten a la sociedad de los instrumentos necesarios para reconocer c\u00f3mo se\n    inicia un proceso de violencia y qu\u00e9 papel asumen las mujeres y los\n    hombres tanto v\u00edctimas como agresores, y la estrategia contemplar\u00e1\n    medidas espec\u00edficas dirigidas a nuestra poblaci\u00f3n juvenil y a la\n    poblaci\u00f3n inmigrante dado el peso de la violencia de g\u00e9nero que padecen\n    en relaci\u00f3n con su peso poblacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n hace\n    suyos los principios y valores de la Ley integral y desarrolla sus\n    previsiones para que nuestro sistema educativo contenga los instrumentos\n    que permitan educar y formar en igualdad adaptados a las distintas etapas\n    educativas, y el Plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de los inmigrantes\n    incorpora el peso de la violencia de g\u00e9nero en el colectivo de mujeres\n    inmigrantes en atenci\u00f3n a su peso poblacional y exige medidas espec\u00edficas\n    dirigidas a combatir esta violencia en esta poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos est\u00e1 exigiendo a todos, se\u00f1or\u00edas, que ayudemos a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos a salir del silencio, a manifestar p\u00fablicamente\n    su situaci\u00f3n, a denunciar a sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se hace\n    preciso avanzar en el derecho de ciudadan\u00eda desde una doble vertiente: la\n    autonom\u00eda -esto es, lo privado- y la toma de poder en el \u00e1mbito de lo\n    p\u00fablico de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la igualdad, se\u00f1or\u00eda, entre hombres y mujeres del primer\n    Gobierno paritario de la historia de Espa\u00f1a se cumpli\u00f3 hace ya dos a\u00f1os y\n    medido, queriendo, como quisimos, que el primer proyecto de ley que\n    envi\u00e1ramos a este Parlamento fuese le Ley integral para combatir la\n    violencia que se ejerce hacia la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca voy a interpretar estos datos desde la imputaci\u00f3n de\n    responsabilidades y s\u00e9 que usted tampoco lo hace -lo ha dicho aqu\u00ed y se\n    lo agradezco-; todo lo contrario, el an\u00e1lisis explica la peculiaridad de\n    un tipo de violencia en el que, frente a todo acto de violencia, la\n    persona agredida suele responder de acuerdo a unas pautas de\n    comportamiento generalizadas -eso es lo que me preocupa, ese es el fondo\n    de la cuesti\u00f3n-: o rehuye la agresi\u00f3n o responde en atenci\u00f3n a sus\n    posibilidades o pide ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n hace\n    suyos los principios y valores de la Ley integral y desarrolla sus\n    previsiones para que nuestro sistema educativo contenga los instrumentos\n    que permitan educar y formar en igualdad adaptados a las distintas etapas\n    educativas, y el Plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de los inmigrantes\n    incorpora el peso de la violencia de g\u00e9nero en el colectivo de mujeres\n    inmigrantes en atenci\u00f3n a su peso poblacional y exige medidas espec\u00edficas\n    dirigidas a combatir esta violencia en esta poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra\n    parte, todav\u00eda podemos constatar, se\u00f1ora diputada, que a\u00fan no es\n    suficientemente fuerte el reconocimiento social de este tipo de\n    violencia, el reconocimiento social del rechazo total y absoluto de este\n    tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que el debate\n    debamos centrarlo en el campo de lo cuantitativo, porque aunque hubiera\n    una sola muerte, la misma ser\u00eda intolerable por el atentado que supone a\n    los derechos fundamentales de la persona y de ciudadan\u00eda; inaceptable de\n    todo punto en un Estado social y democr\u00e1tico de derecho como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    la polic\u00eda, ni los juzgados, ni probablemente su entorno m\u00e1s pr\u00f3ximos\n    conoc\u00edan este sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo le\n    trasladar\u00e9 el balance que tenemos, que es un balance m\u00e1s amplio que la\n    pura visi\u00f3n de seguridad del fen\u00f3meno y del problema, que es muy\n    importante porque tenemos que intentar proteger a las mujeres y estar\u00e1\n    usted conmigo en que el mejor m\u00e9todo o uno de los m\u00e9todos evidentes es\n    conocer su situaci\u00f3n, y un instrumento para conocerla es la v\u00eda de la\n    denuncia, policial o jurisdiccional, que nos permite actuar con todos los\n    instrumentos de que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplar\u00e1 medidas que desde la sensibilizaci\u00f3n\n    doten a la sociedad de los instrumentos necesarios para reconocer c\u00f3mo se\n    inicia un proceso de violencia y qu\u00e9 papel asumen las mujeres y los\n    hombres tanto v\u00edctimas como agresores, y la estrategia contemplar\u00e1\n    medidas espec\u00edficas dirigidas a nuestra poblaci\u00f3n juvenil y a la\n    poblaci\u00f3n inmigrante dado el peso de la violencia de g\u00e9nero que padecen\n    en relaci\u00f3n con su peso poblacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos est\u00e1 exigiendo a todos, se\u00f1or\u00edas, que ayudemos a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos a salir del silencio, a manifestar p\u00fablicamente\n    su situaci\u00f3n, a denunciar a sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra\n    parte, todav\u00eda podemos constatar, se\u00f1ora diputada, que a\u00fan no es\n    suficientemente fuerte el reconocimiento social de este tipo de\n    violencia, el reconocimiento social del rechazo total y absoluto de este\n    tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y no la va a poder contener,\n    se\u00f1or Caldera -y esto est\u00e1 comprobado-, porque en ning\u00fan centro de\n    atenci\u00f3n primaria ni en ning\u00fan servicio m\u00e9dico se est\u00e1 utilizando un\n    protocolo normalizado, generalista, que pueda ser de utilidad en todo el\n    Estado en aquellos lugares donde se atienda a mujeres con problemas de\n    malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la informaci\u00f3n de la punta del\n    iceberg y de las situaciones m\u00e1s lamentables, pero no tenemos informaci\u00f3n\n    de qu\u00e9 est\u00e1 pasando en los centros de atenci\u00f3n primaria, en los servicios\n    sociales, c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma est\u00e1n llegando las mujeres a explicar la\n    situaci\u00f3n, c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera la ley est\u00e1 aportando y, por tanto,\n    influyendo en su planteamiento o valent\u00eda para abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y f\u00edjese, se\u00f1or Caldera, lo que le voy a decir: a m\u00ed me ha\n    preocupado much\u00edsimo m\u00e1s descubrir esto que el n\u00famero de mujeres, por\n    desgracia, fallecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estoy convencida de que en pa\u00edses como Suecia, en este caso, hay\n    un porcentaje de mujeres muertas superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no la va a poder contener,\n    se\u00f1or Caldera -y esto est\u00e1 comprobado-, porque en ning\u00fan centro de\n    atenci\u00f3n primaria ni en ning\u00fan servicio m\u00e9dico se est\u00e1 utilizando un\n    protocolo normalizado, generalista, que pueda ser de utilidad en todo el\n    Estado en aquellos lugares donde se atienda a mujeres con problemas de\n    malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la informaci\u00f3n de la punta del\n    iceberg y de las situaciones m\u00e1s lamentables, pero no tenemos informaci\u00f3n\n    de qu\u00e9 est\u00e1 pasando en los centros de atenci\u00f3n primaria, en los servicios\n    sociales, c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma est\u00e1n llegando las mujeres a explicar la\n    situaci\u00f3n, c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera la ley est\u00e1 aportando y, por tanto,\n    influyendo en su planteamiento o valent\u00eda para abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    y es lo que nos preocupa, es que, si no tenemos esa informaci\u00f3n es porque\n    no se ha previsto; si no se ha previsto es porque no se ha dado\n    importancia; si no se ha dado importancia es porque no hay confianza en\n    que en los centros de servicios sociales, en los centros de atenci\u00f3n\n    primaria, sanitaria o social se puede estar haciendo un trabajo sumamente\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    y es lo que nos preocupa, es que, si no tenemos esa informaci\u00f3n es porque\n    no se ha previsto; si no se ha previsto es porque no se ha dado\n    importancia; si no se ha dado importancia es porque no hay confianza en\n    que en los centros de servicios sociales, en los centros de atenci\u00f3n\n    primaria, sanitaria o social se puede estar haciendo un trabajo sumamente\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [4], "mujeres": [0], "sistema nacional": [6], "atenci\u00f3n": [1], "salud": [2], "v\u00edctimas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia tambi\u00e9n\n    ser\u00e1 un factor clave junto con la Ley de Igualdad, que nos ayudar\u00e1 a\n    combatir este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed quiero decirle es que el proceso de elaboraci\u00f3n\n    del Plan nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n ya est\u00e1 en marcha, que\n    va a movilizar importantes recursos econ\u00f3micos -solo la Delegaci\u00f3n\n    Especial del Gobierno va a aportar contra la violencia 31 millones de\n    euros-, que tambi\u00e9n hay varios programas educativos derivados de la\n    futura ley de educaci\u00f3n consignados en el a\u00f1o 2006 que superan los 40\n    millones de euros, sin contar las aportaciones de comunidades aut\u00f3nomas,\n    con lo cual llegar\u00edamos a 64 millones de euros, y que tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n\n    contra la violencia de g\u00e9nero del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud aporta algo m\u00e1s de 7 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Garc\u00eda Su\u00e1rez, primero, le enviar\u00e9 toda la informaci\u00f3n de que\n    disponemos, por supuesto que s\u00ed, y, segundo, como sabe, la memoria\n    econ\u00f3mica de la ley m\u00e1s bien estaba relacionada con el \u00e1mbito\n    competencial de cada cual y la mayor parte de las ayudas van dirigidas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que luego deben trasladar su\n    acci\u00f3n a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia tambi\u00e9n\n    ser\u00e1 un factor clave junto con la Ley de Igualdad, que nos ayudar\u00e1 a\n    combatir este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3], "polic\u00eda": [9], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "v\u00edctimas": [10], "reconocimiento": [11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes saben,\n    se\u00f1or\u00edas, porque es conocido y reconocido, que destacados responsables\n    del Ministerio del Interior, no un funcionario cualquiera, el jefe de la\n    UCO, Unidad Central de Operaciones, o el jefe de los Tedax han omitido,\n    falseado o tergiversado la verdad en esta C\u00e1mara con motivo de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y presentamos esta interpelaci\u00f3n porque el\n    Gobierno, y en concreto usted, se\u00f1or ministro, el ministro del Interior,\n    tienen una responsabilidad directa e inexcusable en la debilidad de la\n    instrucci\u00f3n del sumario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no es exclusivamente la justicia\n    la que investiga y colecciona las pruebas, es el Gobierno, el Ministerio\n    del Interior, quien tiene que proporcionar a los jueces todas las pruebas\n    necesarias para inculpar, en la medida de lo posible, a los aut\u00e9nticos\n    culpables de la masacre y hacer que paguen por sus cr\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 a su\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, exclusivamente a su Gobierno, a quien pedir\u00e1n\n    cuentas los ciudadanos si los imputados por el 11-M quedan en libertad o\n    solo pueden ser condenados a penas leves; no vaya a ser que la justicia,\n    despu\u00e9s de 30 meses de investigaci\u00f3n, no cuente con argumentos\n    suficientes para encarcelar a todos los responsables, y en eso es\n    evidente que el Ministerio del Interior tiene la m\u00e1xima responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio auto de conclusi\u00f3n del juez\n    instructor ha reconocido expl\u00edcitamente la debilidad sobre la que se\n    asienta el sumario y la poca eficacia de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito\n    textualmente: La investigaci\u00f3n no ha conseguido dar respuesta a\n    cuestiones tales como el n\u00famero exacto de personas que intervinieron en\n    el traslado y colocaci\u00f3n de las bombas ni los medios de transporte\n    utilizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lagunas y contradicciones que\n    adem\u00e1s de debilitar el car\u00e1cter probatorio del sumario, suponen\n    flagrantes disparidades entre el sumario judicial y las actas de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que sobre este asunto se celebr\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    y a la que con tanta prisa y con tan pocos resultados se acab\u00f3 dando\n    carpetazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben,\n    se\u00f1or\u00edas, porque es conocido y reconocido, que destacados responsables\n    del Ministerio del Interior, no un funcionario cualquiera, el jefe de la\n    UCO, Unidad Central de Operaciones, o el jefe de los Tedax han omitido,\n    falseado o tergiversado la verdad en esta C\u00e1mara con motivo de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 a su\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, exclusivamente a su Gobierno, a quien pedir\u00e1n\n    cuentas los ciudadanos si los imputados por el 11-M quedan en libertad o\n    solo pueden ser condenados a penas leves; no vaya a ser que la justicia,\n    despu\u00e9s de 30 meses de investigaci\u00f3n, no cuente con argumentos\n    suficientes para encarcelar a todos los responsables, y en eso es\n    evidente que el Ministerio del Interior tiene la m\u00e1xima responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O bien la\n    Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda se equivoc\u00f3 en su nota del mes de marzo\n    de este a\u00f1o, del 2006, al afirmar que no se rompi\u00f3 en ning\u00fan momento la\n    cadena de custodia de la ya famosa mochila de Vallecas y que, por tanto,\n    nunca pudo ser objeto de manipulaci\u00f3n o, en caso contrario, falta a la\n    verdad el informe final de la UCI y la UCIE, dos unidades dependientes de\n    la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que afirma que la mochila pudo ser\n    manipulada y adem\u00e1s establece, sin explicar d\u00f3nde pudo ser manipulada, en\n    Ifema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad, toda la verdad, se\n    acabar\u00e1 sabiendo, ese es nuestro compromiso con las v\u00edctimas -son\n    palabras de usted, se\u00f1or ministro, en su famosa rueda de prensa del d\u00eda\n    13 de marzo, el d\u00eda de reflexi\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a hablar de otras cuestiones a las que he hecho referencia, como el\n    reconocimiento de no decir la verdad del jefe de los Tedax, don Juan\n    Jes\u00fas S\u00e1nchez Manzano, y otras cuestiones fundamentales y esenciales que\n    luego podr\u00edamos desarrollar en la r\u00e9plica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie est\u00e1 m\u00e1s interesado que el\n    Gobierno en que se esclarezca la verdad, dec\u00eda 30 meses despu\u00e9s, hace muy\n    pocos d\u00edas, la vicepresidenta primera, no sabemos si en un reconocimiento\n    de incapacidad y olvidando que hace menos de dos a\u00f1os aproximadamente\n    todo estaba claro para el presidente del Gobierno, olvidando adem\u00e1s que\n    interesados, sin duda, estamos todos los espa\u00f1oles, pero que el Gobierno\n    est\u00e1, adem\u00e1s, obligado a proporcionar la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3, 4], "polic\u00eda": [10, 11, 12, 13], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9], "v\u00edctimas": [15], "memoria": [14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es usted el ministro del Interior, es\n    usted al que le corresponde informar a esta C\u00e1mara y a m\u00ed exigirle esa\n    explicaci\u00f3n, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene usted que explicar\n    adem\u00e1s las contradicciones con el sumario, debe explicarlas el ministro\n    del Interior y adem\u00e1s la inconsistencia absoluta de sus respuestas a las\n    m\u00e1s de 200 preguntas escritas que mi grupo formul\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene, se\u00f1or\n    ministro, la oportunidad de explicar por qu\u00e9 todas las evidencias y\n    sospechas de ocultaci\u00f3n, manipulaci\u00f3n o falsificaci\u00f3n de pruebas apuntan\n    siempre en la misma direcci\u00f3n, hacia altos cargos del Ministerio del\n    Interior, dos de los cuales incluso se reunieron en una sede del Partido\n    Socialista para preparar sus comparecencias en las comisiones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -y concluyo, se\u00f1ora vicepresidenta, much\u00edsimas gracias-, en\n    vez de acusar al Partido Popular, como tantas veces hacen, con no\n    conformarse con la versi\u00f3n oficial de los hechos que nos da el Gobierno y\n    el Ministerio del Interior, deber\u00edan colaborar sin reserva alguna con la\n    justicia y poner todos los medios a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted en persona,\n    desde que le nombraron ministro del Interior, deber\u00eda ser -ya se lo he\n    dicho- el m\u00e1s interesado en informar puntualmente al Congreso, sin\n    esperar ni siquiera a la interpelaci\u00f3n ni a las preguntas de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene usted que explicar\n    adem\u00e1s las contradicciones con el sumario, debe explicarlas el ministro\n    del Interior y adem\u00e1s la inconsistencia absoluta de sus respuestas a las\n    m\u00e1s de 200 preguntas escritas que mi grupo formul\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saber si la polic\u00eda sigue teniendo las pruebas bajo su\n    custodia cuando la investigaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 abierta y hay tantos\n    elementos que aclarar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene, se\u00f1or\n    ministro, la oportunidad de explicar por qu\u00e9 todas las evidencias y\n    sospechas de ocultaci\u00f3n, manipulaci\u00f3n o falsificaci\u00f3n de pruebas apuntan\n    siempre en la misma direcci\u00f3n, hacia altos cargos del Ministerio del\n    Interior, dos de los cuales incluso se reunieron en una sede del Partido\n    Socialista para preparar sus comparecencias en las comisiones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo est\u00e1 claro, vino a decir el\n    presidente del Gobierno a la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta creer\n    que sea una pr\u00e1ctica habitual de la polic\u00eda conservar en el domicilio\n    particular del jefe de los Tedax la prueba clave que ha guiado toda la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 neg\u00f3 usted que se destruyeran pruebas\n    relacionadas con el 11-M cuando la propia polic\u00eda reconoce al juez haber\n    destruido las cintas de audio de la intervenci\u00f3n policial en el piso de\n    Legan\u00e9s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfsigue\n    teniendo la polic\u00eda bajo su custodia la Renault Kangoo o el Skoda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saber si la polic\u00eda sigue teniendo las pruebas bajo su\n    custodia cuando la investigaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 abierta y hay tantos\n    elementos que aclarar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta creer\n    que sea una pr\u00e1ctica habitual de la polic\u00eda conservar en el domicilio\n    particular del jefe de los Tedax la prueba clave que ha guiado toda la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo juez instructor,\n    el juez del sumario, se\u00f1or\u00edas, ha abierto una pieza separada para seguir\n    indagando el cap\u00edtulo de los explosivos y es que son ya demasiadas\n    casualidades, contradicciones y apelaciones a la casualidad que\n    menosprecian en muchos casos el sentido com\u00fan de los espa\u00f1oles y ofenden\n    seriamente el dolor y la memoria de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo juez instructor,\n    el juez del sumario, se\u00f1or\u00edas, ha abierto una pieza separada para seguir\n    indagando el cap\u00edtulo de los explosivos y es que son ya demasiadas\n    casualidades, contradicciones y apelaciones a la casualidad que\n    menosprecian en muchos casos el sentido com\u00fan de los espa\u00f1oles y ofenden\n    seriamente el dolor y la memoria de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y no se\n    preocupen ustedes tanto -acabo, se\u00f1ora presidenta, muchas gracias-,\n    miembros del Grupo Parlamentario Socialista, por nuestra salud pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, otras veces que se han ocupado de\n    nuestra salud pol\u00edtica lo que luego se comprob\u00f3 es que la salud delicada\n    era la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [17], "seguridad": [13, 14, 15, 16], "fuerzas": [10, 11, 12], "v\u00edctimas": [18, 19], "polic\u00eda": [6, 7, 8, 9], "interior": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "guardia civil": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta el d\u00eda en\n    que el se\u00f1or Acebes dej\u00f3 de ser ministro del Interior, se hab\u00edan\n    producido en relaci\u00f3n con los atentados del 11 de marzo un total de 42\n    detenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1ado, coaccionado, perseguido por la\n    Guardia Civil, era el testigo de cargo m\u00e1s importante de una\n    conspiraci\u00f3n, ten\u00eda que venir a declarar a esta Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son testimonios ali\u00f1ados con otras perlas de una\n    profunda investigaci\u00f3n, como aquella que pretend\u00eda establecer una\n    relaci\u00f3n entre el 11-M y ETA, a trav\u00e9s de una tarjeta del Grupo\n    Mondrag\u00f3n, que result\u00f3 ser una cinta del grupo musical del mismo nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Parlamento ha debatido este\n    tema en m\u00faltiples ocasiones y le formular\u00e9 una conclusi\u00f3n, la de este\n    Congreso, la de la Polic\u00eda, la de la Guardia Civil, la de los servicios\n    de inteligencia nacionales y extranjeros, la de los fiscales y la de los\n    jueces que han trabajado en el sumario, un\u00e1nime: El atentado del 11-M lo\n    cometieron radicales islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la famosa mochila, n\u00facleo mismo de la conspiraci\u00f3n, que hab\u00eda\n    sido colocada por alguien despu\u00e9s del atentado para conducir a la polic\u00eda\n    a una pista falsa sobre la naturaleza del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual que el juez\n    haya tomado declaraci\u00f3n a nueve funcionarios de la Polic\u00eda sobre la\n    custodia de los objetos retirados en la estaci\u00f3n del Pozo y concluya en\n    el auto de procesamiento, cito textualmente: La cadena de custodia de\n    evidencias la considera, este instructor, no solo aclarada y precisada,\n    sino preservada, tal y como se ha reflejado hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede sacar una foto de una furgoneta, de la triste furgoneta de\n    Alcal\u00e1, llena de objetos comprados en un supermercado hasta convertirla\n    en la furgoneta de un buhonero, para demostrar que la lista de objetos\n    que va a la polic\u00eda o no es cierta o que la propia furgoneta no estaba\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que no me cuesta y es defender el trabajo de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que no me cuesta y es defender el trabajo de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Todo estaba controlado por los cuerpos de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, que les refresque la memoria sobre algunas de las\n    cuestiones que ocurrieron en los d\u00edas posteriores al atentado y que\n    pueden servir para enmarcar mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo, pues, por las\n    v\u00edctimas, porque creo firmemente, y as\u00ed lo he repetido en esta C\u00e1mara en\n    m\u00faltiples ocasiones, que nos debemos a ellas y a sus familias a la hora\n    de afrontar cualquier debate o reflexi\u00f3n sobre los atentados del 11 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas, sus familias y los ciudadanos\n    de este pa\u00eds dieron un ejemplo al mundo de fortaleza y sentido c\u00edvico\n    ante los hechos ocurridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Parlamento ha debatido este\n    tema en m\u00faltiples ocasiones y le formular\u00e9 una conclusi\u00f3n, la de este\n    Congreso, la de la Polic\u00eda, la de la Guardia Civil, la de los servicios\n    de inteligencia nacionales y extranjeros, la de los fiscales y la de los\n    jueces que han trabajado en el sumario, un\u00e1nime: El atentado del 11-M lo\n    cometieron radicales islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1ado, coaccionado, perseguido por la\n    Guardia Civil, era el testigo de cargo m\u00e1s importante de una\n    conspiraci\u00f3n, ten\u00eda que venir a declarar a esta Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ahorro el \u00faltimo episodio sobre\n    el atentado que ha sufrido en el coche con cuatro balazos, se lo ahorro,\n    pero, si quieren, les traigo la documentaci\u00f3n de la Guardia Civil para\n    que vean hasta qu\u00e9 punto deben ustedes preocuparse por el se\u00f1or\n    Lavandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si en este\n    delirio han dejado incluso llegar a caer, alguno de sus m\u00e1s conspicuos\n    representantes, que el guardia civil que par\u00f3 al coche que ven\u00eda con los\n    explosivos hacia Madrid le dej\u00f3 pasar porque estaba en la conspiraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque no puedo entender, si\n    no, que pregunten al Gobierno por escrito, si cree el ministro del\n    Interior que los perros que inspeccionaron ten\u00edan gripe y que por eso no\n    olfatearon los restos de dinamita en la furgoneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2], "fuerzas": [3], "reconocimiento": [6], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y desde luego no me defrauda cuando dedica toda su\n    intervenci\u00f3n no a contestar las argumentaciones que he expuesto en esta\n    tribuna ni las preguntas que le he formulado sino a acusar exclusivamente\n    a la oposici\u00f3n de lo que no tiene ninguna responsabilidad porque usted es\n    el ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que era ministro del Interior y los que eran\n    ministros del Interior facilitaron toda la informaci\u00f3n que usted en estos\n    momentos oculta a la C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola; usted, como\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya antes de ser\n    ministro estaba especialmente empe\u00f1ado en que esta C\u00e1mara no pudiera\n    profundizar en la investigaci\u00f3n y, desde luego, estaba muy empe\u00f1ado en\n    que no se pudiera esclarecer la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que lo diga no va a convencer jam\u00e1s a nadie\n    de la alta estima en la que el Partido Popular y el Grupo Parlamentario\n    Popular tienen a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que lo diga no va a convencer jam\u00e1s a nadie\n    de la alta estima en la que el Partido Popular y el Grupo Parlamentario\n    Popular tienen a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    estoy cumpliendo con mi obligaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, mi grupo est\u00e1\n    cumpliendo con su obligaci\u00f3n, y tenga la seguridad de que vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), del reconocimiento que siempre hemos hecho de la\n    labor que realizan, del agradecimiento del conjunto de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  \u00bfSabe usted cu\u00e1nto ha durado la\n    investigaci\u00f3n en Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en el Reino\n    Unido la investigaci\u00f3n sigue abierta todav\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "polic\u00eda": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [2], "guardia civil": [6], "defensa": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que todo\n    lo que sabe el Ministerio del Interior, todos los documentos los tiene el\n    juez, est\u00e1n en el juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que lo hacen al\n    amparo de una frase, que rimbombantemente menciona un ex ministro del\n    Interior, que dice eso de que ETA mata pero no miente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dar p\u00e1bulo a la gente a la que ustedes dan p\u00e1bulo -ustedes han dado\n    p\u00e1bulo durante mucho tiempo en la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n-, a gente que\n    est\u00e1 hoy presuntamente acusada de 191 homicidios y de m\u00e1s de 1.500\n    homicidios frustrados, se\u00f1or Zaplana, perm\u00edtame que le diga que es una\n    inmoralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, documentos que demuestren la relaci\u00f3n entre ETA y el 11-M,\n    de los cuales habla el anterior director general de la Polic\u00eda, no los\n    tiene ni el juez ni el ministerio porque no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    conspiraci\u00f3n que cambia de protagonista, pero que en s\u00edntesis implica a\n    la Guardia Civil, a la Polic\u00eda Nacional, a los servicios de inteligencia\n    franceses, marroqu\u00edes y espa\u00f1oles y a la polic\u00eda especialmente de\n    Asturias y todo ello en una concupiscencia criminal con islamistas,\n    etarras y socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto\n    porque en el fondo no se ha hecho en la historia de la justicia espa\u00f1ola\n    un favor tan grande a las tesis de la defensa, nunca, como la que usted y\n    sus amigos llevan haciendo aqu\u00ed durante mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    conspiraci\u00f3n que cambia de protagonista, pero que en s\u00edntesis implica a\n    la Guardia Civil, a la Polic\u00eda Nacional, a los servicios de inteligencia\n    franceses, marroqu\u00edes y espa\u00f1oles y a la polic\u00eda especialmente de\n    Asturias y todo ello en una concupiscencia criminal con islamistas,\n    etarras y socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 44, 46], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 36, 43, 45, 47, 51, 52, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [8, 23, 32, 35, 40, 41, 42, 48, 49, 50, 53, 54], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 38, 39], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}]}