{"blocks": [{"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE LLEVAN AL GOBIERNO A DAR PRIORIDAD A UN\n    FUERTE INCREMENTO DEL GASTO MILITAR, APROBADO EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE\n    MINISTROS ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a, como\n    todos los pa\u00edses, necesita medios que garanticen su defensa, y lo que\n    hace el Gobierno exactamente es velar por la seguridad y la defensa de\n    los espa\u00f1oles.  ...\""]}, {"words": {"seguridad": [6, 7], "fuerzas": [10, 11], "accidente": [9], "defensa": [2, 3, 4, 5], "fuerzas armadas": [0, 1], "militar": [8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es por eso por lo que el Gobierno ha puesto en marcha cuatro\n    programas nuevos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que se\n    unen a otros programas de modernizaci\u00f3n, que nosotros hemos continuado,\n    que fueron aprobados en \u00e9pocas anteriores y que se unen a la\n    profesionalizaci\u00f3n y a la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio. ...\"", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es posible que a usted esto no le interese nada y es posible que usted\n    diga que no necesitamos mejorar nuestra defensa y nuestra seguridad. ...\"", "\"... sea\n    el primero que salga a decir que hay que mejorar el gasto en defensa; y\n    es posible que cuando se mejore el gasto en defensa S.S. ...\"", "\"... me pregunte que\n    por qu\u00e9 no mejoramos el gasto social en vez de mejorar el gasto en\n    defensa. ...\"", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es posible que a usted esto no le interese nada y es posible que usted\n    diga que no necesitamos mejorar nuestra defensa y nuestra seguridad. ...\"", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es por eso por lo que el Gobierno ha puesto en marcha cuatro\n    programas nuevos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que se\n    unen a otros programas de modernizaci\u00f3n, que nosotros hemos continuado,\n    que fueron aprobados en \u00e9pocas anteriores y que se unen a la\n    profesionalizaci\u00f3n y a la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio. ...\"", "\"... Es\n    posible tambi\u00e9n que cuando desgraciadamente tengamos que padecer un\n    accidente, como el terrible accidente de aviaci\u00f3n que padecimos, S.S. ...\"", "\"... Es por eso por lo que el Gobierno ha puesto en marcha cuatro\n    programas nuevos de modernizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que se\n    unen a otros programas de modernizaci\u00f3n, que nosotros hemos continuado,\n    que fueron aprobados en \u00e9pocas anteriores y que se unen a la\n    profesionalizaci\u00f3n y a la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio. ...\"", "\"... Una, situando a Espa\u00f1a en el nivel de convergencia\n    real m\u00e1s alto que hemos tenido nunca en relaci\u00f3n con los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea, en particular en relaci\u00f3n con Alemania y, en segundo\n    lugar, poniendo nuestras Fuerzas Armadas al servicio de lo que significa\n    la estabilidad y seguridad internacionales y, sobre todo, al servicio,\n    muy necesario, de los intereses de defensa de Europa y de Espa\u00f1a, que es\n    nuestra obligaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS REFORMAS IMPULSADAS EN MATERIA EDUCATIVA\n    CONTRIBUYEN A LA MEJORA DE LA CALIDAD DE LA ENSE\u00d1ANZA ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6, 7], "formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [4], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, en los siete a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, el Gobierno Aznar ha efectuado unos\n    importantes avances en materia de educaci\u00f3n, cumpliendo en definitiva con\n    el programa que fue votado por m\u00e1s de 10.300.000 ciudadanos. ...\"", "\"... Algunos\n    datos: el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n en estos a\u00f1os se ha incrementado en\n    un 26,9 por ciento en t\u00e9rminos reales, cuando el n\u00famero de alumnos, por\n    motivos demogr\u00e1ficos, se ha reducido en un 10,7 por ciento. ...\"", "\"... No puedo seguir dando datos de los avances que se han hecho en educaci\u00f3n,\n    pero hoy mismo... ...\"", "\"... En lo que respecta a\n    profesores, en 1993-1994 -hago referencia a profesores de primaria,\n    secundaria y formaci\u00f3n profesional-, hab\u00eda 469.000 en n\u00fameros redondos y\n    en 2003-2004, 556.000. ...\"", "\"... En becas y ayudas, hemos\n    pasado, de 615.538 euros y 832.000 becarios, en 1995-1996, a, 830.000\n    euros y 1.280.000 becarios en 2003-2004. ...\"", "\"... En lo que respecta a\n    profesores, en 1993-1994 -hago referencia a profesores de primaria,\n    secundaria y formaci\u00f3n profesional-, hab\u00eda 469.000 en n\u00fameros redondos y\n    en 2003-2004, 556.000. ...\"", "\"... Algunos\n    datos: el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n en estos a\u00f1os se ha incrementado en\n    un 26,9 por ciento en t\u00e9rminos reales, cuando el n\u00famero de alumnos, por\n    motivos demogr\u00e1ficos, se ha reducido en un 10,7 por ciento. ...\"", "\"... Asimismo, se\n    ha conseguido un hito importante que es la total escolarizaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos de los tres a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, todo ello, se\u00f1or presidente, aun siendo necesario no es\n    suficiente, tambi\u00e9n la OCDE nos indica los problemas que tenemos de\n    fracaso escolar, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3], "educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [7], "fracaso escolar": [2], "alumnos": [5, 6], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que las reformas del sistema educativo aprobadas durante\n    esta legislatura van a servir ya en este curso para mejorar la calidad de\n    la ense\u00f1anza y creemos que contribuir\u00e1n a elevar el conocimiento de\n    estudiantes y a combatir el nivel de fracaso escolar. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a los alumnos, entre otras cosas, estudiar\u00e1n nuevos\n    programas de las asignaturas con temas m\u00e1s precisos y claros; estudiar\u00e1n\n    m\u00e1s horas de lengua y de matem\u00e1ticas; estudiar\u00e1n desde m\u00e1s pronto una\n    lengua extranjera; tendr\u00e1n un sistema de calificaciones con notas m\u00e1s\n    claras; se suprime la promoci\u00f3n autom\u00e1tica, por lo que ya no podr\u00e1n pasar\n    de curso los alumnos que tengan todo suspendido, y podr\u00e1n acceder\n    gratuitamente a la educaci\u00f3n infantil en el centro de su elecci\u00f3n. ...\"", "\"... El Gobierno cree que las reformas del sistema educativo aprobadas durante\n    esta legislatura van a servir ya en este curso para mejorar la calidad de\n    la ense\u00f1anza y creemos que contribuir\u00e1n a elevar el conocimiento de\n    estudiantes y a combatir el nivel de fracaso escolar. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a los alumnos, entre otras cosas, estudiar\u00e1n nuevos\n    programas de las asignaturas con temas m\u00e1s precisos y claros; estudiar\u00e1n\n    m\u00e1s horas de lengua y de matem\u00e1ticas; estudiar\u00e1n desde m\u00e1s pronto una\n    lengua extranjera; tendr\u00e1n un sistema de calificaciones con notas m\u00e1s\n    claras; se suprime la promoci\u00f3n autom\u00e1tica, por lo que ya no podr\u00e1n pasar\n    de curso los alumnos que tengan todo suspendido, y podr\u00e1n acceder\n    gratuitamente a la educaci\u00f3n infantil en el centro de su elecci\u00f3n. ...\"", "\"... El Gobierno cree que las reformas del sistema educativo aprobadas durante\n    esta legislatura van a servir ya en este curso para mejorar la calidad de\n    la ense\u00f1anza y creemos que contribuir\u00e1n a elevar el conocimiento de\n    estudiantes y a combatir el nivel de fracaso escolar. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a los alumnos, entre otras cosas, estudiar\u00e1n nuevos\n    programas de las asignaturas con temas m\u00e1s precisos y claros; estudiar\u00e1n\n    m\u00e1s horas de lengua y de matem\u00e1ticas; estudiar\u00e1n desde m\u00e1s pronto una\n    lengua extranjera; tendr\u00e1n un sistema de calificaciones con notas m\u00e1s\n    claras; se suprime la promoci\u00f3n autom\u00e1tica, por lo que ya no podr\u00e1n pasar\n    de curso los alumnos que tengan todo suspendido, y podr\u00e1n acceder\n    gratuitamente a la educaci\u00f3n infantil en el centro de su elecci\u00f3n. ...\"", "\"... Por su parte, los profesores, se\u00f1or\u00eda, tendr\u00e1n una carrera docente con\n    mayores posibilidades de promoci\u00f3n, tendr\u00e1n m\u00e1s autoridad para evaluar a\n    los alumnos en su asignatura y tendr\u00e1n mayor respaldo para mantener un\n    clima de convivencia y normal funcionamiento en las aulas. ...\"", "\"... El Gobierno cree que las reformas del sistema educativo aprobadas durante\n    esta legislatura van a servir ya en este curso para mejorar la calidad de\n    la ense\u00f1anza y creemos que contribuir\u00e1n a elevar el conocimiento de\n    estudiantes y a combatir el nivel de fracaso escolar. ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En esas condiciones, es bastante evidente que nuestros\n    j\u00f3venes tienen una dificultad objetiva para competir. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, el sueldo medio de los\n    j\u00f3venes que han encontrado un empleo despu\u00e9s de ese tiempo, est\u00e1 en 700\n    euros mensuales. ...\"", "\"... En esas condiciones, es normal que tres de cada cuatro\n    j\u00f3venes tengan que vivir en casa de sus padres; normal si a eso a\u00f1adimos\n    su pol\u00edtica de vivienda, que no favorece en absoluto el acceso de los\n    j\u00f3venes a la misma. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, usted habl\u00f3 de la Espa\u00f1a de las oportunidades, pero lo cierto\n    es que estamos en la Espa\u00f1a de las dificultades para los j\u00f3venes: menos\n    becas, empleo precario, malos sueldos y una situaci\u00f3n de imposibilidad de\n    acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Creo que ha llegado el momento de que se adopten\n    medidas y se cambien pol\u00edticas a favor de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... En alg\u00fan momento\n    habl\u00f3 usted de que ten\u00edamos la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor preparada de\n    la historia. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, usted habl\u00f3 de la Espa\u00f1a de las oportunidades, pero lo cierto\n    es que estamos en la Espa\u00f1a de las dificultades para los j\u00f3venes: menos\n    becas, empleo precario, malos sueldos y una situaci\u00f3n de imposibilidad de\n    acceso a la vivienda. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [8], "paro juvenil": [6], "paro": [7], "contratos": [9, 10], "contratos indefinidos": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Una parte muy importante de j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles que antes no ten\u00edan la oportunidad de tener empleo ni de tener\n    ingresos propios ni por supuesto de tener una oportunidad de vivienda,\n    ahora la tienen. ...\"", "\"... Le quiero recordar que desde 1996 se han creado m\u00e1s de 300.000 puestos de\n    trabajo para j\u00f3venes entre 16 y 24 a\u00f1os y que la tasa de ocupaci\u00f3n ha\n    aumentado en m\u00e1s de un 33 por ciento. ...\"", "\"... Le quiero recordar que el a\u00f1o\n    pasado se registraron 434.000 contratos indefinidos de j\u00f3venes acogidos a\n    esa modalidad de contrato. ...\"", "\"... Le recuerdo tambi\u00e9n que el Gobierno ha\n    creado la cuenta ahorro-empresa, la cotizaci\u00f3n joven para los\n    trabajadores j\u00f3venes aut\u00f3nomos y damos ayudas muy importantes a las\n    madres trabajadoras que antes no ten\u00edan. ...\"", "\"... Hablando de los j\u00f3venes, le\n    recuerdo que hemos suprimido el servicio militar y, hablando de los\n    j\u00f3venes, le recuerdo que el plan de vivienda del Gobierno concentra en\n    los j\u00f3venes el 80 por ciento de las ayudas y no el 30 por ciento, como\n    S.S. ...\"", "\"... decir una propuesta\n    antigua suya, que es la creaci\u00f3n de un ministerio para dialogar con los\n    j\u00f3venes; no s\u00e9 si es que ha cambiado de idea o es que no le apetece ya\n    charlar con ellos. ...\"", "\"... que un\n    35 por ciento de paro juvenil, que es lo que hab\u00eda en 1996 es el doble de\n    problema que un 17 por ciento, que es lo que hay ahora. ...\"", "\"... que un\n    35 por ciento de paro juvenil, que es lo que hab\u00eda en 1996 es el doble de\n    problema que un 17 por ciento, que es lo que hay ahora. ...\"", "\"... que un\n    35 por ciento de paro juvenil, que es lo que hab\u00eda en 1996 es el doble de\n    problema que un 17 por ciento, que es lo que hay ahora. ...\"", "\"... Le quiero recordar que el a\u00f1o\n    pasado se registraron 434.000 contratos indefinidos de j\u00f3venes acogidos a\n    esa modalidad de contrato. ...\"", "\"... Le recuerdo que ha sido justamente con el\n    Gobierno del Partido Popular cuando han desaparecido en Espa\u00f1a los\n    contratos sin cobertura social. ...\"", "\"... Le quiero recordar que el a\u00f1o\n    pasado se registraron 434.000 contratos indefinidos de j\u00f3venes acogidos a\n    esa modalidad de contrato. ...\""]}, {"words": {"vasco": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde hace demasiado tiempo est\u00e1n ustedes intentando monopolizar,\n    por cierto con alg\u00fan \u00e9xito, el ser los depositarios de las esencias del\n    Pa\u00eds Vasco, en particular de las esencias de la explicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello, por\n    cierto, desde un prejuicio doblemente \u00e9tnico: en primer lugar, que hay\n    una singularidad esencial del Pa\u00eds Vasco y, en segundo lugar, que nadie\n    de fuera del Pa\u00eds Vasco puede entenderlo. ...\"", "\"... La realidad del Pa\u00eds Vasco no\n    necesita explicaciones. ...\"", "\"... Para ver la realidad del Pa\u00eds Vasco lo \u00fanico que\n    hay que hacer es abrir los ojos y mirar con buena fe. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2, 3], "pol\u00edtico": [6, 7], "partidos pol\u00edticos": [4, 5], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tiene su gracia que un nacionalista vasco tenga que esgrimir la\n    Constituci\u00f3n y decir lo que es un partido pol\u00edtico en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Fundamentalmente ustedes lo que est\u00e1n buscando es el deterioro de la\n    imagen del Partido Nacionalista Vasco y del nacionalismo democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Tiene su gracia que un nacionalista vasco tenga que esgrimir la\n    Constituci\u00f3n y decir lo que es un partido pol\u00edtico en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Fundamentalmente ustedes lo que est\u00e1n buscando es el deterioro de la\n    imagen del Partido Nacionalista Vasco y del nacionalismo democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Los\n    partidos pol\u00edticos expresan el pluralismo pol\u00edtico y son instrumentos\n    fundamentales para la participaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Usted ha recurrido a los colectivos como Basta Ya, como El Foro de Ermua,\n    como Fundaci\u00f3n para la Libertad, que son muy respetables, pero \u00bfpor qu\u00e9\n    no equilibra esa informaci\u00f3n con la informaci\u00f3n que le puedan dar los\n    partidos pol\u00edticos? ...\"", "\"... Tiene su gracia que un nacionalista vasco tenga que esgrimir la\n    Constituci\u00f3n y decir lo que es un partido pol\u00edtico en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los\n    partidos pol\u00edticos expresan el pluralismo pol\u00edtico y son instrumentos\n    fundamentales para la participaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"eta": [6, 7, 8], "vasco": [2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"", "\"... La realidad del Pa\u00eds\n    Vasco es que ciudadanos libres deben esconderse, disimular sus\n    costumbres, temer constantemente por su vida y la de sus familiares. ...\"", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esa es la realidad del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"", "\"... Lamentablemente no las he decidido yo, no las ha decidido el\n    Gobierno, las ha decidido ETA, que se\u00f1ala en sus comunicados qui\u00e9nes son\n    estas v\u00edctimas. ...\"", "\"... Al organizar este encuentro, es verdad, no pudimos buscar\n    dentro de estos colectivos equilibrios democr\u00e1ticos a los que se refiere\n    usted, porque ETA no hace equilibrios democr\u00e1ticos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    usted habla de que la realidad del Pa\u00eds Vasco hay que equilibrarla y hay\n    que dar entrada a sus planteamientos pol\u00edticos. ...\"", "\"... La realidad del Pa\u00eds\n    Vasco es que ciudadanos libres deben esconderse, disimular sus\n    costumbres, temer constantemente por su vida y la de sus familiares. ...\"", "\"... La\n    realidad del Pa\u00eds Vasco es que los candidatos de los ciudadanos libres\n    del Pa\u00eds Vasco est\u00e1n condenados a muerte por los mercenarios de ETA y\n    condenados a la humillaci\u00f3n por sus c\u00f3mplices nacionalistas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esa es la realidad del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En ese mismo a\u00f1o, y en cumplimiento de lo previsto en el\n    pacto de Estado para la reforma de la justicia, su ministerio puso en\n    marcha el Plan de profesionalizaci\u00f3n de la justicia, cuyo objetivo era\n    que todos los \u00f3rganos judiciales estuvieran servidos por jueces\n    profesionales, abriendo para ello un proceso de reducci\u00f3n progresiva de\n    las figuras excepcionales de sustitutos y suplentes. ...\"", "\"... En ese mismo a\u00f1o, y en cumplimiento de lo previsto en el\n    pacto de Estado para la reforma de la justicia, su ministerio puso en\n    marcha el Plan de profesionalizaci\u00f3n de la justicia, cuyo objetivo era\n    que todos los \u00f3rganos judiciales estuvieran servidos por jueces\n    profesionales, abriendo para ello un proceso de reducci\u00f3n progresiva de\n    las figuras excepcionales de sustitutos y suplentes. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "proceso": [5], "fiscales": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, durante esta legislatura, el Gobierno junto con todos\n    los grupos parlamentarios hemos abordado un proceso necesario de mejora y\n    de modernizaci\u00f3n de nuestra justicia. ...\"", "\"... Uno de los pasos m\u00e1s decisivos es\n    acabar con algo que exist\u00eda en el Estado en el siglo XIX y que no exist\u00eda\n    en ning\u00fan sector del Estado en este siglo XXI, nada m\u00e1s que en la\n    justicia, que es que prestaran un servicio esencial, ejercieran un poder\n    p\u00fablico personas que no hab\u00edan mostrado m\u00e9rito ni capacidad, que no eran\n    profesionales al servicio de los ciudadanos. ...\"", "\"... Eso, sin duda, ha mejorado la calidad\n    de nuestra justicia, garantiza la independencia de nuestra justicia -esas\n    588 personas a veces ten\u00edan contratos de renovaci\u00f3n incluso por d\u00edas, lo\n    que evidentemente perjudicada a la independencia- y ha mejorado tambi\u00e9n\n    la capacidad de nuestros \u00f3rganos judiciales de hacer una justicia m\u00e1s\n    \u00e1gil, m\u00e1s moderna y m\u00e1s eficaz. ...\"", "\"... Es algo en lo que est\u00e1 empe\u00f1ado el\n    Gobierno y hay que agradecer a jueces y fiscales su esfuerzo, es algo en\n    lo que estamos trabajando todos los grupos parlamentarios y en lo que\n    vamos a seguir trabajando porque los ciudadanos se merecen una justicia\n    cada d\u00eda un poquito mejor. ...\"", "\"... Es algo en lo que est\u00e1 empe\u00f1ado el\n    Gobierno y hay que agradecer a jueces y fiscales su esfuerzo, es algo en\n    lo que estamos trabajando todos los grupos parlamentarios y en lo que\n    vamos a seguir trabajando porque los ciudadanos se merecen una justicia\n    cada d\u00eda un poquito mejor. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, durante esta legislatura, el Gobierno junto con todos\n    los grupos parlamentarios hemos abordado un proceso necesario de mejora y\n    de modernizaci\u00f3n de nuestra justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS SE EST\u00c1N IMPULSANDO PARA OFRECER AL CIUDADANO UNA JUSTICIA\n    M\u00c1S \u00c1GIL Y DE MAYOR CALIDAD ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de 2001 vio la luz el pacto de\n    Estado por la justicia, que naci\u00f3 con el prop\u00f3sito de que, a trav\u00e9s del\n    mayor consenso posible, tanto de fuerzas parlamentarias como de\n    profesionales de la justicia, la justicia actuase con rapidez, eficacia y\n    calidad, con m\u00e9todos m\u00e1s modernos y procedimientos menos complicados. ...\"", "\"... Es\n    justo reconocer p\u00fablicamente que la justicia no hab\u00eda seguido el ritmo de\n    actualizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de otros servicios p\u00fablicos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, el buen funcionamiento de la\n    justicia afecta no s\u00f3lo a la eficacia de un servicio p\u00fablico esencial\n    sino tambi\u00e9n a la calidad democr\u00e1tica y a elementos sustanciales de\n    nuestro Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"", "\"... Es por ello por lo que le\n    hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 iniciativas se est\u00e1n impulsando para\n    ofrecer al ciudadano una justicia m\u00e1s \u00e1gil y de mayor calidad? ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, el buen funcionamiento de la\n    justicia afecta no s\u00f3lo a la eficacia de un servicio p\u00fablico esencial\n    sino tambi\u00e9n a la calidad democr\u00e1tica y a elementos sustanciales de\n    nuestro Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se aprob\u00f3 una carta de derechos del ciudadano que se est\u00e1\n    desarrollando, un nuevo estatuto de abogados, de procuradores, del\n    ministerio fiscal, de los secretarios judiciales y una nueva ley de\n    retribuciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde que hace dos a\u00f1os se suscribiera el pacto de Estado para\n    la reforma de la justicia se han aprobado por esta C\u00e1mara m\u00e1s de 10\n    reformas legales por consenso entre el Gobierno y los partidos que han\n    apoyado ese pacto de Estado. ...\"", "\"... El Gobierno ha sabido renunciar a una\n    mayor\u00eda absoluta, que leg\u00edtimamente le dieron los ciudadanos, con un\n    objetivo: trabajar por una justicia en la que las reformas est\u00e9n al\n    margen de los colores pol\u00edticos y de los sectarismos para, entre todos,\n    hacer una justicia m\u00e1s \u00e1gil. ...\"", "\"... Esta C\u00e1mara ha producido una ley de juicios r\u00e1pidos que hace que hoy\n    nuestra justicia sea m\u00e1s justa; se han resuelto 50.000 asuntos en 72\n    horas que antes se tardaba m\u00e1s de un a\u00f1o en resolver; se ha aprobado una\n    orden de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de la violencia dom\u00e9stica. ...\"", "\"... Hoy,\n    nuestra justicia nos hace m\u00e1s libres porque desde el 25 de mayo, gracias\n    a la justicia, no pagamos a ETA con nuestros impuestos a trav\u00e9s de\n    Batasuna. ...\"", "\"... Hoy, la justicia tiene un 13,5 por ciento m\u00e1s de recursos que\n    cuando se firm\u00f3 el pacto de Estado, crecimiento presupuestario que, de\n    mantenerse en el tiempo por \u00e9ste y los pr\u00f3ximos gobiernos, generar\u00e1 una\n    cifra superior a los 250.000 millones de pesetas comprometidos en el\n    pacto de Estado. ...\"", "\"... Hoy, por primera vez, todos los jueces son profesionales\n    y se est\u00e1 tramitando una Ley org\u00e1nica del Poder Judicial que se pact\u00f3 con\n    todos los sindicatos y que se aprob\u00f3 por primera vez por refer\u00e9ndum el 17\n    de diciembre, con un apoyo del 73 por ciento de los trabajadores de la\n    justicia. ...\"", "\"... En definitiva, vamos impulsando una mejora de la justicia\n    que, aunque queda mucho por hacer, sin duda est\u00e1 dando unos buenos\n    resultados. ...\"", "\"... Nuestra justicia era demasiado antigua y hoy se est\u00e1\n    modernizando con el esfuerzo de todos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LA MALA IMAGEN QUE TIENE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ANTE LOS CIUDADANOS ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "servicio p\u00fablico": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la justicia, para nosotros, es ante todo un\n    servicio p\u00fablico, es un derecho de los ciudadanos. ...\"", "\"... Hicimos un pacto, al\n    que luego se incorporaron los grupos de la C\u00e1mara, para acabar con una\n    justicia ineficaz, cara, lenta y desigual. ...\"", "\"... \u00bfCree usted que el servicio\n    p\u00fablico de la justicia ha mejorado desde entonces? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, la justicia, para nosotros, es ante todo un\n    servicio p\u00fablico, es un derecho de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    hab\u00eda que mejorar la justicia, la estamos mejorando y la vamos a seguir\n    mejorando con o sin su acuerdo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or ministro, la justicia no ha ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "servicio p\u00fablico": [11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo\n    les ha interesado el poder, manejar el poder de la justicia para\n    protegerse, manipular al fiscal del Estado y no preocuparse por la\n    situaci\u00f3n de los usuarios. ...\"", "\"...  No, se\u00f1or ministro, la justicia no ha\n    mejorado. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tengo la encuesta a los usuarios de la administraci\u00f3n de\n    justicia. ...\"", "\"... F\u00edjese, la mitad de los espa\u00f1oles,\n    ciudadanos y usuarios de la justicia, consideran que \u00e9sta funciona mal o\n    muy mal. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n que le dan al funcionamiento de la justicia es un\n    suspenso, un 4,90 por ciento. ...\"", "\"... 38 de cada 100 usuarios de la justicia. ...\"", "\"... Al Gobierno, a la\n    Administraci\u00f3n de justicia, a quien tiene la competencia. ...\"", "\"... F\u00edjese, el 70\n    por ciento de los espa\u00f1oles creen que la justicia es tan lenta que mejor\n    es no recurrir a ella. ...\"", "\"... Es l\u00f3gico, porque ustedes han abusado de los\n    ciudadanos y de la confianza de esta C\u00e1mara, que le dimos un acuerdo\n    mirando a los ciudadanos y a sus necesidades, pidi\u00e9ndoles que mejoraran\n    el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"", "\"... S\u00f3lo\n    les ha interesado el poder, manejar el poder de la justicia para\n    protegerse, manipular al fiscal del Estado y no preocuparse por la\n    situaci\u00f3n de los usuarios. ...\"", "\"... Por eso, o hay un cambio profundo que\n    modifique este comportamiento o no podemos sentirnos vinculados a un\n    acuerdo que ustedes han violado, pero que sepan los espa\u00f1oles que hay una\n    alternativa, que otro gobierno se preocupar\u00e1 de mejorar el servicio\n    p\u00fablico de la justicia, que es un derecho de todos ellos. ...\"", "\"... Es l\u00f3gico, porque ustedes han abusado de los\n    ciudadanos y de la confianza de esta C\u00e1mara, que le dimos un acuerdo\n    mirando a los ciudadanos y a sus necesidades, pidi\u00e9ndoles que mejoraran\n    el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la justicia est\u00e1 mejorando y eso lo saben los ciudadanos. ...\"", "\"... La justicia est\u00e1 mejorando gracias tambi\u00e9n a lo que hemos\n    hecho juntos. ...\"", "\"... Es verdad que la media de la\n    justicia ha bajado un poquito, de 5,44 a 4,90. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas tienen la competencia de\n    gestionar la administraci\u00f3n de justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La Comunidad de Valencia\n    -5,82-, la Comunidad de Madrid -5,12- y todas las comunidades gobernadas\n    por el Gobierno, por el Ministerio de Justicia tienen una nota superior\n    al aprobado, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... As\u00ed que lea enteros los documentos, el documento\n    del Consejo General del Poder Judicial y no el que a usted le filtra\n    interesadamente alg\u00fan radical amigo suyo; se\u00f1or\u00edas, este documento. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es cierto que hab\u00eda que mejorar la justicia,\n    que la estamos mejorando, que la vamos a seguir mejorando con o sin su\n    consenso. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    vuelvan a someter la justicia al enfrentamiento pol\u00edtico, por favor. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LAS DILACIONES EN LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para atajar las dilaciones en el servicio de justicia? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted mejor que nadie sabe que venimos trabajando juntos\n    en esta C\u00e1mara para hacer que nuestra justicia mejore. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "consejo general": [5], "audiencia nacional": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ayer denunciamos la situaci\u00f3n y\n    hoy la traemos al Congreso de los Diputados de la mano de ciudadanos que\n    denuncian el deterioro del servicio de justicia, porque siguen pasando\n    cosas que nos propusimos que no volvieran a pasar a partir de la firma\n    del pacto para la reforma, como excarcelaciones debidas a dilaciones\n    escandalosas que ponen en la calle a mafiosos o a asesinos y adem\u00e1s\n    empeoradas, porque todo lo que va mal puede empeorar por el doble rasero,\n    porque la Audiencia Nacional excarcela a un narcotraficante y se produce\n    un desmantelamiento fulminante de una Sala, pero luego otro juez en\n    Alicante o en Madrid excarcela a un asesino o a un mafioso y se mira para\n    otro lado y hay que preguntarse por qu\u00e9. ...\"", "\"... Se\u00f1alan al Gobierno, porque es el responsable de dilaciones\n    por falta de medios, que son las que explican que un juicio de desahucio\n    tarde 4 a\u00f1os o son las que explican que haya casi 2 millones de asuntos\n    pendientes en la justicia o que haya una media de jueces inferior a la\n    media europea y sobre todo que haya una percepci\u00f3n de doble rasero en la\n    justicia penal por la que hay favor e impunidad para los aleda\u00f1os del\n    Gobierno y para quien le levanta la cara al Gobierno lo que hay es\n    calvario penal. ...\"", "\"... Ayer estuvimos en el Consejo General del Poder Judicial y escuch\u00e9 al\n    presidente dos cosas bastante llamativas: una, glosar los principios de\n    la justicia sin mencionar la responsabilidad, que es de lo que se\n    trataba; y dos, que el 70 por ciento de los usuarios de la justicia\n    estar\u00edan dispuestos a repetir. ...\"", "\"... Baje de la pantalla, atienda a la\n    realidad, escuche a la gente y responda: \u00bfCu\u00e1ndo va a mejorar el servicio\n    de la justicia? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, ayer denunciamos la situaci\u00f3n y\n    hoy la traemos al Congreso de los Diputados de la mano de ciudadanos que\n    denuncian el deterioro del servicio de justicia, porque siguen pasando\n    cosas que nos propusimos que no volvieran a pasar a partir de la firma\n    del pacto para la reforma, como excarcelaciones debidas a dilaciones\n    escandalosas que ponen en la calle a mafiosos o a asesinos y adem\u00e1s\n    empeoradas, porque todo lo que va mal puede empeorar por el doble rasero,\n    porque la Audiencia Nacional excarcela a un narcotraficante y se produce\n    un desmantelamiento fulminante de una Sala, pero luego otro juez en\n    Alicante o en Madrid excarcela a un asesino o a un mafioso y se mira para\n    otro lado y hay que preguntarse por qu\u00e9. ...\"", "\"... Ayer estuvimos en el Consejo General del Poder Judicial y escuch\u00e9 al\n    presidente dos cosas bastante llamativas: una, glosar los principios de\n    la justicia sin mencionar la responsabilidad, que es de lo que se\n    trataba; y dos, que el 70 por ciento de los usuarios de la justicia\n    estar\u00edan dispuestos a repetir. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad: la justicia hab\u00eda que mejorarla. ...\"", "\"... Hace dos a\u00f1os la imagen de la justicia era p\u00e9sima y por eso estamos\n    trabajando por mejorarla. ...\"", "\"... Lo que le ofrezco es un nuevo impulso para seguir\n    trabajando juntos, sin politizaci\u00f3n, por mejorar la justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le propongo un plan estable de financiaci\u00f3n de la justicia para\n    los seis pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En todo caso, si\n    ustedes pretenden hacerlo, le garantizo que su crisis de identidad no\n    ser\u00e1 un frenazo a la mejora y modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO NECESARIO INCREMENTAR LOS MEDIOS PERSONALES Y MATERIALES DE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA PARA COMBATIR LA LARGA DURACI\u00d3N DE LOS\n    PROCESOS ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el Gobierno necesario incrementar los medios personales y\n    materiales de la Administraci\u00f3n de justicia para combatir la larga\n    duraci\u00f3n de los procesos? ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso se han\n    incrementado un 13,5 por ciento los presupuestos desde que se firm\u00f3 el\n    pacto de Estado; por eso este a\u00f1o ha salido la promoci\u00f3n m\u00e1s numerosa de\n    jueces, 298 nuevos jueces; por eso este a\u00f1o ha culminado la creaci\u00f3n de\n    800 nuevos \u00f3rganos judiciales que el Consejo General del Poder Judicial\n    pidi\u00f3 que se crearan en el a\u00f1o 1997; por eso seguiremos mejorando los\n    presupuestos para el a\u00f1o que viene; por eso seguiremos creando plazas\n    judiciales. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3, 4, 5], "consejo general": [8], "fiscales": [6, 7], "servicio p\u00fablico": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo ha\n    convertido en coartada de medidas legislativas profundamente\n    reaccionarias, como la reforma del C\u00f3digo Penal o el Estatuto fiscal. ...\"", "\"... Olv\u00eddese de la propaganda, se\u00f1or ministro, p\u00f3ngase en el lugar de los\n    ciudadanos y d\u00edgales por qu\u00e9 este Gobierno apenas dedica el 1 por ciento\n    de los gastos presupuestarios a justicia, cuando el resto de los pa\u00edses\n    m\u00e1s avanzados de Europa se acerca al 4. ...\"", "\"... D\u00edgales por qu\u00e9 este Gobierno,\n    este a\u00f1o, ha creado exclusivamente 30 plazas de jueces, cuando el Consejo\n    General del Poder Judicial les recomendaba 250 por 10 a\u00f1os; o cuando el\n    Tribunal Superior de Justicia les pide que este a\u00f1o cree usted ya 38\n    plazas porque no aguanta m\u00e1s con 300.000 asuntos pendientes. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el camino, cu\u00e1l es el recorrido de esta gente que\n    quiere justicia, en la Administraci\u00f3n de justicia, en los tribunales? ...\"", "\"... Su falta -la de su Gobierno y la de usted-\n    de compromiso con el pacto est\u00e1 significando un grave deterioro del\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, con ello, de la calidad democr\u00e1tica de\n    nuestro Estado de derecho. ...\"", "\"... Ponga remedio, no pongan parches; remedio y\n    medios para modernizar de verdad la justicia, que es algo, se\u00f1or\n    ministro, muy serio. ...\"", "\"... Explique a\n    los ciudadanos por qu\u00e9 ha creado s\u00f3lo 20 plazas de fiscales; o\n    expl\u00edqueles por qu\u00e9 no acepta la recomendaci\u00f3n del Consejo General del\n    Poder Judicial que dice que la Ley penal del menor no puede cumplirse por\n    falta de medios. ...\"", "\"... Por\n    cierto, tambi\u00e9n ha aprovechado para hacer pol\u00edticas destinadas a depurar,\n    se\u00f1or ministro, a los fiscales molestos con el poder o comprometidos en\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"", "\"... Explique a\n    los ciudadanos por qu\u00e9 ha creado s\u00f3lo 20 plazas de fiscales; o\n    expl\u00edqueles por qu\u00e9 no acepta la recomendaci\u00f3n del Consejo General del\n    Poder Judicial que dice que la Ley penal del menor no puede cumplirse por\n    falta de medios. ...\"", "\"... Su falta -la de su Gobierno y la de usted-\n    de compromiso con el pacto est\u00e1 significando un grave deterioro del\n    servicio p\u00fablico de la justicia y, con ello, de la calidad democr\u00e1tica de\n    nuestro Estado de derecho. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, estoy acuerdo\n    con usted s\u00f3lo en lo \u00faltimo: la justicia es algo muy serio con lo que no\n    hay que jugar. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, hay un\n    verdadero argumento para que ustedes tengan este apret\u00f3n electoral y es\n    que necesitan, y yo lo entiendo, hacer campa\u00f1a y han decidido emprender\n    una ofensiva hasta contra la justicia. ...\"", "\"... El 70 por ciento de los jueces considera que en\n    los dos \u00faltimos a\u00f1os ha mejorado la justicia, en el a\u00f1o 1987 s\u00f3lo lo\n    consideraba el 16 por ciento, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Se ha multiplicado enormemente el\n    n\u00famero de profesionales de la justicia, jueces, abogados, procuradores,\n    que ven con buenos ojos que en este clima de di\u00e1logo se ha abordado una\n    reforma estructural y en profundidad sin precedentes. ...\"", "\"... La justicia se merece reformas en serio, mejoras econ\u00f3micas como las que\n    se vienen haciendo. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO\n    LAS INSTRUCCIONES OPERATIVAS IMPARTIDAS POR EL GOBIERNO AL CONTINGENTE\n    MILITAR ENVIADO A IRAK ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les han sido las instrucciones operativas impartidas\n    por el Gobierno al contingente militar enviado a Irak? ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las que detall\u00e9 en mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa el pasado\n    17 de julio, a la que por cierto no asisti\u00f3 S.S. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "militar": [3], "fuerzas": [5], "espa\u00f1oles": [4], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello exigimos a su\n    Gobierno que finalice la situaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n real y que sea sustituida\n    por una misi\u00f3n de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Trillo, usted no puede seguir manteniendo las contradicciones a las\n    que nos tiene acostumbrados y deber\u00eda dejar de faltar a la verdad, porque\n    ya nadie se cree que nuestras tropas est\u00e1n en Irak desarrollando una\n    labor humanitaria. ...\"", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\"", "\"... Si todos coincidimos, como reconoce Naciones Unidas,\n    en que la coalici\u00f3n angloamericana ha ocupado militarmente Irak y el\n    mando militar de una de las provincias est\u00e1 en manos de las tropas\n    espa\u00f1olas, s\u00f3lo quedan dos alternativas: o los espa\u00f1oles formamos parte\n    de las fuerzas de ocupaci\u00f3n o hemos liberado a la provincia de los\n    ocupantes angloamericanos. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5, 6], "seguridad": [1, 2, 3], "operaciones": [7, 8], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La tercera, que se\n    garantice el empleo m\u00ednimo de la fuerza y la proporcionalidad, la\n    leg\u00edtima defensa. ...\"", "\"... Si hubiera\n    estado en la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n del pasado 17 de julio, se habr\u00eda\n    enterado de algo que se ha enterado Espa\u00f1a entera, y es que se hizo una\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, del Consejo de Seguridad, que es la 1483,\n    que dice qui\u00e9nes son las fuerzas de ocupaci\u00f3n y qui\u00e9nes no lo son. ...\"", "\"... Denomina fuerzas de ocupaci\u00f3n a las de Estados Unidos y a las de Gran\n    Breta\u00f1a y denomina fuerzas de paz y de seguridad a las que integramos la\n    coalici\u00f3n que el Consejo de Seguridad dice que recibe, con un t\u00e9rmino un\n    poco cursi, con complacencia, no como ustedes que lo reciben con\n    algarab\u00eda. ...\"", "\"... La\n    primera, que no es en ning\u00fan caso una fuerza de confrontaci\u00f3n, sino de\n    contribuci\u00f3n a la seguridad y estabilidad en Irak. ...\"", "\"... Si hubiera\n    estado en la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n del pasado 17 de julio, se habr\u00eda\n    enterado de algo que se ha enterado Espa\u00f1a entera, y es que se hizo una\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, del Consejo de Seguridad, que es la 1483,\n    que dice qui\u00e9nes son las fuerzas de ocupaci\u00f3n y qui\u00e9nes no lo son. ...\"", "\"... Denomina fuerzas de ocupaci\u00f3n a las de Estados Unidos y a las de Gran\n    Breta\u00f1a y denomina fuerzas de paz y de seguridad a las que integramos la\n    coalici\u00f3n que el Consejo de Seguridad dice que recibe, con un t\u00e9rmino un\n    poco cursi, con complacencia, no como ustedes que lo reciben con\n    algarab\u00eda. ...\"", "\"... Despu\u00e9s, el\n    29 de agosto, dictamos una adicional, la ROE L-45, en virtud de la cual\n    se autoriza tambi\u00e9n el empleo m\u00ednimo de la fuerza necesaria para apoyar a\n    las fuerzas de la coalici\u00f3n cuando realicen operaciones en la zona de\n    responsabilidad para capturar elementos que representen una clara amenaza\n    para la coalici\u00f3n, es decir, elementos terroristas. ...\"", "\"... En cuanto a las reglas de conducta, se basan en la directiva que promulgu\u00e9\n    el 11 de julio, la n\u00famero 396, que establece el marco general jur\u00eddico,\n    de acuerdo con esa resoluci\u00f3n de Naciones Unidas y que les recuerdo que\n    tiene m\u00e1s detalladas en el \"Diario de Sesiones\", pero que se basan en el\n    MC-362 de la OTAN, por si quiere tomar nota, y que constituyeron el plan\n    de operaciones n\u00famero 24, anexo E, de la operaci\u00f3n Foxtrot, dictada por\n    el JEMAD. ...\"", "\"... Despu\u00e9s, el\n    29 de agosto, dictamos una adicional, la ROE L-45, en virtud de la cual\n    se autoriza tambi\u00e9n el empleo m\u00ednimo de la fuerza necesaria para apoyar a\n    las fuerzas de la coalici\u00f3n cuando realicen operaciones en la zona de\n    responsabilidad para capturar elementos que representen una clara amenaza\n    para la coalici\u00f3n, es decir, elementos terroristas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    vivienda es un problema grave en este pa\u00eds, el precio de la vivienda\n    durante la \u00e9poca que ha estado gobernando el Partido Popular ha subido el\n    80 por ciento, los j\u00f3venes no se independizan porque no pueden adquirir\n    vivienda, las mujeres solas no pueden adquirir vivienda, no hay\n    iniciativa p\u00fablica para la vivienda, no hay familias con pocos recursos\n    que puedan adquirir vivienda. ...\"", "\"... Eso, se\u00f1or ministro, es lo que est\u00e1 cayendo\n    en este momento, y usted se dedica a convertirse en el mayor especulador\n    de todo el pa\u00eds con la nueva decisi\u00f3n que ha tomado su ministerio. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado ejercicio econ\u00f3mico fueron aprobadas\n    algunas normas tributarias de un hondo calado fiscal, tales como la\n    reforma parcial del impuesto sobre la renta -la ley 46/2002-, la ley de\n    mecenazgo, la ley de fundaciones o la ley de reforma de la ley de\n    haciendas locales, cuyos objetivos eran, adem\u00e1s de reducir los impuestos,\n    favorecer a las familias, a las personas mayores y discapacitados, as\u00ed\n    como incentivar las inversiones e impulsar la econom\u00eda con el objetivo\n    prioritario de este Gobierno de crear empleo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, menos impuestos para\n    una econom\u00eda m\u00e1s fuerte, que permite mejorar la recaudaci\u00f3n y fortalecer\n    el Estado y los servicios p\u00fablicos. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PRESENTAR\u00c1 EL GOBIERNO EN ESTA LEGISLATURA EL\n    PROYECTO DE LEY QUE OTORGUE AL AYUNTAMIENTO DE BARCELONA LAS CAPACIDADES\n    Y COMPETENCIAS QUE SE RECOGEN EN EL ANTEPROYECTO DE TEXTO ARTICULADO DE\n    LA LEY ESPECIAL DE BARCELONA, CONOCIDO COMO CARTA MUNICIPAL DE BARCELONA ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) le\n    da la enhorabuena por su reciente nombramiento y espera que, como titular\n    del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas, contribuya a un mejor\n    reconocimiento de la pluralidad del Estado, donde existen identidades\n    nacionales, como la catalana, que usted conoce bien, como conoce bien el\n    proceso iniciado hace a\u00f1os para aprobar en estas Cortes Generales un\n    proyecto de ley que d\u00e9 a Barcelona, la capital de Catalu\u00f1a, la Carta de\n    Barcelona como legislaci\u00f3n espec\u00edfica para atender a sus necesidades. ...\"", "\"... Se est\u00e1 tramitando un proyecto de ley de grandes ciudades y esperamos que\n    Barcelona pueda tener su legislaci\u00f3n espec\u00edfica. ...\"", "\"... Por ello, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto presentar el proyecto de ley que d\u00e9 a Barcelona el\n    reconocimiento que tiene en su Carta Municipal? ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    plenamente de acuerdo en que Barcelona tiene unas particularidades a las\n    que hay que dar un tratamiento concreto. ...\"", "\"... Ahora bien, esta materia ha de\n    abordarse desde el consenso y el di\u00e1logo, y le anuncio que ya me he\n    puesto a trabajar para que antes de finalizar la legislatura se llegue a\n    un amplio acuerdo pol\u00edtico de forma que podamos dar la respuesta m\u00e1s\n    adecuada a las necesidades de Barcelona. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a todas las fuerzas pol\u00edticas aprobaron la Carta de\n    Barcelona. ...\"", "\"... Nos preocupa que el\n    t\u00edtulo X del proyecto de ley de grandes ciudades sea de aplicaci\u00f3n a\n    Barcelona. ...\"", "\"... Ustedes nos dicen que no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n, que buscar\u00e1n una\n    f\u00f3rmula de consenso, pero el pasado viernes, siendo ya usted ministra de\n    Administraciones P\u00fablicas, el Grupo Popular present\u00f3 una enmienda, la\n    n\u00famero 159, en la que se dice expresamente que el nuevo t\u00edtulo X ser\u00e1 de\n    aplicaci\u00f3n a todos los municipios de gran poblaci\u00f3n y que va a prevalecer\n    sobre cualquier norma de rango legal precedente, con lo cual vamos a\n    tener una situaci\u00f3n no deseada: que tengamos una ley de grandes ciudades\n    pactada por el PP y por PSOE y que despu\u00e9s Barcelona se quede sin su\n    Carta Municipal. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le he manifestado anteriormente, la sensibilidad\n    e importancia de esta materia, tanto para Barcelona como para Catalu\u00f1a,\n    exige que la misma sea abordada manteniendo el esp\u00edritu de consenso y de\n    abierto di\u00e1logo y la reflexi\u00f3n, la coherencia y la profundidad del debate\n    que se ha llevado a la pr\u00e1ctica hasta ahora por cuantos me\n    han precedido en el cargo. ...\"", "\"... Por ello, he dado las instrucciones precisas\n    para que se creen grupos de trabajo para atender las demandas contenidas\n    en el texto articulado de la Carta de Barcelona. ...\"", "\"... Ayer mismo remit\u00ed una\n    carta al alcalde de Barcelona, se\u00f1or Joan Clos, en la que le manifestaba\n    mi disposici\u00f3n a retomar las conversaciones, y hoy he hablado con el\n    conseller de Governacio con la misma finalidad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... VA EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A EJECUTAR EL PROYECTO DE\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA ESTACI\u00d3N DE BOMBEO DE LA EDAR DE FERROL EN EL LUGAR\n    SE\u00d1ALADO A PESAR DE LA OPOSICI\u00d3N DEL AYUNTAMIENTO Y DE LOS VECINOS, POR\n    SER NECESARIO UN RELLENO EN LA R\u00cdA, CUANDO HAY OTRO TERRENO DISPONIBLE AL\n    EFECTO ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos: \u00bfVa el Ministerio de Medio Ambiente a ejecutar el\n    proyecto de construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de bombeo de la EDAR de Ferrol en\n    el lugar se\u00f1alado, a pesar de la oposici\u00f3n del ayuntamiento y de los\n    vecinos por ser necesario un relleno en la r\u00eda cuando hay otro terreno\n    disponible al efecto? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este\n    sentido, esta diputada ha tenido conocimiento de los \u00faltimos avances\n    producidos en el expediente que, habiendo pasado ya el tr\u00e1mite de\n    informaci\u00f3n p\u00fablica durante el mes de agosto, y sin que haya habido\n    alegaciones por el conocimiento que tenemos, est\u00e1 ya en poder del\n    Ministerio de Medio Ambiente para la emisi\u00f3n de la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, la aprobaci\u00f3n del proyecto y la adjudicaci\u00f3n y contrataci\u00f3n de\n    las obras. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Debe darse cuenta de que, al margen de las\n    alegaciones, la declaraci\u00f3n de impacto ambiental debe dar todas las\n    garant\u00edas que necesita su medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, s\u00f3lo algunos dudan hoy de la buena marcha de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... La gran mayor\u00eda de los analistas destacan que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se encuentra en un magn\u00edfico estado de salud y no son pocos los\n    que responsabilizan de esa situaci\u00f3n a la labor desarrollada por el\n    equipo econ\u00f3mico del Gobierno, que ha sido capaz de dirigir nuestra\n    econom\u00eda con tal eficacia que, en medio de una crisis internacional que\n    afecta a la pr\u00e1ctica totalidad de la zona euro, Espa\u00f1a ha conseguido un\n    ritmo de constante crecimiento. ...\"", "\"... Hace ya algunos a\u00f1os, de la desastrosa\n    situaci\u00f3n que se viv\u00eda en nuestra econom\u00eda se culpaba permanentemente a\n    las crisis internacionales, con lo que se pretend\u00eda demostrar que esa\n    p\u00e9sima situaci\u00f3n no se pod\u00eda achacar a una mala gesti\u00f3n de los gobiernos\n    de entonces. ...\"", "\"... Entonces, los\n    que a\u00f1os antes culpaban a las crisis internacionales de la pasada mala\n    racha pasaron a achacar la bonanza de nuestra econom\u00eda a la buena\n    situaci\u00f3n que viv\u00eda Europa. ...\"", "\"... As\u00ed, ni ellos tuvieron la culpa de una mala situaci\u00f3n ni el Gobierno del\n    Partido Popular pod\u00eda capitalizar el \u00e9xito de una mejor\u00eda m\u00e1s que notoria\n    de la econom\u00eda nacional. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1], "medicamentos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En Canc\u00fan no se pudo llegar a\n    un acuerdo pero pocos d\u00edas antes, el 30 de agosto, s\u00ed se lleg\u00f3 a un\n    acuerdo en mi opini\u00f3n muy importante, consecuencia de la cumbre de Doha,\n    que es permitir a los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo que tengan acceso, sin\n    pagar derechos de propiedad por las patentes, a medicamentos que puedan\n    solucionar problemas de salud p\u00fablica. ...\"", "\"... Ese es un paso muy importante que\n    viene a excluir de las reglas de protecci\u00f3n de la propiedad situaciones\n    de salud p\u00fablica en pa\u00edses pobres y que indica claramente el componente\n    de desarrollo, que antes he mencionado, que supuso la cumbre de Doha. ...\"", "\"... En Canc\u00fan no se pudo llegar a\n    un acuerdo pero pocos d\u00edas antes, el 30 de agosto, s\u00ed se lleg\u00f3 a un\n    acuerdo en mi opini\u00f3n muy importante, consecuencia de la cumbre de Doha,\n    que es permitir a los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo que tengan acceso, sin\n    pagar derechos de propiedad por las patentes, a medicamentos que puedan\n    solucionar problemas de salud p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde que se conocieron las primeras noticias sobre este\n    caso no hemos o\u00eddo al ministro de Econom\u00eda ninguna declaraci\u00f3n p\u00fablica\n    sobre el tema, ni siquiera para tranquilizar a los inversores, a los\n    inversores de otras entidades, a los depositantes, ni siquiera para decir\n    que se estaba en la soluci\u00f3n correcta. ...\""]}, {"words": {"actividad": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los acuerdos sobre\n    el \u00f3rgano rector del Banco de Espa\u00f1a han sido establecidos p\u00fablicamente\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, con mi presencia en la misma y la de su\n    portavoz, el se\u00f1or Sevilla. ...\"", "\"... En ese\n    sentido, cualquier afirmaci\u00f3n que se haga sobre nuestro sistema\n    financiero, en general, y el sistema bancario, en particular, respecto a\n    sus dudas de su capacidad de respuesta a las necesidades generales de la\n    econom\u00eda y a las concretas de sus clientes, es totalmente falsa. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 Eurobank ha venido presentando\n    dificultades regulatorias y quisiera recodar algunas de las actuaciones\n    realizadas, incluso por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Ha expedientado en cuatro ocasiones a la entidad, a su\n    presidente y a sus administradores, y en el mes de mayo de 2000 fue\n    incoado un expediente a la entidad y a sus administradores, que finaliz\u00f3\n    con la imposici\u00f3n de sanciones de multa y de amonestaci\u00f3n p\u00fablica,\n    impuesta por el Ministerio de Econom\u00eda y publicada por los recursos que\n    permite nuestro ordenamiento jur\u00eddico en noviembre de 2002. ...\"", "\"... Por tanto, la\n    entidad hab\u00eda sido objeto de sanciones, objeto de actuaciones, de\n    peticiones del Banco de Espa\u00f1a de aumentos de capital, de sanciones\n    p\u00fablicas graves, publicadas en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y que hab\u00edan\n    sido ratificadas por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"", "\"... En ese sentido, en el mes de marzo de este a\u00f1o, el Banco de\n    Espa\u00f1a informa a la Direcci\u00f3n general de Seguros y Fondos de Pensiones\n    del Ministerio de Econom\u00eda sobre determinadas pr\u00e1cticas de las mutuas\n    catalanas Norton Life, Caja Hipotecaria y Mutual, a trav\u00e9s de Eurobank,\n    que ya hab\u00edan sido trasladadas con anterioridad, con fechas 25 de febrero\n    y 14 de marzo, a la Generalitat de Catalu\u00f1a, que era su responsable. ...\"", "\"... Quiero tambi\u00e9n subrayar que la Direcci\u00f3n general de\n    Seguros del Ministerio de Econom\u00eda prohibe la comercializaci\u00f3n de los\n    productos en Espa\u00f1a de esta compa\u00f1\u00eda de Luxemburgo -por tanto, con\n    autorizaci\u00f3n para hacerlo y aun as\u00ed se lo prohibimos- y requiere al\n    \u00f3rgano de supervisi\u00f3n de Luxemburgo que act\u00fae y al mismo tiempo informa a\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a y al Banco de Espa\u00f1a.  ...\"", "\"... En el desarrollo de su actividad y\n    para el cumplimiento de sus fines actuar\u00e1 con autonom\u00eda respecto a la\n    Administraci\u00f3n general del Estado. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le estoy diciendo\n    que usted, como ministro de Econom\u00eda, ten\u00eda que ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1\n    pasando en el Banco de Espa\u00f1a y no venir aqu\u00ed a plantear falsos debates. ...\"", "\"... Usted sigue\n    siendo el ministro de Econom\u00eda que todav\u00eda no nos ha dado ninguna\n    explicaci\u00f3n que podamos creer sobre otros casos anteriores, y por eso en\n    este caso no ha dicho nada, porque considera que no hay que entrar en\n    estas cosas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "empresa": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 1998 la\n    Direcci\u00f3n general de Seguros, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda\n    deneg\u00f3 a una empresa tambi\u00e9n relacionada con los responsables y\n    accionistas del grupo Index la solicitud de la compa\u00f1\u00eda Baum Life con el\n    objeto de operar en el ramo de vida en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... cu\u00e1l hab\u00eda sido la actuaci\u00f3n del Ministerio de\n    Econom\u00eda respecto a una compa\u00f1\u00eda luxemburguesa cuyas actuaciones en\n    Espa\u00f1a decidimos suspender cautelarmente el 17 de julio. ...\"", "\"... que en el a\u00f1o 1998 la\n    Direcci\u00f3n general de Seguros, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda\n    deneg\u00f3 a una empresa tambi\u00e9n relacionada con los responsables y\n    accionistas del grupo Index la solicitud de la compa\u00f1\u00eda Baum Life con el\n    objeto de operar en el ramo de vida en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero recordar\n    que el 18 de junio remitimos una carta a la Generalitat de Catalu\u00f1a con\n    la informaci\u00f3n que nos hab\u00eda remitido Luxemburgo respecto a la compa\u00f1\u00eda\n    luxemburguesa, y que el 25 de febrero y el 14 de marzo el Banco de Espa\u00f1a\n    se puso en contacto, seg\u00fan informe del gobernador, con la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a para informarle de las actuaciones del Banco de Espa\u00f1a respecto\n    a Eurobank, y que los d\u00edas 23 y 24 de julio el Ministerio de Econom\u00eda y\n    la secretar\u00eda de Estado de Econom\u00eda tambi\u00e9n pusieron en conocimiento de\n    la Generalitat cuestiones relacionadas con el expediente de la compa\u00f1\u00eda\n    luxemburguesa de seguros. ...\"", "\"... Respecto a la auditor\u00eda de Eurobank, el ICAC, que depende del Ministerio\n    de Econom\u00eda, con arreglo a sus funciones, est\u00e1 tramitando un expediente\n    que sancione, en ejercicio de su potestad disciplinaria, a la auditora de\n    Eurobank, si ese fuera el caso, y no puedo en este momento darles mayores\n    precisiones sobre el expediente porque est\u00e1 protegida su informaci\u00f3n por\n    la ley. ...\"", "\"... lo conoce- que el 5 de\n    septiembre de este mismo a\u00f1o, continuando con lo decidido por el Banco de\n    Espa\u00f1a, la Direcci\u00f3n general del Tesoro ha suspendido la actividad como\n    titular de cuenta en el mercado de Deuda P\u00fablica en anotaciones de\n    Eurobank del Mediterr\u00e1neo, S.A. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este ego\u00edsmo, si se le puede llamar as\u00ed, es tambi\u00e9n claramente visible en\n    materia de propiedad industrial. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Secretar\u00eda de Estado de Comercio y el Ministerio de\n    Agricultura han comparecido en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y en la Comisi\u00f3n\n    de Agricultura para discutir con los grupos parlamentarios las decisiones\n    sobre agricultura y sobre la ronda de comercio, y lo volver\u00e1n a hacer en\n    cuantas ocasiones S.S. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 por eso, porque el libre comercio\n    promueve el desarrollo y que el libre comercio es lo que permite a los\n    pa\u00edses avanzados estar donde est\u00e1n, por lo que los Estados Unidos lo\n    practican en sus relaciones comerciales con el resto del mundo,\n    protegiendo sus producciones sider\u00fargicas, subvencionando sus\n    exportaciones agr\u00edcolas; o ser\u00e1 por eso por lo que los llamados tigres\n    asi\u00e1ticos del Extremo Oriente en su proceso de desarrollo econ\u00f3mico y de\n    desarrollo industrial practicaron y practican el proteccionismo, por\n    ejemplo, en cuestiones como las que ustedes quieren eliminar en los\n    denominados temas de Singapur: restringen la inversi\u00f3n extranjera, ponen\n    condiciones a la inversi\u00f3n extranjera. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe muy bien la C\u00e1mara, de lo que se trataba es de que un pa\u00eds\n    pobre, que no tiene capacidad industrial para producir medicamentos -ah\u00ed\n    es donde est\u00e1 el problema, porque un pa\u00eds que tuviera capacidad para\n    producir medicamentos los producir\u00eda sin pagar las patentes- pueda\n    importar medicamentos de un tercer pa\u00eds que tenga esa capacidad. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [9], "peque\u00f1as": [12, 13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas espa\u00f1olas": [8], "aut\u00f3nomos": [11], "peque\u00f1as empresas": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha cre\u00eddo necesario\n    plantear esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de seguir con preocupaci\u00f3n -estoy\n    seguro de que como todos los grupos de la C\u00e1mara y muy especialmente el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales- las informaciones que van\n    apareciendo en los medios de comunicaci\u00f3n, donde se informaba de la\n    apertura de procesos de ajustes de plantillas, de prejubilaciones, de\n    jubilaciones anticipadas que afectaban a un n\u00famero significativo de\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Desde lo sucedido en Telef\u00f3nica, que afectaba a cerca\n    de 15.000 trabajadores,\n    seguramente el proceso de reajuste m\u00e1s importante de los que se han vivido\n    en Espa\u00f1a, pasando por Iberdrola, Altadis -que va a tener debates\n    parlamentarios espec\u00edficos- Siemens, Repsol, Planeta, Electrolux,\n    Santander Central Hispano, Banesto, etc\u00e9tera, pasamos a RENFE y a un\n    n\u00famero importante de peque\u00f1as empresas y microempresas con una menor\n    repercusi\u00f3n p\u00fablica, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n viviendo esos procesos de\n    reducci\u00f3n de plantilla. ...\"", "\"... Esa es la realidad que adem\u00e1s se incardina,\n    como resultado de procesos vividos en otros momentos de nuestra historia\n    econ\u00f3mica, con esa realidad del conjunto de personas ya prejubiladas\n    (cerca de 600.000), muchas de ellas con pensiones extremadamente bajas,\n    como resultado de las decisiones que en su d\u00eda tomaron las empresas, los\n    sindicatos y los propios trabajadores. ...\"", "\"... Es en ese panorama donde mi grupo plantea esta interpelaci\u00f3n,\n    convencidos de cuestiones obvias que yo creo que todos compartimos; que\n    se compartieron en los debates parlamentario del Pacto de Toledo en el\n    a\u00f1o 1995; que se compartieron en los debates parlamentarios que llevaron\n    a la aprobaci\u00f3n de un proyecto de ley de medidas para el restablecimiento\n    del sistema de jubilaci\u00f3n gradual y flexible, resultado de un real\n    decreto del Gobierno, y que comparte el conjunto de agentes econ\u00f3micos y\n    sociales en la convicci\u00f3n de que esta situaci\u00f3n tiene costes econ\u00f3micos\n    para el erario p\u00fablico, en concreto para el INEM, que esta situaci\u00f3n\n    supone una p\u00e9rdida de productividad de nuestras empresas, porque\n    trabajadores con conocimientos y con experiencia se ven obligados a\n    abandonar sus puestos de trabajo, y que adem\u00e1s tiene consecuencias para\n    la autoestima de esas personas y su propia vida en familia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\"", "\"... El sistema que tenemos en materia de tratamiento de las jubilaciones\n    anticipadas y de las prejubilaciones responde en su consideraci\u00f3n legal\n    seguramente a otro momento de nuestro ciclo econ\u00f3mico, a momentos en que\n    sectores en crisis necesitados de reconversi\u00f3n o empresas en crisis\n    requer\u00edan ese tipo de pol\u00edticas. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando muchas veces de empresas con beneficios, o de situaciones\n    derivadas del impacto que la aplicaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas tiene\n    en determinados sectores, y que est\u00e1 provocando esa reducci\u00f3n de\n    plantillas; o de pol\u00edticas empresariales orientadas a la reducci\u00f3n de\n    costes laborales, que muchas veces se hace a costa de aquellos\n    trabajadores que llevan m\u00e1s tiempo en esas empresas y que, por tanto,\n    seg\u00fan el correspondiente empresario, son caros y debe encontrar relevo a\n    trav\u00e9s de trabajadores con menor coste econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Siendo conscientes de que esas situaciones\n    se producen en un momento de profundos cambios de funcionamiento de\n    nuestro mercado de trabajo, cuestiones que van m\u00e1s all\u00e1 de las crisis de\n    las empresas concretas que est\u00e1n apuntando, si en los pr\u00f3ximos tiempos no\n    tomamos medidas, esa realidad se puede agravar y en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y\n    sociales el coste de esas situaciones no podr\u00e1 ser asumible. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha cre\u00eddo necesario\n    plantear esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de seguir con preocupaci\u00f3n -estoy\n    seguro de que como todos los grupos de la C\u00e1mara y muy especialmente el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales- las informaciones que van\n    apareciendo en los medios de comunicaci\u00f3n, donde se informaba de la\n    apertura de procesos de ajustes de plantillas, de prejubilaciones, de\n    jubilaciones anticipadas que afectaban a un n\u00famero significativo de\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\"", "\"... Desde lo sucedido en Telef\u00f3nica, que afectaba a cerca\n    de 15.000 trabajadores,\n    seguramente el proceso de reajuste m\u00e1s importante de los que se han vivido\n    en Espa\u00f1a, pasando por Iberdrola, Altadis -que va a tener debates\n    parlamentarios espec\u00edficos- Siemens, Repsol, Planeta, Electrolux,\n    Santander Central Hispano, Banesto, etc\u00e9tera, pasamos a RENFE y a un\n    n\u00famero importante de peque\u00f1as empresas y microempresas con una menor\n    repercusi\u00f3n p\u00fablica, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n viviendo esos procesos de\n    reducci\u00f3n de plantilla. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\"", "\"... Desde lo sucedido en Telef\u00f3nica, que afectaba a cerca\n    de 15.000 trabajadores,\n    seguramente el proceso de reajuste m\u00e1s importante de los que se han vivido\n    en Espa\u00f1a, pasando por Iberdrola, Altadis -que va a tener debates\n    parlamentarios espec\u00edficos- Siemens, Repsol, Planeta, Electrolux,\n    Santander Central Hispano, Banesto, etc\u00e9tera, pasamos a RENFE y a un\n    n\u00famero importante de peque\u00f1as empresas y microempresas con una menor\n    repercusi\u00f3n p\u00fablica, pero que tambi\u00e9n est\u00e1n viviendo esos procesos de\n    reducci\u00f3n de plantilla. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, especialmente para trabajadores que provienen de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, muchas veces no han podido encontrar ning\u00fan\n    complemento a ese despido, a ese abandono de su puesto de trabajo, lo que\n    les lleva a percibir en su momento pensiones extremadamente bajas despu\u00e9s\n    de a\u00f1os de esfuerzo, de a\u00f1os de cotizaci\u00f3n, e incluso trabajadores\n    aut\u00f3nomos que se ven afectados por este tipo de situaciones. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como bien sabe S.S., la prejubilaci\u00f3n es una f\u00f3rmula utilizada por las\n    empresas que suele ser muy bien aceptada, tanto por los sindicatos como\n    por las plantillas, pero afortunadamente desde hace varios a\u00f1os se est\u00e1\n    modificando esa percepci\u00f3n sobre las prejubilaciones, respondiendo a las\n    orientaciones, mucho m\u00e1s recientes, pero que ya se est\u00e1n instalando con\n    fuerza en la Uni\u00f3n Europea, en las que se aboga por favorecer la\n    prolongaci\u00f3n de la vida activa de los trabajadores. ...\"", "\"... Asimismo, hemos establecido la bonificaci\u00f3n de las cotizaciones\n    empresariales por los trabajadores fijos con 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad, cuyas\n    empresas hayan mantenido el contrato de trabajo de los mismos durante, al\n    menos, los cinco a\u00f1os anteriores. ...\"", "\"... -y a m\u00ed tambi\u00e9n como ministro de Trabajo-,\n    estableci\u00e9ndose para ello la obligatoriedad de las empresas de\n    financiarlas a trav\u00e9s de convenios especiales. ...\"", "\"... La orden establecer\u00e1 que los empresarios que tengan en\n    su empresa trabajadores sujetos a expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que\n    incluyan trabajadores de 55 o m\u00e1s a\u00f1os deber\u00e1n firmar un convenio\n    especial con la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, haci\u00e9ndose\n    cargo las empresas de todas las contingencias del trabajador hasta que\n    \u00e9ste cumpla 61 a\u00f1os. ...\"", "\"... La orden establecer\u00e1 que los empresarios que tengan en\n    su empresa trabajadores sujetos a expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que\n    incluyan trabajadores de 55 o m\u00e1s a\u00f1os deber\u00e1n firmar un convenio\n    especial con la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, haci\u00e9ndose\n    cargo las empresas de todas las contingencias del trabajador hasta que\n    \u00e9ste cumpla 61 a\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos\n    adoptado toda una bater\u00eda de medidas dirigidas, de una parte, a evitar la\n    salida anticipada de los trabajadores del mercado de trabajo y, de otra,\n    a favorecer el mantenimiento de la actividad de los trabajadores m\u00e1s all\u00e1\n    de la edad ordinaria de acceso a la jubilaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley de jubilaci\u00f3n gradual y\n    flexible apuesta por una bonificaci\u00f3n para los trabajadores de m\u00e1s de 60\n    a\u00f1os, pero muchas veces el problema es que a esa edad esos trabajadores\n    ya no est\u00e1n en las empresas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, deber\u00edamos ser\n    capaces de primar a aquellas empresas, muchas de ellas peque\u00f1as y\n    medianas, que en \u00e9pocas de crisis han tenido la capacidad de aguantar y\n    mantener en sus puestos de trabajo a trabajadores con mucha experiencia y\n    con mucha permanencia. ...\"", "\"... Por ejemplo, hasta mayo de 2003, trabajadores del r\u00e9gimen\n    general que trabajasen m\u00e1s all\u00e1 de los 65 a\u00f1os no llegaban a los 5.000 y\n    trabajadores del r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos que trabajasen m\u00e1s all\u00e1 de los 65\n    a\u00f1os eran unas 6.200 personas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, deber\u00edamos ser\n    capaces de primar a aquellas empresas, muchas de ellas peque\u00f1as y\n    medianas, que en \u00e9pocas de crisis han tenido la capacidad de aguantar y\n    mantener en sus puestos de trabajo a trabajadores con mucha experiencia y\n    con mucha permanencia. ...\"", "\"... Son cifras\n    peque\u00f1as respecto al esfuerzo que desde la formaci\u00f3n continua se debe\n    hacer para mejorar la empleabilidad y la ocupabilidad de esos\n    trabajadores. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n convendr\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que traslad\u00e1ramos un mensaje de tranquilidad\n    porque el que algunos de los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo los\n    realicen algunas empresas importantes, por tanto de m\u00e1s notoriedad y m\u00e1s\n    llamativos, no quiere decir necesariamente que se est\u00e1 abusando m\u00e1s de\n    esa f\u00f3rmula. ...\"", "\"... Esa es una buena noticia; otra cosa es que, por\n    la notoriedad de alguna de las empresas, los medios de comunicaci\u00f3n lo\n    publiquen y se utilice mucho m\u00e1s en los debates. ...\"", "\"... Los resultados hasta ahora son satisfactorios,\n    pero estoy de acuerdo en que hay que seguir en esa direcci\u00f3n, estoy de\n    acuerdo en que no se puede prescindir de la experiencia y estoy de\n    acuerdo en que hay que poner l\u00edmites, en alg\u00fan momento, a la reducci\u00f3n de\n    la actividad laboral de las personas en una empresa simplemente por el\n    inter\u00e9s concreto que puede tener en un momento determinado una empresa. ...\"", "\"... Ten\u00edamos -ese es un criterio subjetivo m\u00edo pero en\n    cualquier caso es el m\u00edo y por eso lo expreso- una sociedad un tanto\n    adormecida, una sociedad que cre\u00eda que la seguridad estaba en la\n    protecci\u00f3n, en la garant\u00eda de la protecci\u00f3n, fuera cual fuera la forma de\n    protecci\u00f3n, y no en la garant\u00eda de un empleo, de una actividad, por tanto\n    en su esfuerzo personal. ...\"", "\"... Los resultados hasta ahora son satisfactorios,\n    pero estoy de acuerdo en que hay que seguir en esa direcci\u00f3n, estoy de\n    acuerdo en que no se puede prescindir de la experiencia y estoy de\n    acuerdo en que hay que poner l\u00edmites, en alg\u00fan momento, a la reducci\u00f3n de\n    la actividad laboral de las personas en una empresa simplemente por el\n    inter\u00e9s concreto que puede tener en un momento determinado una empresa. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 8, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 19, 22, 23, 24, 27, 29, 30, 31, 34, 36, 37, 40, 42, 44, 45, 48, 50, 54, 55, 56, 58, 60, 62, 64, 66, 68], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 17, 18, 20, 21, 25, 26, 28, 32, 33, 35, 38, 39, 41, 43, 57, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [46, 47, 49, 65, 67], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [51, 52, 61, 63], "party": "FRANCISCO CARLOS RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53], "party": "Mar\u00eda Soledad Monz\u00f3n Cabrera", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}