{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No me resigno, se\u00f1or\u00eda, a que el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas se muestre incapaz de cumplir aquellas\n    resoluciones que es capaz de aprobar por unanimidad, no me resigno a que\n    as\u00ed sea, y estamos trabajando para que as\u00ed no sea y para que el Consejo\n    de Seguridad mantenga su respeto, su credibilidad y sea una garant\u00eda para\n    la paz y la seguridad del mundo. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE NECESARIA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfcree necesaria una intervenci\u00f3n militar en Irak? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En la \u00faltima reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas hemos\n    visto un informe exhaustivo, supongo que respetable de los se\u00f1ores Blix y\n    El Baradei, los inspectores que tienen la m\u00e1xima autoridad en todo este\n    debate y que hicieron afirmaciones muy claras. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, pr\u00e1cticamente ya nadie defiende sus tesis, ni las de su\n    Gobierno, ni en el Consejo de Seguridad, ni en la opini\u00f3n p\u00fablica, ni en\n    la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y eso significa respetar la\n    legalidad y eso significa respetar el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\"", "\"... Sin duda que si eso no ocurre as\u00ed, habr\u00e1 graves consecuencias,\n    se\u00f1or\u00eda, para el pueblo iraqu\u00ed, porque seguir\u00e1 estando bajo una tiran\u00eda,\n    y para el pueblo kurdo, que seguir\u00e1 siendo tambi\u00e9n atacado por ese\n    dictador, y agrava las consecuencias para la seguridad del mundo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se han traducido, y hay que recordarlo a la\n    oposici\u00f3n seg\u00fan parece, en 3 millones de nuevos empleos y se han\n    traducido tambi\u00e9n en m\u00e1s de 4 millones de nuevos cotizantes a la\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... As\u00ed, en el a\u00f1o 2002 la\n    importante creaci\u00f3n de empleo que se produjo en nuestro pa\u00eds no fue\n    suficiente en todos los meses para que se redujeran las listas del paro. ...\"", "\"... Es por ello, se\u00f1or presidente,\n    que hoy le preguntamos c\u00f3mo valora el Gobierno la reducci\u00f3n del paro y la\n    creaci\u00f3n de empleo en el pasado mes de febrero. ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estamos, sin duda, en cifras muy importantes de crecimiento de\n    afiliados a la Seguridad Social; dicho de otra manera, se\u00f1or\u00eda, nunca ha\n    habido tantos ocupados en nuestro pa\u00eds y nunca ha habido tantos\n    cotizantes a la Seguridad Social en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el dato del\n    descenso del paro en el \u00faltimo mes de febrero demuestra en el contexto\n    internacional actual de enormes dificultades la solidez de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Como adem\u00e1s tenemos la\n    situaci\u00f3n presupuestaria de equilibrio, que algunos combaten con\n    ineficacia pero sin duda con contundencia, es por lo que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola crece m\u00e1s que las dem\u00e1s, est\u00e1 m\u00e1s saneada, se crea empleo y\n    desciende el paro. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del alza\n    de los precios de los carburantes en el pasado mes de enero, que ha\n    supuesto que en Espa\u00f1a el precio del gas\u00f3leo y de la gasolina sin plomo\n    se haya incrementado un 300 y un 70 por ciento m\u00e1s, respectivamente, de\n    la media de los incrementos de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, afectando\n    muy negativamente a las econom\u00edas familiares de los automovilistas\n    espa\u00f1oles y a la econom\u00eda productiva? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... va a limitar los incrementos de\n    precios a todas las empresas que utilizan petr\u00f3leo para su sistema de\n    producci\u00f3n de calefacci\u00f3n o de cualquier otra \u00edndole. ...\"", "\"... Y, en\n    segundo lugar, no somos partidarios de la reducci\u00f3n de impuestos para\n    acrecentar el consumo de energ\u00eda en momentos en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    debe ser capaz de hacerse m\u00e1s eficiente. ...\"", "\"... Y, en\n    segundo lugar, no somos partidarios de la reducci\u00f3n de impuestos para\n    acrecentar el consumo de energ\u00eda en momentos en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    debe ser capaz de hacerse m\u00e1s eficiente. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, el se\u00f1or Aznar llama a los espa\u00f1oles a ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, el se\u00f1or Aznar llama a los espa\u00f1oles a\n    la cruzada de liberaci\u00f3n de Irak, aunque vulnere la legalidad\n    internacional, pero desde que ustedes llegaron al Gobierno las relaciones\n    con el r\u00e9gimen de Irak se han relanzado extraordinariamente. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que el se\u00f1or Borrell\n    expres\u00f3 perfectamente la posici\u00f3n del conjunto de las fuerzas pol\u00edticas\n    espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda bueno que la misma intensidad\n    que ustedes dedican a tratar de que Espa\u00f1a no comercie para dar alimentos\n    al pueblo iraqu\u00ed la dedicasen a tratar de que Sadam Husein dejara de ser\n    un riesgo para la seguridad internacional. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su apoyo a la guerra, se\u00f1or Rato, delata su doble moral, conculca el\n    derecho y el orden internacionales pero, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, embarcan\n    a Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar injusta e ilegal cuyo objetivo es reforzar\n    la dependencia de la econom\u00eda mundial del petr\u00f3leo y de un sistema\n    energ\u00e9tico cuyo \u00fanico garante es Estados Unidos, y Espa\u00f1a se queda fuera. ...\"", "\"... Su apoyo a la guerra, se\u00f1or Rato, delata su doble moral, conculca el\n    derecho y el orden internacionales pero, adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, embarcan\n    a Espa\u00f1a en una acci\u00f3n militar injusta e ilegal cuyo objetivo es reforzar\n    la dependencia de la econom\u00eda mundial del petr\u00f3leo y de un sistema\n    energ\u00e9tico cuyo \u00fanico garante es Estados Unidos, y Espa\u00f1a se queda fuera. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por un lado, las inversiones de las empresas que\n    han estado en el entorno de los 900 millones de euros anuales en el\n    sector del gas, concretamente en el a\u00f1o 2002; la inauguraci\u00f3n reciente\n    por Sus Majestades los Reyes de la planta gasificadora y de\n    almacenamiento de Bah\u00eda Vizcaya, que va a empezar a funcionar\n    comercialmente a partir del verano y que tendr\u00e1 una capacidad de\n    regasificaci\u00f3n de 6 bcm/a\u00f1o ampliables a 9; medidas de modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n que ha llevado a cabo el Gobierno sobre la comercializaci\u00f3n\n    del gas natural, aprobando el pasado 27 de diciembre la exigencia de una\n    fianza para los usuarios de este tipo de instalaciones que eviten el\n    abuso de las reservas de capacidad y el real decreto que contempla que,\n    ante situaciones de infrautilizaci\u00f3n continuada de la capacidad\n    reservada, el gestor t\u00e9cnico del sistema pueda reducir de forma\n    autom\u00e1tica dicha capacidad para quien no la utilice. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No son ajenos a este comportamiento los 150 instrumentos puestos a\n    disposici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas a trav\u00e9s de las diferentes\n    entidades y organismos que han facilitado su internacionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... No son ajenos a este comportamiento los 150 instrumentos puestos a\n    disposici\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas a trav\u00e9s de las diferentes\n    entidades y organismos que han facilitado su internacionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sabe muy bien el se\u00f1or vicepresidente que la econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1996\n    ha mostrado un continuo crecimiento en las exportaciones que permiti\u00f3 que\n    en el a\u00f1o 2000 se superaran por primera vez los 10.000 millones de euros. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, tras este extraordinario ejercicio, la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    que afect\u00f3 a la econom\u00eda mundial dej\u00f3 su huella en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    como no pod\u00eda ser de otra manera si tenemos en cuenta nuestra progresiva\n    apertura al exterior. ...\"", "\"... Sabe muy bien el se\u00f1or vicepresidente que la econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1996\n    ha mostrado un continuo crecimiento en las exportaciones que permiti\u00f3 que\n    en el a\u00f1o 2000 se superaran por primera vez los 10.000 millones de euros. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, tras este extraordinario ejercicio, la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    que afect\u00f3 a la econom\u00eda mundial dej\u00f3 su huella en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    como no pod\u00eda ser de otra manera si tenemos en cuenta nuestra progresiva\n    apertura al exterior. ...\"", "\"... En\n    consecuencia con lo anterior, me gustar\u00eda preguntarle al vicepresidente\n    segundo y ministro de Econom\u00eda c\u00f3mo se ha comportado el sector exterior\n    espa\u00f1ol durante el 2002. ...\"", "\"... Perdone, se\u00f1ora presidenta, pero, como me quedan unos segundos y vengo de\n    la presentaci\u00f3n de un parador en Segovia, quisiera agradecerles a los\n    ministros de Econom\u00eda y de la Presidencia sus esfuerzos para que esto\n    haya sido posible, no s\u00f3lo por la rehabilitaci\u00f3n y la\n    recuperaci\u00f3n de dos excelentes edificios como son la Guardia de Corps y la\n    Casa de los Infantes, sino por lo que significa de apuntalamiento\n    econ\u00f3mico en el eje Segovia-La Granja que es uno de los que tienen m\u00e1s\n    futuro de la provincia. ...\""]}, {"words": {"industria": [0], "industria espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 el comercio internacional tuvo un crecimiento cero por\n    segundo a\u00f1o consecutivo, sin embargo, nuestro sector exterior tuvo un\n    resultado positivo, lo cual viene a indicar algo en lo que el Gobierno ha\n    venido insistiendo y es que no ha habido p\u00e9rdidas de competitividad de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2002 el comercio internacional tuvo un crecimiento cero por\n    segundo a\u00f1o consecutivo, sin embargo, nuestro sector exterior tuvo un\n    resultado positivo, lo cual viene a indicar algo en lo que el Gobierno ha\n    venido insistiendo y es que no ha habido p\u00e9rdidas de competitividad de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, querr\u00eda resaltar que la ampliaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye una\n    nueva sede situada fuera de Madrid, el Palacio de los \u00c1guila, en \u00c1vila,\n    que ser\u00e1 centro de gesti\u00f3n del Prado disperso y del Prado itinerante. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EST\u00c1 HACIENDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA MEJORAR LAS BIBLIOTECAS\n    P\u00daBLICAS ...\"", "\"... QU\u00c9 EST\u00c1 HACIENDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA MEJORAR LAS BIBLIOTECAS\n    P\u00daBLICAS ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\"", "\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\"", "\"... En esta legislatura, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del ministerio, ha querido cumplir con esa promesa\n    electoral y en un esfuerzo importante de colaboraci\u00f3n, de negociaci\u00f3n y\n    de consenso con todos los sectores implicados en el \u00e1mbito de la\n    educaci\u00f3n, ha podido conseguir unas reformas en el \u00e1mbito de la\n    universidad, de la formaci\u00f3n profesional y en los niveles primario y\n    secundario de la educaci\u00f3n que, sin duda, lograr\u00e1n ese anhelado objetivo\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"", "\"... Como\n    nosotros somos conscientes de ello, queremos preguntarle al Gobierno y,\n    en concreto, a la ministra de Educaci\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para mejorar las bibliotecas p\u00fablicas? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "cultura": [0, 1, 2], "deporte": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como usted ha planteado, las bibliotecas son\n    espacios absolutamente esenciales para el est\u00edmulo, para la difusi\u00f3n y\n    para el desarrollo de h\u00e1bitos y habilidades de los individuos, desde que\n    son peque\u00f1os hasta que son adultos, en la lectura, en el conocimiento y,\n    en general, en la cultura. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 desarrollando, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, una serie de iniciativas para\n    mejorar las bibliotecas p\u00fablicas espa\u00f1olas, bien las existentes o bien la\n    creaci\u00f3n de nuevas bibliotecas p\u00fablicas all\u00ed donde es necesario crear\n    bibliotecas de nueva planta. ...\"", "\"... En el marco del plan de acci\u00f3n Info XXI, y\n    con el objetivo de mejorar los servicios de las bibliotecas, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte ha iniciado dos proyectos\n    importantes: un metabuscador bibliogr\u00e1fico, que es una herramienta muy\n    importante, y el programa Internet en las bibliotecas. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [7, 8], "medianas empresas": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5, 6], "peque\u00f1as": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello ha sido posible gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica basada\n    en el equilibrio presupuestario, en la reducci\u00f3n de impuestos y en un\n    constante apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para alcanzar una sociedad de pleno empleo\n    que siga aumentando el bienestar de los ciudadanos espa\u00f1oles tenemos que\n    seguir contando con la activa participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y con el esfuerzo de los empresarios individuales. ...\"", "\"... Todo ello ha sido posible gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica basada\n    en el equilibrio presupuestario, en la reducci\u00f3n de impuestos y en un\n    constante apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"", "\"... Y le han sentado bien porque han sido reformas que\n    han producido una importante transformaci\u00f3n en nuestra econom\u00eda y nos han\n    permitido crecer durante siete a\u00f1os por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... El Partido Popular ha sido siempre consciente de esa situaci\u00f3n y hemos\n    mantenido un firme compromiso a favor de la mejora, la ampliaci\u00f3n y\n    profundizaci\u00f3n de todas las pol\u00edticas dirigidas a desarrollar, facilitar\n    y canalizar ese potencial dinamizador de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, quisi\u00e9ramos conocer qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno en apoyo del peque\u00f1o y mediano empresario, incluidos los\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Todo ello ha sido posible gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica basada\n    en el equilibrio presupuestario, en la reducci\u00f3n de impuestos y en un\n    constante apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los profesionales aut\u00f3nomos\n    se han consolidado como un elemento fundamental de nuestro sistema\n    productivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para alcanzar una sociedad de pleno empleo\n    que siga aumentando el bienestar de los ciudadanos espa\u00f1oles tenemos que\n    seguir contando con la activa participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y con el esfuerzo de los empresarios individuales. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [12, 13, 14], "econom\u00eda": [5], "trabajadores aut\u00f3nomos": [15, 16], "empresas": [0, 1, 2, 3], "aut\u00f3nomos": [7, 8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as empresas": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"", "\"... Las grandes beneficiadas de esta pol\u00edtica son las\n    peque\u00f1as empresas, a trav\u00e9s de la mejora de su financiaci\u00f3n, con la\n    reducci\u00f3n de sus precios energ\u00e9ticos y de las comunicaciones, con una\n    pauta de moderaci\u00f3n de los costes salariales, con mejores\n    infraestructuras, impuestos m\u00e1s bajos sobre sus rentas y sus ahorros y\n    mejores ayudas para la innovaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la expansi\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"", "\"... Por ello, este a\u00f1o hemos\n    aprobado una nueva rebaja del IRPF que reduce las retenciones a\n    profesionales un 16 por ciento, desde el 18 anterior al 15 actual, hemos\n    eliminado el impuesto de actividades econ\u00f3micas al 90 por ciento de las\n    empresas y a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    hemos congelado los impuestos especiales sobre hidrocarburos y los\n    m\u00f3dulos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"", "\"... ha destacado, son el verdadero motor de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Las grandes beneficiadas de esta pol\u00edtica son las\n    peque\u00f1as empresas, a trav\u00e9s de la mejora de su financiaci\u00f3n, con la\n    reducci\u00f3n de sus precios energ\u00e9ticos y de las comunicaciones, con una\n    pauta de moderaci\u00f3n de los costes salariales, con mejores\n    infraestructuras, impuestos m\u00e1s bajos sobre sus rentas y sus ahorros y\n    mejores ayudas para la innovaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la expansi\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"", "\"... Por ello, este a\u00f1o hemos\n    aprobado una nueva rebaja del IRPF que reduce las retenciones a\n    profesionales un 16 por ciento, desde el 18 anterior al 15 actual, hemos\n    eliminado el impuesto de actividades econ\u00f3micas al 90 por ciento de las\n    empresas y a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    hemos congelado los impuestos especiales sobre hidrocarburos y los\n    m\u00f3dulos. ...\"", "\"... Las pymes y los aut\u00f3nomos est\u00e1n demostrando que con un marco econ\u00f3mico\n    adecuado son capaces de afrontar los momentos dif\u00edciles de la coyuntura\n    econ\u00f3mica mundial, como est\u00e1 siendo el momento actual y el momento que\n    hemos atravesado en el a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... La gran apuesta del Gobierno del Partido\n    Popular por las pymes y los aut\u00f3nomos es la apuesta por el empleo y los\n    m\u00e1s de 500.000 afiliados del \u00faltimo a\u00f1o a la Seguridad Social demuestran\n    que vamos por el camino correcto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"", "\"... Las grandes beneficiadas de esta pol\u00edtica son las\n    peque\u00f1as empresas, a trav\u00e9s de la mejora de su financiaci\u00f3n, con la\n    reducci\u00f3n de sus precios energ\u00e9ticos y de las comunicaciones, con una\n    pauta de moderaci\u00f3n de los costes salariales, con mejores\n    infraestructuras, impuestos m\u00e1s bajos sobre sus rentas y sus ahorros y\n    mejores ayudas para la innovaci\u00f3n, la comercializaci\u00f3n y la expansi\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... Desde 1996 se han creado 280.000 peque\u00f1as y medianas\n    empresas, personas jur\u00eddicas,  y 380.000 aut\u00f3nomos nuevos se han\n    incorporado al mercado laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    como S.S. ...\"", "\"... Por ello, este a\u00f1o hemos\n    aprobado una nueva rebaja del IRPF que reduce las retenciones a\n    profesionales un 16 por ciento, desde el 18 anterior al 15 actual, hemos\n    eliminado el impuesto de actividades econ\u00f3micas al 90 por ciento de las\n    empresas y a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    hemos congelado los impuestos especiales sobre hidrocarburos y los\n    m\u00f3dulos. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A m\u00ed\n    me parece un elemento principal: la Administraci\u00f3n tiene que molestar a\n    los ciudadanos lo imprescindible, lo m\u00ednimo, y por eso es muy importante\n    que hayamos puesto en marcha dos decretos; uno de ellos va a permitir la\n    eliminaci\u00f3n de seis millones de certificados en papel, porque la\n    Administraci\u00f3n no debe pedir datos a un ciudadano que la propia\n    Administraci\u00f3n tiene, y el segundo decreto va a permitir que con los\n    registros telem\u00e1ticos la gente se pueda dirigir a la Administraci\u00f3n\n    durante las 24 horas del d\u00eda a trav\u00e9s de la red. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE TIPO FISCAL EST\u00c1 IMPULSANDO EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA PARA FAVORECER LA INVERSI\u00d3N DEL SECTOR PRIVADO  EN I+D+I ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "organismos p\u00fablicos": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es necesaria, adem\u00e1s, una estrecha colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    organismos p\u00fablicos y el sector privado, y resulta en muchos casos\n    fundamental para la adaptaci\u00f3n de las empresas el apoyo institucional en\n    medidas de asesoramiento, investigaci\u00f3n, transferencia de tecnolog\u00edas,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Es necesaria, adem\u00e1s, una estrecha colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    organismos p\u00fablicos y el sector privado, y resulta en muchos casos\n    fundamental para la adaptaci\u00f3n de las empresas el apoyo institucional en\n    medidas de asesoramiento, investigaci\u00f3n, transferencia de tecnolog\u00edas,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del nivel tecnol\u00f3gico de las empresas\n    espa\u00f1olas es un objetivo b\u00e1sico y un instrumento fundamental para el\n    crecimiento, desarrollo y consolidaci\u00f3n del tejido empresarial, puesto\n    que una mayor presencia de los aspectos tecnol\u00f3gicos en los servicios y\n    en los productos generados fortalece la competitividad de las empresas. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [5], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\"", "\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\"", "\"... Con ello, y con efectos para los periodos\n    impositivos iniciados a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2003, se atribuye\n    al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda la facultad de emitir informes\n    vinculantes para la Administraci\u00f3n tributaria sobre el cumplimiento de\n    los requisitos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos exigidos, a fin de calificar\n    las actividades de una empresa o centro de investigaci\u00f3n como actividades\n    de I+D+I a efectos de aplicaci\u00f3n de deducciones fiscales, contestaci\u00f3n\n    vinculante a consultas formuladas sobre la aplicaci\u00f3n de dichas\n    deducciones y adopci\u00f3n de acuerdos previos de valoraci\u00f3n de inversiones a\n    solicitud del sujeto pasivo. ...\"", "\"... Por todo ello, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha adoptado diversas\n    iniciativas para propiciar un mejor aprovechamiento de esos beneficios\n    fiscales por parte de nuestro sector empresarial, de un lado, impulsando\n    la normalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de proyectos por entidades acreditadas,\n    estamos hablando de AENOR, de AIBIT, de ENAC, y, de otro, colaborando con\n    los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda en la mejora del r\u00e9gimen\n    tributario. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO\n    DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA LOS DATOS DE EJECUCI\u00d3N PRESUPUESTARIA EN SU\n    DEPARTAMENTO CORRESPONDIENTES AL EJERCICIO 2002 ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "tecnolog\u00eda": [5], "recursos": [10, 11], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"", "\"... son\n    programas dedicados a la investigaci\u00f3n, al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la\n    innovaci\u00f3n y a la sociedad de la informaci\u00f3n, haya crecido por encima del\n    presupuesto total. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el segundo a\u00f1o de presupuesto ejecutado como\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"", "\"... son\n    programas dedicados a la investigaci\u00f3n, al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la\n    innovaci\u00f3n y a la sociedad de la informaci\u00f3n, haya crecido por encima del\n    presupuesto total. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, este es el segundo a\u00f1o de presupuesto ejecutado como\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"", "\"... son\n    programas dedicados a la investigaci\u00f3n, al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la\n    innovaci\u00f3n y a la sociedad de la informaci\u00f3n, haya crecido por encima del\n    presupuesto total. ...\"", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"", "\"... son\n    programas dedicados a la investigaci\u00f3n, al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la\n    innovaci\u00f3n y a la sociedad de la informaci\u00f3n, haya crecido por encima del\n    presupuesto total. ...\"", "\"... La finalidad ha sido y sigue siendo\n    concentrar la mayor parte de los recursos p\u00fablicos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la innovaci\u00f3n y la sociedad de\n    la informaci\u00f3n en torno a un grupo de programas gestionados con cierta\n    centralidad y con capacidad de coordinaci\u00f3n de los diferentes organismos\n    aut\u00f3nomos que se vienen dedicando tradicionalmente a estas tareas. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s ha\n    sido un incremento basado no s\u00f3lo en el simple aumento de los recursos a\n    aplicar, sino tambi\u00e9n en una recomposici\u00f3n de las partidas y los\n    programas de gasto de la funci\u00f3n 54, con la clara intenci\u00f3n de\n    racionalizar y acelerar la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de la empresa, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a trav\u00e9s de la cual se podr\u00e1n conseguir mejores cotas\n    de competitividad empresarial, m\u00e1s facilidad para internacionalizar\n    nuestra actividad y, a trav\u00e9s de los programas de telecomunicaciones y de\n    la sociedad de la informaci\u00f3n, una econom\u00eda basada en el conocimiento, la\n    flexibilidad y la sostenibilidad que es capaz de extender estas nuevas\n    tecnolog\u00edas a todos los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4, 5], "tecnolog\u00eda": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la mejora significativa que se ha\n    producido en los programas de investigaci\u00f3n, con un incremento en la\n    ejecuci\u00f3n real de aproximadamente 42 puntos en becas y m\u00e1s de 18 en el\n    Fondo Nacional de Investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n puedo destacar el incremento\n    registrado en el apartado de sociedad de la informaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    programa de fomento a la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, el llamado PROFIT, con un\n    incremento cercano a los 33 puntos. ...\"", "\"... La gesti\u00f3n del presupuesto del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda durante\n    el pasado ejercicio, el del a\u00f1o 2002, ha alcanzado un grado de ejecuci\u00f3n,\n    en t\u00e9rminos de compromiso, del 97,8 por ciento, y si hablamos de gasto\n    realizado, del 94,2. ...\"", "\"... As\u00ed, en\n    el a\u00f1o 2001 se registr\u00f3 una ejecuci\u00f3n inferior, en lo que se refiere al\n    gasto comprometido, en 6 puntos y si hablamos del gasto  realizado, la\n    ejecuci\u00f3n fue inferior en 9 puntos; y en el a\u00f1o 2000, fecha en la que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda a partir de la aportaci\u00f3n de\n    nada menos que de cinco ministerios distintos, el resultado final de la\n    ejecuci\u00f3n fue a su vez inferior a la de 2001. ...\"", "\"... Eso significa una clara y decidida tendencia de\n    consolidaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda que encaja\n    perfectamente con los objetivos de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"", "\"... Puedo concluir, por consiguiente, se\u00f1or\u00eda, que aunque nos queda mucho por\n    hacer, sin embargo, los datos que he dado confirman que avanzamos en la\n    l\u00ednea de los objetivos marcados por el ministerio, que no son otros que\n    reforzar el sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico y la articulaci\u00f3n entre\n    ciencia, tecnolog\u00eda, industria, empresa y sociedad. ...\"", "\"... La gesti\u00f3n del presupuesto del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda durante\n    el pasado ejercicio, el del a\u00f1o 2002, ha alcanzado un grado de ejecuci\u00f3n,\n    en t\u00e9rminos de compromiso, del 97,8 por ciento, y si hablamos de gasto\n    realizado, del 94,2. ...\"", "\"... As\u00ed, en\n    el a\u00f1o 2001 se registr\u00f3 una ejecuci\u00f3n inferior, en lo que se refiere al\n    gasto comprometido, en 6 puntos y si hablamos del gasto  realizado, la\n    ejecuci\u00f3n fue inferior en 9 puntos; y en el a\u00f1o 2000, fecha en la que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda a partir de la aportaci\u00f3n de\n    nada menos que de cinco ministerios distintos, el resultado final de la\n    ejecuci\u00f3n fue a su vez inferior a la de 2001. ...\"", "\"... Eso significa una clara y decidida tendencia de\n    consolidaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda que encaja\n    perfectamente con los objetivos de la pol\u00edtica del Gobierno. ...\"", "\"... Puedo concluir, por consiguiente, se\u00f1or\u00eda, que aunque nos queda mucho por\n    hacer, sin embargo, los datos que he dado confirman que avanzamos en la\n    l\u00ednea de los objetivos marcados por el ministerio, que no son otros que\n    reforzar el sistema cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico y la articulaci\u00f3n entre\n    ciencia, tecnolog\u00eda, industria, empresa y sociedad. ...\""]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... APOYAR\u00c1 EL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK AUNQUE NO CUENTE\n    CON EL RESPALDO EXPRESO DE UNA NUEVA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD\n    DE NACIONES UNIDAS ...\"", "\"... APOYAR\u00c1 EL GOBIERNO UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK AUNQUE NO CUENTE\n    CON EL RESPALDO EXPRESO DE UNA NUEVA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD\n    DE NACIONES UNIDAS ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, est\u00e1 muy claro por sus palabras que lo que usted sabe y no\n    quiere reconocer es que el Gobierno ha trabajado y contin\u00faa haci\u00e9ndolo\n    porque la cuesti\u00f3n de Irak se mantenga y se resuelva en el marco de\n    Naciones Unidas y, a ser posible, pac\u00edficamente, pero evidentemente esto\n    no depende del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas sino del propio\n    Sadam Husein. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, nosotros vemos lo que\n    ven todos los espa\u00f1oles, su papel en el Consejo de Seguridad y las\n    palabras de Blix: \"se est\u00e1n haciendo progresos notables\", que ustedes no\n    quieren reconocer. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, nosotros vemos lo que\n    ven todos los espa\u00f1oles, su papel en el Consejo de Seguridad y las\n    palabras de Blix: \"se est\u00e1n haciendo progresos notables\", que ustedes no\n    quieren reconocer. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y que la comunidad\n    internacional y la seguridad de nuestros ciudadanos quede a merced de un\n    tirano llamado Sadam Husein. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Usted es ministra de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a, con unas\n    especiales relaciones con el mundo \u00e1rabe. ...\"", "\"... Usted es ministra de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a, con unas\n    especiales relaciones con el mundo \u00e1rabe. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, el Gobierno, y usted lo sabe bien adem\u00e1s, ha trabajado y\n    trabaja en esta cuesti\u00f3n de Irak por una resoluci\u00f3n pac\u00edfica, y en una\n    cuesti\u00f3n m\u00e1s amplia de Oriente Medio, con un objetivo claro: que se\n    retomen las negociaciones de paz entre Palestina e Israel, que se relance\n    el cuarteto, que se ponga en marcha el plan de paz llamado Hoja de ruta. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No hubo consultas, no hay consenso, hay 183 diputados detr\u00e1s\n    de la posici\u00f3n del Gobierno; un gobierno que est\u00e1 a la cabeza del apoyo\n    de los planes b\u00e9licos del presidente Bush en Irak, planes que se\n    sustentan en un formidable despliegue de Estados Unidos y del Reino\n    Unido. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Son\n    muchas las ocasiones -no las voy a relatar- en las que el presidente del\n    Gobierno y, desde luego, yo misma en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y\n    tambi\u00e9n aqu\u00ed, en la sesi\u00f3n de control, hemos comparecido. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed,\n    el Ejecutivo ha venido manteniendo puntualmente informado al Parlamento\n    sobre la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la crisis de Irak. ...\"", "\"... Son\n    muchas las ocasiones -no las voy a relatar- en las que el presidente del\n    Gobierno y, desde luego, yo misma en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y\n    tambi\u00e9n aqu\u00ed, en la sesi\u00f3n de control, hemos comparecido. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo ha presentado una propuesta con la que pretendemos que\n    el Gobierno, antes de comprometer a Espa\u00f1a -porque ser\u00eda irresponsable\n    comprometer tropas o territorio en una acci\u00f3n que puede afectar a\n    nuestros intereses de seguridad, que puede poner en peligro las vidas de\n    soldados espa\u00f1oles-, consulte al Parlamento, escuche a los grupos\n    parlamentarios, que eventualmente la C\u00e1mara se pronuncie en una\n    resoluci\u00f3n y que el Gobierno decida en el ejercicio de sus\n    responsabilidades. ...\"", "\"... Mi grupo ha presentado una propuesta con la que pretendemos que\n    el Gobierno, antes de comprometer a Espa\u00f1a -porque ser\u00eda irresponsable\n    comprometer tropas o territorio en una acci\u00f3n que puede afectar a\n    nuestros intereses de seguridad, que puede poner en peligro las vidas de\n    soldados espa\u00f1oles-, consulte al Parlamento, escuche a los grupos\n    parlamentarios, que eventualmente la C\u00e1mara se pronuncie en una\n    resoluci\u00f3n y que el Gobierno decida en el ejercicio de sus\n    responsabilidades. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, el se\u00f1or\n    Estrella conoce perfectamente bien que el texto constitucional, en su\n    art\u00edculo 97, encomienda al Gobierno la direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior\n    y la defensa del Estado. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Miembros de su grupo pol\u00edtico nos han preguntado por qu\u00e9 hemos\n    tenido que ser tan claros desde el principio comprometi\u00e9ndonos con una\n    postura. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Algunos est\u00e1n s\u00f3lo en la pancarta y en la pancarta se\n    quedar\u00e1n porque la comunidad internacional y el pueblo espa\u00f1ol sabr\u00e1n,\n    con toda seguridad, que con intensidad, con responsabilidad, con\n    convicci\u00f3n y todos juntos estamos trabajado por la paz y por la seguridad\n    de todos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que los espa\u00f1oles, a\n    la hora de votar, han sabido y sabr\u00e1n muy bien qui\u00e9n es coherente\n    (Rumores. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que los espa\u00f1oles han demostrado en las \u00faltimas elecciones y en las\n    elecciones anteriores, y lo volver\u00e1n a demostrar sin lugar a dudas, que\n    valoran la coherencia, la responsabilidad y qui\u00e9n lucha y batalla por los\n    aut\u00e9nticos valores de la sociedad espa\u00f1ola, que son la paz y la\n    seguridad. ...\"", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda haber escuchado no s\u00f3lo los esl\u00f3ganes de\n    pancarta sino algunas cr\u00edticas al r\u00e9gimen iraqu\u00ed, algunas manifestaciones\n    en aras de la seguridad de los espa\u00f1oles, que por cierto resultan muy\n    claras cuando uno analiza las encuestas de opini\u00f3n: los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    preocupados porque est\u00e1n convencidos de que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed representa\n    una amenaza para ellos. ...\"", "\"... Hemos impulsado\n    reformas de racionalizaci\u00f3n para hacer m\u00e1s \u00e1giles y eficaces las tareas a\n    las que me refiero mediante la creaci\u00f3n, en junio de 2000, de las\n    unidades de apoyo ante desastres por Real Decreto 1123. ...\"", "\"... Dec\u00eda que los espa\u00f1oles han demostrado en las \u00faltimas elecciones y en las\n    elecciones anteriores, y lo volver\u00e1n a demostrar sin lugar a dudas, que\n    valoran la coherencia, la responsabilidad y qui\u00e9n lucha y batalla por los\n    aut\u00e9nticos valores de la sociedad espa\u00f1ola, que son la paz y la\n    seguridad. ...\"", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda haber escuchado no s\u00f3lo los esl\u00f3ganes de\n    pancarta sino algunas cr\u00edticas al r\u00e9gimen iraqu\u00ed, algunas manifestaciones\n    en aras de la seguridad de los espa\u00f1oles, que por cierto resultan muy\n    claras cuando uno analiza las encuestas de opini\u00f3n: los espa\u00f1oles est\u00e1n\n    preocupados porque est\u00e1n convencidos de que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed representa\n    una amenaza para ellos. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CONVOCAR A LAS INSTITUCIONES VASCAS AFECTADAS POR\n    EL PLAN DIRECTOR DEL AEROPUERTO DE HONDARRIBIA, DESPU\u00c9S DE QUE \u00c9STAS\n    HAYAN PEDIDO EL ENCUENTRO CON LA ADMINISTRACI\u00d3N CENTRAL PARA RECONSIDERAR\n    ESE PLAN MINISTERIAL ...\""]}, {"words": {"transporte": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No le recuerdo, porque bien lo sabe,\n    que Ir\u00fan es uno de los centros neur\u00e1lgicos en la conexi\u00f3n transeuropea y,\n    por tanto, es b\u00e1sico tener un desdoblamiento de la variante de esa zona\n    para que se pueda llevar a cabo la complejidad de todo el transporte por\n    carretera, por no hablar de la vertiente medioambiental, ya que estamos\n    hablando del primer espacio protegido de Guip\u00fazcoa, los humedales de\n    Chingudi. ...\"", "\"... No le recuerdo, porque bien lo sabe,\n    que Ir\u00fan es uno de los centros neur\u00e1lgicos en la conexi\u00f3n transeuropea y,\n    por tanto, es b\u00e1sico tener un desdoblamiento de la variante de esa zona\n    para que se pueda llevar a cabo la complejidad de todo el transporte por\n    carretera, por no hablar de la vertiente medioambiental, ya que estamos\n    hablando del primer espacio protegido de Guip\u00fazcoa, los humedales de\n    Chingudi. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "buque": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    cierto, me he quedado muy sorprendido por lo que ha dicho la se\u00f1ora\n    ministra de que conoce la opini\u00f3n de los espa\u00f1oles sobre Irak. ...\"", "\"... No auxiliar al buque y alejarlo de la costa fue\n    nefasto, y cada vez hay m\u00e1s evidencias de que es as\u00ed, de que la\n    responsabilidad de esos da\u00f1os -no todos, pero una gran parte- recae en\n    esa decisi\u00f3n. ...\"", "\"... El Gobierno franc\u00e9s, a trav\u00e9s\n    de su oficina de investigaciones de accidentes en mar, censura el destino\n    que el Gobierno espa\u00f1ol le dio al buque y considera que es una causa\n    esencial de los da\u00f1os que se han producido a continuaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La voz m\u00e1s autorizada que hasta\n    ahora ha emitido un juicio sobre esta cuesti\u00f3n es la del presidente del\n    CEDRE, se\u00f1or Girin, que ha dicho: Hay muchos precedentes en los cuales se\n    tom\u00f3 la decisi\u00f3n de alejar el buque y se salv\u00f3 en alta mar antes de\n    remolcarlo a un puerto despu\u00e9s del mal tiempo; no conozco ejemplo de una\n    decisi\u00f3n de entrar un buque en un puerto en la tempestad, en el mal\n    tiempo, de entrar un buque petrolero perdiendo petr\u00f3leo en una zona,\n    tomando voluntariamente la decisi\u00f3n de contaminar una zona espec\u00edfica y\n    de contaminarla terriblemente; no conozco tal decisi\u00f3n. ...\"", "\"... Pero no contaban con la firme oposici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol,\n    del Gobierno socialista claro, temeroso de que aquel buque causara una\n    desastrosa contaminaci\u00f3n de las costas nacionales. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL AVE MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA.\n     ...\"", "\"...  EL AVE MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA.\n     ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [20], "madrid": [21, 22, 23, 24, 25], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "frontera francesa": [31], "barcelona": [26], "trenes": [27, 28, 29, 30], "ave": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Demostraba usted una rara habilidad, se\u00f1or\n    ministro, consistente en convertir la alta velocidad en el viaje en el\n    tiempo, eso s\u00ed, hacia atr\u00e1s, y nos devolv\u00eda a la \u00e9poca en que la culpa\n    era de los disidentes y de la prensa y la receta: menos viajar y m\u00e1s ver\n    NO-DO. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... El jueves\n    de la semana pasada se suspend\u00eda sine die el resto de los viajes\n    previstos, se denunciaba un sabotaje en la l\u00ednea, dimit\u00eda el responsable\n    del GIF, era sustituido el equipo del ente gestor y usted mismo nos\n    regalaba un discurso revelador sobre las causas de lo sucedido. ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Presentamos esta interpelaci\u00f3n porque queremos saber la realidad presente\n    y futura -no la pasada, se\u00f1or ministro, porque ya la sabemos- y porque\n    creemos que\n    es nuestra obligaci\u00f3n exigir que de una vez por todas se aclare la\n    situaci\u00f3n en la que estamos y las dudas que muchos tenemos sobre el\n    futuro de esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Hay dudas, se\u00f1or\n    ministro, sobre la idoneidad del proceso de licitaci\u00f3n y adjudicaci\u00f3n de\n    muchos tramos de la l\u00ednea, que est\u00e1n presentes en el informe del Tribunal\n    de Cuentas y que se ver\u00e1n en su momento; retrasos en la ejecuci\u00f3n,\n    aumento de los costes, confusi\u00f3n en los trabajos, improvisaciones,\n    difuminaci\u00f3n de responsabilidades, presiones. ...\"", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber a qu\u00e9 velocidad van a ir los primeros, si a\n    150, a 170, si van a llegar a 200, si una vez que est\u00e9 la l\u00ednea en\n    funcionamiento se llegar\u00e1 a 300 \u00f3 350 kil\u00f3metros/hora, como dice la\n    propaganda que ustedes han hecho. ...\"", "\"... Hay mucha improvisaci\u00f3n, hay presi\u00f3n a\n    los colectivos que han trabajado\n    en \u00e9l, hay presi\u00f3n a las empresas, hay obligatoriedad de cumplir\n    compromisos temporales que no se pueden cumplir y que si se cumplen van a\n    ocasionar perjuicios en el funcionamiento de la l\u00ednea, y con todo ello\n    usted sigue entendiendo y nos sigue diciendo que los ge\u00f3logos no tienen\n    ni idea de lo que dicen ni de lo que hacen, que nosotros somos los que\n    estamos aqu\u00ed dinamitando o no haciendo funcionar el AVE en este pa\u00eds, que\n    los socialistas somos los diablos con rabo que queremos poner en\n    entredicho el funcionamiento de un buen gobierno. ...\"", "\"... Usted ha asumido el compromiso, se\u00f1or\n    ministro, de querer inaugurar este proyecto porque a usted y a su grupo\n    le conven\u00eda que antes de las elecciones municipales y auton\u00f3micas\n    funcionara la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Algunos colegios profesionales, los colegios de\n    Ge\u00f3logos de Arag\u00f3n y de Catalu\u00f1a, han hablado alto y claro, y no hemos\n    sido nosotros; han sido ellos los que han salido p\u00fablicamente a los\n    medios de comunicaci\u00f3n a decir que hab\u00eda dificultades y que hab\u00eda muchos\n    interrogantes en la plataforma del AVE. ...\"", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"", "\"... Hay mucha improvisaci\u00f3n, hay presi\u00f3n a\n    los colectivos que han trabajado\n    en \u00e9l, hay presi\u00f3n a las empresas, hay obligatoriedad de cumplir\n    compromisos temporales que no se pueden cumplir y que si se cumplen van a\n    ocasionar perjuicios en el funcionamiento de la l\u00ednea, y con todo ello\n    usted sigue entendiendo y nos sigue diciendo que los ge\u00f3logos no tienen\n    ni idea de lo que dicen ni de lo que hacen, que nosotros somos los que\n    estamos aqu\u00ed dinamitando o no haciendo funcionar el AVE en este pa\u00eds, que\n    los socialistas somos los diablos con rabo que queremos poner en\n    entredicho el funcionamiento de un buen gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    nosotros somos serios y responsables porque nos interesa que el AVE\n    funcione bien, porque somos, se\u00f1or ministro, los que apostamos por el AVE\n    desde el primer momento, y no me diga aqu\u00ed, como ha dicho esta ma\u00f1ana en\n    el Senado, que ustedes son los que han inventado el AVE porque eso es\n    mentira, ni que ustedes son los que han puesto este AVE en\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Este AVE lo puso en funcionamiento el anterior Gobierno,\n    le guste o no le guste. ...\"", "\"... Personalmente estaba esperando con much\u00edsimas ganas que hubiera un tren\n    entre Madrid y Zaragoza porque como diputado por Huesca que soy me\n    supon\u00eda un ahorro inmenso en tiempo y en calidad del viaje que tengo que\n    hacer, o sea, que tengo much\u00edsimas ganas de que este AVE funcione, porque\n    eso supone para la ciudad de Zaragoza, para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a una\n    posibilidad de riqueza y de desarrollo que ni usted ni su grupo pueden\n    poner en duda nunca, se\u00f1or ministro, nunca. ...\"", "\"... Por tanto, si nosotros estamos\n    planteando aqu\u00ed una serie de dudas, es porque todo lo que estamos oyendo,\n    todo lo que estamos viendo en los medios de comunicaci\u00f3n, todo lo que\n    est\u00e1n afirmando diversos responsables t\u00e9cnicos y profesionales, incluso\n    los de su propio ministerio, nos est\u00e1 generando dificultades y no\n    queremos que se cree el precedente de poner ese AVE en marcha sin las\n    debidas condiciones de seguridad, sin garant\u00edas para los usuarios y,\n    desde luego, sin la garant\u00eda para que ese desarrollo al que todos\n    aspiramos sea de verdad una realidad en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"", "\"... Me\n    gustar\u00eda que este AVE funcionara en las debidas condiciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede tomar ejemplo, mal\n    que le pese -y de vez en cuando tendr\u00eda que hacer alg\u00fan acto de\n    contrici\u00f3n-, de que el AVE Madrid-Sevilla est\u00e1 funcionando muy bien.  ...\"", "\"... Personalmente estaba esperando con much\u00edsimas ganas que hubiera un tren\n    entre Madrid y Zaragoza porque como diputado por Huesca que soy me\n    supon\u00eda un ahorro inmenso en tiempo y en calidad del viaje que tengo que\n    hacer, o sea, que tengo much\u00edsimas ganas de que este AVE funcione, porque\n    eso supone para la ciudad de Zaragoza, para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a una\n    posibilidad de riqueza y de desarrollo que ni usted ni su grupo pueden\n    poner en duda nunca, se\u00f1or ministro, nunca. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 24 de febrero del presente a\u00f1o, hace dos\n    semanas, se inauguraban unos viajes promocionales de la l\u00ednea AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Usted ha asumido el compromiso, se\u00f1or\n    ministro, de querer inaugurar este proyecto porque a usted y a su grupo\n    le conven\u00eda que antes de las elecciones municipales y auton\u00f3micas\n    funcionara la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"", "\"... Personalmente estaba esperando con much\u00edsimas ganas que hubiera un tren\n    entre Madrid y Zaragoza porque como diputado por Huesca que soy me\n    supon\u00eda un ahorro inmenso en tiempo y en calidad del viaje que tengo que\n    hacer, o sea, que tengo much\u00edsimas ganas de que este AVE funcione, porque\n    eso supone para la ciudad de Zaragoza, para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a una\n    posibilidad de riqueza y de desarrollo que ni usted ni su grupo pueden\n    poner en duda nunca, se\u00f1or ministro, nunca. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede tomar ejemplo, mal\n    que le pese -y de vez en cuando tendr\u00eda que hacer alg\u00fan acto de\n    contrici\u00f3n-, de que el AVE Madrid-Sevilla est\u00e1 funcionando muy bien.  ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Hay\n    dudas de que se hayan cumplido los requisitos m\u00ednimos para realizar las\n    correspondientes mediciones y ajustes subsiguientes de la v\u00eda para que\n    los trenes puedan circular con la debida seguridad. ...\"", "\"... Resulta\n    evidente que cualquier anomal\u00eda en el funcionamiento de se\u00f1alizaci\u00f3n ha\n    de tener como consecuencia m\u00ednima que los trenes no podr\u00e1n circular a la\n    velocidad prevista, habr\u00e1 que volver a la se\u00f1alizaci\u00f3n convencional y, si\n    me apura, a la se\u00f1alizaci\u00f3n manual. ...\"", "\"... Por si lo anterior no fuera bastante, hay dudas sobre las\n    comunicaciones, dudas en las comunicaciones internas, que no hacen sino\n    agravar los problemas de se\u00f1alizaci\u00f3n, dudas sobre las comunicaciones con\n    el exterior -ya sabemos que no existe cobertura para la telefon\u00eda m\u00f3vil-,\n    dudas sobre el sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, dudas sobre si se ha\n    aprobado y ajustado la catenaria con los consiguientes incidentes en la\n    explotaci\u00f3n de la l\u00ednea y la posibilidad de trenes detenidos en plena\n    l\u00ednea, sin posibilidad de continuar la marcha, y esto ha pasado en los\n    viajes promocionales; dudas sobre las estaciones el\u00e9ctricas de\n    alimentaci\u00f3n a la l\u00ednea, cuya fiabilidad no ha sido contrastada; dudas\n    sobre el futuro de las comunicaciones ferroviarias cuando se produzca la\n    entrada en funcionamiento del AVE, dudas sobre el mantenimiento de trenes\n    convencionales; dudas sobre c\u00f3mo van a funcionar las alternativas\n    regionales en cada una de las comunidades afectadas; dudas sobre c\u00f3mo van\n    a quedar las estaciones y los servicios. ...\"", "\"... Tenemos dudas sobre el material de los trenes que van a emplear,\n    porque mucho dice a la prensa, pero a nosotros nos gustar\u00eda que aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara dijera qu\u00e9 tipo de trenes se van a utilizar ahora y despu\u00e9s,\n    si va a haber una compatibilidad entre esos trenes, se\u00f1or ministro  -y de\n    eso usted sabe mejor que yo, que para eso ingeniero en la materia-, y\n    todo el sistema de comunicaci\u00f3n y de complementaci\u00f3n de la v\u00eda de alta\n    velocidad. ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n se realiza desde la responsabilidad de\n    quienes queremos y creemos -que le quede bien claro, se\u00f1or ministro- que\n    la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es un factor\n    decisivo de nuestro desarrollo, un factor decisivo de generaci\u00f3n de\n    riqueza y un factor decisivo no s\u00f3lo para el conjunto de estas\n    comunidades por las que pasa sino para el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ustedes han tenido un AVE para poner dentro de sus ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Ustedes han tenido un AVE para poner dentro de sus\n    cuentas de resultados unos beneficios importantes. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "madrid": [17, 18, 19, 20], "l\u00ednea": [6, 7], "frontera francesa": [27], "barcelona": [22, 23, 24, 25, 26], "corredor": [21], "ave": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sea hablando de la\n    alta velocidad, sea hablando del peaje en las autopistas, sea hablando de\n    las pol\u00edticas sociales, sea hablando de la pol\u00edtica de empleo, sea\n    hablando de los conflictos internacionales, dicen una cosa desde el\n    Gobierno y otra desde la oposici\u00f3n, dicen una cosa desde los discursos y\n    otra desde los hechos, porque tienen dos varas de medir, por eso tienen\n    una doble moral pol\u00edtica. ...\"", "\"... Claro que hay\n    gobiernos que retrasan los proyectos; claro que hay gobiernos que\n    pudiendo haber dise\u00f1ado el futuro de Espa\u00f1a, ese futuro de progreso y de\n    riqueza para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a, de tal manera que Espa\u00f1a en el a\u00f1o\n    1992 tuviera las\n    redes de alta velocidad que la colocaran a la altura de las\n    circunstancias, se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos y\n    limitaron la alta velocidad a 470 kil\u00f3metros entre Madrid y Sevilla. ...\"", "\"... Esa\n    es la pol\u00edtica que ha frenado el progreso y la riqueza de Catalu\u00f1a y de\n    Arag\u00f3n en materia de alta velocidad. ...\"", "\"... No voy a seguir con las citas, porque son implacables, ya que\n    demuestran que no tuvieron proyecto de alta velocidad, ni tuvieron\n    compromiso pol\u00edtico, ni tuvieron voluntad de poner en marcha y de\n    acelerar la llegada de la alta velocidad ni a Arag\u00f3n ni a Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Nosotros estamos en un proyecto de 7.500 kil\u00f3metros de alta velocidad y\n    de ancho internacional en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... me quieran atribuir, porque hered\u00e9 con mucho\n    orgullo un proyecto de hacer llegar la alta velocidad a todas las\n    capitales espa\u00f1olas, en particular a Zaragoza y a L\u00e9rida en el a\u00f1o 2002,\n    como anunci\u00f3 mi antecesor, y a Barcelona en el a\u00f1o 2004 y no he hecho\n    otra cosa que trabajar para que podamos hacer realidad esos objetivos, y\n    esos objetivos dependen exclusivamente de que haga funcionar el sistema\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n el adjudicatario del concurso. ...\"", "\"... La l\u00ednea del AVE estaba en\n    funcionamiento y hab\u00eda incidencias que son normales en las obras\n    p\u00fablicas, al igual que las que hay ahora. ...\"", "\"... Yo no puedo\n    suplantar, ni ning\u00fan ministro ni ning\u00fan secretario de Estado, al\n    adjudicatario de esta obra y haremos todo lo posible por que el\n    adjudicatario resuelva sus dificultades y haremos todo lo posible por que\n    se reinicien las pruebas y se pueda poner en servicio la l\u00ednea con todas\n    las garant\u00edas de seguridad, de confort y de eficacia en materia de\n    tiempos para los usuarios. ...\"", "\"... El problema de su grupo parlamentario no es que ejerza su\n    derecho de control sobre el Gobierno, que lo ejerce, ni que tenga m\u00e1s o\n    menos raz\u00f3n a la hora de ejercitar las cr\u00edticas al Gobierno, que en este\n    caso la tiene, porque sobre los objetivos del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    puesta en servicio del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida hay un retraso; el\n    problema de su grupo parlamentario y de su partido es la doble moral\n    pol\u00edtica que practican en todos los comportamientos. ...\"", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"", "\"... para muy poco a la hora de medir\n    la responsabilidad del retraso en la entrada en servicio del AVE a\n    L\u00e9rida. ...\"", "\"... En cuanto a plazos -v\u00e9ase la prensa de la \u00e9poca- se aseguraba: Las\n    primeras obras del AVE se adjudicar\u00e1n en 1993 -se adjudicaron en 1996-. ...\"", "\"... Esto es lo que pasaba cuando se\n    constru\u00eda el AVE a Sevilla: se iban las laderas en Almod\u00f3var y no dimit\u00eda\n    nadie, por cierto, se\u00f1or diputado. ...\"", "\"... Otro titular: La v\u00eda del AVE se agrieta a su paso por La Sagra. ...\"", "\"... La l\u00ednea del AVE estaba en\n    funcionamiento y hab\u00eda incidencias que son normales en las obras\n    p\u00fablicas, al igual que las que hay ahora. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda nos habla de las incidencias en el funcionamiento y mezcla una\n    incidencia de un socav\u00f3n, producido por una obra que cruzaba la del AVE,\n    de com\u00fan acuerdo con la Administraci\u00f3n que la ten\u00eda que realizar, que era\n    la DGA, y que no ha planteado conflicto alguno entre instituciones, con\n    obras de sabotaje. ...\"", "\"... Usted nos viene con la misma vara de medir con la que se\n    miden los retrasos pol\u00edticos y, de momento, por decisiones pol\u00edticas, a\n    Barcelona y a Zaragoza hay un retraso de diez a\u00f1os en la llegada del AVE,\n    por razones pol\u00edticas. ...\"", "\"... El problema de su grupo parlamentario no es que ejerza su\n    derecho de control sobre el Gobierno, que lo ejerce, ni que tenga m\u00e1s o\n    menos raz\u00f3n a la hora de ejercitar las cr\u00edticas al Gobierno, que en este\n    caso la tiene, porque sobre los objetivos del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    puesta en servicio del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida hay un retraso; el\n    problema de su grupo parlamentario y de su partido es la doble moral\n    pol\u00edtica que practican en todos los comportamientos. ...\"", "\"... Claro que hay\n    gobiernos que retrasan los proyectos; claro que hay gobiernos que\n    pudiendo haber dise\u00f1ado el futuro de Espa\u00f1a, ese futuro de progreso y de\n    riqueza para Arag\u00f3n y para Catalu\u00f1a, de tal manera que Espa\u00f1a en el a\u00f1o\n    1992 tuviera las\n    redes de alta velocidad que la colocaran a la altura de las\n    circunstancias, se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos y\n    limitaron la alta velocidad a 470 kil\u00f3metros entre Madrid y Sevilla. ...\"", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"", "\"... No \u00e9ramos los\n    \u00fanicos, pero nadie iba m\u00e1s adelantado que nosotros pidiendo que se\n    trabajara por el corredor transeuropeo Madrid-Zaragoza-Barcelona-frontera\n    francesa pidiendo que se trabajara por la transformaci\u00f3n al ancho\n    internacional por la que nunca apostaron. ...\"", "\"... No \u00e9ramos los\n    \u00fanicos, pero nadie iba m\u00e1s adelantado que nosotros pidiendo que se\n    trabajara por el corredor transeuropeo Madrid-Zaragoza-Barcelona-frontera\n    francesa pidiendo que se trabajara por la transformaci\u00f3n al ancho\n    internacional por la que nunca apostaron. ...\"", "\"... La lectura de los compromisos de los gobiernos\n    anteriores con el AVE Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona da para muchos\n    comentarios y desde luego le dan a S.S. ...\"", "\"... Se dec\u00eda: Las obras hasta Barcelona durar\u00e1n al menos seis a\u00f1os. ...\"", "\"... No \u00e9ramos los\n    \u00fanicos, pero nadie iba m\u00e1s adelantado que nosotros pidiendo que se\n    trabajara por el corredor transeuropeo Madrid-Zaragoza-Barcelona-frontera\n    francesa pidiendo que se trabajara por la transformaci\u00f3n al ancho\n    internacional por la que nunca apostaron. ...\"", "\"... me quieran atribuir, porque hered\u00e9 con mucho\n    orgullo un proyecto de hacer llegar la alta velocidad a todas las\n    capitales espa\u00f1olas, en particular a Zaragoza y a L\u00e9rida en el a\u00f1o 2002,\n    como anunci\u00f3 mi antecesor, y a Barcelona en el a\u00f1o 2004 y no he hecho\n    otra cosa que trabajar para que podamos hacer realidad esos objetivos, y\n    esos objetivos dependen exclusivamente de que haga funcionar el sistema\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n el adjudicatario del concurso. ...\"", "\"... Usted nos viene con la misma vara de medir con la que se\n    miden los retrasos pol\u00edticos y, de momento, por decisiones pol\u00edticas, a\n    Barcelona y a Zaragoza hay un retraso de diez a\u00f1os en la llegada del AVE,\n    por razones pol\u00edticas. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1991 el ministro de Obras P\u00fablicas afirmaba en esta\n    C\u00e1mara: Llegaremos a la frontera francesa antes que los franceses. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "madrid": [14, 15, 16, 17, 18], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5], "frontera francesa": [24], "barcelona": [20, 21, 22, 23], "fomento": [19], "ave": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "red convencional": [13], "red": [12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El portavoz suyo en Infraestructuras dijo\n    que el Partido Popular no era partidario de la alta velocidad porque\n    quer\u00eda hacer frente primero a toda la red convencional. ...\"", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"", "\"... Y no lo dice solamente\n    ese medio de comunicaci\u00f3n que usted dice que est\u00e1 confabulado con\n    nosotros; lo dicen, a lo largo de toda la l\u00ednea, todos, de todos los\n    colores y procedencias, todos, y qu\u00e9 casualidad que usted no se entera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a ser serios, si quiere serlo; si usted quiere que\n    hablemos de atr\u00e1s, pida una comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras y hablaremos de atr\u00e1s, de todo lo que quiera, pero ahora\n    estamos hablando del futuro y a nosotros nos interesa que en el futuro\n    esa l\u00ednea funcione en condiciones y nos interesa, se\u00f1or ministro, que se\n    despejen todas las dudas, inc\u00f3gnitas, inconvenientes, errores y fallos\n    que se han producido. ...\"", "\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... El se\u00f1or Aznar\n    dijo en su momento que el AVE Madrid-Sevilla \"yo no lo hubiera hecho\". ...\"", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"", "\"... Ustedes, desde el principio, han\n    ido diciendo que el AVE no era necesario para Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Usted piensa que aqu\u00ed se est\u00e1 orquestando algo maquiav\u00e9lico en contra del\n    AVE y del ministro de Fomento. ...\"", "\"... El portavoz suyo en Infraestructuras dijo\n    que el Partido Popular no era partidario de la alta velocidad porque\n    quer\u00eda hacer frente primero a toda la red convencional. ...\"", "\"... El portavoz suyo en Infraestructuras dijo\n    que el Partido Popular no era partidario de la alta velocidad porque\n    quer\u00eda hacer frente primero a toda la red convencional. ...\"", "\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... El se\u00f1or Aznar\n    dijo en su momento que el AVE Madrid-Sevilla \"yo no lo hubiera hecho\". ...\"", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"", "\"... Usted piensa que aqu\u00ed se est\u00e1 orquestando algo maquiav\u00e9lico en contra del\n    AVE y del ministro de Fomento. ...\"", "\"... En el  a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro,\n    el se\u00f1or Artur Mas, que creo que era consejero de Pol\u00edtica Territorial de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, defendi\u00f3 que el AVE Madrid-Barcelona era fundamental\n    para el desarrollo de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... El\n    se\u00f1or Vidal-Quadras  -imagino que usted se acordar\u00e1 de \u00e9l- dec\u00eda en 1995\n    que el proyecto del AVE Madrid-Barcelona era prioritario para su partido,\n    a pesar de que el programa de los populares aconsejaba posponer esta\n    infraestructura. ...\"", "\"... Ustedes han\n    seguido trabajando en el desarrollo de una l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Madrid y Barcelona, en principio porque estaba empezada, que la inaugur\u00f3\n    el se\u00f1or Borrell en enero de 1996, y en segundo lugar porque tuvieron que\n    tragarse todo lo que dijeron respecto al AVE Madrid-Sevilla a la vista de\n    que dicha l\u00ednea hab\u00eda dado beneficios, era una l\u00ednea que funcionaba bien\n    y hab\u00eda superado las expectativas que ten\u00eda RENFE respecto a su\n    funcionamiento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que yo le planteo es que esta l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-frontera francesa es fundamental, pero\n    creo que lo es para nosotros solamente, no creo que lo sea para ustedes;\n    si no, no tendr\u00eda las prisas que est\u00e1 planteando en acabar algo que no\n    est\u00e1 perfectamente garantizado en cuanto a su funcionamiento. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le estoy diciendo, se\u00f1or ministro, que este reto de que el AVE funcione es\n    suyo pero es del conjunto de la sociedad, y lo que no puede usted hacer\n    es burlarse, no s\u00f3lo del Partido Socialista que lo hace normalmente sino\n    burlarse de muchos ciudadanos y ciudadanas que est\u00e1n esperando que sea\n    una realidad cuanto antes. ...\"", "\"... Eso s\u00ed, que viajemos tranquilos, se\u00f1or\n    ministro, que viajemos tranquilos, c\u00f3modos y en tiempo que permiten las\n    velocidades que seg\u00fan usted se van a poner en marcha con el\n    funcionamiento de todos los trenes. ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1], "barcelona": [6, 7], "madrid": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"", "\"... se\n    sit\u00fae en lo que representa  el 12 por ciento quiero decirle que\n    consultando las\n    informaciones de la \u00e9poca, El Pa\u00eds en el a\u00f1o 1991 dec\u00eda que el AVE a\n    Sevilla cost\u00f3 el 70 por ciento m\u00e1s; ABC,  el 165 por ciento. ...\"", "\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"", "\"... Est\u00e1n hechas en el a\u00f1o 1992,\n    cuando se estaba elaborando el PDI 1993-2007, y esto era lo que pensaba\n    oficialmente el Gobierno de la \u00e9poca, no sobre el Madrid-Sevilla, no,\n    sobre el Madrid-Barcelona. ...\"", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, le guste o no le guste, las\n    obras del Madrid-Zaragoza-Lleida comenzaron en 1996. ...\"", "\"... querr\u00e1 profundizar en esto de la\n    adjudicaci\u00f3n de los contratos, pongo a su disposici\u00f3n el informe que\n    emiten los peritos judiciales en cumplimiento del requerimiento del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 39 de los de Madrid, en diligencias previas\n    abreviadas, procedimiento 3037/1994, que a S.S. ...\"", "\"... Le voy a leer unas declaraciones: El AVE Madrid-Barcelona no es rentable,\n    porque si fuera rentable econ\u00f3micamente tendr\u00edamos una cola de\n    empresarios para construirlo, y el hecho de que esto no sea as\u00ed demuestra\n    que tendr\u00e1 que ser subvencionado. ...\"", "\"... Est\u00e1n hechas en el a\u00f1o 1992,\n    cuando se estaba elaborando el PDI 1993-2007, y esto era lo que pensaba\n    oficialmente el Gobierno de la \u00e9poca, no sobre el Madrid-Sevilla, no,\n    sobre el Madrid-Barcelona. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se dice claramente que ustedes est\u00e1n por defender la legalidad\n    internacional, sin embargo se sit\u00faan en contra cuando empiezan a saltarse\n    la propia Carta de Naciones que se refiere de forma clara y constante al\n    mantenimiento de la paz y la seguridad internacional. ...\"", "\"... Se ha\n    dejado muy claro por Estados Unidos, cuando se ha se\u00f1alado que al margen\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, si se sienten amenazados van\n    a actuar sin m\u00e1s. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenga usted muy claro que el uso de la fuerza sin la\n    autorizaci\u00f3n del Consejo de Seguridad constituir\u00e1 una agresi\u00f3n, es decir\n    un crimen contra la paz y un crimen internacional. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, parece que a\n    estas alturas del debate es dif\u00edcil convencer a ustedes de que entre el\n    seguidismo a Bush y a su af\u00e1n de invadir Irak y la posici\u00f3n de la mayor\u00eda\n    de los espa\u00f1oles contraria a la guerra, ustedes se decidan por los\n    espa\u00f1oles y se opongan a los planes de Bush. ...\"", "\"... Parece que ustedes se\n    encuentran demasiado felices consigo mismos, demasiado contentos de ser\n    el partido europeo m\u00e1s unido en torno a la guerra y que su propio aplauso\n    les impide o\u00edr el grito de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, que es no a la\n    guerra, un no a la guerra que por mucho que ustedes se empe\u00f1en en negarlo\n    no es un no gen\u00e9rico, no es un no que quiera decir otra cosa que un no a\n    esta guerra y a la participaci\u00f3n concreta del Gobierno espa\u00f1ol en este\n    conflicto. ...\"", "\"... Por tanto, no generalice usted y admita que la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles en todas sus manifestaciones est\u00e1n dici\u00e9ndole no a su\n    implicaci\u00f3n en la guerra y no a una guerra injusta, a una guerra\n    inhumana. ...\"", "\"... No repita usted que todos conseguimos lo mismo porque nadie lo\n    cree, incluso ya empieza a sonar rid\u00edculo, pero sobre todo no lo digan\n    porque en estos momentos la l\u00ednea est\u00e1 claramente trazada en este pa\u00eds y\n    en Naciones Unidas y ustedes se han situado al otro lado de la l\u00ednea,\n    ustedes se han situado con Bush al otro lado de la l\u00ednea que hoy\n    compartimos la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene usted que explicar qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en diversos hospitales de\n    Madrid, donde se est\u00e1n llevando a cabo verdaderos planes de emergencia, y\n    c\u00f3mo no tiene la obligaci\u00f3n de informar a los espa\u00f1oles si usted u otros\n    miembros del Gobierno est\u00e1n ya participando en gestiones diplom\u00e1ticas\n    comerciales sobre una hipot\u00e9tica reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"", "\"... Usted\n    tiene que explicarlo aqu\u00ed o asumir  claramente que usted est\u00e1 ocultando\n    informaci\u00f3n a los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"militar": [6], "operaciones": [8], "espa\u00f1oles": [7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En este caso, quien\n    tiene la responsabilidad de asumir las consecuencias de las resoluciones\n    que dicta es el propio Consejo de Seguridad, ni m\u00e1s ni menos, y el\n    Consejo de Seguridad lo ha hecho al dictar la Resoluci\u00f3n 1441 y decir\n    claramente que de no colaborar plena, incondicional e inmediatamente el\n    r\u00e9gimen iraqu\u00ed tendr\u00eda que asumir las consecuencias que eso acarrease. ...\"", "\"... Resulta que despu\u00e9s\n    de 12 a\u00f1os desafiando a la comunidad internacional est\u00e1 consiguiendo\n    dividir a esa comunidad internacional e invertir la carga de la prueba,\n    pues le corresponde a \u00e9l probar d\u00f3nde est\u00e1n esas armas de destrucci\u00f3n\n    masiva que est\u00e1 acreditado que ten\u00eda, qu\u00e9 ha hecho con ellas, d\u00f3nde las\n    ha destruido, y por \u00faltimo debilitar al Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Desde luego\n    en todas esas operaciones no participar\u00e1 el Gobierno de Espa\u00f1a, al\n    contrario nos esforzaremos en mantener unas Naciones Unidas y un Consejo\n    de Seguridad en el centro de lo que son las relaciones internacionales. ...\"", "\"... La funci\u00f3n del Consejo de Seguridad no es tomar nota de los\n    informes de los inspectores, que reiteran que se siguen incumpliendo sus\n    mandatos, porque eso es lo que reitera el informe de los inspectores. ...\"", "\"... Nadie en el Consejo de Seguridad ha dicho que exista una cooperaci\u00f3n por\n    parte del r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"", "\"... Y no estamos\n    dispuestos a cambiarlo porque, como Gobierno responsable, queremos la\n    paz, queremos la paz y la seguridad para todos los espa\u00f1oles y por\n    supuesto la paz y la seguridad para el mundo en general. ...\"", "\"... El Gobierno patrocina iniciativas\n    orientadas a mantener la m\u00e1xima presi\u00f3n pol\u00edtica, diplom\u00e1tica y militar\n    sobre el r\u00e9gimen de Sadam Husein, que es lo \u00fanico que ha demostrado hace\n    mella en \u00e9l; porque adem\u00e1s s\u00f3lo el lenguaje de la amenaza cre\u00edble del uso\n    de la fuerza tiene alg\u00fan eco en el r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"", "\"... Y no estamos\n    dispuestos a cambiarlo porque, como Gobierno responsable, queremos la\n    paz, queremos la paz y la seguridad para todos los espa\u00f1oles y por\n    supuesto la paz y la seguridad para el mundo en general. ...\"", "\"... Desde luego\n    en todas esas operaciones no participar\u00e1 el Gobierno de Espa\u00f1a, al\n    contrario nos esforzaremos en mantener unas Naciones Unidas y un Consejo\n    de Seguridad en el centro de lo que son las relaciones internacionales. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la interpretaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1441 no la hagan\n    ustedes, que la haga el Consejo de Seguridad y por tanto que sea este\n    \u00faltimo el que diga, con las normas de Naciones Unidas, si implica\n    autom\u00e1ticamente el uso de la fuerza, y hasta ahora, qu\u00e9 casualidad, la\n    mayor\u00eda de los miembros si en algo coinciden dentro del marasmo existente\n    es que no autoriza el uso de la fuerza. ...\"", "\"... Los espa\u00f1oles no la creen porque ven\n    claramente cu\u00e1les son los planteamientos y ven claramente que no hay\n    seguidismo de Estados Unidos, me qued\u00e9 corto, lo que hay es sumisi\u00f3n\n    hacia Estados Unidos, sumisi\u00f3n que lleva a nuestro presidente hasta a\n    cambiar de tono cuando termina de hablar con el presidente Bush. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2], "seguridad": [1], "fuerzas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana el ministro de\n    Defensa ha tenido una amplia comparecencia y una amplia interpelaci\u00f3n en\n    el\n    Senado y le remito a S.S. ...\"", "\"... Se\u00f1or Centella, termino diciendo lo que dije antes: el Gobierno de Espa\u00f1a\n    trabaja, y seguir\u00e1 trabajando, por la paz y por la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y del mundo. ...\"", "\"... Espa\u00f1a no tiene comprometidas tropas en el\n    conflicto de Irak. ...\"", "\"... Se\u00f1or Centella, termino diciendo lo que dije antes: el Gobierno de Espa\u00f1a\n    trabaja, y seguir\u00e1 trabajando, por la paz y por la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y del mundo. ...\"", "\"... Si algo est\u00e1 claro es que el se\u00f1or Powell\n    pudo entrar en Bagdad, porque en el a\u00f1o 1991 era \u00e9l quien dirig\u00eda las\n    fuerzas de la coalici\u00f3n y ten\u00eda legitimaci\u00f3n suficiente para haber\n    entrado en Bagdad y no lo hizo, porque entonces la comunidad\n    internacional, y Estados Unidos a su cabeza, apostaron por un desarme\n    pac\u00edfico del r\u00e9gimen de Sadam Husein, y por eso se dicta la Resoluci\u00f3n\n    687 de alto el fuego supeditada al desarme, a la no contaminaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen con el terrorismo y al respeto a los derechos humanos. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1991 la\n    coalici\u00f3n de fuerzas que intervinieron en Kuwait pudo entrar en Bagdad, y\n    no lo hizo porque todav\u00eda est\u00e1bamos en el pensamiento de la guerra fr\u00eda,\n    de la confrontaci\u00f3n de bloques. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 5, 6, 7, 8, 10, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 49, 54, 57, 59, 61], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 11, 12, 15, 32, 34, 36, 38, 40, 50, 51, 52, 53, 55, 56], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [46, 47, 48], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [58, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}