{"blocks": [{"words": {"pobreza": [1], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... SIGUE PENSANDO QUE SU GOBIERNO HACE TODO LO NECESARIO PARA\n    COMBATIR LA POBREZA INFANTIL ...\"", "\"... SIGUE PENSANDO QUE SU GOBIERNO HACE TODO LO NECESARIO PARA\n    COMBATIR LA POBREZA INFANTIL ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "inclusi\u00f3n social": [4], "pobreza infantil": [0, 1], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"", "\"... Se incorpora no solo ese fondo extraordinario de\n    lucha contra la pobreza infantil, al que usted acaba de hacer referencia,\n    por importe de 17 millones de euros. ...\"", "\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"", "\"... Se incorpora no solo ese fondo extraordinario de\n    lucha contra la pobreza infantil, al que usted acaba de hacer referencia,\n    por importe de 17 millones de euros. ...\"", "\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"", "\"... La pobreza infantil es un objetivo transversal en el Plan de\n    acci\u00f3n nacional para la inclusi\u00f3n social que hemos aprobado\n    recientemente, y que est\u00e1 dotado con 136.000 millones de euros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se incorporan los programas\n    de urgencia social a la convocatoria de Subvenciones del IRPF. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [3], "protecci\u00f3n social": [2], "mujeres": [1], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La mejor forma de combatir la desigualdad, la pobreza y la pobreza\n    infantil es crear empleo. ...\"", "\"... Vamos a tomar medidas para\n    incorporar a las mujeres al mercado laboral. ...\"", "\"... Estamos trabajando para reforzar el marco jur\u00eddico de protecci\u00f3n\n    al menor, y vamos a aprobar pronto un plan integral para la familia que\n    traeremos a esta C\u00e1mara, que va a reforzar su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica\n    y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Vamos a mejorar en la\n    reforma tributaria la fiscalidad de las familias con hijos. ...\"", "\"... Estamos trabajando para reforzar el marco jur\u00eddico de protecci\u00f3n\n    al menor, y vamos a aprobar pronto un plan integral para la familia que\n    traeremos a esta C\u00e1mara, que va a reforzar su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica\n    y econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO REDUCIR LA DESIGUALDAD SOCIAL CON\n    LA PR\u00d3XIMA REFORMA FISCAL ANUNCIADA ...\""]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfc\u00f3mo piensa el Gobierno reducir la\n    desigualdad social con la pr\u00f3xima reforma fiscal anunciada? ...\""]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [3], "reforma fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, la lucha contra\n    el fraude. ...\"", "\"... Yo creo que si\n    conseguimos estos tres objetivos, que son los que pretende la reforma\n    tributaria, avanzaremos y mucho en la reducci\u00f3n de la desigualdad social,\n    porque m\u00e1s empleo, menos fraude, y m\u00e1s justicia en el reparto de las\n    cargas sin duda alguna lleva inevitablemente, en este caso por fortuna, a\n    una menor desigualdad social. ...\"", "\"... Solo le recuerdo que el objetivo\n    es presentar esta reforma fiscal en esta C\u00e1mara en esta primavera. ...\"", "\"... En segundo lugar, la lucha contra\n    el fraude. ...\""]}, {"words": {"fraude": [3, 4, 5], "lucha": [6], "fraude fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mantener un fraude fiscal\n    de 80.000 millones\n    de euros sin combatirlo a fondo no es razonable. ...\"", "\"... Un 9 % menos de\n    recaudaci\u00f3n en 2013 se ha obtenido de la lucha contra el fraude fiscal;\n    los datos est\u00e1n publicados y el Gobierno no los ha desmentido. ...\"", "\"... Por tanto no hay\n    voluntad de pelear contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Mantener un fraude fiscal\n    de 80.000 millones\n    de euros sin combatirlo a fondo no es razonable. ...\"", "\"... Un 9 % menos de\n    recaudaci\u00f3n en 2013 se ha obtenido de la lucha contra el fraude fiscal;\n    los datos est\u00e1n publicados y el Gobierno no los ha desmentido. ...\"", "\"... Por tanto no hay\n    voluntad de pelear contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Un 9 % menos de\n    recaudaci\u00f3n en 2013 se ha obtenido de la lucha contra el fraude fiscal;\n    los datos est\u00e1n publicados y el Gobierno no los ha desmentido. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "reforma tributaria": [3], "pol\u00edtica fiscal": [4], "agencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, como le he dicho el objetivo es: m\u00e1s empleo, menos fraude y\n    mejor distribuci\u00f3n de las cargas entre los ciudadanos. ...\"", "\"... En segundo lugar, en cuanto al tema del fraude, que es otro de los grandes\n    objetivos, tengo que decir que ya se han producido algunos efectos\n    positivos. ...\"", "\"... Ha mejorado la recaudaci\u00f3n, la oferta de empleo p\u00fablico dota\n    de muchos m\u00e1s medios materiales y personales a la Agencia Estatal\n    Tributaria. ...\"", "\"... Por tanto creo que esta ser\u00e1\n    una reforma tributaria que hasta ser\u00eda posible incluso que la aplaudiera\n    usted. ...\"", "\"... El tema del empleo\n    requiere de muchas cosas, no es solo un problema de pol\u00edtica fiscal, como\n    es sobradamente sabido por todos los presentes; no es solo un problema de\n    impuestos, sino que requiere pol\u00edticas econ\u00f3micas reformistas como las\n    que estamos llevando a cabo. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1], "sistema tributario": [2], "hacienda p\u00fablica": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo de expertos porque quiero\n    recordarle que no hay ninguna experta; no encontr\u00f3 usted ninguna\n    catedr\u00e1tica de derecho tributario, de hacienda p\u00fablica... Hay muchas\n    mujeres y muy buenas. ...\"", "\"... Le digo de expertos porque quiero\n    recordarle que no hay ninguna experta; no encontr\u00f3 usted ninguna\n    catedr\u00e1tica de derecho tributario, de hacienda p\u00fablica... Hay muchas\n    mujeres y muy buenas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfest\u00e1 conforme con la comisi\u00f3n de expertos sobre la\n    reforma del sistema tributario? ...\""]}, {"words": {"reforma tributaria": [3], "reforma fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a necesita una reforma fiscal. ...\"", "\"... Por eso vamos a hacer una reforma fiscal y hemos\n    pedido opini\u00f3n a los expertos, a los que saben, del mismo modo que se ha\n    hecho en Reino Unido y en Canad\u00e1. ...\"", "\"... A partir de ahora aprobaremos una\n    reforma fiscal que es necesaria para fortalecer la econom\u00eda, para\n    garantizar a\u00fan m\u00e1s la equidad, y lo que es m\u00e1s importante, para generar\n    empleo, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Ser\u00e1 una buena reforma tributaria y se mirar\u00e1 a los expertos como yo miro\n    a las personas, por su saber, con independencia de su sexo. ...\""]}, {"words": {"fraude": [3, 4, 5, 6, 7], "lucha": [10, 11], "reforma fiscal": [8, 9], "fraude fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, fraude fiscal. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado la lucha contra el fraude fiscal redujo en\n    sus resultados un 9 %. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 valor iban a tener los expertos en entregar a un Gobierno un\n    informe que hablara de lucha fiscal cuando el partido que le sustenta ha\n    cometido fraude fiscal, cuando llevan veinte a\u00f1os con una enorme caja\n    negra debajo de su partido? ...\"", "\"... Por \u00faltimo, fraude fiscal. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado la lucha contra el fraude fiscal redujo en\n    sus resultados un 9 %. ...\"", "\"... Pero, miren, \u00bfqu\u00e9 autoridad moral tiene el\n    presidente del Gobierno -le podr\u00eda contestar- para hablar de fraude\n    fiscal? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 valor iban a tener los expertos en entregar a un Gobierno un\n    informe que hablara de lucha fiscal cuando el partido que le sustenta ha\n    cometido fraude fiscal, cuando llevan veinte a\u00f1os con una enorme caja\n    negra debajo de su partido? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que\n    usted, se\u00f1ora vicepresidenta, tenga autoridad moral para hablar de fraude\n    fiscal cuando no le queda...? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, tengo la impresi\u00f3n de\n    que el informe encargado por ustedes y para ustedes solamente sirve para\n    que anuncien una reforma fiscal, que se puede caracterizar por la reforma\n    de las tres mentiras. ...\"", "\"... Mentira; va a beneficiar y van a perder\n    en esta reforma los mismos que con la reforma fiscal que ya han hecho. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado la lucha contra el fraude fiscal redujo en\n    sus resultados un 9 %. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 valor iban a tener los expertos en entregar a un Gobierno un\n    informe que hablara de lucha fiscal cuando el partido que le sustenta ha\n    cometido fraude fiscal, cuando llevan veinte a\u00f1os con una enorme caja\n    negra debajo de su partido? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL DESTINO\n    DE LOS 300 MILLONES DE EUROS RECAUDADOS POR EL MINISTERIO DE JUSTICIA A\n    TRAV\u00c9S DE LAS TASAS JUDICIALES ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay\n    que recordar que el coste total de la justicia en Espa\u00f1a, sumando\n    comunidades aut\u00f3nomas, Administraci\u00f3n General del Estado, Consejo General\n    del Poder Judicial, ha sido de 3.800 millones, es decir, que hemos\n    recaudado, tal y como previmos cuando aprobamos la ley, un 8,3 % del\n    coste total de la justicia. ...\"", "\"... Sufragar naturalmente los costes de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia y de forma muy especial los incrementos que como consecuencia de\n    la aprobaci\u00f3n de la ley de justicia gratuita se han producido al haber\n    elevado los umbrales de renta y al haber ampliado las personas que pueden\n    tener este beneficio, incluidos, se\u00f1or\u00edas -con los l\u00edmites que hemos\n    establecido-, aquellos incrementos que han afectado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Hay\n    que recordar que el coste total de la justicia en Espa\u00f1a, sumando\n    comunidades aut\u00f3nomas, Administraci\u00f3n General del Estado, Consejo General\n    del Poder Judicial, ha sido de 3.800 millones, es decir, que hemos\n    recaudado, tal y como previmos cuando aprobamos la ley, un 8,3 % del\n    coste total de la justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A la financiaci\u00f3n de la justicia gratuita, de\n    los 316 millones de euros recaudados tras la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    Tasas Judiciales, no ha llegado todav\u00eda un solo euro. ...\"", "\"... Est\u00e1n esperando el\n    primero los que prestan el servicio de justicia gratuita, tanto en el\n    \u00e1mbito de las comunidades aut\u00f3nomas con competencia en esta materia como\n    en territorio de su propio ministerio, a pesar de la vinculaci\u00f3n entre la\n    financiaci\u00f3n de la justicia gratuita y la propia Ley de Tasas Judiciales,\n    en concreto el art\u00edculo 11 de la Ley 10/2012. ...\"", "\"... Pero no solo es esta ley la\n    que vincula las tasas judiciales a la financiaci\u00f3n de la justicia\n    gratuita; tambi\u00e9n la Ley de los Presupuestos Generales del Estado para el\n    a\u00f1o 2013 en su disposici\u00f3n final s\u00e9ptima y tambi\u00e9n las conferencias\n    sectoriales, en particular la \u00faltima de 16 de diciembre, donde se vincul\u00f3\n    o se afect\u00f3 pr\u00e1cticamente la recaudaci\u00f3n de tasas judiciales\n    exclusivamente a la financiaci\u00f3n del sistema de justicia gratuita. ...\"", "\"... Vimos ayer una pr\u00e1ctica verdadera y\n    genuina de la democracia militante, de esa construcci\u00f3n de la doctrina\n    alemana tan importante que tanto les gusta a veces, la democracia\n    militante, pero prescinden de los requerimientos constitucionales cuando\n    estamos hablando de derechos fundamentales tan importantes como el\n    derecho a la tutela judicial efectiva, art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n, o\n    el derecho de los litigantes que no tienen recursos econ\u00f3micos para\n    litigar, art\u00edculo 119 de la Constituci\u00f3n, o la jurisprudencia\n    constitucional, una sentencia que usted cita en este proyecto de ley que\n    nos ha presentado sobre justicia gratuita, la sentencia 117/1998, que\n    establece que se deber\u00e1 garantizar por las administraciones competentes\n    en todo caso la igualdad de armas procesales y la posibilidad de litigar\n    en caso de ausencia de recursos econ\u00f3micos para hacerlo. ...\"", "\"... Esto usted lo\n    est\u00e1 incumpliendo, porque no est\u00e1 financiando la justicia gratuita ni\n    est\u00e1 transfiriendo de las tasas recaudadas ni un solo euro -repito, ni\n    uno solo- a la financiaci\u00f3n de este servicio, tanto el prestado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas... ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros hoy\n    proporcionamos la justicia gratuita a un n\u00famero muy importante de\n    ciudadanos en Espa\u00f1a que antes no la ten\u00edan, por dos razones: una por\n    elevar los umbrales de renta y otra, que es muy importante tambi\u00e9n,\n    porque hemos aumentado el n\u00famero de los beneficiarios de este derecho al\n    margen de su renta. ...\"", "\"... Todas esas personas, que nunca tuvieron en este\n    pa\u00eds un servicio de justicia gratuita, por las pol\u00edticas sociales de este\n    Gobierno, hoy lo tienen. ...\"", "\"... Por lo tanto, ninguna comunidad aut\u00f3noma\n    -se lo puedo asegurar-, hasta ese l\u00edmite de tres veces la desviaci\u00f3n del\n    ministerio, tendr\u00e1 cargo por ampliar los beneficios de la justicia\n    gratuita. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me\n    gustar\u00eda que me respondiera en calidad de ministro responsable de la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola y tambi\u00e9n que me respondiera como responsable\n    de los zarpazos que sus recortes vinieron haciendo en la comunidad\n    aut\u00f3noma donde se radica la empresa, especialmente en aquellos que tienen\n    que ver con las infraestructuras y con la pol\u00edtica del carb\u00f3n, con la\n    pol\u00edtica minera, que tuvieron como consecuencia un 25 % de p\u00e9rdida de\n    empleo en el sector. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hunosa es una empresa importante, una empresa clave de Asturias y por\n    tanto el proyecto del Gobierno es que esa empresa contin\u00fae su actividad\n    siendo financieramente sostenible, sin necesidad de ayudas p\u00fablicas a\n    partir del a\u00f1o 2018. ...\"", "\"... Promovemos la reconversi\u00f3n tambi\u00e9n de parte de su\n    actividad y lo que espero de su grupo, del grupo que tambi\u00e9n est\u00e1\n    sosteniendo al actual Gobierno de Asturias, es lealtad en este proyecto,\n    despejar el futuro de los trabajadores de Hunosa y tambi\u00e9n tranquilizar\n    al conjunto de la\n    sociedad asturiana respecto de lo que debe ser el presente y el futuro de\n    una empresa que, insisto, es clave en Asturias, como lo es para el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hunosa es una empresa importante, una empresa clave de Asturias y por\n    tanto el proyecto del Gobierno es que esa empresa contin\u00fae su actividad\n    siendo financieramente sostenible, sin necesidad de ayudas p\u00fablicas a\n    partir del a\u00f1o 2018. ...\"", "\"... Promovemos la reconversi\u00f3n tambi\u00e9n de parte de su\n    actividad y lo que espero de su grupo, del grupo que tambi\u00e9n est\u00e1\n    sosteniendo al actual Gobierno de Asturias, es lealtad en este proyecto,\n    despejar el futuro de los trabajadores de Hunosa y tambi\u00e9n tranquilizar\n    al conjunto de la\n    sociedad asturiana respecto de lo que debe ser el presente y el futuro de\n    una empresa que, insisto, es clave en Asturias, como lo es para el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo coincido con usted en que Hunosa es una empresa imprescindible para\n    Asturias. ...\"", "\"... Lleg\u00f3 a ser el 50 % del PIB en las comarcas mineras y es una\n    empresa importante para Espa\u00f1a porque el nuestro sigue siendo un pa\u00eds\n    dependiente energ\u00e9ticamente en un 73,3 %. ...\"", "\"... Hunosa es una empresa\n    moderna y diversificada, es una empresa l\u00edder en investigaci\u00f3n en captura\n    de CO2 por ejemplo. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pido que d\u00e9 un empuj\u00f3n a\n    la SEPI, que lleguen a un acuerdo con unos sindicatos que han sido\n    ejemplares en todo el tr\u00e1nsito de esta empresa desde los 26.000\n    trabajadores que tuvo a los 1.600 que tiene ahora, siempre con planes\n    acordados. ...\"", "\"... Por tanto, acuerden la estabilidad de la empresa, tan\n    importante, como dijimos; acuerden que contin\u00fae con la diversificaci\u00f3n,\n    tan importante para el futuro, y acuerden que no haya p\u00e9rdida de empleo,\n    porque, como usted es el responsable de la Hacienda p\u00fablica, usted sabr\u00e1\n    -y yo le pido que nos lo diga ahora- cu\u00e1nto cuesta la creaci\u00f3n de un solo\n    puesto de trabajo. ...\"", "\"... No ponga en riesgo ahora 200 en la empresa p\u00fablica de\n    Hunosa. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo lo que le pido al Grupo Socialista es que colabore,\n    que colabore con el Gobierno, con la SEPI, para que efectivamente podamos\n    proseguir y dar seguridad a la fiabilidad de esta empresa. ...\"", "\"... Lo fui ayer en el Senado y supongo que usted coincide\n    conmigo en que es lo que tenemos que hacer con sentido de\n    responsabilidad: trasladar a esos trabajadores que, efectivamente,\n    tenemos que estar con ellos y tenemos que negociar con ellos las\n    condiciones para garantizar la viabilidad futura de esa empresa. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Viniendo de su grupo, no deja de llamarme la atenci\u00f3n que usted haga\n    referencia a las v\u00edctimas del terrorismo, porque podr\u00eda empezar por\n    exigir a ETA su disoluci\u00f3n y a los presos de ETA que manifiesten perd\u00f3n\n    por los da\u00f1os cometidos y manifiesten arrepentimiento. ...\""]}, {"words": {"eta": [2], "vasco": [0, 1], "sociedad vasca": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos preguntamos hasta d\u00f3nde puede llegar su\n    crueldad, porque esta vez llega hasta a negar subvenciones a v\u00edctimas\n    reconocidas del GAL, del Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol y de otros grupos\n    paraestatales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lea usted el informe legal exhaustivo del\n    IVAC, del Instituto Vasco de Criminolog\u00eda. ...\"", "\"... La izquierda abertzale, los presos, ETA, est\u00e1n\n    dando pasos de gigante renunciando a cualquier expresi\u00f3n de violencia,\n    reconociendo el da\u00f1o causado y buscando una soluci\u00f3n pol\u00edtica aut\u00e9ntica. ...\"", "\"... La sociedad vasca, harta\n    ya de esta actitud miserable y cruel hacia una de las partes, se pregunta\n    hasta cu\u00e1ndo, porque \u00bfc\u00f3mo puede hablar de suelo \u00e9tico, de perd\u00f3n,\n    reparaci\u00f3n y justicia quien es incapaz de reconocer el da\u00f1o causado y su\n    responsabilidad en el conflicto? ...\""]}, {"words": {"eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes han estado jaleando y aplaudiendo a quienes mediante la estrategia\n    de la socializaci\u00f3n del sufrimiento y del terror han querido imponer\n    durante d\u00e9cadas un proyecto totalitario y excluyente en el\n    \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ustedes han estado jaleando y aplaudiendo a quienes mediante la estrategia\n    de la socializaci\u00f3n del sufrimiento y del terror han querido imponer\n    durante d\u00e9cadas un proyecto totalitario y excluyente en el\n    \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Sobre la base de este convenio del derecho europeo, incorporado\n    literalmente a la ley, se le han denegado ayudas a 46 personas desde que\n    entr\u00f3 en vigor la citada norma, personas que pertenec\u00edan al mundo de ETA. ...\"", "\"... Ustedes han estado jaleando y aplaudiendo a quienes mediante la estrategia\n    de la socializaci\u00f3n del sufrimiento y del terror han querido imponer\n    durante d\u00e9cadas un proyecto totalitario y excluyente en el\n    \u00e1mbito del Pa\u00eds Vasco, de Navarra y del conjunto de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda judicial": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, venimos observando un cat\u00e1logo\n    de actuaciones por parte del director general de la Polic\u00eda que\n    evidencian que, m\u00e1s que como un responsable institucional, act\u00faa como un\n    comisario pol\u00edtico que utiliza su cargo para controlar el curso de\n    aquellas investigaciones que vinculan la corrupci\u00f3n de la trama G\u00fcrtel\n    con el Partido Popular. ...\"", "\"... El se\u00f1or Cosid\u00f3 ha cesado a tres comisarios generales de la\n    Polic\u00eda judicial y ahora, adem\u00e1s, autoriza interrogatorios inexplicables,\n    y sin abrir diligencias, a los miembros de la unidad. ...\"", "\"... El se\u00f1or Cosid\u00f3 ha cesado a tres comisarios generales de la\n    Polic\u00eda judicial y ahora, adem\u00e1s, autoriza interrogatorios inexplicables,\n    y sin abrir diligencias, a los miembros de la unidad. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "datos": [4, 5], "guardia civil": [1], "polic\u00edas": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"", "\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"", "\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"", "\"... No se ha interrogado a la UDEF,\n    sino a algunos polic\u00edas para aclarar c\u00f3mo lleg\u00f3 esa informaci\u00f3n a esa\n    agencia y, concretamente, a ese cliente que ten\u00eda intereses en el \u00e1mbito\n    de esa investigaci\u00f3n a la que usted se ha referido, y que no ten\u00eda nada\n    que ver con el Partido Popular. ...\"", "\"... Espero que todo lo dicho le haya parecido suficientemente claro y, si no,\n    pregunte a su Gobierno, porque los hechos se remontan al a\u00f1o 2010 y un\n    servidor no era el ministro del Interior, y le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda,\n    que algunos datos ponen de manifiesto el compromiso de este Gobierno, y\n    de manera muy especial de la Polic\u00eda y la Guardia Civil, en la lucha\n    contra la corrupci\u00f3n en sus diferentes manifestaciones. ...\"", "\"... Le dar\u00e9 algunos datos que ponen de manifiesto c\u00f3mo se est\u00e1\n    actuando desde que el Gobierno del Partido Popular asumi\u00f3 sus actuales\n    responsabilidades. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, muchas estaciones de ferrocarril en el Camp de\n    Tarragona est\u00e1n en un estado lamentable que perjudica a los usuarios. ...\"", "\"... Por eso le preguntamos qu\u00e9 inversiones tiene previstas el\n    Ministerio de Fomento al respecto. ...\""]}, {"words": {"trenes": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Jan\u00e9, soy consciente de la importancia que tiene esta estaci\u00f3n en el\n    municipio de Torredembarra, porque es una estaci\u00f3n que la utiliza medio\n    mill\u00f3n de viajeros y por la que pasan todos los d\u00edas m\u00e1s de sesenta\n    trenes. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [5, 6], "madrid": [3], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [4], "red convencional": [2], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, en su provincia se est\u00e1n abordando muchas\n    infraestructuras en materia ferroviaria; obras no solo en la alta\n    velocidad entre Vandell\u00f3s y Tarragona, donde estamos invirtiendo este a\u00f1o\n    m\u00e1s de cien millones sino tambi\u00e9n la conexi\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona con la l\u00ednea convencional en el entorno de\n    L'Arbo\u00e7-La Granada, o la implantaci\u00f3n del tercer carril hasta Reus. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, estamos mejorando toda la red convencional, con un nuevo\n    enclavamiento electr\u00f3nico en la estaci\u00f3n de Torredembarra, instalaciones\n    de seguridad y comunicaciones en Altafulla, instalaciones de seguridad en\n    el trayecto de Sant Vicen\u00e7 de Calders-Torredembarra-Tarragona, y en la\n    estaci\u00f3n de Cunit vamos a reparar el cerramiento de acceso a la estaci\u00f3n\n    para evitar lo que pasaba hasta ahora, que los viajeros accedan de forma\n    inadecuada. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, estamos mejorando toda la red convencional, con un nuevo\n    enclavamiento electr\u00f3nico en la estaci\u00f3n de Torredembarra, instalaciones\n    de seguridad y comunicaciones en Altafulla, instalaciones de seguridad en\n    el trayecto de Sant Vicen\u00e7 de Calders-Torredembarra-Tarragona, y en la\n    estaci\u00f3n de Cunit vamos a reparar el cerramiento de acceso a la estaci\u00f3n\n    para evitar lo que pasaba hasta ahora, que los viajeros accedan de forma\n    inadecuada. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, en su provincia se est\u00e1n abordando muchas\n    infraestructuras en materia ferroviaria; obras no solo en la alta\n    velocidad entre Vandell\u00f3s y Tarragona, donde estamos invirtiendo este a\u00f1o\n    m\u00e1s de cien millones sino tambi\u00e9n la conexi\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona con la l\u00ednea convencional en el entorno de\n    L'Arbo\u00e7-La Granada, o la implantaci\u00f3n del tercer carril hasta Reus. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, en su provincia se est\u00e1n abordando muchas\n    infraestructuras en materia ferroviaria; obras no solo en la alta\n    velocidad entre Vandell\u00f3s y Tarragona, donde estamos invirtiendo este a\u00f1o\n    m\u00e1s de cien millones sino tambi\u00e9n la conexi\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona con la l\u00ednea convencional en el entorno de\n    L'Arbo\u00e7-La Granada, o la implantaci\u00f3n del tercer carril hasta Reus. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, en su provincia se est\u00e1n abordando muchas\n    infraestructuras en materia ferroviaria; obras no solo en la alta\n    velocidad entre Vandell\u00f3s y Tarragona, donde estamos invirtiendo este a\u00f1o\n    m\u00e1s de cien millones sino tambi\u00e9n la conexi\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad Madrid-Barcelona con la l\u00ednea convencional en el entorno de\n    L'Arbo\u00e7-La Granada, o la implantaci\u00f3n del tercer carril hasta Reus. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos redactando el proyecto del paso inferior para\n    la permeabilizaci\u00f3n de las v\u00edas en Calafell y asimismo la pasarela\n    peatonal, como usted sabe, en esa conexi\u00f3n de la ciudad de Tarragona con\n    el puerto. ...\""]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted mismo, en un arrebato de sinceridad -a veces le\n    ocurre-, dijo tambi\u00e9n que esta ley si funcionaba iba a ser cara y hace\n    unas pocas semanas se comprometi\u00f3 en conferencia sectorial a aportar\n    2.000 millones de euros, de los cuales 1.200 correr\u00edan a cargo del Fondo\n    Social Europeo. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que le puedo asegurar con toda rotundidad es que dentro\n    del objetivo tem\u00e1tico 10 de distribuci\u00f3n de fondos estructurales, en el\n    acuerdo de asociaci\u00f3n, est\u00e1n previstos 1.700 millones de euros para el\n    objetivo de mejorar la educaci\u00f3n, la adquisici\u00f3n de competencias y la\n    formaci\u00f3n permanente. ...\"", "\"... Lo que le puedo asegurar con toda rotundidad es que dentro\n    del objetivo tem\u00e1tico 10 de distribuci\u00f3n de fondos estructurales, en el\n    acuerdo de asociaci\u00f3n, est\u00e1n previstos 1.700 millones de euros para el\n    objetivo de mejorar la educaci\u00f3n, la adquisici\u00f3n de competencias y la\n    formaci\u00f3n permanente. ...\""]}, {"words": {"becas": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y lo peor de todo es que a usted le conocen ya\n    en Bruselas, se\u00f1or ministro, porque los que van a arreglar esto son los\n    mismos que tildaron de basura sus declaraciones sobre las becas Erasmus. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 centros van a impartir FP b\u00e1sica? ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La atribuci\u00f3n del Fondo Social\n    Europeo se realiza a trav\u00e9s de la confluencia en este caso de tres\n    comisar\u00edas, la de Empleo, la de Educaci\u00f3n y la Direcci\u00f3n General de\n    Pol\u00edticas Regionales y Urbanas, la conocida como DG Regio. ...\"", "\"... Cuando se ha\n    visitado Bruselas para explicar los objetivos de la Lomce y las acciones\n    que conllevaban costes de la Lomce se ha recibido una respuesta, no\n    positiva sino enormemente positiva, en la que se se\u00f1alaba que esas\n    acciones las entend\u00edan como robustas, sist\u00e9micas y susceptibles de\n    producir efectos de medio plazo y, por tanto, las mejores acciones que\n    pod\u00edan emprenderse para conseguir la mejora de\n    la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Efectivamente, en este curso 2014-2015 entra en vigor el\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed como los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Efectivamente, en este curso 2014-2015 entra en vigor el\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed como los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Estos \u00faltimos no implican disminuci\u00f3n\n    ni aumento de costes, ni son neutrales desde el punto de vista del coste,\n    pero s\u00ed implican costes los de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"", "\"... Efectivamente, en este curso 2014-2015 entra en vigor el\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, as\u00ed como los cursos\n    impares de la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Estos \u00faltimos no implican disminuci\u00f3n\n    ni aumento de costes, ni son neutrales desde el punto de vista del coste,\n    pero s\u00ed implican costes los de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [3, 4], "cine": [10], "cultural": [5, 6, 7, 8, 9], "cultura": [0, 1, 2], "patrimonio cultural": [13, 14], "pol\u00edtica cultural": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su apuesta firme por una cultura nacional sostenible y\n    participativa la est\u00e1 llevando a ser cada d\u00eda m\u00e1s competitiva. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el derecho de acceso a la\n    cultura de los ciudadanos est\u00e1 garantizado. ...\"", "\"... Medidas como un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n del cine o la iniciativa privada, el 1,5 %\n    cultural o las reformas en el \u00e1mbito de la propiedad intelectual son\n    algunas de las medidas que lleva su ministerio impulsando hacia un modelo\n    de cultura mucho m\u00e1s participativo socialmente, que adem\u00e1s va a dar lugar\n    a un modelo de gesti\u00f3n mucho m\u00e1s amplio al permitir aumentar las\n    posibilidades para que tanto la iniciativa p\u00fablica como la privada\n    aporten ideas y recursos al desarrollo com\u00fan. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    puesto en valor el patrimonio cultural de todos, por encima de las\n    dificultades financieras del momento. ...\"", "\"... Hay que potenciar el teatro en Espa\u00f1a\n    como parte de nuestro patrimonio cultural y sobre todo el fomento de las\n    relaciones culturales entre las distintas comunidades aut\u00f3nomas en su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    puesto en valor el patrimonio cultural de todos, por encima de las\n    dificultades financieras del momento. ...\"", "\"... El plan estrat\u00e9gico est\u00e1\n    siendo la hoja de ruta de su pol\u00edtica cultural. ...\"", "\"... Medidas como un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n del cine o la iniciativa privada, el 1,5 %\n    cultural o las reformas en el \u00e1mbito de la propiedad intelectual son\n    algunas de las medidas que lleva su ministerio impulsando hacia un modelo\n    de cultura mucho m\u00e1s participativo socialmente, que adem\u00e1s va a dar lugar\n    a un modelo de gesti\u00f3n mucho m\u00e1s amplio al permitir aumentar las\n    posibilidades para que tanto la iniciativa p\u00fablica como la privada\n    aporten ideas y recursos al desarrollo com\u00fan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Popular est\u00e1 convencido de que la\n    comunicaci\u00f3n, la cooperaci\u00f3n y el consenso deben ser los pilares de la\n    pol\u00edtica cultural. ...\"", "\"... Hay que potenciar el teatro en Espa\u00f1a\n    como parte de nuestro patrimonio cultural y sobre todo el fomento de las\n    relaciones culturales entre las distintas comunidades aut\u00f3nomas en su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Medidas como un nuevo\n    modelo de financiaci\u00f3n del cine o la iniciativa privada, el 1,5 %\n    cultural o las reformas en el \u00e1mbito de la propiedad intelectual son\n    algunas de las medidas que lleva su ministerio impulsando hacia un modelo\n    de cultura mucho m\u00e1s participativo socialmente, que adem\u00e1s va a dar lugar\n    a un modelo de gesti\u00f3n mucho m\u00e1s amplio al permitir aumentar las\n    posibilidades para que tanto la iniciativa p\u00fablica como la privada\n    aporten ideas y recursos al desarrollo com\u00fan. ...\"", "\"... El plan estrat\u00e9gico est\u00e1\n    siendo la hoja de ruta de su pol\u00edtica cultural. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Popular est\u00e1 convencido de que la\n    comunicaci\u00f3n, la cooperaci\u00f3n y el consenso deben ser los pilares de la\n    pol\u00edtica cultural. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    puesto en valor el patrimonio cultural de todos, por encima de las\n    dificultades financieras del momento. ...\"", "\"... Hay que potenciar el teatro en Espa\u00f1a\n    como parte de nuestro patrimonio cultural y sobre todo el fomento de las\n    relaciones culturales entre las distintas comunidades aut\u00f3nomas en su\n    proyecci\u00f3n internacional. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica cultural": [5], "cultural": [3, 4], "cultura": [0, 1], "deporte": [2], "educaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las artes esc\u00e9nicas han sido\n    el cap\u00edtulo que en el presupuesto de 2014 de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Cultura ha tenido un incremento mayor, un incremento de 11 millones que\n    se han destinado fundamentalmente a programas orientados en la direcci\u00f3n\n    a la que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda: promover la estrategia de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural, consiguiendo un aprovechamiento \u00f3ptimo de unos\n    espacios esc\u00e9nicos, particularmente los espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Para ello se ha puesto en pr\u00e1ctica el llamado programa Platea;\n    un programa que implica colaboraci\u00f3n interinstitucional, es decir, es un\n    programa que cuenta con una dotaci\u00f3n de 6 millones de euros por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el que participan las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para que las compa\u00f1\u00edas,\n    b\u00e1sicamente compa\u00f1\u00edas privadas, puedan girar sus espect\u00e1culos a trav\u00e9s de\n    estos espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Para ello se ha puesto en pr\u00e1ctica el llamado programa Platea;\n    un programa que implica colaboraci\u00f3n interinstitucional, es decir, es un\n    programa que cuenta con una dotaci\u00f3n de 6 millones de euros por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el que participan las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para que las compa\u00f1\u00edas,\n    b\u00e1sicamente compa\u00f1\u00edas privadas, puedan girar sus espect\u00e1culos a trav\u00e9s de\n    estos espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco los comentarios que ha realizado sobre la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica cultural del Gobierno y especialmente sobre lo\n    que tiene que ver con las artes esc\u00e9nicas. ...\"", "\"... Las artes esc\u00e9nicas han sido\n    el cap\u00edtulo que en el presupuesto de 2014 de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Cultura ha tenido un incremento mayor, un incremento de 11 millones que\n    se han destinado fundamentalmente a programas orientados en la direcci\u00f3n\n    a la que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda: promover la estrategia de cooperaci\u00f3n y\n    comunicaci\u00f3n cultural, consiguiendo un aprovechamiento \u00f3ptimo de unos\n    espacios esc\u00e9nicos, particularmente los espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco los comentarios que ha realizado sobre la\n    orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica cultural del Gobierno y especialmente sobre lo\n    que tiene que ver con las artes esc\u00e9nicas. ...\"", "\"... Para ello se ha puesto en pr\u00e1ctica el llamado programa Platea;\n    un programa que implica colaboraci\u00f3n interinstitucional, es decir, es un\n    programa que cuenta con una dotaci\u00f3n de 6 millones de euros por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el que participan las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para que las compa\u00f1\u00edas,\n    b\u00e1sicamente compa\u00f1\u00edas privadas, puedan girar sus espect\u00e1culos a trav\u00e9s de\n    estos espacios esc\u00e9nicos p\u00fablicos. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [2], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [3], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quer\u00eda decirle en primer\n    lugar que el Gobierno apoya que se sigan incentivando -y se van a seguir\n    incentivando- todas aquellas tecnolog\u00edas para generaci\u00f3n de electricidad,\n    tanto basadas en energ\u00edas renovables, en cogeneraci\u00f3n y en residuos,\n    dentro de las cuales est\u00e1n las de los purines. ...\"", "\"... El sistema de incentivos va a\n    permanecer, si bien cambia, y el nivel de incentivos va a disminuir; en\n    concreto, el de obtenci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del tratamiento\n    de purines va a estar en un 7,5 %, que viene de establecer lo que era el\n    coste de emisi\u00f3n del Tesoro a diez a\u00f1os, un 4,5 % m\u00e1s 300 puntos b\u00e1sicos,\n    pero ahora sabe usted que el coste de emisi\u00f3n no est\u00e1 al 4,5 sino que\n    est\u00e1 por debajo del 3,5, por tanto, hay una remuneraci\u00f3n sobre lo que es\n    el coste de emisi\u00f3n del bono a diez a\u00f1os, superior incluso a los 300\n    puntos b\u00e1sicos que hab\u00edamos establecido inicialmente. ...\"", "\"... Quer\u00eda decirle en primer\n    lugar que el Gobierno apoya que se sigan incentivando -y se van a seguir\n    incentivando- todas aquellas tecnolog\u00edas para generaci\u00f3n de electricidad,\n    tanto basadas en energ\u00edas renovables, en cogeneraci\u00f3n y en residuos,\n    dentro de las cuales est\u00e1n las de los purines. ...\"", "\"... El sistema de incentivos va a\n    permanecer, si bien cambia, y el nivel de incentivos va a disminuir; en\n    concreto, el de obtenci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a trav\u00e9s del tratamiento\n    de purines va a estar en un 7,5 %, que viene de establecer lo que era el\n    coste de emisi\u00f3n del Tesoro a diez a\u00f1os, un 4,5 % m\u00e1s 300 puntos b\u00e1sicos,\n    pero ahora sabe usted que el coste de emisi\u00f3n no est\u00e1 al 4,5 sino que\n    est\u00e1 por debajo del 3,5, por tanto, hay una remuneraci\u00f3n sobre lo que es\n    el coste de emisi\u00f3n del bono a diez a\u00f1os, superior incluso a los 300\n    puntos b\u00e1sicos que hab\u00edamos establecido inicialmente. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1nto\n    los espa\u00f1oles, en nuestro recibo de la luz y tambi\u00e9n las industrias en el\n    coste que est\u00e1n pagando por la energ\u00eda, hemos remunerado la energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica que se ha obtenido con esas 33 plantas desde el a\u00f1o 1999? ...\"", "\"... Entre\n    el precio pagado por la energ\u00eda y las primas que estamos pagando en la\n    factura: 3.085 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00e9tico": [5], "energ\u00eda": [1, 2], "ahorro energ\u00e9tico": [7], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [6], "renovables": [3], "sistema el\u00e9ctrico": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted ha tirado tambi\u00e9n por la borda el enorme esfuerzo realizado por el\n    sector de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Evidentemente de la subida del IVA, del gravamen a toda la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Es decir, ha puesto patas\n    arriba todo el sistema el\u00e9ctrico sin haber rebajado la energ\u00eda. ...\"", "\"... Usted ha tirado tambi\u00e9n por la borda el enorme esfuerzo realizado por el\n    sector de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Es decir, ha puesto patas\n    arriba todo el sistema el\u00e9ctrico sin haber rebajado la energ\u00eda. ...\"", "\"... Despu\u00e9s est\u00e1 la\n    potencia contratada, un cien por cien de aumento, se\u00f1or ministro; una\n    medida brutal, escandalosa e injusta que penaliza la eficiencia y el\n    ahorro energ\u00e9tico, que ha creado m\u00e1s pobreza energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Evidentemente de la subida del IVA, del gravamen a toda la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Despu\u00e9s est\u00e1 la\n    potencia contratada, un cien por cien de aumento, se\u00f1or ministro; una\n    medida brutal, escandalosa e injusta que penaliza la eficiencia y el\n    ahorro energ\u00e9tico, que ha creado m\u00e1s pobreza energ\u00e9tica. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos piden que exijamos un\n    fondo para los ayuntamientos, un fondo de emergencia de 100 millones de\n    euros, y tambi\u00e9n nos piden que se corrija la reforma local, que elimina\n    las competencias de igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el momento en el que cada cual est\u00e1\n    demostrando su verdadera preocupaci\u00f3n, y la del Grupo Socialista,\n    buscando el pacto, es por la seguridad, por la igualdad y por la libertad\n    de las mujeres. ...\"", "\"... Convoque la mesa en la que est\u00e9n todos los agentes implicados,\n    comenzando por las organizaciones de mujeres, siguiendo por los jueces,\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, y terminando por partidos\n    pol\u00edticos y Gobierno. ...\"", "\"... Nos han tachado de hacer demagogia, pero hoy estamos ante una\n    situaci\u00f3n de emergencia, que desgraciada y dolorosamente se cristaliza en\n    que en este a\u00f1o cada cuatro d\u00edas hay un asesinato de mujeres por\n    violencia machista. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el momento en el que cada cual est\u00e1\n    demostrando su verdadera preocupaci\u00f3n, y la del Grupo Socialista,\n    buscando el pacto, es por la seguridad, por la igualdad y por la libertad\n    de las mujeres. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, volvemos a reclamar con\n    urgencia un gran pacto de Estado social y pol\u00edtico contra la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"", "\"... Ayer m\u00e1s de 100 personas de todos los \u00e1mbitos de la\n    lucha contra la violencia machista respaldaron la idea de un gran pacto\n    social y pol\u00edtico para restituir los fondos y los derechos que ustedes\n    han eliminado. ...\"", "\"... Nos piden m\u00e1s prevenci\u00f3n, m\u00e1s protecci\u00f3n a los menores y fortalecer el\n    sistema de protecci\u00f3n y de asistencia social. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado un plan de igualdad de oportunidades, hemos aprobado la\n    estrategia de violencia de g\u00e9nero con medidas concretas para la\n    prevenci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n, los planes personalizados, la\n    coordinaci\u00f3n y la asistencia a las mujeres y tambi\u00e9n por primera vez a\n    sus hijos. ...\"", "\"... Por cierto, me habla usted\n    de un fondo de 100 millones, y le quiero recordar que este plan est\u00e1\n    dotado con m\u00e1s de 3.000 millones de euros, el mayor compromiso\n    presupuestario en materia de igualdad. ...\"", "\"... Es inaceptable que\n    en nuestra sociedad perduren conductas que atentan contra la dignidad y\n    contra la vida de las mujeres, por eso, siempre he mantenido que nos\n    encontramos ante un problema que requiere ser abordado con unidad y con\n    consenso. ...\"", "\"... Estando en el Gobierno o estando en la oposici\u00f3n defender\u00e9 un\n    acuerdo de todos, un acuerdo de toda la sociedad espa\u00f1ola para acabar con\n    la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"", "\"... Hemos aprobado un plan de igualdad de oportunidades, hemos aprobado la\n    estrategia de violencia de g\u00e9nero con medidas concretas para la\n    prevenci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n, los planes personalizados, la\n    coordinaci\u00f3n y la asistencia a las mujeres y tambi\u00e9n por primera vez a\n    sus hijos. ...\"", "\"... Una vez m\u00e1s, desde el sentimiento y desde la raz\u00f3n, quiero condenar los\n    terribles asesinatos de los \u00faltimos d\u00edas, pero tambi\u00e9n le digo que no me\n    quiero quedar en eso y creo que todos los d\u00edas tenemos que trabajar para\n    acabar con la violencia contra las mujeres. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1, 2], "administraciones p\u00fablicas": [4, 5], "hacienda": [3], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me consta, sin tener los datos en la\n    cabeza, las excepciones que en una reducci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de\n    empleo extraordinaria que hemos hecho en esta legislatura, todos los\n    ministros hemos apoyado parad\u00f3jicamente a quien nos las ped\u00eda, que es el\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, en todo lo que se\n    refer\u00eda a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Me consta, sin tener los datos en la\n    cabeza, las excepciones que en una reducci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de\n    empleo extraordinaria que hemos hecho en esta legislatura, todos los\n    ministros hemos apoyado parad\u00f3jicamente a quien nos las ped\u00eda, que es el\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, en todo lo que se\n    refer\u00eda a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo me comprometo a facilitar informaci\u00f3n de toda la actuaci\u00f3n de\n    funcionarios p\u00fablicos en el \u00e1mbito policial, en el \u00e1mbito de la Agencia\n    Tributaria, del ministerio fiscal y de jueces y magistrados de la\n    respuesta que hemos dado desde la Administraci\u00f3n; en tiempos de crisis,\n    pero le puedo asegurar que de una forma importante. ...\"", "\"... Me consta, sin tener los datos en la\n    cabeza, las excepciones que en una reducci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de\n    empleo extraordinaria que hemos hecho en esta legislatura, todos los\n    ministros hemos apoyado parad\u00f3jicamente a quien nos las ped\u00eda, que es el\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, en todo lo que se\n    refer\u00eda a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no ha habido un solo refuerzo que al\n    Ministerio de Justicia le haya tramitado, desde el tiempo en que yo llevo\n    ocupando el ministerio, el Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n\n    con aquellos \u00f3rganos judiciales que persiguen delitos de corrupci\u00f3n o\n    relacionados con las administraciones p\u00fablicas que el Ministerio de\n    Justicia no haya atendido. ...\"", "\"... Me consta, sin tener los datos en la\n    cabeza, las excepciones que en una reducci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de\n    empleo extraordinaria que hemos hecho en esta legislatura, todos los\n    ministros hemos apoyado parad\u00f3jicamente a quien nos las ped\u00eda, que es el\n    ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, en todo lo que se\n    refer\u00eda a la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"familias": [28, 29, 30], "igualdad": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [32], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "social": [31]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha callado, se\u00f1ora ministra,\n    cuando la Ley Wert elimin\u00f3 la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda, que era el\n    \u00fanico instrumento donde hab\u00eda educaci\u00f3n sin violencia y para la igualdad;\n    era el \u00fanico instrumento paraguas para eso. ...\"", "\"... Los recortes; la reforma\n    local del se\u00f1or Montoro, que limita la actuaci\u00f3n de los ayuntamientos en\n    t\u00e9rminos de pol\u00edticas de igualdad; la reforma laboral de la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez;\n    su recorte en la Ley de la Dependencia o los recortes sociales recaen\n    especialmente sobre las espaldas de las mujeres, que tienen que hacer lo\n    que ustedes dejan de hacer, las precariza y aumenta la brecha entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... El programa de igualdad de oportunidades de los Presupuestos\n    Generales del Estado se ha reducido un 56 % desde 2008 y un tercio en las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el programa de violencia un 22 % y ustedes\n    redujeron el 71 % en campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer su\n    presencia a las representantes de organizaciones de mujeres que hoy\n    tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an. ...\"", "\"... Quer\u00eda empezar citando a Nuria, a Ayad, a Adela, Mar\u00eda Jos\u00e9, Mar\u00eda,\n    Patricia, Dolores, Mar\u00eda Luisa, Silvia, Nuria, Ana, que son algunas de\n    las mujeres asesinadas este a\u00f1o, mujeres con nombres y apellidos y con\n    una vida detr\u00e1s, con ni\u00f1os, con familias. ...\"", "\"... Son 21 hasta 26, seg\u00fan las\n    fuentes, las mujeres asesinadas en este primer trimestre, pero 26\n    asesinos que hay detr\u00e1s. ...\"", "\"... Son cifras insoportables, 733 mujeres en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os asesinadas, cifras dram\u00e1ticas que deber\u00edan ruborizar a\n    cualquier Estado democr\u00e1tico. ...\"", "\"... La violencia machista nos interpela a todos y a todas, empezando por el\n    Gobierno, el Congreso, las comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos, el\n    sistema judicial, los medios de comunicaci\u00f3n, el mundo educativo, las\n    patronales, los sindicatos y las organizaciones de mujeres que son las\n    que est\u00e1n ah\u00ed al pie del ca\u00f1\u00f3n. ...\"", "\"... No es una cuesti\u00f3n de las mujeres ni de\n    las familias, es una cuesti\u00f3n de sociedad y, dir\u00eda m\u00e1s, es una cuesti\u00f3n\n    de civilizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Seg\u00fan los datos de la macroencuesta que precisamente\n    efectu\u00f3 su ministerio, 2.154.000 mujeres han sufrido la violencia en\n    alg\u00fan momento de su vida y, seg\u00fan el reciente informe de la Uni\u00f3n Europea\n    con unas conclusiones alarmantes, un 22 % de las mujeres espa\u00f1olas\n    denuncia haber sufrido violencia f\u00edsica o sexual y calla ante ello. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    sociedad llamada democr\u00e1tica puede tener sometidas a este acoso a las\n    mujeres? ...\"", "\"... El logro fue llegar a un consenso sobre que el combate era una cuesti\u00f3n de\n    Estado, era responsabilidad del Estado y est\u00e1 vinculado no solo a la\n    lucha policial o judicial, sino a la lucha directa contra la desigualdad\n    entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Y lo que est\u00e1 pasando es\n    que est\u00e1n abandonando a las mujeres en m\u00faltiples \u00e1mbitos de las acciones\n    de Gobierno. ...\"", "\"... Un segundo \u00e1mbito es\n    empoderar a las mujeres y garantizar pol\u00edticas de autonom\u00eda y de\n    libertad. ...\"", "\"... Si queremos combatir el sometimiento de g\u00e9nero, las mujeres\n    deben tener alternativa. ...\"", "\"... Eso requiere\n    instrumentos econ\u00f3micos y sociales; la precariedad de vida, fruto tambi\u00e9n\n    de las pol\u00edticas que se est\u00e1n implementando, supone una c\u00e1rcel para\n    muchas mujeres. ...\"", "\"... \u00bfO d\u00f3nde estaba\n    usted cuando el obispo de Granada justificaba las agresiones a mujeres\n    cuando abortan o cuando nos recomienda ser sumisas? ...\"", "\"... Eso es aut\u00e9ntica\n    apolog\u00eda del terrorismo contra las mujeres, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Tenemos acosos directos en las redes diciendo que las\n    mujeres denuncian por malicia o que mienten constantemente y los valores\n    y mensajes, se\u00f1ora ministra, son fundamentales. ...\"", "\"... El segundo aspecto fundamental para combatir y prevenir la violencia es\n    que las mujeres tengan alternativa y autonom\u00eda para salir. ...\"", "\"... La crisis y los\n    recortes de derechos econ\u00f3micos y sociales han condenado a muchas mujeres\n    a tener que aguantar. ...\"", "\"... Los recortes; la reforma\n    local del se\u00f1or Montoro, que limita la actuaci\u00f3n de los ayuntamientos en\n    t\u00e9rminos de pol\u00edticas de igualdad; la reforma laboral de la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez;\n    su recorte en la Ley de la Dependencia o los recortes sociales recaen\n    especialmente sobre las espaldas de las mujeres, que tienen que hacer lo\n    que ustedes dejan de hacer, las precariza y aumenta la brecha entre\n    hombres y mujeres. ...\"", "\"... La plataforma de Afectados por la Hipoteca nos explica que hoy un\n    instrumento de violencia es tambi\u00e9n dejar de pagar la hipoteca y amenazar\n    con el desahucio a much\u00edsimas mujeres. ...\"", "\"... La austeridad, los recortes,\n    tienen v\u00edctimas y, al margen del significado que todo ello tiene en el\n    presente, tambi\u00e9n dispara el riesgo cuando estas mujeres deciden salir de\n    esa violencia. ...\"", "\"... Cada c\u00e9ntimo es\n    fundamental; hoy hay organizaciones de mujeres y albergues que est\u00e1n\n    cerrando, casas de acogida colapsadas, se reducen las comisar\u00edas\n    especializadas en violencia, se reducen las \u00f3rdenes de alejamiento. ...\"", "\"... Me explicaban el otro d\u00eda la\n    desesperaci\u00f3n de una trabajadora social en Tarrasa que dec\u00eda que hab\u00eda\n    tenido que devolver a casa a varias mujeres porque no hab\u00eda una casa de\n    acogida y no les pod\u00eda dar una prestaci\u00f3n para que salieran de sus casas,\n    lo \u00fanico que les pod\u00eda ofrecer era buscarles un trabajo o acompa\u00f1arlas a\n    buscarlo, tal como est\u00e1 el panorama. ...\"", "\"... El desarrollo de la Ley integral implic\u00f3 un incremento progresivo pero\n    estamos retrocediendo, y la cifra de denuncias por violencia de g\u00e9nero\n    acumula ya cinco a\u00f1os de ca\u00edda, tantos como la crisis econ\u00f3mica; solo 11\n    de las 54 mujeres muertas el a\u00f1o pasado hab\u00eda denunciado. ...\"", "\"... No digamos a\n    las mujeres que denuncien -que hay que hacerlo, evidentemente, es el\n    instrumento b\u00e1sico de defensa-, pregunt\u00e9monos por qu\u00e9 est\u00e1n cayendo las\n    denuncias. ...\"", "\"... Quer\u00eda empezar citando a Nuria, a Ayad, a Adela, Mar\u00eda Jos\u00e9, Mar\u00eda,\n    Patricia, Dolores, Mar\u00eda Luisa, Silvia, Nuria, Ana, que son algunas de\n    las mujeres asesinadas este a\u00f1o, mujeres con nombres y apellidos y con\n    una vida detr\u00e1s, con ni\u00f1os, con familias. ...\"", "\"... No es una cuesti\u00f3n de las mujeres ni de\n    las familias, es una cuesti\u00f3n de sociedad y, dir\u00eda m\u00e1s, es una cuesti\u00f3n\n    de civilizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Los desahucios y el abandono de miles de\n    familias que pierden sus viviendas tienen tambi\u00e9n un impacto de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Me explicaban el otro d\u00eda la\n    desesperaci\u00f3n de una trabajadora social en Tarrasa que dec\u00eda que hab\u00eda\n    tenido que devolver a casa a varias mujeres porque no hab\u00eda una casa de\n    acogida y no les pod\u00eda dar una prestaci\u00f3n para que salieran de sus casas,\n    lo \u00fanico que les pod\u00eda ofrecer era buscarles un trabajo o acompa\u00f1arlas a\n    buscarlo, tal como est\u00e1 el panorama. ...\"", "\"... El tercer \u00e1mbito es la atenci\u00f3n, protecci\u00f3n, justicia y\n    reparaci\u00f3n para las v\u00edctimas. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Necesitamos un diagn\u00f3stico\n    compartido y ese diagn\u00f3stico hay que hacerlo desde el Congreso -no con\n    tres ministros que se re\u00fanen-, pero tambi\u00e9n con el conjunto de la\n    sociedad, con las organizaciones de mujeres, el Consejo General del Poder\n    Judicial, la patronal, los sindicatos y toda la sociedad civil, que es\n    fundamental para combatir una lacra social como la violencia machista. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy venimos aqu\u00ed a plantearles la voluntad de trabajar\n    por un amplio acuerdo social y pol\u00edtico, pero queremos hacerlo desde un\n    buen diagn\u00f3stico, reconociendo que hay errores dram\u00e1ticos precisamente\n    vinculados a los recortes del Gobierno. ...\"", "\"... Necesitamos un diagn\u00f3stico\n    compartido y ese diagn\u00f3stico hay que hacerlo desde el Congreso -no con\n    tres ministros que se re\u00fanen-, pero tambi\u00e9n con el conjunto de la\n    sociedad, con las organizaciones de mujeres, el Consejo General del Poder\n    Judicial, la patronal, los sindicatos y toda la sociedad civil, que es\n    fundamental para combatir una lacra social como la violencia machista. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "seguridad social": [19], "atenci\u00f3n": [20, 21, 22, 23, 24], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ese es el esp\u00edritu que ha presidido todas las pol\u00edticas desde\n    los primeros planes espec\u00edficos de los a\u00f1os noventa hasta la Ley org\u00e1nica\n    de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero del a\u00f1o 2004,\n    aprobada por unanimidad, y as\u00ed es como hemos impulsado tambi\u00e9n las\n    medidas adoptadas en estos a\u00f1os, como la estrategia integral para la\n    erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero o el Plan estrat\u00e9gico de igualdad\n    de oportunidades que, por cierto, se\u00f1or\u00edas, les recuerdo que est\u00e1 dotado\n    con m\u00e1s de 3.000 millones de euros. ...\"", "\"... Tampoco la tiene la igualdad, la\n    igualdad es un derecho que nos reconoce la Constituci\u00f3n a todas las\n    mujeres y, por tanto, no es cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, es cuesti\u00f3n de pasarlo\n    de la legalidad a la realidad y en ese camino siempre encontrar\u00e1 usted a\n    este Gobierno. ...\"", "\"... Estamos preocupados con los j\u00f3venes, s\u00ed, porque las\n    encuestas destacan que se est\u00e1n reproduciendo en los j\u00f3venes algunos\n    comportamientos que cre\u00edamos que ya estaban superados, y por eso, con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, estamos avanzando para que la igualdad\n    y la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero sean una parte fundamental del\n    desarrollo curricular en primaria y en secundaria. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Ortiz, quiero que mis primeras palabras sean para reiterar mi\n    condena por las 21 mujeres que han perdido la vida este a\u00f1o a manos de\n    sus parejas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no me va a encontrar en una sola declaraci\u00f3n que implique una\n    divisi\u00f3n en la unidad que estoy reclamando desde el principio de la\n    legislatura en materia de violencia de g\u00e9nero; nunca me ver\u00e1 -no me habr\u00e1\n    visto en la oposici\u00f3n ni me ver\u00e1 en el Gobierno- utilizando para atacar\n    al Gobierno o a la oposici\u00f3n, o para desgastarlo, la lucha que debemos\n    tener todos conjuntamente para acabar con la violencia contra las\n    mujeres. ...\"", "\"... Tampoco la tiene la igualdad, la\n    igualdad es un derecho que nos reconoce la Constituci\u00f3n a todas las\n    mujeres y, por tanto, no es cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, es cuesti\u00f3n de pasarlo\n    de la legalidad a la realidad y en ese camino siempre encontrar\u00e1 usted a\n    este Gobierno. ...\"", "\"... Nos preocupan tambi\u00e9n\n    las nuevas tecnolog\u00edas, tanto porque se pueden cometer nuevos delitos\n    como porque a veces se est\u00e1n convirtiendo en instrumentos para atacar a\n    las mujeres, por eso estamos trabajando con el Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Hemos pedido tambi\u00e9n colaboraci\u00f3n a todos los\n    sectores sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y farmac\u00e9uticos, para que nos\n    ayuden a detectar y tambi\u00e9n a sensibilizar a las mujeres v\u00edctimas y al\n    resto de la sociedad en la lucha contra los malos tratos, y hemos\n    incrementado todas las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, todo el dinero que hemos ahorrado en la producci\u00f3n de las\n    campa\u00f1as lo hemos destinado a sensibilizaci\u00f3n, un dato por el\n    probablemente la mayor\u00eda de las mujeres espa\u00f1olas conocen y recuerdan las\n    campa\u00f1as en contra de la violencia g\u00e9nero. ...\"", "\"... Hemos\n    reforzado el 016, hemos consolidado Atenpro, que ahora adem\u00e1s\n    es accesible -antes no lo era- para mujeres con discapacidad auditiva y\n    dificultades visuales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos mantenido, se\u00f1or\u00eda, todas las ayudas\n    para la asistencia integral a las v\u00edctimas y a sus hijos y hemos\n    incrementado un 21 % las ayudas a mujeres para cambio de residencia, en\n    el a\u00f1o 2013. ...\"", "\"... Nuestra lucha contra la violencia de g\u00e9nero tiene que centrarse tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, en el fomento del empleo, paso indispensable para la autonom\u00eda\n    de las mujeres. ...\"", "\"... Muchas mujeres no denuncian, no salen del maltrato porque\n    tienen miedo y no tienen independencia econ\u00f3mica para salir adelante. ...\"", "\"... Por eso, vamos seguir\n    trabajando junto con el Ministerio de Empleo y las empresas para seguir\n    consiguiendo puestos de trabajo y que las mujeres que sufren maltrato\n    puedan iniciar una nueva vida. ...\"", "\"... Y estoy de\n    acuerdo en que tambi\u00e9n hay que hacerlo con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    los ayuntamientos, con los organismos, con el Consejo General del Poder\n    Judicial, con la Fiscal\u00eda, con las asociaciones, con todas las entidades\n    de mujeres, b\u00e1sicamente con toda la sociedad, y lo vamos a hacer en una\n    reuni\u00f3n que celebraremos ma\u00f1ana con el Observatorio estatal de violencia\n    sobre la mujer, que, como digo, se va a reunir de manera extraordinaria\n    en el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Estamos decididos a movilizar\n    todos los medios que est\u00e9n a nuestro alcance para que las pol\u00edticas\n    contra la violencia ejercida sobre las mujeres sean absolutamente\n    implacables. ...\"", "\"... Las mujeres tienen que saber que hay salida, tienen que\n    saber que cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s cerca esa salida y que para conseguirlo\n    estamos redoblando el di\u00e1logo, estamos redoblando nuestros esfuerzos para\n    erradicar la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Espero y conf\u00edo en que entre todos\n    seamos capaces de terminar m\u00e1s pronto que tarde con esta lacra que nos\n    afecta a todos, no solo a las mujeres sino a toda la sociedad. ...\"", "\"... Por\n    tanto, hemos reforzado todos los programas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de empleo, junto con el Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"", "\"... Por\n    tanto, hemos reforzado todos los programas que tienen que ver con la\n    creaci\u00f3n de empleo, junto con el Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la hoja de ruta de este Gobierno en la lucha contra la violencia\n    de g\u00e9nero tiene varios objetivos: la prevenci\u00f3n, la denuncia, la\n    atenci\u00f3n, la protecci\u00f3n y el empleo. ...\"", "\"... Actuar desde estos ejes y mejorar la atenci\u00f3n\n    integral es imprescindible en esta materia. ...\"", "\"... La atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos reforzado la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, mejorando la\n    coordinaci\u00f3n de los recursos y de los servicios. ...\"", "\"... Por tanto, reforzamos\n    la ayuda, la atenci\u00f3n cercana y m\u00e1s coordinaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "brecha salarial": [13], "atenci\u00f3n": [14], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El silencio de la ministra de Igualdad es lo que nos preocupa\n    ante declaraciones, contradeclaraciones y medidas legislativas que\n    recortan precisamente esa autonom\u00eda. ...\"", "\"... A m\u00ed lo que me parece muy\n    duro es la realidad que estamos viviendo y sobre todo la que viven\n    much\u00edsimas mujeres, muchas veces en silencio por esa falta de\n    alternativa. ...\"", "\"... Y lo que menos necesitan hoy esas mujeres y el conjunto de\n    la sociedad es falta de honestidad por parte de la ministra. ...\"", "\"... Claro que queremos buscar\n    autonom\u00eda para las mujeres. ...\"", "\"... Pero, \u00bfcree que la reforma laboral ha dado\n    m\u00e1s autonom\u00eda a las mujeres?, \u00bfcree que la ca\u00edda de los salarios, el\n    aumento de la brecha salarial, la precarizaci\u00f3n laboral de much\u00edsimas\n    mujeres, los contratos a tiempo parcial facilitan que una mujer pueda\n    tener una vida aut\u00f3noma y no dependiente? ...\"", "\"... Una reforma local que\n    dilapida la capacidad de los ayuntamientos de intervenir desde la\n    proximidad a ayudar a esas mujeres es una bomba de relojer\u00eda, porque son\n    precisamente las administraciones de proximidad. ...\"", "\"... Si a usted le consuela que solo haya\n    un 22 % de mujeres que confirman que ha sufrido violencia... ...\"", "\"... Aqu\u00ed a lo\n    mejor hay mujeres que aguantan m\u00e1s y eso cambia la lectura de esas\n    estad\u00edsticas. ...\"", "\"... Eso es lo que hemos visto en esta estrategia de empleo, que hay muchos\n    acuerdos con empresas para que lo promuevan, pero luego tenemos que ver\n    la parte asistencial y lo cierto es que las organizaciones de mujeres que\n    hacen esa asistencia se han reducido. ...\"", "\"... Fomentar el autoempleo puede quedar\n    muy bien en un power point del Gobierno, pero no resuelve el problema de\n    fondo de much\u00edsimas mujeres con la precariedad econ\u00f3mica que viven. ...\"", "\"... Hoy\n    hemos venido aqu\u00ed dispuestos a ofrecer ese consenso y a hablar, pero para\n    poder hablar y buscar consensos, sobre todo para no enga\u00f1ar a la sociedad\n    y menos a las mujeres que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n l\u00edmite, hay que decir la\n    verdad y reconocer los errores que ha habido. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que hay\n    que ir a un gran acuerdo social y pol\u00edtico y no desde los partidos\n    pol\u00edticos, sobre todo desde la sociedad; que se impliquen las\n    organizaciones de mujeres pero tambi\u00e9n el mundo judicial e incluso el\n    sector educativo, que es fundamental para abordar la violencia. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que hay\n    que ir a un gran acuerdo social y pol\u00edtico y no desde los partidos\n    pol\u00edticos, sobre todo desde la sociedad; que se impliquen las\n    organizaciones de mujeres pero tambi\u00e9n el mundo judicial e incluso el\n    sector educativo, que es fundamental para abordar la violencia. ...\"", "\"... Pero, \u00bfcree que la reforma laboral ha dado\n    m\u00e1s autonom\u00eda a las mujeres?, \u00bfcree que la ca\u00edda de los salarios, el\n    aumento de la brecha salarial, la precarizaci\u00f3n laboral de much\u00edsimas\n    mujeres, los contratos a tiempo parcial facilitan que una mujer pueda\n    tener una vida aut\u00f3noma y no dependiente? ...\"", "\"... En definitiva, en tres a\u00f1os hablan de 30 millones para la\n    atenci\u00f3n a los grupos especialmente vulnerables; 30 millones en tres\n    a\u00f1os, que no corrigen los recortes que ha habido desde que est\u00e1n ustedes\n    en el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Pedimos que ejerza de ministra de Igualdad, que ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Pedimos que ejerza de ministra de Igualdad, que\n    no calle ante las agresiones y que est\u00e9 dispuesta a hablar y a reconocer\n    lo que est\u00e1 pasando. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado una estrategia de violencia de g\u00e9nero dotada\n    con 1.500 millones y un plan de igualdad dotado con 3.000 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Espero que las\n    aportaciones constructivas que nos puedan hacer los grupos parlamentarios\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad Congreso-Senado de ma\u00f1ana puedan suponer\n    nuevos avances en la lucha contra esta lacra, as\u00ed como las iniciativas\n    que salgan del Observatorio estatal contra la violencia de g\u00e9nero, que se\n    re\u00fane simple y sencillamente con las asociaciones que representan la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con la justicia, con los\n    ayuntamientos, con las comunidades aut\u00f3nomas, con los partidos pol\u00edticos\n    y con la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... No se trata de hacer una web -que hay que\n    hacerla, porque es importante que las chicas sepan cu\u00e1ndo se maltrata-,\n    se trata de que desde el colegio, desde el inicio, desde peque\u00f1itos,\n    desde la secundaria y la primaria est\u00e9n viendo qu\u00e9 es la igualdad y qu\u00e9\n    es la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Las mujeres tienen que sentirse\n    protegidas y seguras, si no, no van a denunciar. ...\"", "\"... Desgraciadamente, la\n    mayor\u00eda de las mujeres que han sido asesinadas este a\u00f1o no hab\u00edan\n    denunciado. ...\"", "\"... Necesitamos que las mujeres denuncien, necesitamos que la\n    sociedad les diga que denuncien, necesitamos que la propia sociedad\n    denuncie por las mujeres y les ayude a hacerlo. ...\"", "\"... Lo estamos haciendo en\n    las farmacias, que es donde van much\u00edsimas mujeres y pueden encontrar un\n    \u00e1mbito en el que tener un poco de confidencialidad, en las consultas de\n    los m\u00e9dicos, estamos pidiendo la colaboraci\u00f3n de todo el mundo. ...\"", "\"... Nos lo\n    estamos tomando en serio, se\u00f1or\u00eda, como usted, como todos, como toda\n    sociedad porque es un tema muy serio, ya que estamos hablando de la vida\n    de muchas mujeres. ...\"", "\"... Estamos hablando de la vida literalmente, porque\n    asesinan a mujeres y tambi\u00e9n porque hay mujeres que est\u00e1n viviendo un\n    infierno, y yo quiero que salgan de ese infierno, como lo quiere usted,\n    la C\u00e1mara y toda la sociedad; todos queremos que la mujer salga de ese\n    infierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos\n    mantenido todos los programas de asistencia a las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero y adem\u00e1s estamos incorporando a los menores, que\n    nunca se hab\u00edan incorporado. ...\"", "\"... Por tanto, voy a seguir pidiendo la colaboraci\u00f3n de todo el\n    mundo, quiero contar con todo el mundo, con toda la sociedad: las\n    asociaciones, los ciudadanos, los vecinos, los farmac\u00e9uticos, los\n    profesionales, los grupos pol\u00edticos, los sindicatos... Lo mismo que\n    quiere usted, lo mismo que queremos todos, y en esa l\u00ednea voy a seguir\n    abierta a cualquier aportaci\u00f3n que me quieran hacer, voy a seguir\n    trabajando d\u00eda a d\u00eda, con el acuerdo de todo el mundo, hasta que\n    consigamos acabar con cualquier forma de violencia que se ejerza contra\n    las mujeres. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS DE\n    AUTOPISTAS DE PEAJE CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "crisis econ\u00f3mica": [9], "actividad": [8], "econom\u00eda": [5, 6, 7], "industrial": [4], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque sab\u00edamos que eran un error, y cuando lleg\u00f3\n    el Gobierno socialista intent\u00f3 buscar una soluci\u00f3n, no la soluci\u00f3n f\u00e1cil\n    de dejarlas quebrar y acudir a la responsabilidad patrimonial de la\n    Administraci\u00f3n, sino la soluci\u00f3n compleja, pero la soluci\u00f3n justa, de la\n    reconversi\u00f3n de las empresas concesionarias de autopistas de peaje, la\n    reconversi\u00f3n de todo el sector, la organizaci\u00f3n de paquetes viables entre\n    concesiones m\u00e1s rentables y menos rentables para que la globalidad fuera\n    sostenible y viable. ...\"", "\"... Usted par\u00f3\n    aquel proceso de reconversi\u00f3n industrial porque era del Partido\n    Socialista y porque a algunos de los empresarios concernidos no les ven\u00eda\n    bien, y ha dejado quebrar una tras otra a todas las empresas\n    concesionarias, mientras usted no sab\u00edamos qu\u00e9 estaba haciendo. ...\"", "\"... La propia\n    Ley 30/1992 dice que hay que demostrar el da\u00f1o efectivo y comprobable\n    fruto de la actividad del Estado en la quiebra de estas empresas. ...\"", "\"... En el Tribunal Superior de\n    Justicia de Asturias acaba de obtener una sentencia favorable para no\n    tener que cubrir las p\u00e9rdidas de una empresa concesionaria de un peaje\n    auton\u00f3mico. ...\"", "\"... Usted par\u00f3\n    aquel proceso de reconversi\u00f3n industrial porque era del Partido\n    Socialista y porque a algunos de los empresarios concernidos no les ven\u00eda\n    bien, y ha dejado quebrar una tras otra a todas las empresas\n    concesionarias, mientras usted no sab\u00edamos qu\u00e9 estaba haciendo. ...\"", "\"... En el marco de una sociedad y de una econom\u00eda\n    globalizadas, tanto el desarrollo econ\u00f3mico como el desarrollo social\n    dependen en buena medida de la eficiencia y de la log\u00edstica de los\n    transportes. ...\"", "\"... Esto no es capitalismo, se\u00f1ora ministra, esto no es econom\u00eda de mercado. ...\"", "\"... Esto no es econom\u00eda de\n    mercado, esto es ventajismo. ...\"", "\"... La propia\n    Ley 30/1992 dice que hay que demostrar el da\u00f1o efectivo y comprobable\n    fruto de la actividad del Estado en la quiebra de estas empresas. ...\"", "\"... No es que se\n    redujeran m\u00ednimamente, consecuencia de la crisis econ\u00f3mica, no; es que\n    estaban mal calculados, es que se previeron, por ejemplo, para la R-2\n    30.000 veh\u00edculos diarios y est\u00e1n pasando 4.000; para la R-3 se previeron\n    42.000 y est\u00e1n pasando 8.000 veh\u00edculos diarios. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, en ferrocarriles ustedes se dedicaban a comprar\n    empresas que integraban en ferrocarriles, en Renfe-Mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Por cierto, quiero\n    recordar tambi\u00e9n que fue un Gobierno socialista, creo que en el a\u00f1o 1984\n    (Rumores) -hay que hablar, porque esta es la historia de mi pa\u00eds-, el que\n    cre\u00f3 la Empresa Nacional de Autopistas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no ha pedido una comparecencia ante esta casa para dar\n    explicaciones sobre qu\u00e9 va a hacer con el dinero p\u00fablico en relaci\u00f3n con\n    las p\u00e9rdidas de las empresas privadas en las autopistas de peaje. ...\"", "\"... \u00bfDe\n    verdad quiere usted que yo le aplauda, se\u00f1ora ministra, por dejar quebrar\n    las autopistas de peaje y sacar la chequera p\u00fablica para cubrir las\n    p\u00e9rdidas de estas empresas concesionarias? ...\"", "\"... Claro que s\u00ed,\n    claro que el asunto es complejo, claro que iba a haber resistencias; lo\n    f\u00e1cil, se\u00f1ora ministra, es dejar quebrar las empresas y despu\u00e9s sacar el\n    dinero p\u00fablico para cubrir las p\u00e9rdidas. ...\"", "\"... Respecto a las expropiaciones, claro que se hicieron\n    recursos ante los tribunales; lo hicieron las empresas, lo hizo el\n    Estado, pero se perdieron todos los recursos. ...\"", "\"... Si\n    alg\u00fan d\u00eda hablamos aqu\u00ed de la privatizaci\u00f3n de AENA o de c\u00f3mo piensa\n    usted entregar los 50.000 millones que nos han costado las\n    infraestructuras ferroviarias de alta velocidad para el negocio de alguna\n    empresa privada, si alguna vez da usted una explicaci\u00f3n, es porque\n    nosotros la vamos a traer aqu\u00ed; no porque usted lo haga motu proprio,\n    porque hasta ahora no lo ha hecho. ...\"", "\"... Usted va a rescatar este negocio fallido\n    sacando la chequera de los impuestos de los ciudadanos, con\n    responsabilidad patrimonial o sin ella, con empresa p\u00fablica al cien por\n    cien o al 60 %, con quita o sin quita, a un a\u00f1o o a treinta a\u00f1os, pero\n    ser\u00e1 el dinero de los ciudadanos el que va a cubrir esta desverg\u00fcenza,\n    se\u00f1ora ministra, y usted va a sacar la chequera; no nos enga\u00f1e, por\n    favor. ...\""]}, {"words": {"actividad": [8], "empresa": [6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [7], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segunda noticia (Muestra otro recorte de\n    prensa): Fomento quiere que dos empresas lideren una macrofusi\u00f3n de\n    autopistas, las buenas y las malas. ...\"", "\"... Una persona del Grupo Socialista de esta C\u00e1mara dijo:\n    Si el Gobierno no atendiera en estos momentos a las necesidades de estas\n    concesionarias, se producir\u00eda una quiebra de dichas empresas y el Estado\n    deber\u00eda crear una empresa p\u00fablica y atender esas p\u00e9rdidas. ...\"", "\"... Muchas de estas empresas\n    est\u00e1n internacionalizadas y compitiendo en los mercados m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras. ...\"", "\"... \u00bfSer\u00eda eso bueno para Espa\u00f1a?, \u00bfser\u00eda bueno para\n    estas empresas?, \u00bfser\u00eda bueno para el pa\u00eds? ...\"", "\"... La credibilidad es que cuando viendo como ve\u00edamos en algunas\n    empresas p\u00fablicas que estaba cayendo la actividad, ustedes contrataban\n    200 personas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la credibilidad se adquiere cuando hemos dicho\n    que baj\u00e1bamos los sueldos de los dirigentes y los hemos bajado en todas\n    las empresas p\u00fablicas y, sobre todo, ... ...\"", "\"... Una persona del Grupo Socialista de esta C\u00e1mara dijo:\n    Si el Gobierno no atendiera en estos momentos a las necesidades de estas\n    concesionarias, se producir\u00eda una quiebra de dichas empresas y el Estado\n    deber\u00eda crear una empresa p\u00fablica y atender esas p\u00e9rdidas. ...\"", "\"... Les molesta\n    cualquier noticia positiva que sea buena para la econom\u00eda pero, sobre\n    todo, para todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La credibilidad es que cuando viendo como ve\u00edamos en algunas\n    empresas p\u00fablicas que estaba cayendo la actividad, ustedes contrataban\n    200 personas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Simancas, hoy he\n    contestado al Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, cuando me han pedido que\n    mejore una estaci\u00f3n, la de Torredembarra -estaci\u00f3n que necesita mejoras-\n    y he dicho que muchas estaciones peque\u00f1as de nuestro pa\u00eds no se han\n    podido arreglar ni mejorar, porque ustedes se dedicaban a hacer\n    estaciones que ten\u00edan cientos y cientos de metros cuadrados y que est\u00e1n\n    vac\u00edas, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"derechos fundamentales": [13], "seguridad": [2, 3, 4], "polic\u00eda nacional": [9], "incremento": [12], "interior": [10], "datos": [11], "polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    retirada inmediata de dichas cuchillas la pide la inmensa mayor\u00eda de los\n    grupos del Congreso, el Sindicato Unificado de la Polic\u00eda, la Asociaci\u00f3n\n    Unificada de la Guardia Civil, la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, la\n    Defensora del Pueblo, la Comisi\u00f3n Europea de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"", "\"... Ser\u00eda totalmente incomprensible que el \u00fanico cese en relaci\u00f3n con estos\n    hechos fuera el del inspector jefe de la Brigada de Extranjer\u00eda y\n    Fronteras de la Polic\u00eda Nacional de Ceuta... ...\"", "\"... El secretario de Estado de Seguridad compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n\n    de Interior para ampliar las explicaciones dadas por el ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo que pretendemos con esta\n    moci\u00f3n es, en primer lugar, asegurar el derecho a la vida, a la\n    integridad f\u00edsica y moral, a la dignidad y a las normas del derecho\n    internacional y humanitario y, en segundo lugar, corregir la evidente\n    desorientaci\u00f3n del Gobierno respecto a la seguridad de nuestras fronteras\n    en Ceuta y Melilla. ...\"", "\"... Asimismo, debemos garantizar la integridad personal y la\n    seguridad jur\u00eddica de los hombres y mujeres de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que las vigilan. ...\"", "\"... La\n    retirada inmediata de dichas cuchillas la pide la inmensa mayor\u00eda de los\n    grupos del Congreso, el Sindicato Unificado de la Polic\u00eda, la Asociaci\u00f3n\n    Unificada de la Guardia Civil, la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, la\n    Defensora del Pueblo, la Comisi\u00f3n Europea de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"", "\"... El director general\n    de la Guardia Civil y el delegado del Gobierno en Ceuta tienen que\n    dimitir o ser destituidos. ...\"", "\"... El director general de la Guardia Civil tuvo acceso desde el primer\n    instante a las im\u00e1genes, minti\u00f3 y no corrigi\u00f3 -hasta una semana despu\u00e9s-\n    sus declaraciones, negando que se hubiera disparado al agua con medios\n    antidisturbios cuando hab\u00eda inmigrantes nadando tratando de llegar a la\n    playa. ...\"", "\"... La Guardia Civil ocult\u00f3 en sus informes la carga con pelotas\n    de goma en el agua, titul\u00f3 El Pa\u00eds el pasado 20 de febrero, sobre la base\n    de una filtraci\u00f3n del primer informe del jefe de la Comandancia de Ceuta. ...\"", "\"... Ser\u00eda totalmente incomprensible que el \u00fanico cese en relaci\u00f3n con estos\n    hechos fuera el del inspector jefe de la Brigada de Extranjer\u00eda y\n    Fronteras de la Polic\u00eda Nacional de Ceuta... ...\"", "\"... El secretario de Estado de Seguridad compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n\n    de Interior para ampliar las explicaciones dadas por el ministro. ...\"", "\"... Ni previno lo\n    que pas\u00f3 ni ofreci\u00f3 todos los datos que ten\u00eda ni hizo declaraciones sobre\n    la base de los informes parciales de los que dispon\u00eda, como declar\u00f3 la\n    vicepresidenta de este Gobierno. ...\"", "\"... Lo que requiere el necesario control de fronteras es un incremento de los\n    recursos dedicados a la inteligencia y a los medios humanos materiales y\n    tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... M\u00e1s trecho a\u00fan existe entre la declaraci\u00f3n aprobada en dicha cumbre y la\n    pr\u00e1ctica del PP gobernante en el respeto a los derechos fundamentales de\n    los inmigrantes cualquiera que sea su situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero a lo que \u00edbamos, cuando hablamos de gesti\u00f3n eficaz de las\n    fronteras parece que hablamos de seguridad de Estado, pero esto, m\u00e1s que\n    una cuesti\u00f3n de seguridad nacional, es una cuesti\u00f3n de derechos humanos. ...\"", "\"... Por eso, creemos\n    que deber\u00edan dimitir el director general de la Guardia Civil o el\n    delegado del Gobierno en Ceuta o el secretario de Estado, y este \u00faltimo\n    no solo por haber mentido y haber escondido informaci\u00f3n, sino porque\n    tambi\u00e9n, lejos de responder a sus preguntas, descalific\u00f3 y despreci\u00f3 al\n    portavoz del Grupo Mixto en su comparecencia. ...\"", "\"... Lo que est\u00e1 ocurriendo en Ceuta es una aut\u00e9ntica\n    salvajada, es algo en contra de cualquier proporcionalidad, y el\n    responsable m\u00e1ximo de todo esto es el se\u00f1or ministro del Interior. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "guardias civiles": [4], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay que\n    corregir errores que todos podemos cometer, desde el polic\u00eda que est\u00e1 en\n    primer lugar de la trinchera al cargo pol\u00edtico que se f\u00eda de la versi\u00f3n\n    que le dan, a la precipitaci\u00f3n en hacer unas declaraciones, pero aqu\u00ed\n    nadie ha actuado con mala voluntad ni nadie quiere hacer nada. ...\"", "\"... Yo no\n    s\u00e9 si son las elecciones europeas o no, si es un tema pol\u00edtico o no, pero\n    no tendr\u00edamos perd\u00f3n de Dios si no volvi\u00e9ramos a sentarnos en una mesa,\n    en un despacho, ver la experiencia de cuando gobernaron estos se\u00f1ores y\n    la de los que est\u00e1n gobernando actualmente y tirar para adelante y hacer\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, pol\u00edtica humanitaria, cumplir la ley, dotar de\n    los medios a la justicia y a los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad y dar\n    apoyo pol\u00edtico al Gobierno ante una posici\u00f3n en Europa. ...\"", "\"... Viv\u00ed la desconexi\u00f3n\n    en el primer momento de las instituciones, de los ministerios, el\n    Ministerio de Justicia peleado con el de Interior y el de Interior con el\n    Ministerio de Defensa, hasta que se puso orden y se habl\u00f3. ...\"", "\"... Conoc\u00ed a personal de Cruz Roja,\n    a guardias civiles, a polic\u00edas nacionales y a soldados que cumpl\u00edan con\n    su deber y que lloraban abrazados ante aquel drama. ...\"", "\"... Conoc\u00ed a personal de Cruz Roja,\n    a guardias civiles, a polic\u00edas nacionales y a soldados que cumpl\u00edan con\n    su deber y que lloraban abrazados ante aquel drama. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [7, 8, 9, 10, 11], "guardia civil": [3, 4, 5, 6], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si ya la Polic\u00eda Espa\u00f1ola, si ya\n    la Guardia Civil se ve a veces impelida por las autoridades pol\u00edticas a\n    interpretar la ley como la interpreta, imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo la\n    interpretan las fuerzas marroqu\u00edes. ...\"", "\"... La segunda\n    parte es la tragedia de la frontera, tragedia de la frontera que Espa\u00f1a a\n    veces est\u00e1 delegando en Marruecos, en unas fuerzas de seguridad, en unas\n    fuerzas paramilitares que no cumplen... ...\"", "\"... No nos interesa a la mayor\u00eda de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles para los cuales el papel que tienen que hacer las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado en la frontera es vigilar y, sobre todo,\n    cuando toca ayudar a quienes con medios muy precarios, un 6 de febrero,\n    en aguas heladas del Mediterr\u00e1neo tratan de nadar agarrados a cualquier\n    cosa para buscar un futuro mejor. ...\"", "\"... Los hechos de lo que pas\u00f3 el pasado d\u00eda 6 de\n    febrero frente a la frontera del El Tarajal, lo que conocemos, es que al\n    final hubo 15 personas que fallecieron, que hubo una actuaci\u00f3n de\n    antidisturbios por parte de la Guardia Civil, que hubo tambi\u00e9n una\n    actuaci\u00f3n muy violenta por parte de la gendarmer\u00eda, del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed, que al final murieron esas 15 personas y que cuando el ministro\n    del Interior vino a dar cuenta de ese tema al Congreso nos encontramos\n    con que el Gobierno de Espa\u00f1a y su ministerio\n    hace una interpretaci\u00f3n de la Ley de Extranjer\u00eda que no cuadra en\n    cualquier mente consciente. ...\"", "\"... Por eso, en esa comparecencia del ministro le\n    pedimos, primero, que cesase autom\u00e1ticamente al director general de la\n    Guardia Civil porque era indigno de ocupar ese cargo, entre otras cosas\n    porque hab\u00eda amenazado a diestro y siniestro con imponer querellas por\n    hechos que despu\u00e9s se han demostrado ciertos. ...\"", "\"... Es decir,\n    que cuando un grupo de inmigrantes, 23, seg\u00fan el propio ministro, hab\u00eda\n    entrado, no 5 metros detr\u00e1s de la valla que separa Espa\u00f1a y Marruecos,\n    se\u00f1or\u00edas, 200 metros, si no hubiese estado la Guardia Civil habr\u00edan\n    cogido el autob\u00fas o habr\u00edan cogido un taxi, porque estaban frente a la\n    parada de autob\u00fas y de taxis que hay ya dentro del territorio espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Si ya la Polic\u00eda Espa\u00f1ola, si ya\n    la Guardia Civil se ve a veces impelida por las autoridades pol\u00edticas a\n    interpretar la ley como la interpreta, imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo la\n    interpretan las fuerzas marroqu\u00edes. ...\"", "\"... Los hechos de lo que pas\u00f3 el pasado d\u00eda 6 de\n    febrero frente a la frontera del El Tarajal, lo que conocemos, es que al\n    final hubo 15 personas que fallecieron, que hubo una actuaci\u00f3n de\n    antidisturbios por parte de la Guardia Civil, que hubo tambi\u00e9n una\n    actuaci\u00f3n muy violenta por parte de la gendarmer\u00eda, del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed, que al final murieron esas 15 personas y que cuando el ministro\n    del Interior vino a dar cuenta de ese tema al Congreso nos encontramos\n    con que el Gobierno de Espa\u00f1a y su ministerio\n    hace una interpretaci\u00f3n de la Ley de Extranjer\u00eda que no cuadra en\n    cualquier mente consciente. ...\"", "\"... Evidentemente, el\n    Gobierno se debe a la ley y el ministerio del Interior se debe a la ley,\n    a una recta interpretaci\u00f3n de la ley, no a una interpretaci\u00f3n de la ley\n    que posibilita lo que se llaman las devoluciones en caliente. ...\"", "\"... Por estos motivos hemos presentado esta enmienda que mantiene, pide y\n    exige la dimisi\u00f3n del ministro del Interior. ...\"", "\"... Exigimos tambi\u00e9n un cambio\n    legal que ponga blanco sobre negro que es imposible la interpretaci\u00f3n que\n    est\u00e1 haciendo el Ministerio del Interior, porque esa no es la voluntad\n    del legislador y es el legislador el que se tiene que pronunciar. ...\"", "\"... Mucho\n    nos tememos que el Ministerio del Interior est\u00e1 trabajando ya en la\n    reforma de la Ley de Extranjer\u00eda, de ello tenemos informaci\u00f3n, y que est\u00e1\n    trabajando en una reforma en l\u00ednea totalmente contraria a lo que estamos\n    diciendo. ...\""]}, {"words": {"interior": [0], "c\u00f3digo penal": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva, yo le he o\u00eddo a usted como portavoz de Interior de\n    su propio partido preconizar la pertinencia de un pacto de Estado para\n    diagnosticar y para establecer medidas. ...\"", "\"... Son los\n    art\u00edculos 215 y 611 del C\u00f3digo Penal. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos pedido desde hace m\u00e1s de un mes que se nos\n    entreguen los protocolos de actuaci\u00f3n de la polic\u00eda. ...\"", "\"... Pregunto al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfexist\u00eda un protocolo de actuaci\u00f3n para la polic\u00eda en caso de\n    invasi\u00f3n por tierra? ...\"", "\"... En palabras del propio\n    ministro exist\u00eda un protocolo de actuaci\u00f3n de la polic\u00eda en caso de -como\n    dice el propio ministro- actuaci\u00f3n en acto conjunto. ...\"", "\"... Es muy significativo, por\n    ejemplo, que un polic\u00eda sin apenas tiempo para reaccionar, sin apenas\n    tiempo para pensar, act\u00fae sabiendo que tiene un protocolo que sirve para\n    una valla y que vea gente en el mar y act\u00fae sin pensar; es decir, es muy\n    distinto disparar una pelota de goma contra una valla que dispararla\n    contra alguien que est\u00e1 nadando para salvar su vida. ...\"", "\"... Por tanto, quiz\u00e1s\n    s\u00ed, quiz\u00e1s el polic\u00eda deber\u00eda haber reaccionado m\u00e1s r\u00e1pidamente, pero no\n    vamos a quitar la responsabilidad al Estado por tener o no tener este\n    protocolo. ...\"", "\"... Insistimos en esto\n    para que el Gobierno lo explique de una vez y nos entreguen los\n    protocolos de seguridad o reconozcan su inexistencia, lo cual tambi\u00e9n\n    ser\u00eda muy significativo. ...\""]}, {"words": {"interior": [4, 5, 6], "datos": [7], "guardia civil": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde el 6 de\n    febrero se han sucedido una comparecencia del ministro en la Comisi\u00f3n de\n    Interior, solo siete d\u00edas despu\u00e9s de los hechos, algo realmente singular,\n    llamativo al menos; en cuanto fue posible, porque as\u00ed lo permiti\u00f3 la\n    titular del Juzgado n\u00famero 6 de Ceuta, donde se sigue una instrucci\u00f3n\n    judicial -record\u00e9moslo- en este momento por los hechos del 6 de febrero,\n    se hicieron p\u00fablicas en la p\u00e1gina web del ministerio los videos con las\n    im\u00e1genes de todo lo sucedido; el pasado 12 de marzo interviene de nuevo\n    el ministro del Interior ante este mismo Pleno, dando nuevos detalles,\n    explicaciones y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre todo lo ocurrido; anteriormente, en\n    el Senado, contest\u00f3 a varias preguntas tambi\u00e9n relacionados con este\n    asunto y el pasado 19 de marzo compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Interior el\n    secretario de Estado de Seguridad para aportar toda -repito, toda- la\n    informaci\u00f3n de audio y de video, todos los documentos -repito, todos los\n    documentos- relativos a los hechos de los que estamos hablando en este\n    momento y que hab\u00edan sido remitidos anteriormente a la autoridad judicial\n    instructora. ...\"", "\"... Por ello, vamos a rechazar su moci\u00f3n, hay razones que creemos\n    absolutamente fundadas, pero que no nos impiden pedir al Gobierno de la\n    naci\u00f3n que contin\u00fae impulsando, reforzando y apoyando la jam\u00e1s bien\n    valorada labor de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, de nuestra Guardia\n    Civil. ...\"", "\"... Este domingo, de\n    nuevo, la Guardia Civil en mi tierra, en Ceuta, lograba rescatar en esas\n    aguas a 15 subsaharianos que navegaban en patera de forma precaria. ...\"", "\"... De igual forma, la Direcci\u00f3n\n    General de la Guardia Civil transmiti\u00f3 esa informaci\u00f3n de la que\n    dispon\u00eda, como les he dicho, en cada momento. ...\"", "\"... Desde el 6 de\n    febrero se han sucedido una comparecencia del ministro en la Comisi\u00f3n de\n    Interior, solo siete d\u00edas despu\u00e9s de los hechos, algo realmente singular,\n    llamativo al menos; en cuanto fue posible, porque as\u00ed lo permiti\u00f3 la\n    titular del Juzgado n\u00famero 6 de Ceuta, donde se sigue una instrucci\u00f3n\n    judicial -record\u00e9moslo- en este momento por los hechos del 6 de febrero,\n    se hicieron p\u00fablicas en la p\u00e1gina web del ministerio los videos con las\n    im\u00e1genes de todo lo sucedido; el pasado 12 de marzo interviene de nuevo\n    el ministro del Interior ante este mismo Pleno, dando nuevos detalles,\n    explicaciones y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre todo lo ocurrido; anteriormente, en\n    el Senado, contest\u00f3 a varias preguntas tambi\u00e9n relacionados con este\n    asunto y el pasado 19 de marzo compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Interior el\n    secretario de Estado de Seguridad para aportar toda -repito, toda- la\n    informaci\u00f3n de audio y de video, todos los documentos -repito, todos los\n    documentos- relativos a los hechos de los que estamos hablando en este\n    momento y que hab\u00edan sido remitidos anteriormente a la autoridad judicial\n    instructora. ...\"", "\"... De la informaci\u00f3n que conocemos tambi\u00e9n se pueden establecer conclusiones\n    indubitadas, que no debieran ser ya objeto de m\u00e1s pol\u00e9mica ni m\u00e1s\n    disputas dial\u00e9cticas, conclusiones que fueron adelantadas por el ministro\n    del Interior en su comparecencia del 13 de febrero y que ahora se han\n    visto punto por punto ratificadas por los hechos corroborados. ...\"", "\"... As\u00ed lo ha manifestado de forma constante el\n    ministro del Interior en todas y cada una de sus intervenciones, y as\u00ed\n    hay que trasladarlo a Europa. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de vista, la Delegaci\u00f3n del Gobierno en\n    Ceuta transmiti\u00f3 con toda la prontitud de la que fue capaz los hechos de\n    los que ten\u00eda conocimiento, los datos de los que dispon\u00eda en cada\n    momento, datos que fueron siendo corregidos, complementados y ampliados a\n    medida que se dispon\u00eda de mejor informaci\u00f3n. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "ROSA MAR\u00cdA D\u00cdEZ GONZ\u00c1LEZ", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 19, 21, 22, 23, 25, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 38, 41, 45, 48, 50, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 39, 40, 42, 43, 44, 54], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [8, 10, 15, 17, 27, 29, 35, 36, 46, 47, 49, 51], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 13, 55], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [20, 52, 53], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24, 56], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}