{"blocks": [{"words": {"actividad": [0], "industrial": [1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que el Gobierno tiene una especial sensibilidad para mantener la\n    actividad productiva industrial de nuestros astilleros, para defender los\n    derechos de los trabajadores, para hacer que ning\u00fan trabajador quede\n    olvidado a su suerte y para llegar a un acuerdo con los sindicatos en un\n    plan de futuro de viabilidad que desde luego sea compatible con las\n    reglas normativas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene una especial sensibilidad para mantener la\n    actividad productiva industrial de nuestros astilleros, para defender los\n    derechos de los trabajadores, para hacer que ning\u00fan trabajador quede\n    olvidado a su suerte y para llegar a un acuerdo con los sindicatos en un\n    plan de futuro de viabilidad que desde luego sea compatible con las\n    reglas normativas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, como bien conoce S.S., la negociaci\u00f3n, el di\u00e1logo y el\n    acuerdo son la mejor base para encontrar el futuro adecuado al sector\n    p\u00fablico naval en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), como consecuencia de olvidar lo que representaban las\n    obligaciones con la Uni\u00f3n Europea y ocultar a la opini\u00f3n p\u00fablica la\n    situaci\u00f3n patrimonial y de p\u00e9rdidas de los astilleros de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene el\n    compromiso que ha establecido su presidente y desde luego el plan de la\n    SEPI es el que considero adecuado para iniciar la base de la negociaci\u00f3n\n    y el futuro de los astilleros en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VAN A BENEFICIARSE LOS AUT\u00d3NOMOS DE LA POSIBILIDAD DE\n    TENER SEGURO DE PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, a la vista de nuestra preocupaci\u00f3n, quisiera hoy\n    renov\u00e1rsela pregunt\u00e1ndole cu\u00e1ndo van a poder beneficiarse los auton\u00f3mos\n    de la posibilidad de tener seguro de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dentro de esa\n    reforma y de esa mejora est\u00e1 sin duda alguna el objetivo de abordar la\n    regulaci\u00f3n del derecho a la prestaci\u00f3n en los supuestos de cese de\n    actividad de esos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, no tengo ning\u00fan inconveniente en reconocer el inter\u00e9s que su\n    grupo viene manifestando hist\u00f3ricamente por lo que se conoce como la\n    econom\u00eda productiva y, dentro de ello, l\u00f3gicamente por la posici\u00f3n que en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola ocupan los aut\u00f3nomos y especialmente en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresa": [1], "empresas": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, en el\n    censo del mes de agosto hay exactamente 2.853.605 personas en condici\u00f3n\n    de trabajadores aut\u00f3nomos, gente que no simplemente se esfuerza en crear\n    ese puesto de trabajo sino en mantenerlo, gente en muchos casos -650.000-\n    que son dependientes, dependientes b\u00e1sicamente de otra empresa, y cuando\n    \u00e9sta acaba su actividad por la raz\u00f3n que sea, ellos, como no tienen\n    relaci\u00f3n social con esa empresa, se encuentran con que no pueden acogerse\n    a las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, en el\n    censo del mes de agosto hay exactamente 2.853.605 personas en condici\u00f3n\n    de trabajadores aut\u00f3nomos, gente que no simplemente se esfuerza en crear\n    ese puesto de trabajo sino en mantenerlo, gente en muchos casos -650.000-\n    que son dependientes, dependientes b\u00e1sicamente de otra empresa, y cuando\n    \u00e9sta acaba su actividad por la raz\u00f3n que sea, ellos, como no tienen\n    relaci\u00f3n social con esa empresa, se encuentran con que no pueden acogerse\n    a las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no afecta simplemente a ese tipo de\n    trabajadores dependientes de otras empresas, sino tambi\u00e9n a una cantidad\n    importante: 640.000 del comercio, 430.000 de la construcci\u00f3n o 308.000 de\n    la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 estudiando la\n    posibilidad de crear un fondo de cobertura financiado por los propios\n    trabajadores aut\u00f3nomos, que permita contemplar instrumentos de apoyo\n    durante el periodo en el que est\u00e1n en situaci\u00f3n de no actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, es evidente que\n    el precio del crudo influye en el crecimiento econ\u00f3mico, es evidente que\n    influye en un pa\u00eds que tiene una dependencia energ\u00e9tica como es Espa\u00f1a y\n    es evidente tambi\u00e9n que el precio del crudo tiene mucho que ver con lo\n    que ha pasado y pasa en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "seguridad social": [5], "datos": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted asumi\u00f3 el Gobierno y recibi\u00f3 una muy buena herencia econ\u00f3mica:\n    equilibrio en las cuentas p\u00fablicas, ustedes mismos han revisado al alza\n    el super\u00e1vit del a\u00f1o 2003; una inflaci\u00f3n del 2,2 por ciento, un\n    crecimiento dos puntos mayor que la media europea, y muy buenos datos de\n    empleo, es decir, part\u00eda usted de una buena base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que en este tema de la pol\u00edtica econ\u00f3mica siga usted\n    tan mudo y tan indiferente como cuando pretende ocultar a los espa\u00f1oles,\n    como ha hecho esta ma\u00f1ana, lo que ha ocurrido entre los d\u00edas 11 y 14 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    los datos del paro y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social han sido\n    francamente malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy,\n    simplemente quiero recordar que del 11 al 14 de marzo -porque a lo mejor\n    no se acuerda- gobernaba en este pa\u00eds el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfPero no le\n    sorprende a usted, se\u00f1or Acebes, que un ex ministro de las\n    Administraciones P\u00fablicas no crea en el modelo territorial de este pa\u00eds y\n    desconf\u00ede hasta de los presidentes de las comunidades aut\u00f3nomas de su\n    partido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No quiero o no puedo olvidar los retos\n    importantes que tenemos que afrontar en materia de libertad, seguridad y\n    justicia, profundizar en lo que ya denominamos Tampere 2 y, c\u00f3mo, no\n    profundizar y avanzar en nuestra pol\u00edtica exterior y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos la visibilidad de una uni\u00f3n exterior com\u00fan, de una\n    pol\u00edtica exterior com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea es un elemento primordial\n    para actuar como un agente en el contexto internacional que garantice la\n    paz y la seguridad frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La tercera prioridad ser\u00e1 el espacio de justicia, libertad y seguridad, lo\n    que se denomina la agenda Tampere 2, y para el Consejo de la Uni\u00f3n\n    Europea del mes de noviembre la parte espa\u00f1ola ya ha presentado un\n    memor\u00e1ndum proponiendo iniciativas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo elemento, de enorme inter\u00e9s para todos los ciudadanos europeos\n    y l\u00f3gicamente para los espa\u00f1oles, es el inicio de la negociaci\u00f3n de las\n    perspectivas financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La conculcaci\u00f3n de los derechos humanos, de\n    los derechos ciudadanos s\u00f3lo produce en la poblaci\u00f3n, en aras de una\n    supuesta seguridad, una inseguridad y las cosas tan terribles que hemos\n    visto, como las de Abu Ghraib, las de Guant\u00e1namo y otras menos conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a desgraciadamente conocemos por experiencia lo que es necesario\n    para esta lucha antiterrorista; conocemos que es necesaria la unidad de\n    todos los dem\u00f3cratas dentro de la m\u00e1s estricta legalidad, pero esta\n    situaci\u00f3n no ocurre a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n lo expresamos dentro de la Uni\u00f3n Europea, y\n    desde el Consejo de Seguridad que Espa\u00f1a presid\u00eda, nuestro representante\n    permanente conden\u00f3 en nombre del Consejo de Naciones Unidas, y por tanto\n    de la comunidad internacional, el rechazo y la condena de estos actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n expres\u00f3 la solidaridad tanto hacia los\n    familiares, las v\u00edctimas, el pueblo de Osetia de Norte, como a las\n    autoridades rusas y al Gobierno ruso, y en prueba de solidaridad ofreci\u00f3\n    un tratamiento m\u00e9dico especializado en la red de hospitales p\u00fablicos\n    espa\u00f1oles a las v\u00edctimas y heridos en la tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA EL GOBIERNO\n    A RECUPERAR LOS PRIVILEGIOS PARA LOS ESTUDIOS UNIVERSITARIOS DE LOS\n    MIEMBROS DE ETA QUE EST\u00c1N EN PRISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "eta": [0, 1, 2], "vasco": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora parece\n    que ustedes dan marcha atr\u00e1s y que el Gobierno socialista est\u00e1 dispuesto\n    a que los presos de ETA puedan volver a matricularse en esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfVa el\n    Gobierno a recuperar los privilegios para los estudios universitarios de\n    los miembros de ETA que est\u00e1n en prisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o esta C\u00e1mara, con el apoyo del\n    Grupo Socialista, aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la Ley general Penitenciaria\n    con el objetivo de evitar que los presos de ETA estudiaran en la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De esa poblaci\u00f3n penitenciaria, los reclusos de\n    ETA representan el 1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los reclusos de ETA tienen que\n    estudiar en la UNED, salvo que haya carreras que demanden y que no est\u00e9n\n    ofertadas por la UNED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que nosotros hagamos lo haremos con las\n    garant\u00edas precisas para que quede completamente a salvo la seguridad de\n    los profesores, el rigor y el control de la docencia y de la discencia,\n    para evitar cualquier coacci\u00f3n o cualquier situaci\u00f3n de fraude y tambi\u00e9n\n    para revertir cualquier situaci\u00f3n en la que se pueda producir fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "instituciones penitenciarias": [5, 6], "eta": [0, 1], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se han conseguido importantes avances en la lucha\n    contra ETA ha sido gracias a una pol\u00edtica antiterrorista firme y clara,\n    actuando en todos los frentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos c\u00f3mo el pasado 30 de junio el Partido Socialista\n    de Euskadi vot\u00f3 a favor de una iniciativa que ten\u00eda justo el objetivo\n    contrario de esa modificaci\u00f3n que se hizo aqu\u00ed: permitir que los presos\n    de ETA vuelvan a la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se insta a que\n    Instituciones Penitenciarias firme un convenio con esa universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente la directora general de Instituciones Penitenciarias\n    anuncia que se va a promover la firma de esos convenios, y aunque usted\n    intente decirnos hoy que no se van a recuperar esos privilegios, nos\n    preocupan los pasos que se est\u00e1n dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    mantenemos la misma posici\u00f3n de absoluta coherencia en el Parlamento\n    vasco y en el Parlamento espa\u00f1ol; de absoluta coherencia, la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    presentan en el Parlamento vasco la enmienda a la totalidad y se discute\n    esta cuesti\u00f3n dicen tres cosas: primero, el Parlamento vasco pide a la\n    UNED que se garantice el derecho constitucional de los reclusos,\n    de todos, para acceder a la educaci\u00f3n superior; segundo, que se inste a\n    Instituciones Penitenciarias a que no firme un convenio con la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco mientras no se establezca un procedimiento de\n    ense\u00f1anza a distancia de reclusos blindado, es decir garantizado -justo\n    lo que yo he dicho-; y tercero, dicen ustedes que en el tema de los\n    reclusos que no pueden acceder a la educaci\u00f3n porque no la oferta la\n    UNED... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 GRADO DE CUMPLIMIENTO SE ENCUENTRA EL PLAN DE CHOQUE DE\n    CONSERVACI\u00d3N Y SEGURIDAD VIAL QUE DEBE LLEVAR A CABO TODA UNA SERIE DE\n    REALIZACIONES URGENTES EN MATERIA DE CARRETERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos ofrecidos por el anterior Gobierno del Partido Popular, a\n    finales del a\u00f1o 2003 hab\u00eda 879 tramos de concentraci\u00f3n de accidentes, es\n    decir tramos donde se registran tres o m\u00e1s accidentes al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, en su\n    comparecencia del pasado 1.\u00ba de junio, usted plante\u00f3 que sus compromisos\n    en materia de carreteras eran en primer lugar la seguridad vial, y en\n    segundo lugar la conservaci\u00f3n, algo que parece m\u00e1s que razonable,\n    teniendo en cuenta que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha incrementado\n    notablemente la siniestralidad en nuestras carreteras y en el sentido de\n    que Espa\u00f1a presenta una de las tasas de accidentes m\u00e1s elevadas de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de poco sirve invertir en la construcci\u00f3n de\n    nuevas carreteras, si luego no se invierte en garantizar la seguridad, la\n    conservaci\u00f3n y la calidad de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la provincia de M\u00e1laga,\n    que la ministra conocer\u00e1 perfectamente, en el a\u00f1o 1998 el anterior\n    ministro de Fomento del Partido Popular fue a presentar un plan\n    extraordinario de seguridad vial y anunci\u00f3 una lluvia de millones de las\n    antiguas pesetas, con el objetivo de eliminar estos tramos peligrosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en esa comparecencia usted plante\u00f3 dos\n    planes de choque: uno de seguridad vial y otro de conservaci\u00f3n de\n    carreteras, para eliminar estos tramos peligrosos, mejorar el firme, y\n    por tanto reducir los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda,\n    efectivamente, la principal prioridad del Ministerio de Fomento durante\n    la actual legislatura es la seguridad en el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en cumplimiento de ese\n    compromiso que ya anunci\u00e9 y en la materializaci\u00f3n del mismo, el pasado\n    mes de julio present\u00e9 los planes de choque de actuaci\u00f3n de seguridad vial\n    y conservaci\u00f3n, para lo cual se priorizaron todas aquellas situaciones,\n    cuyo nivel de accidentalidad era m\u00e1s elevado y por tanto necesitaba una\n    actuaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    actuaciones se agrupaban en 84 actuaciones de seguridad, 10 de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, 52 de refuerzos de firme y 11 de reparaci\u00f3n de\n    estructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS (FAS), EN LAS TOMAS DE\n    POSESI\u00d3N DE SUS NOMBRAMIENTOS, UTILIZAN LA F\u00d3RMULA DE ACATAMIENTO EXPRESO\n    A LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DESDE CU\u00c1NDO LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS (FAS), EN LAS TOMAS DE\n    POSESI\u00d3N DE SUS NOMBRAMIENTOS, UTILIZAN LA F\u00d3RMULA DE ACATAMIENTO EXPRESO\n    A LA CONSTITUCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1, 2], "fuerzas": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "unidad": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, creo que la pregunta que he formulado se la hacen muchos\n    ciudadanos espa\u00f1oles, que estamos acostumbrados a o\u00edr con much\u00edsima\n    frecuencia, y adem\u00e1s nos gusta o\u00edrlo, en la ceremonia de la toma de\n    posesi\u00f3n de un rector, de un magistrado, de un delegado del Gobierno o de\n    cualquier funcionario p\u00fablico eso de juro o prometo guardar y hacer\n    guardar la Constituci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se lo preguntan muchos ciudadanos,\n    se\u00f1or ministro, por qu\u00e9 no se hace esto en nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad y a nadie se le oculta que en la historia de Espa\u00f1a ha habido un\n    problema, el llamado problema militar, que se enquist\u00f3 en nuestra\n    historia en el siglo XIX y en gran parte del siglo XX, y eso ha hecho que\n    en la transici\u00f3n democr\u00e1tica, en la constitucionalizaci\u00f3n de nuestras\n    Fuerzas Armadas, el proceso haya sido lento y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se lo preguntan muchos ciudadanos,\n    se\u00f1or ministro, por qu\u00e9 no se hace esto en nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad y a nadie se le oculta que en la historia de Espa\u00f1a ha habido un\n    problema, el llamado problema militar, que se enquist\u00f3 en nuestra\n    historia en el siglo XIX y en gran parte del siglo XX, y eso ha hecho que\n    en la transici\u00f3n democr\u00e1tica, en la constitucionalizaci\u00f3n de nuestras\n    Fuerzas Armadas, el proceso haya sido lento y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no estamos acostumbrados\n    a ver, no vemos que un mando militar, cuando toma posesi\u00f3n en un\n    acuartelamiento, en una base o en una unidad, haga la misma ceremonia,\n    una ceremonia que forma parte de la liturgia de nuestro sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [6], "fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [5], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengan hoy\n    esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted mismo ha respondido, porque el\n    Congreso de los Diputados no quiso que los militares espa\u00f1oles jurasen la\n    Constituci\u00f3n en el relevo o en la toma del mando de una unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido no privar a los militares\n    del honor que les supone poner de manifiesto su afecci\u00f3n por la\n    Constituci\u00f3n y por la libertad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quepa duda,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, de que las Fuerzas Armadas est\u00e1n al servicio\n    de los espa\u00f1oles y se les puede igualar, pero no ha nacido el espa\u00f1ol que\n    aventaje a un militar en la defensa del orden constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted mismo ha respondido, porque el\n    Congreso de los Diputados no quiso que los militares espa\u00f1oles jurasen la\n    Constituci\u00f3n en el relevo o en la toma del mando de una unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Plan de televisi\u00f3n local no ha tenido en cuenta esta realidad, las\n    comunidades aut\u00f3nomas demandaron una serie de cuestiones respecto a las\n    demarcaciones, especialmente en aquellas comunidades en las que la\n    televisi\u00f3n local ten\u00eda una implantaci\u00f3n importante, como es el caso de\n    Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Valenci\u00e1 o Catalu\u00f1a, no se han tenido suficientemente en\n    cuenta las demandas y la respuesta en este caso no se corresponde con la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos al Gobierno, a la titular de Agricultura, por la\n    situaci\u00f3n actual, con la confianza de que podremos trasladar al sector un\n    mensaje de tranquilidad y confianza por su futuro, en un sector clave\n    para la econom\u00eda, para el empleo y para la actividad de muchos pueblos de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Atendiendo a los datos objetivos que se han elaborado desde el\n    ministerio, la crisis actual no es comparable, sin embargo, a la que se\n    gener\u00f3 en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero se\u00f1alar que se est\u00e1 trabajando conjuntamente con el\n    Ministerio de Econom\u00eda y que pr\u00f3ximamente les podremos informar a los\n    sectores afectados de las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por si fuera poco, la aplicaci\u00f3n\n    sectaria de las autorizaciones previas de los proyectos de investigaci\u00f3n\n    acab\u00f3 en el bochornoso espect\u00e1culo de la deslealtad institucional del\n    ministerio con las comunidades aut\u00f3nomas, supeditando el inter\u00e9s general\n    y la seguridad jur\u00eddica a las estrategias del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad, la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias qued\u00f3 bloqueada por el Gobierno del Partido Popular,\n    paraliz\u00e1ndose as\u00ed proyectos cient\u00edficos que, adem\u00e1s de urgir la b\u00fasqueda\n    de resultados potencialmente aplicables a la prevenci\u00f3n y/o tratamiento\n    de enfermedades graves y a la mejora de la calidad de vida de miles de\n    personas que sufren, pod\u00edan situar a nuestro pa\u00eds a la cabeza de un \u00e1rea\n    de conocimiento prometedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La prensa marroqu\u00ed, se lo digo por si acaso tampoco la lee\n    usted, ha dicho que con sus anuncios se est\u00e1n incrementando las mafias y\n    potenciando la inmigraci\u00f3n irregular, y por si fuera poco Marruecos, el\n    pa\u00eds que tiene mayor presi\u00f3n inmigratoria, tenemos un problema importante\n    en Ceuta y Melilla que al parecer usted tampoco ha debido leer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Supongo que no ser\u00eda para que explotaran a los\n    trabajadores, miles de ellos, que est\u00e1n teniendo actividad econ\u00f3mica en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [3], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL SE\u00d1OR MINISTRO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO Y AFILIACI\u00d3N A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL CORRESPONDIENTES AL MES DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [3], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n le merecen, se\u00f1or ministro, los\n    datos de paro registrado y de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social del pasado\n    mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7, 8], "seguridad social": [10, 11], "datos": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [9], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or Zaplana, son los datos oficiales del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los datos\n    son incluso mejores que los que preve\u00eda el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro en agosto ha subido, se\u00f1or\u00eda, y no es una buena noticia; por\n    tanto, no puedo ocultar que nos preocupa esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el aumento del paro, aunque\n    siempre es malo, ha sido de 13.000 personas, que tampoco creo que sea una\n    cantidad como para entender que cambia la tendencia; por ejemplo, en\n    enero de este a\u00f1o el paro subi\u00f3 en 50.000 personas y en octubre del a\u00f1o\n    pasado, en 60.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril, cuando\n    ustedes acabaron su periodo de Gobierno, el paro crec\u00eda sobre el a\u00f1o\n    anterior casi en 50.000 personas y en agosto s\u00f3lo crece en 30.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector tur\u00edstico ha\n    tirado menos de la econom\u00eda que en a\u00f1os anteriores y el sector de la\n    construcci\u00f3n se ha desacelerado un poquito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco han sido\n    buenos los datos de Seguridad Social, pero una vez reconocido esto creo\n    que ha que valorar estos datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Seguridad Social, aunque los datos de agosto no han sido\n    buenos, se\u00f1or\u00eda, le dar\u00e9 un dato: su Gobierno previ\u00f3 que el crecimiento\n    de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social iba a ser del 1,9 por ciento y \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l ha sido hasta el 31 de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es verdad que de esos 207.000 trabajadores menos\n    afiliados a la Seguridad Social en el mes de agosto, que es una cifra\n    r\u00e9cord en destrucci\u00f3n de empleo, no tiene usted s\u00f3lo el m\u00e9rito; han\n    contribuido decisivamente compa\u00f1eros de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que de esos 207.000 trabajadores menos\n    afiliados a la Seguridad Social en el mes de agosto, que es una cifra\n    r\u00e9cord en destrucci\u00f3n de empleo, no tiene usted s\u00f3lo el m\u00e9rito; han\n    contribuido decisivamente compa\u00f1eros de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire usted los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a finales de septiembre los datos son\n    mejores que el a\u00f1o pasado, \u00bfvendr\u00e1 usted a decir a esta C\u00e1mara que la\n    cosa va muy bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito que, agosto sobre\n    agosto, hay menos paro que abril sobre abril, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que se puede calcular la\n    tendencia de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda por el dato de un mes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO APUESTA SU GOBIERNO POR LA VIABILIDAD\n    Y EL FUTURO DE LA ACTIVIDAD Y DEL EMPLEO DE LA NAVAL DE SESTAO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "empresa": [2, 3, 4], "vasco": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una de ellas es la escisi\u00f3n de lo civil de lo\n    militar, en la medida en que es posible mantener la actividad militar con\n    ayudas p\u00fablicas, y sobre esa base se est\u00e1 trabajando; y segundo, en\n    cuanto a la parte civil, hacer los esfuerzos m\u00e1ximos para mantener el\n    empleo y la viabilidad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, si no se hace\n    nada, lo que nos vamos a encontrar es una situaci\u00f3n en la que estemos en\n    causa de disoluci\u00f3n de la empresa en un periodo inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es la escisi\u00f3n de lo civil de lo\n    militar, en la medida en que es posible mantener la actividad militar con\n    ayudas p\u00fablicas, y sobre esa base se est\u00e1 trabajando; y segundo, en\n    cuanto a la parte civil, hacer los esfuerzos m\u00e1ximos para mantener el\n    empleo y la viabilidad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la viabilidad de la\n    empresa implica, para que sea aceptable desde el punto de vista de la\n    legislaci\u00f3n comunitaria, la participaci\u00f3n del sector privado, y en ese\n    sentido nuestra idea es trabajar con el sector privado, con el Gobierno\n    vasco y con cualquier otro implicado, para salvar al m\u00e1ximo los empleos y\n    la actividad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Poco despu\u00e9s de tomar posesi\u00f3n como\n    ministro de Econom\u00eda, se mostr\u00f3 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 le nombraron\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer sacamos las cifras de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y una que usted conoce muy bien tiene curiosamente los\n    problemas m\u00e1s graves de todas las comunidades aut\u00f3nomas del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pedimos\n    que, en lugar de reunirse o de tener un grupo de trabajo para liquidar\n    los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles, se re\u00fanan para ver qu\u00e9 es lo que se\n    puede hacer para acceder\n    a ese mercado internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si eso es as\u00ed, el recurso a lo que\n    nos lleva es, en vez de a la negociaci\u00f3n, a que la aplicaci\u00f3n autom\u00e1tica\n    de la sanci\u00f3n implica la quiebra de la empresa, y dentro de cinco a\u00f1os a\n    lo mejor nos dan la raz\u00f3n pero con la empresa quebrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo prefiero que la empresa funcione y\n    que vaya adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo una primera ayuda que se devolvi\u00f3, pero a\n    lo que me refer\u00eda hoy, que usted dice que ya conoc\u00eda -no s\u00e9 si lo conoc\u00eda\n    o no-, es que en el d\u00eda de hoy la Comisi\u00f3n ha considerado que la\n    devoluci\u00f3n de los 108 no fue correcta, porque se hizo a trav\u00e9s de un\n    intermediario que es la misma empresa y que por tanto no tiene sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente,\n    porque est\u00e1 bien informado, cu\u00e1l es el patrimonio de la empresa, y usted\n    sabe que a partir del momento de la comunicaci\u00f3n el problema fundamental\n    es que la empresa entrar\u00e1 en causa de disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace usted unas declaraciones, que es lo m\u00e1s brillante\n    que se le conoce, este verano, diciendo lo que no est\u00e1 escrito de los\n    presidentes de empresas privatizadas y sin embargo, cuando ustedes tienen\n    que poner a una persona al frente de una empresa, la exigencia del carn\u00e9\n    socialista va por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los pocos\n    d\u00edas, para que tenga un sueldo, le nombran presidente de una empresa\n    p\u00fablica, con los votos de\n    unos consejeros de una empresa que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace usted unas declaraciones, que es lo m\u00e1s brillante\n    que se le conoce, este verano, diciendo lo que no est\u00e1 escrito de los\n    presidentes de empresas privatizadas y sin embargo, cuando ustedes tienen\n    que poner a una persona al frente de una empresa, la exigencia del carn\u00e9\n    socialista va por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se propone a una determinada persona que, entre otras\n    caracter\u00edsticas, ha tenido la de consejero de Empleo y Desarrollo\n    Tecnol\u00f3gico en la Junta de Andaluc\u00eda, presidente de esta misma empresa en\n    el pasado, presidente del consejo de administraci\u00f3n del Parque\n    Tecnol\u00f3gico de Andaluc\u00eda en M\u00e1laga y presidente del Instituto de Fomento\n    de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es una persona que cumple las condiciones\n    para ser presidente de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si todos los que se han nombrado en\n    otras empresas hubieran sido parecidos, otro gallo nos cantara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 dir\u00edan ustedes si a un se\u00f1or del Partido\n    Popular, secretario de una provincia, que dice que se va a dedicar full\n    time al Partido Popular, le nombrar\u00e1n al d\u00eda siguiente presidente de una\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LOS\n    \u00daLTIMOS DATOS ECON\u00d3MICOS MUESTRAN UN CAMBIO DE TENDENCIA EN LA EVOLUCI\u00d3N\n    DE LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "datos": [0], "econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    eso le preguntamos si hemos perdido la atracci\u00f3n, si cree el Gobierno que\n    los \u00faltimos datos\n    que se han conocido muestran un cambio de tendencia en la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ventura son muchos los\n    espa\u00f1oles que ven las cosas de manera diferente y nosotros estamos entre\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le preguntamos si hemos perdido la atracci\u00f3n, si cree el Gobierno que\n    los \u00faltimos datos\n    que se han conocido muestran un cambio de tendencia en la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas espa\u00f1olas tienen una alta rentabilidad, una buena expectativa de\n    beneficio desde la que impulsar las pr\u00f3ximas decisiones de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que a ello se une la revisi\u00f3n que ha hecho\n    el INE del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado y del primer trimestre de este\n    a\u00f1o, y hay una cierta ca\u00edda de actividad en el primer trimestre de este\n    a\u00f1o, en el que por cierto no exist\u00eda este Gobierno, y en el segundo\n    trimestre de este a\u00f1o, cuando este Gobierno acababa de llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos conocidos son los de la contabilidad nacional del\n    segundo trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto est\u00e1 bien fundamentado y es consecuencia de\n    una idea b\u00e1sica, maximizar -en este caso concreto, para la soluci\u00f3n de\n    este problema- la actividad y el empleo, eso s\u00ed, con respeto del marco\n    normativo comunitario, que es el que nos est\u00e1 planteando los problemas a\n    los que estamos haciendo referencia hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    MATERIA DE PREVENCI\u00d3N Y EXTINCI\u00d3N DE INCENDIOS FORESTALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [3], "medio ambiente": [1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La actividad econ\u00f3mica de la zona, desde el aprovechamiento\n    del corcho al turismo ecol\u00f3gico, ha sufrido un da\u00f1o irreparable a corto y\n    medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted y sus compa\u00f1eros de partido minimizan el desastre est\u00e1n\n    poniendo los intereses de su partido por delante de los intereses de los\n    afectados por los incendios, es decir, cientos de familias que se han\n    quedado sin medio de vida y los derechos de los ciudadanos a disfrutar\n    del medio ambiente perdido en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 27\n    de mayo se celebr\u00f3 una conferencia sectorial de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a esta C\u00e1mara\n    le gustar\u00eda conocer exactamente las hect\u00e1reas calcinadas por el fuego,\n    las mediciones hechas por su ministerio, las totales y las de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, porque en algunos casos los datos que hemos ido\n    conociendo se han rectificado con posterioridad, y doy por sentado que\n    los errores de medici\u00f3n no son achacables a los t\u00e9cnicos sencillamente\n    porque no ganan nada ocultando hect\u00e1reas quemadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este verano ha sido especialmente dram\u00e1tico en nuestro pa\u00eds, ya\n    que hemos sufrido en distintas zonas de nuestra geograf\u00eda graves\n    incendios forestales con consecuencias irreparables en algunos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [15], "datos": [9, 10, 11, 12], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [14], "seguridad": [13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo no recuerdo haber visto el a\u00f1o pasado a la ministra de Medio Ambiente\n    del Gobierno del Partido Popular en ning\u00fan incendio, en ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pide explicaciones a los cuatro meses y pico de llegar al poder este\n    Gobierno, como si ustedes no hubieran gobernado durante los \u00faltimos ocho\n    a\u00f1os y no hubieran hecho una permanente dejaci\u00f3n de responsabilidades en\n    materia de lucha contra incendios, limit\u00e1ndose a decir -y tengo aqu\u00ed las\n    declaraciones que han hecho varios ministros de Medio Ambiente en esta\n    C\u00e1mara- que un ministro de Medio Ambiente lo \u00fanico que tiene que\n    hacer es utilizar los medios a\u00e9reos que tiene a su disposici\u00f3n en apoyo a\n    las comunidades aut\u00f3nomas y trasladarles subvenciones, que en gran medida\n    son simplemente fondos europeos que se transfieren a las comunidades\n    aut\u00f3nomas para labores de prevenci\u00f3n y de tratamiento de los montes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dec\u00eda la ministra\n    de medio Ambiente: el fuego se ha producido y no es culpa de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido ya convocada tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la Conferencia Sectorial de Medio\n    Ambiente, que se celebrar\u00e1 durante los d\u00edas 22 y 23 de octubre, en\n    Extremadura, concretamente en M\u00e9rida, y cuyo debate estar\u00e1 destinado de\n    forma monogr\u00e1fica a incendios forestales y a conocer la opini\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas sobre algunas propuestas en las que est\u00e1 trabajando\n    el Ministerio de Medio Ambiente, que, por supuesto, pasan por analizar,\n    por ejemplo, si el reparto de medios a\u00e9reos, que estaba decidido para\n    este verano antes de que llegara el nuevo Gobierno, ha funcionado bien o\n    si ha habido lugares en los que por dicho reparto ha habido alguna\n    deficiencia que debamos corregir para el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ocasi\u00f3n\n    tambi\u00e9n de contrastar datos, porque a veces existen diferencias entre los\n    datos que dan los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, los que ofrecen\n    otras instancias que tambi\u00e9n investigan en materia de incendios y los que\n    son deducibles del conocimiento que tiene el Ministerio de Medio Ambiente\n    de los per\u00edmetros de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna duda, la legislaci\u00f3n b\u00e1sica de montes, que corresponde al\n    Gobierno central a iniciativa del Ministerio de Medio Ambiente, es\n    manifiestamente mejorable en su redacci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de\n    trasladar esta opini\u00f3n a todos los consejeros de Medio Ambiente en la\n    primera conferencia sectorial, en la que se les explic\u00f3 precisamente los\n    mecanismos de coordinaci\u00f3n de medios a\u00e9reos durante este verano\n    -resultado, como he dicho, de reuniones mantenidas por el anterior\n    Gobierno- y en la que hubo espacio tambi\u00e9n para un primer debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna\n    comunidad aut\u00f3noma manifest\u00f3 la menor discrepancia hacia la propuesta\n    formulada por el Ministerio de Medio Ambiente, al principio de esta\n    legislatura, de corregir la actual legislaci\u00f3n de montes, que deja sin\n    definir el plazo m\u00ednimo de prohibici\u00f3n de cambio de uso de los suelos\n    objeto de incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ya ocasi\u00f3n de comentar en Consejo de Ministros, en el\n    Ministerio de Medio Ambiente creemos que, mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que puede\n    hacer dentro de sus competencias y de la propia legislaci\u00f3n b\u00e1sica el\n    Ministerio de Medio Ambiente, hay otros departamentos que pueden tomar\n    iniciativas muy positivas para cambiar tendencias que en los \u00faltimos a\u00f1os\n    se han acentuado, por ejemplo, se\u00f1or\u00edas, la despoblaci\u00f3n creciente del\n    mundo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, esos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, los datos que tenemos son\n    todav\u00eda provisionales y los hemos hecho llegar a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas -como venimos haciendo desde el primer momento- para celebrar\n    el pr\u00f3ximo d\u00eda 23 de septiembre una reuni\u00f3n ya convocada del Comit\u00e9 de\n    lucha contra incendios forestales, para analizar con todas ellas lo que\n    ha sucedido a lo largo de este a\u00f1o -en particular, los principales\n    incendios que se han producido- y para seguir trabajando en una din\u00e1mica\n    de colaboraci\u00f3n, que sin ninguna duda ya exist\u00eda y respecto a la cual\n    este Gobierno no puede hacer otra cosa m\u00e1s que mantenerla y mejorarla en\n    lo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ocasi\u00f3n\n    tambi\u00e9n de contrastar datos, porque a veces existen diferencias entre los\n    datos que dan los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, los que ofrecen\n    otras instancias que tambi\u00e9n investigan en materia de incendios y los que\n    son deducibles del conocimiento que tiene el Ministerio de Medio Ambiente\n    de los per\u00edmetros de los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna duda, hay que hacer un\n    an\u00e1lisis de los datos, de las estad\u00edsticas y de la capacidad que tenemos\n    para contrastar la realidad de la extensi\u00f3n de los incendios, y hay que\n    hacer tambi\u00e9n una puesta en com\u00fan, como se lo he pedido a todos los\n    consejeros, de las iniciativas que cada comunidad aut\u00f3noma pueda aportar\n    en la direcci\u00f3n correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe tomar iniciativas, como he propuesto asimismo en\n    el Consejo de Ministros, relativas a cambiar la tendencia de la\n    disminuci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad del Estado, que se han reducido\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, aunque parezca incre\u00edble, tres de cada\n    cuatro espa\u00f1oles viven ya tan s\u00f3lo en el 3 por ciento de territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe tomar iniciativas, como he propuesto asimismo en\n    el Consejo de Ministros, relativas a cambiar la tendencia de la\n    disminuci\u00f3n de las Fuerzas de Seguridad del Estado, que se han reducido\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ya hemos enviado un informe que por supuesto incluye\n    todos los datos grav\u00edsimos relativos al incendio en Andaluc\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n hemos enviado datos de incendios en Galicia, de incendios en\n    Valencia y de incendios en Castilla y Le\u00f3n, para que la Comisi\u00f3n lo\n    considere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Acaba usted de decir que la\n    principal responsable en materia de pol\u00edtica forestal y de incendios es\n    la ministra de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s haya habido otras ministras\n    de Medio Ambiente que hayan posado mucho, pero no las recuerdo en los\n    incendios, ni siquiera de lejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de terrorismo forestal y sigo pensando\n    que as\u00ed deber\u00eda verlo la totalidad de nuestra sociedad, para que no haya\n    complicidades y para que no haya tolerancia, exactamente lo mismo que\n    dice el consejero gallego de Medio Ambiente, que ha anunciado que luchar\u00e1\n    para implantar el principio de tolerancia cero ante los autores de los\n    incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en\n    todas las intervenciones que han realizado los ministros de Medio\n    Ambiente en este pa\u00eds durante los \u00faltimos ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos desde el primer\n    momento de la legislatura, entre otras cosas para que este pa\u00eds supere la\n    desidia ambiental que ha colocado a Espa\u00f1a en el \u00faltimo puesto dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea en cosas tan significativas como el cambio clim\u00e1tico,\n    que como bien sabe usted tiene mucho que ver con los incendios, much\u00edsimo\n    que ver, y se est\u00e1 notando en todas las comunidades aut\u00f3nomas, gobierne\n    quien gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  DEL PLAN\n    INDUSTRIAL PARA EL GRUPO IZAR, SU REPERCUSI\u00d3N ECON\u00d3MICA, SOCIAL Y\n    TERRITORIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "empresa": [0], "datos": [1], "industria": [4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos antecedentes, creo que la posici\u00f3n del Gobierno del Estado\n    espa\u00f1ol es totalmente coherente y se explica, en parte, la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de 30 de julio de 2003, que decide destruir\n    jur\u00eddicamente Izar para crear una empresa -y aqu\u00ed es donde est\u00e1n no\n    solamente las ocultaciones, sino las contradicciones- de construcci\u00f3n\n    b\u00e1sicamente militar para convertirla, te\u00f3ricamente, en un l\u00edder estatal\n    que se integrar\u00eda, sin duda, andando el tiempo, en esa nueva consolidada\n    empresa de \u00e1mbito multinacional europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, los astilleros civiles tienen una importancia\n    exportadora en el Estado espa\u00f1ol cuantificable, y los datos los tiene el\n    Ministerio del Interior, por no hablar de su alto contenido tecnol\u00f3gico y\n    de su gran capacidad de creaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes conoc\u00edan perfectamente la situaci\u00f3n de los\n    astilleros espa\u00f1oles antes de acceder al Gobierno y sin embargo,\n    sintom\u00e1ticamente, no hay nada en el programa electoral del Partido\n    Socialista que anuncie la pol\u00edtica que ahora quieren seguir con los\n    astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos construyen barcos civiles\n    en empresas multisectoriales, por lo tanto opacas para saber c\u00f3mo se\n    desv\u00eda el dinero y las aportaciones de unas construcciones a otras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se cre\u00f3 un grupo asesor de alto nivel que elabor\u00f3 un\n    documento -tiene fecha de octubre de 2003-, el conocido Leadership 2015,\n    donde queda claro cu\u00e1l es la definici\u00f3n para el futuro de la industria\n    naval europea y de la reparaci\u00f3n de buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos, en todo caso, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, que habr\u00eda que tener otra clarificaci\u00f3n,\n    otra coherencia, un plan industrial que hablase de la gesti\u00f3n real\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "empresa": [14, 15, 16, 17, 18], "pa\u00eds": [19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, el documento de Sepi, en l\u00edneas b\u00e1sicas el\n    documento de actuaci\u00f3n para Izar, es un documento que, en nuestra\n    opini\u00f3n, pretende conseguir unos determinados objetivos en funci\u00f3n del\n    tema fundamental, que es salvar el m\u00e1ximo empleo, salvar la m\u00e1xima\n    actividad, pero tambi\u00e9n cumplir las obligaciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    raz\u00f3n, as\u00ed de simple, por la cual hemos optado por negociar y creemos que\n    es la mejor de las opciones posibles desde el punto de vista del\n    salvamento del empleo y de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto su visi\u00f3n de que\n    todo esto responde a una especie de dise\u00f1o de los gobiernos para saldar\n    la actividad militar y llegar a una empresa \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n es muy simple: la carga de trabajo en actividad civil -y la\n    escasa competitividad de Izar en la parte civil es evidente cuando uno\n    analiza las cifras- y en el caso militar en estos momentos tenemos una\n    amplia carga de trabajo tanto interna como externa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene raz\u00f3n,\n    posiblemente tambi\u00e9n podremos hacer algo de actividad civil y vamos a\n    intentar que sea al m\u00e1ximo posible, pero siempre ser\u00e1 una actividad menor\n    complementaria del total de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, el\n    objetivo era muy simple: maximizar la actividad y el empleo para obtener\n    un sector de astilleros razonable dentro del marco normativo comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, como dec\u00eda\n    antes, segregar la actividad militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que la\n    \u00fanica v\u00eda compatible con la normativa comunitaria es segregar la\n    actividad militar y pasar a una nueva sociedad que estar\u00eda controlada por\n    Sepi y que seguir\u00eda trabajando en lo militar con parte de civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que a partir de ah\u00ed tendr\u00edamos unos problemas importantes en la\n    actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce ya de qu\u00e9\n    centro estamos hablando cuando estamos hablando de actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea que ten\u00edamos era el mantenimiento de la m\u00e1xima actividad y\n    empleo en los astilleros civiles, pero ah\u00ed hay un punto fundamental y es\n    que tiene que ser con participaci\u00f3n de financiaci\u00f3n privada; si no es as\u00ed\n    no nos lo admitir\u00e1 nunca la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se equivoque, la situaci\u00f3n es dif\u00edcil, es complicada, es consecuencia\n    de muchos a\u00f1os de inacci\u00f3n y contamos con muy poco tiempo para hacerla,\n    pero posiblemente sus objetivos y los m\u00edos son los mismos: queremos\n    mantener el m\u00e1ximo de actividad naval en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que podemos\n    salvar toda la actividad militar y hemos hecho un esfuerzo importante en\n    una negociaci\u00f3n permanente con la Comisi\u00f3n para intentar definir el marco\n    m\u00e1s amplio de esa actividad militar, incluida una parte civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    hacer todo lo posible tambi\u00e9n para salvar al m\u00e1ximo la actividad civil\n    con la\n    que podr\u00edamos contar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya con 309 millones, m\u00e1s la\n    situaci\u00f3n financiera de la empresa en estos momentos, con la cuenta de\n    resultados de estos momentos, los riesgos que se plantean a la empresa,\n    si no hacemos nada, son claros, son riesgos que evidentemente nos van a\n    plantear una disoluci\u00f3n de la empresa si no se act\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que a partir del momento en que se produzca oficialmente la\n    comunicaci\u00f3n a Izar o se publique en el Diario Oficial de las Comunidades\n    Europeas, se cuenta con dos meses para actuar, porque si no, dada la\n    situaci\u00f3n financiera de la empresa, se entrar\u00eda en causa de disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de dos o tres a\u00f1os, es\n    irrelevante; la disoluci\u00f3n de la empresa se habr\u00e1 producido ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto su visi\u00f3n de que\n    todo esto responde a una especie de dise\u00f1o de los gobiernos para saldar\n    la actividad militar y llegar a una empresa \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento en que, como dec\u00eda\n    anteriormente, Izar tenga conocimiento fehaciente de la decisi\u00f3n de la\n    Comisi\u00f3n Europea debe reflejar en la contabilidad la obligaci\u00f3n de la\n    devoluci\u00f3n de ayudas y a partir de ese momento la empresa se encontrar\u00e1\n    en una situaci\u00f3n de desequilibrio patrimonial por lo cual es necesario\n    actuar antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se equivoque, la situaci\u00f3n es dif\u00edcil, es complicada, es consecuencia\n    de muchos a\u00f1os de inacci\u00f3n y contamos con muy poco tiempo para hacerla,\n    pero posiblemente sus objetivos y los m\u00edos son los mismos: queremos\n    mantener el m\u00e1ximo de actividad naval en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo creen que si no funciona\n    todo, de tal manera que se le asigne al Estado espa\u00f1ol un papel en la\n    industria de defensa colectiva de la Uni\u00f3n Europea, vamos a tener\n    problemas de reconversi\u00f3n con los que queden? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, he dicho anteriormente\n    que a partir del momento en que la ayuda est\u00e1 comunicada de forma\n    fehaciente a la empresa existe un periodo m\u00e1ximo de dos meses para\n    resolver el problema, y el problema no es la devoluci\u00f3n, el problema es\n    la contabilizaci\u00f3n a partir de ese momento; en consecuencia, las\n    dificultades las tenemos a partir de ese momento, sea m\u00e1s amable o menos\n    amable la Comisi\u00f3n en cuanto al problema de la devoluci\u00f3n f\u00edsica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, no hay ayudas para la empresa privada y para la privatizaci\u00f3n,\n    lo que s\u00ed hay son ayudas para sanear unos activos que puedan funcionar en\n    r\u00e9gimen de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, la dificultad territorial que tenemos en el pa\u00eds nos\n    fuerza necesariamente, por razones que todos entendemos muy bien, a\n    apostar por una mayor diversificaci\u00f3n de astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo recordar\n    que el ponente del Grupo Parlamentario Socialista fue don Ram\u00f3n Ja\u00faregui,\n    que con convicci\u00f3n y vehemencia insist\u00eda en que el \u00e9xito de las empresas\n    espa\u00f1olas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esa econom\u00eda global en la que ya\n    estamos instalados, iba a depender, entre otras muchas cosas, de su\n    capacidad de ofrecer formaci\u00f3n de manera continuada, de ofrecer capacidad\n    de reciclaje a los trabajadores, y tambi\u00e9n de ofrecer est\u00edmulos a las\n    empresas para mejorar la capacidad de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una problem\u00e1tica que preocupa a amplios sectores de la sociedad catalana,\n    que preocupa a las empresas, que preocupa a los representantes de los\n    trabajadores, que preocupa a los propios responsables de las pol\u00edticas de\n    formaci\u00f3n y empleo del Gobierno catal\u00e1n, del anterior y supongo que del\n    actual, con la sensaci\u00f3n de que existe un doble rasero a la hora de medir\n    la lealtad institucional y el respeto a las leyes, a la Constituci\u00f3n y a\n    los propios estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que no podemos minimizar por cuestiones de fuero\n    sustancial, y que adem\u00e1s desde la perspectiva de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 como\n    grupo pol\u00edtico es esencial, es b\u00e1sica en nuestra aproximaci\u00f3n a estos\n    problemas, pero aparte de esto no lo podemos minimizar porque hoy sabemos\n    que un modelo centralizado y centralista de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n\n    continua es un mal modelo para mejorar las condiciones de empleabilidad\n    de las trabajadoras y de los trabajadores que se deben beneficiar de\n    estos recursos, que es bueno recordar son movilizados desde una\n    perspectiva contributiva, son cotizaciones sociales, ni para mejorar la\n    competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el modelo que\n    dise\u00f1\u00f3 el anterior Gobierno -no s\u00e9 qu\u00e9 cifras maneja el Gobierno actual-,\n    por las informaciones que tenemos, supone que s\u00f3lo un 15 por ciento de\n    empresas han podido participar de alguna manera en este tipo de f\u00f3rmulas\n    que se dise\u00f1aron en la etapa del ministro Zaplana; son pocos los recursos\n    que est\u00e1n llegando a las trabajadoras, a los trabajadores y a las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese modelo que se aprob\u00f3 en la pasada legislatura fue un modelo m\u00e1s\n    pensado para las grandes corporaciones que para la inmensa mayor\u00eda de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, trabajadores aut\u00f3nomos, que constituyen m\u00e1s\n    del 80 por ciento de las personas ocupadas en Espa\u00f1a; un modelo no tan\n    solo centralista, centralizador, inconstitucional, antiestatutario, sino\n    que no respond\u00eda a las necesidades de la mayor\u00eda del tejido econ\u00f3mico del\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se manten\u00eda esa carga burocr\u00e1tica, esa complejidad\n    en la gesti\u00f3n que exig\u00eda de los gestores de esas peque\u00f1as y medianas\n    empresas un esfuerzo brutal, enorme en lo que era el propio manejo de los\n    papeles que se les dan para poder beneficiarse de esos recursos frente a\n    la llegada de esos propios recursos o a la propia rentabilidad que esos\n    recursos le pod\u00edan dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo recordar\n    que el ponente del Grupo Parlamentario Socialista fue don Ram\u00f3n Ja\u00faregui,\n    que con convicci\u00f3n y vehemencia insist\u00eda en que el \u00e9xito de las empresas\n    espa\u00f1olas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en esa econom\u00eda global en la que ya\n    estamos instalados, iba a depender, entre otras muchas cosas, de su\n    capacidad de ofrecer formaci\u00f3n de manera continuada, de ofrecer capacidad\n    de reciclaje a los trabajadores, y tambi\u00e9n de ofrecer est\u00edmulos a las\n    empresas para mejorar la capacidad de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La movilizaci\u00f3n\n    de cerca de 1.000 millones de euros en el presupuesto deber\u00eda\n    constituirse en prioridad en la medida que tales recursos iban\n    precisamente orientados a un objetivo: a cualquier pol\u00edtica p\u00fablica que\n    pretendiese reforzar la productividad y la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas, y garantizar esa v\u00eda de mejora de las condiciones de trabajo\n    de las personas ocupadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado tenemos esos 1.000 millones de euros\n    para hacer frente a estas necesidades de las empresas, de los\n    trabajadores y de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por todo\n    ello, por l\u00f3gicas que fueran las discrepancias y por leg\u00edtimo que fuera\n    el rechazo a esa regulaci\u00f3n, no podr\u00eda justificar que se causara un grave\n    perjuicio a la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, las acciones en las propias empresas donde \u00e9stas reciben\n    una bonificaci\u00f3n por la formaci\u00f3n que desarrollan para sus trabajadores,\n    y es verdad, como usted dice, que a este modelo dif\u00edcilmente acceden las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que s\u00f3lo las grandes corporaciones acceden\n    al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2005 tambi\u00e9n se analizar\u00e1 el\n    funcionamiento del sistema de bonificaciones que se aplica a las acciones\n    de formaci\u00f3n continua de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios para la\n    distribuci\u00f3n territorial de fondos a las comunidades aut\u00f3nomas han tenido\n    en cuenta el n\u00famero de trabajadores en cada comunidad y el porcentaje que\n    suponen respecto al total de poblaci\u00f3n ocupada en nuestro pa\u00eds, tomando\n    como referencia las tablas anuales de la encuesta de poblaci\u00f3n activa de\n    2003, salvo los trabajadores del sector p\u00fablico que se financian a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Administraci\u00f3n P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se alegra de que podamos compartir esa filosof\u00eda\n    cr\u00edtica respecto al modelo que usted mismo ha definido como ilegal y que\n    se aprob\u00f3 en la pasada legislatura; coincidimos en esta C\u00e1mara votando al\n    menos en dos ocasiones dos mociones que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plante\u00f3 sobre\n    esta cuesti\u00f3n, y adem\u00e1s compartimos, se\u00f1or ministro, la necesidad de\n    establecer un horizonte cierto, claro, que d\u00e9 seguridad al conjunto de\n    personas, de grupos sociales, de agentes econ\u00f3micos y sociales, de\n    responsables que est\u00e1n implicados en las cuestiones relacionadas con la\n    formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 135\n    millones de euros que se destinan a ser gestionados por los gobiernos\n    auton\u00f3micos representa el 14 \u00f3 15 por ciento del conjunto de los recursos\n    de la formaci\u00f3n continua, pero si aplic\u00e1semos la referencia de cu\u00e1ntos\n    recursos aportan las empresas y los trabajadores catalanes al sistema de\n    la formaci\u00f3n continua quiz\u00e1s estar\u00edamos reclamando el 20 por ciento del\n    conjunto de todos esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien 24,5 millones, pero se\n    encuentra muy lejos del esfuerzo en cotizaciones sociales que hacen las\n    empresas, los trabajadores catalanes y la poblaci\u00f3n ocupada, o sea la\n    poblaci\u00f3n de Catalu\u00f1a necesitada de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el respeto a las decisiones que tome el\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, a mi grupo le parece que la sociedad catalana, los\n    sindicatos, las organizaciones y las empresas catalanes piden una\n    soluci\u00f3n ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ese acuerdo que se configura alrededor del a\u00f1o 2005 nos\n    permite resolver esta cuesti\u00f3n, bienvenido sea; pero se\u00f1or ministro, y\n    termino, en el a\u00f1o 2001 se perdieron, no se ejecutaron 29.000 millones de\n    pesetas de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n continua; en el a\u00f1o 2002, 205 millones\n    de euros no ejecutados de recursos de la formaci\u00f3n continua; dinero\n    pagado por empresas y trabajadores y que no se ha utilizado para esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto exige tomar medidas para garantizar un buen sistema,\n    que respete las competencias que establece nuestro estatuto de autonom\u00eda\n    y la Constituci\u00f3n y que sea \u00fatil a ese 80 por ciento de peque\u00f1as y\n    medianas empresas que constituyen el principal tejido econ\u00f3mico de todo\n    el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esa ser\u00eda una visi\u00f3n alicorta de algo muy\n    importante para el futuro de nuestra actividad econ\u00f3mica y de la\n    productividad de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es poco,\n    s\u00ed, pero tenga usted presente que hay una parte de los gastos en\n    formaci\u00f3n que lo hacen las propias empresas y que por tanto habr\u00eda que\n    descontar del volumen global a gestionar por el Estado o por las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema que puede ser discutible y que acoge\n    una parte importante del conjunto de los fondos, que no lleva gesti\u00f3n\n    administrativa para la concesi\u00f3n de ayuda, porque las propias empresas\n    presentan los programas y, v\u00eda bonificaci\u00f3n en sus cotizaciones, reciben\n    esas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040915_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 34, 36, 38, 40, 42, 44, 46, 47, 48, 49, 52, 53, 54, 58, 60, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 61, 63], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 15, 16, 18, 30, 32, 33, 35, 39, 41, 43, 45, 50, 51], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37], "party": "PEDRO AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}, {"block_indices": [55, 56, 57, 59], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}