{"blocks": [{"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted y el ministro de Hacienda lo\n    repiten un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n, est\u00e1n con el anteproyecto para la\n    racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la Administraci\u00f3n local, ahora mismo\n    han presentado el informe para la reforma de las administraciones\n    p\u00fablicas; pues bien, aqu\u00ed tiene una excelente oportunidad de trabajar en\n    ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, es bueno para el cr\u00e9dito, que se\n    facilitar\u00eda a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias, ahorra\n    intereses de la deuda y acabar\u00eda con la morosidad de las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, estamos\n    haciendo reformas estructurales para mejorar la flexibilidad y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; en segundo lugar, estamos\n    procediendo a la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero y, en tercer\n    lugar, a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos intentado hacerlo de manera equitativa,\n    protegiendo a las pensiones de nuestros pensionistas, que han subido;\n    manteniendo el seguro de desempleo y preservando los grandes servicios\n    p\u00fablicos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le hago esta pregunta porque,\n    a pesar del maquillaje de las cifras y de la falta de transparencia en la\n    forma de realizar los recortes, lo cierto es que hoy el gasto social ha\n    disminuido en los presupuestos del Estado tres puntos en solo dieciocho\n    meses, desde que usted lleg\u00f3 al Gobierno, prometiendo que recortar\u00eda todo\n    menos educaci\u00f3n, sanidad y pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha realizado recortes sin\n    precedentes en educaci\u00f3n, sanidad, servicios sociales y dependencia y\n    ahora que los pensionistas han visto c\u00f3mo su poder adquisitivo ha\n    disminuido por el incremento de los impuestos y el copago de los\n    servicios, anuncian una reforma de pensiones cargada de recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    ahora estamos de nuevo con la educaci\u00f3n, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted hoy puede\n    anunciar la retirada del decreto de becas, la retirada de la Lomce\n    (Rumores), la apertura de una mesa de di\u00e1logo en el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para que vuelva el di\u00e1logo y el ministro a las tertulias, de\n    las que nunca debi\u00f3 salir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos mantenido el\n    seguro de desempleo, el gasto social significa el 63 % del presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O que se dejara crecer la deuda externa hasta una cantidad\n    equivalente al producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA QUE LA AGENCIA TRIBUTARIA NO\n    INSPECCIONE DE OFICIO LOS MOVIMIENTOS FISCALES ATRIBUIDOS A LOS NIF DE\n    DETERMINADOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA QUE LA AGENCIA TRIBUTARIA NO\n    INSPECCIONE DE OFICIO LOS MOVIMIENTOS FISCALES ATRIBUIDOS A LOS NIF DE\n    DETERMINADOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [5], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, una cosa es la pol\u00edtica fiscal y otra cosa es la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica fiscal va cambiando, o no tanto, seg\u00fan los\n    Gobiernos; pero nos parece fundamental preservar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria, que nos merece, por cierto, todos los respetos y\n    confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica fiscal va cambiando, o no tanto, seg\u00fan los\n    Gobiernos; pero nos parece fundamental preservar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria, que nos merece, por cierto, todos los respetos y\n    confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, le agradezco la intenci\u00f3n de la pregunta porque me parece\n    importante que la sociedad espa\u00f1ola conozca en el d\u00eda de hoy que no hay\n    ning\u00fan NIF en la Agencia Tributaria que no sea sometido a procedimientos\n    de inspecci\u00f3n, de oficio, como su se\u00f1or\u00eda reclama, y por tanto no existe\n    ninguna capacidad por parte de ninguna persona de permanecer oculta a las\n    inspecciones de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, le agradezco la intenci\u00f3n de la pregunta porque me parece\n    importante que la sociedad espa\u00f1ola conozca en el d\u00eda de hoy que no hay\n    ning\u00fan NIF en la Agencia Tributaria que no sea sometido a procedimientos\n    de inspecci\u00f3n, de oficio, como su se\u00f1or\u00eda reclama, y por tanto no existe\n    ninguna capacidad por parte de ninguna persona de permanecer oculta a las\n    inspecciones de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "hacienda": [4, 5], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no le pregunto sobre este caso en particular\n    porque no es el caso -valga la redundancia-, lo que les pedimos a\n    ustedes, al Gobierno, es que restablezcan y restauren la confianza que la\n    pol\u00edtica fiscal est\u00e1 a punto de destruir en instituciones b\u00e1sicas como la\n    Agencia Tributaria, la igualdad fiscal, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las explicaciones que ustedes han dado\n    -siento tener que dec\u00edrselo- no van en esa l\u00ednea, por favor rectifiquen y\n    expl\u00edquennos a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que realmente ocurre en la\n    Agencia Tributaria para que esa confianza que tenemos no se vea puesta en\n    peligro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le pregunto sobre este caso en particular\n    porque no es el caso -valga la redundancia-, lo que les pedimos a\n    ustedes, al Gobierno, es que restablezcan y restauren la confianza que la\n    pol\u00edtica fiscal est\u00e1 a punto de destruir en instituciones b\u00e1sicas como la\n    Agencia Tributaria, la igualdad fiscal, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las explicaciones que ustedes han dado\n    -siento tener que dec\u00edrselo- no van en esa l\u00ednea, por favor rectifiquen y\n    expl\u00edquennos a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que realmente ocurre en la\n    Agencia Tributaria para que esa confianza que tenemos no se vea puesta en\n    peligro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que usted no era ministro de Hacienda en los a\u00f1os 2005 y 2006,\n    pero en un contexto como el actual de tal deterioro de confianza en las\n    instituciones y como usted mismo ha dicho -y nosotros compartimos esa\n    idea-, hay que preservar los m\u00ednimos de que por lo menos todos los\n    ciudadanos crean que el trato que est\u00e1n recibiendo fiscalmente es igual\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, lo malo es que esto est\u00e1 no solo bajo\n    sospecha, sino que no se puede creer, porque como el propio juez Castro\n    ha solicitado a Hacienda, no se trata solamente de que la explicaci\u00f3n es\n    incomprensible sobre todo por la baj\u00edsima, remot\u00edsima probabilidad de que\n    algo as\u00ed pudiera ocurrir, sino que luego hay otros movimientos que en ese\n    informe no se citaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo importante, no\n    mirar al pasado porque, como usted dice, hab\u00eda otro Gobierno y otro\n    responsable de la Agencia Tributaria, pero lo que hay que preservar es la\n    instituci\u00f3n y no sembrar dudas donde no hay motivos de dudas y de\n    sospechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, insisto y aprovecho la orientaci\u00f3n de su pregunta para\n    insistirles en que el debate pol\u00edtico no debe superar nunca la cr\u00edtica a\n    instituciones, en este caso como la Agencia Tributaria, que sin duda\n    alguna por su funcionamiento es una de las grandes instituciones del\n    Estado, que hay que seguir mejorando -sin duda tambi\u00e9n-, y a ese respecto\n    tendr\u00e1n la iniciativa del Gobierno... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo importante, no\n    mirar al pasado porque, como usted dice, hab\u00eda otro Gobierno y otro\n    responsable de la Agencia Tributaria, pero lo que hay que preservar es la\n    instituci\u00f3n y no sembrar dudas donde no hay motivos de dudas y de\n    sospechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, insisto y aprovecho la orientaci\u00f3n de su pregunta para\n    insistirles en que el debate pol\u00edtico no debe superar nunca la cr\u00edtica a\n    instituciones, en este caso como la Agencia Tributaria, que sin duda\n    alguna por su funcionamiento es una de las grandes instituciones del\n    Estado, que hay que seguir mejorando -sin duda tambi\u00e9n-, y a ese respecto\n    tendr\u00e1n la iniciativa del Gobierno... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es para el Gobierno la cuantificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    sumergida en Espa\u00f1a y la p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n para la Hacienda p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es para el Gobierno la cuantificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    sumergida en Espa\u00f1a y la p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n para la Hacienda p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, realmente hay muchas formas de medir la econom\u00eda\n    sumergida que, por su naturaleza, pertenece al \u00e1mbito de lo desconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    es una realidad y es un indicador de que en Espa\u00f1a hay demasiada econom\u00eda\n    sumergida; eso tambi\u00e9n es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, no ser\u00eda sumergida estar\u00eda aflorando, ser\u00eda conocida, estar\u00eda en\n    las estad\u00edsticas regulares y por supuesto toda la actividad mercantil\n    estar\u00eda pagando impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que Espa\u00f1a tiene una\n    recaudaci\u00f3n tributaria en relaci\u00f3n con su nivel de\n    actividad econ\u00f3mica, con su PIB e incluso con su PIB per capita claramente\n    inferior a la que tienen los pa\u00edses desarrollados de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10], "hacienda": [11], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que finalmente la Agencia Tributaria pudiera\n    ser un instrumento eficaz para recaudar estos m\u00e1s de 60.000 millones de\n    euros que no ingresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que finalmente la Agencia Tributaria pudiera\n    ser un instrumento eficaz para recaudar estos m\u00e1s de 60.000 millones de\n    euros que no ingresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende, de entrada, que el Gobierno no disponga de un indicador oficial\n    de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos estudios internacionales reproducidos\n    en el CES plantean que en Espa\u00f1a hay aproximadamente un 20 % de econom\u00eda\n    sumergida del PIB, o sea, 200.000 millones de euros, y la p\u00e9rdida de\n    recaudaci\u00f3n de la Hacienda p\u00fablica ascender\u00eda, si esto fuera cierto, a\n    alrededor del 6 % del PIB, lo que representar\u00eda una p\u00e9rdida anual por\n    ingresos no detectados en la econom\u00eda sumergida de alrededor de 60.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que\n    disponer de toda aquella informaci\u00f3n que fuera en la direcci\u00f3n de tener\n    datos de cu\u00e1l es la estimaci\u00f3n oficial de la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a\n    anualmente, tambi\u00e9n estudiar en qu\u00e9 medida se asientan en los para\u00edsos\n    fiscales, en qu\u00e9 medida corresponden a actividades il\u00edcitas, en qu\u00e9\n    medida corresponden a actividades no declaradas y tambi\u00e9n tener un mapa\n    de las comunidades aut\u00f3nomas donde se centraliza m\u00e1s la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos estudios internacionales reproducidos\n    en el CES plantean que en Espa\u00f1a hay aproximadamente un 20 % de econom\u00eda\n    sumergida del PIB, o sea, 200.000 millones de euros, y la p\u00e9rdida de\n    recaudaci\u00f3n de la Hacienda p\u00fablica ascender\u00eda, si esto fuera cierto, a\n    alrededor del 6 % del PIB, lo que representar\u00eda una p\u00e9rdida anual por\n    ingresos no detectados en la econom\u00eda sumergida de alrededor de 60.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5, 6], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comprendo la queja de que quien es\n    inspeccionado lo que no quiere es la inspecci\u00f3n y le dice a la Agencia\n    Tributaria: mire usted a ese lado, que es donde est\u00e1 la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a ese lado tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria lo est\u00e1 haciendo y por tanto debemos\n    poner en valor la acci\u00f3n de esa Agencia Tributaria en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a ese lado tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria lo est\u00e1 haciendo y por tanto debemos\n    poner en valor la acci\u00f3n de esa Agencia Tributaria en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo la queja de que quien es\n    inspeccionado lo que no quiere es la inspecci\u00f3n y le dice a la Agencia\n    Tributaria: mire usted a ese lado, que es donde est\u00e1 la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 realizando visitas sobre potenciales elementos de econom\u00eda sumergida\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAN SUS RECIENTES ACTUACIONES A LA CREDIBILIDAD DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo cree usted que afectan sus \u00faltimas decisiones a la\n    credibilidad de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo cree usted que afectan sus \u00faltimas decisiones a la\n    credibilidad de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mis \u00faltimas decisiones se refieren a iniciativas legislativas tra\u00eddas a\n    esta C\u00e1mara y, por tanto, afectan de forma que potencian el trabajo de la\n    Agencia Tributaria con una ley antifraude, la m\u00e1s s\u00f3lida, la m\u00e1s\n    contundente que se ha aplicado nunca en la democracia espa\u00f1ola y que ha\n    dado lugar al afloramiento de esos 87.700 millones de euros, que es\n    realmente un grado de envergadura de afloramiento como nunca antes hab\u00eda\n    tenido la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mis \u00faltimas decisiones se refieren a iniciativas legislativas tra\u00eddas a\n    esta C\u00e1mara y, por tanto, afectan de forma que potencian el trabajo de la\n    Agencia Tributaria con una ley antifraude, la m\u00e1s s\u00f3lida, la m\u00e1s\n    contundente que se ha aplicado nunca en la democracia espa\u00f1ola y que ha\n    dado lugar al afloramiento de esos 87.700 millones de euros, que es\n    realmente un grado de envergadura de afloramiento como nunca antes hab\u00eda\n    tenido la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "hacienda": [7, 8, 9], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de la Agencia Tributaria, estamos hablando del Estado de\n    derecho, de una pieza fundamental del Estado de derecho, y estamos\n    hablando de una pieza fundamental en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay muchas dudas de por qu\u00e9 la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica de la Agencia Tributaria no evalu\u00f3 los datos que se\n    enviaban, de por qu\u00e9 no se comprobaron los datos que se enviaban al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la agencia quiere colaborar con el juez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de la Agencia Tributaria, estamos hablando del Estado de\n    derecho, de una pieza fundamental del Estado de derecho, y estamos\n    hablando de una pieza fundamental en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay muchas dudas de por qu\u00e9 la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica de la Agencia Tributaria no evalu\u00f3 los datos que se\n    enviaban, de por qu\u00e9 no se comprobaron los datos que se enviaban al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de la nota de anoche es una improvisaci\u00f3n, es una chapuza, se\u00f1or\n    ministro de Hacienda, de tomo y lomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro de Hacienda, \u00bfusted quiere colaborar con el juez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "agencia tributaria": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los errores son errores\n    -es lamentable que se produzcan-, pero, en primer lugar, no perjudican la\n    causa judicial, y en segundo lugar, no empecen la tarea que est\u00e1 haciendo\n    la Agencia Tributaria a favor de la justicia, en un caso y en todos los\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado casi 1.100 funcionarios de la Agencia Tributaria\n    estuvieron auxiliando a la justicia, algo que tambi\u00e9n debe conocer la\n    sociedad espa\u00f1ola, y en este caso se ha producido un error -se pod\u00eda\n    haber producido en otros casos-, la vida es as\u00ed, se producen errores y es\n    evidente que los errores no tienen el mismo rango de importancia, pero no\n    se pueden confundir errores con otro tipo de intencionalidades y no se\n    puede hacer pol\u00edtica sobre intencionalidades que no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    marcaba en su pregunta, hay dos instituciones que hay respetar: la\n    Agencia Tributaria, una gran instituci\u00f3n del Estado, y la justicia, la\n    \u00faltima responsabilidad del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed, en ese\n    tr\u00e1nsito, desde la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a la justicia, no\n    existe nada m\u00e1s que transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los errores son errores\n    -es lamentable que se produzcan-, pero, en primer lugar, no perjudican la\n    causa judicial, y en segundo lugar, no empecen la tarea que est\u00e1 haciendo\n    la Agencia Tributaria a favor de la justicia, en un caso y en todos los\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado casi 1.100 funcionarios de la Agencia Tributaria\n    estuvieron auxiliando a la justicia, algo que tambi\u00e9n debe conocer la\n    sociedad espa\u00f1ola, y en este caso se ha producido un error -se pod\u00eda\n    haber producido en otros casos-, la vida es as\u00ed, se producen errores y es\n    evidente que los errores no tienen el mismo rango de importancia, pero no\n    se pueden confundir errores con otro tipo de intencionalidades y no se\n    puede hacer pol\u00edtica sobre intencionalidades que no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    marcaba en su pregunta, hay dos instituciones que hay respetar: la\n    Agencia Tributaria, una gran instituci\u00f3n del Estado, y la justicia, la\n    \u00faltima responsabilidad del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed, en ese\n    tr\u00e1nsito, desde la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a la justicia, no\n    existe nada m\u00e1s que transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no le d\u00e9 m\u00e1s rodeos, ni pares ni nones, a las familias,\n    empresas e instituciones que esperan una respuesta y esperemos que sea\n    para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la boca para defenderlas, pero es\n    el Gobierno que m\u00e1s ha legislado en su contra y en menos tiempo,\n    especialmente en lo referente a la educaci\u00f3n, sensibilidad y tiempo que,\n    sin embargo, no les ha faltado cuando han decretado incentivos fiscales\n    para aquellos defraudadores con capitales en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "oportunidades": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se lo pedimos y se lo pedimos especialmente desde\n    Andaluc\u00eda donde estamos convencidos de que hay otra manera de salir de la\n    crisis preservando la igualdad de oportunidades, desde Andaluc\u00eda donde\n    estos servicios no los desmantelamos, como hacen ustedes en las\n    comunidades que gobiernan, sino que los incrementamos y desde Andaluc\u00eda\n    donde hoy se anuncia la compensaci\u00f3n a los estudiantes castigados por el\n    ministro de Educaci\u00f3n con becas de 1.500 euros para aquellos que cumplan\n    los requisitos y ustedes los hayan dejado fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se lo pedimos y se lo pedimos especialmente desde\n    Andaluc\u00eda donde estamos convencidos de que hay otra manera de salir de la\n    crisis preservando la igualdad de oportunidades, desde Andaluc\u00eda donde\n    estos servicios no los desmantelamos, como hacen ustedes en las\n    comunidades que gobiernan, sino que los incrementamos y desde Andaluc\u00eda\n    donde hoy se anuncia la compensaci\u00f3n a los estudiantes castigados por el\n    ministro de Educaci\u00f3n con becas de 1.500 euros para aquellos que cumplan\n    los requisitos y ustedes los hayan dejado fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A esa misma banca, se\u00f1or ministro, cuya\n    deuda estamos pagando todos los espa\u00f1oles; a esa misma banca que ha\n    vendido y ha enga\u00f1ado a los ahorradores y a los pensionistas vendi\u00e9ndoles\n    preferentes; a esa misma banca que no da un cr\u00e9dito ni a familias ni a\n    empresas; a la misma banca que desahucia cada d\u00eda a cientos de familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenga usted la seguridad de que, una vez que\n    hayamos culminado el proceso de evaluaci\u00f3n de ayudas, bien por la v\u00eda\n    ordinaria del real decreto del a\u00f1o 2005 del Ministerio del Interior o\n    bien por la v\u00eda del real decreto-ley, por otras ayudas extraordinarias,\n    haremos frente a las necesidades derivadas de esa situaci\u00f3n de emergencia\n    de naturaleza catastr\u00f3fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los da\u00f1os que se han producido en\n    el Valle de Ar\u00e1n son estructurales; hablamos de da\u00f1os en\n    infraestructuras, hablamos de da\u00f1os en viviendas, hablamos de da\u00f1os en\n    peque\u00f1as empresas que no van a poder volver a abrir, y hablamos de la\n    gran industria del Valle de Ar\u00e1n, que es su turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los da\u00f1os que se han producido en\n    el Valle de Ar\u00e1n son estructurales; hablamos de da\u00f1os en\n    infraestructuras, hablamos de da\u00f1os en viviendas, hablamos de da\u00f1os en\n    peque\u00f1as empresas que no van a poder volver a abrir, y hablamos de la\n    gran industria del Valle de Ar\u00e1n, que es su turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 quiere prescindir de la educaci\u00f3n en valores de ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted afirma que sobran universitarios, pero no est\u00e1n\n    pensando en los hijos de los poderosos ni de aquellos que m\u00e1s tienen,\n    est\u00e1n pensando en los hijos y las hijas de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tambi\u00e9n elimina el respeto a la diversidad que aparec\u00eda en Educaci\u00f3n para\n    la Ciudadan\u00eda, y eso propicia la discriminaci\u00f3n y el acoso escolar por\n    orientaci\u00f3n e identidad sexual, problema muy doloroso pues el 17 % de las\n    y los j\u00f3venes que lo sufren culminan su desesperanza en intento de\n    suicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de destrozar la educaci\u00f3n, la igualdad y la vida de\n    las y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n construye el futuro de una sociedad y usted quiere\n    hacer retroceder al pa\u00eds a los modelos educativos y pedag\u00f3gicos\n    franquistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    implantan la educaci\u00f3n obligatoria, las rev\u00e1lidas, como una carrera de\n    obst\u00e1culos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tambi\u00e9n elimina el respeto a la diversidad que aparec\u00eda en Educaci\u00f3n para\n    la Ciudadan\u00eda, y eso propicia la discriminaci\u00f3n y el acoso escolar por\n    orientaci\u00f3n e identidad sexual, problema muy doloroso pues el 17 % de las\n    y los j\u00f3venes que lo sufren culminan su desesperanza en intento de\n    suicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de destrozar la educaci\u00f3n, la igualdad y la vida de\n    las y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha formulado una pregunta sobre adquisici\u00f3n de competencias c\u00edvicas\n    y sociales sobre la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda y nosotros consideramos\n    que esas competencias son extraordinariamente importantes, pero no tienen\n    por qu\u00e9 quedar encapsuladas en una asignatura, sino que tienen que ser\n    objeto de un tratamiento transversal; todo el sistema educativo tiene que\n    servir para la adquisici\u00f3n de esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [6], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a todos\n    esos que tienen muchos recursos y que solo con un 5 pueden estudiar,\n    todos los espa\u00f1oles con nuestros impuestos les subvencionamos -usted lo\n    sabe- el 80 % del coste de su formaci\u00f3n, y eso no puede ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Logr\u00f3 indignar a todos esos profesionales que llevan\n    mucho tiempo trabajando en la formaci\u00f3n profesional a la que acuden muy\n    buenos expedientes desde hace tiempo, a la que vuelven incluso\n    universitarios porque aumenta su capacidad de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted peca de\n    adanismo con la formaci\u00f3n profesional y con otras cosas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 quiere hacernos creer que incluye la ley Wert\n    para mejorar la formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Logr\u00f3 indignar a todos esos profesionales que llevan\n    mucho tiempo trabajando en la formaci\u00f3n profesional a la que acuden muy\n    buenos expedientes desde hace tiempo, a la que vuelven incluso\n    universitarios porque aumenta su capacidad de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted peca de\n    adanismo con la formaci\u00f3n profesional y con otras cosas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 quiere hacernos creer que incluye la ley Wert\n    para mejorar la formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [10], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esperaba una intervenci\u00f3n que tuviera m\u00e1s que\n    ver o por lo menos que la mayor parte de la cual tuviera que ver con la\n    formaci\u00f3n profesional -usted quer\u00eda hablar de otras cosas hoy-, pero\n    realmente estoy encantado de poder responderle en el sentido en el que se\n    formulaba su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es evidente que la formaci\u00f3n\n    profesional es el gran d\u00e9ficit de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo ha dicho la recomendaci\u00f3n\n    espec\u00edfica de pa\u00eds del \u00faltimo informe de la Comisi\u00f3n Europea, en cuya\n    recomendaci\u00f3n se se\u00f1ala la necesidad de fortalecer la formaci\u00f3n\n    profesional y, por cierto, tambi\u00e9n la necesidad de proceder cuanto antes\n    a una evaluaci\u00f3n externa y estandarizada de nuestros estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    precisamente la formaci\u00f3n profesional es uno\n    de los ejes principales, por no decir el eje principal, de la reforma que\n    se incorpora en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, plantea la posibilidad de una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de\n    dos a\u00f1os, a diferencia de como estaban configurados los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial, que servir\u00e1 para dar un cauce\n    profesional a aquellos alumnos que no sigan la v\u00eda convencional de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio y la formaci\u00f3n profesional superior,\n    pero que adem\u00e1s ser\u00e1 transitable; no tendr\u00e1 esa condici\u00f3n finalista que\n    hasta ahora ten\u00edan todas las etapas de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esperaba una intervenci\u00f3n que tuviera m\u00e1s que\n    ver o por lo menos que la mayor parte de la cual tuviera que ver con la\n    formaci\u00f3n profesional -usted quer\u00eda hablar de otras cosas hoy-, pero\n    realmente estoy encantado de poder responderle en el sentido en el que se\n    formulaba su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    precisamente la formaci\u00f3n profesional es uno\n    de los ejes principales, por no decir el eje principal, de la reforma que\n    se incorpora en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, plantea la posibilidad de una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de\n    dos a\u00f1os, a diferencia de como estaban configurados los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial, que servir\u00e1 para dar un cauce\n    profesional a aquellos alumnos que no sigan la v\u00eda convencional de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio y la formaci\u00f3n profesional superior,\n    pero que adem\u00e1s ser\u00e1 transitable; no tendr\u00e1 esa condici\u00f3n finalista que\n    hasta ahora ten\u00edan todas las etapas de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    PARA IMPEDIR QUE SE SIGA DESTRUYENDO EL SECTOR INDUSTRIAL EN NUESTRO\n    PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar su\n    ministerio para impedir que se siga destruyendo el sector industrial de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "econom\u00eda": [1], "pol\u00edtica industrial": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [9, 10, 11], "trabajadores": [12, 13, 14, 15], "industrial": [4, 5, 6], "empresas": [7, 8], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La realidad es que hoy los trabajadores de Gamesa\n    se est\u00e1n manifestando frente al Ministerio de Industria con casi 400\n    trabajadores de las plantas de Albacete, Navarra y Galicia, y que hace\n    unos d\u00edas vinieron los de Thyssen Galmed de Sagunto y los de Chocolates\n    Hueso de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos forman parte de los casi 800.000 trabajadores\n    despedidos en el sector de la industria desde el inicio de la crisis en\n    2008, casi 800.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 83 % del empleo que se pierde en la industria es en los sectores\n    de bienes de equipo, de automoci\u00f3n y de fabricaci\u00f3n de productos\n    met\u00e1licos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le exijo que como ministro de Industria plante cara desde\n    el ministerio al expolio industrial de nuestro pa\u00eds con todos los\n    instrumentos de que dispone el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 destruyendo el conocimiento humano\n    acumulado, se esquilma el potencial industrial, se deja a los\n    trabajadores sin esperanzas de futuro y, en el mejor de\n    los casos, les recortan los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le exijo que como ministro de Industria plante cara desde\n    el ministerio al expolio industrial de nuestro pa\u00eds con todos los\n    instrumentos de que dispone el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deroguen la reforma laboral,\n    incrementen los presupuestos del Estado, hagan pol\u00edticas de inversi\u00f3n\n    activa, inviertan en I+D+i, potencien una banca p\u00fablica para el cr\u00e9dito a\n    la inversi\u00f3n industrial, porque este pa\u00eds solo saldr\u00e1 de la crisis con un\n    nuevo modelo de desarrollo productivo, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha facilitado la\n    deslocalizaci\u00f3n en las empresas -despido barato-, que buscan mano de obra\n    barata en otros pa\u00edses; ERE en empresas con beneficios que hacen\n    ingenier\u00eda contable para justificar los tres trimestres con reducci\u00f3n de\n    ventas de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda ser un delito despedir a\n    trabajadores en empresas con beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la reforma laboral se ha incrementado la p\u00e9rdida de\n    empleo en m\u00e1s de un 400 % en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha facilitado la\n    deslocalizaci\u00f3n en las empresas -despido barato-, que buscan mano de obra\n    barata en otros pa\u00edses; ERE en empresas con beneficios que hacen\n    ingenier\u00eda contable para justificar los tres trimestres con reducci\u00f3n de\n    ventas de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deroguen la reforma laboral,\n    incrementen los presupuestos del Estado, hagan pol\u00edticas de inversi\u00f3n\n    activa, inviertan en I+D+i, potencien una banca p\u00fablica para el cr\u00e9dito a\n    la inversi\u00f3n industrial, porque este pa\u00eds solo saldr\u00e1 de la crisis con un\n    nuevo modelo de desarrollo productivo, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hoy los trabajadores de Gamesa\n    se est\u00e1n manifestando frente al Ministerio de Industria con casi 400\n    trabajadores de las plantas de Albacete, Navarra y Galicia, y que hace\n    unos d\u00edas vinieron los de Thyssen Galmed de Sagunto y los de Chocolates\n    Hueso de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos forman parte de los casi 800.000 trabajadores\n    despedidos en el sector de la industria desde el inicio de la crisis en\n    2008, casi 800.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 destruyendo el conocimiento humano\n    acumulado, se esquilma el potencial industrial, se deja a los\n    trabajadores sin esperanzas de futuro y, en el mejor de\n    los casos, les recortan los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda ser un delito despedir a\n    trabajadores en empresas con beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4], "actividad": [12], "econom\u00eda": [9, 10, 11], "reforma laboral": [7, 8], "empresas": [5, 6], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por cierto, algunas de ellas, como la reforma laboral, ya est\u00e1n teniendo\n    claros y directos efectos favorables sobre la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    si usted me dice que eso est\u00e1 siendo compatible con algunos\n    desequilibrios graves de nuestra econom\u00eda que afectan tambi\u00e9n a la\n    industria, le dir\u00e9 que estoy totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    todav\u00eda hay un paro muy elevado, es evidente que todav\u00eda no fluye la\n    financiaci\u00f3n bancaria a las empresas privadas y es evidente que el\n    consumo est\u00e1 muy d\u00e9bil, pero frente a eso tambi\u00e9n le recuerdo que hay\n    herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias disponibles para las empresas\n    en el Ministerio de Industria, entre ellas la financiaci\u00f3n de la\n    empresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto, el sector industrial en Espa\u00f1a ha tenido una ca\u00edda desde el\n    a\u00f1o 2000, en t\u00e9rminos de su aportaci\u00f3n a la econom\u00eda en su conjunto,\n    desde un 20 %, aproximadamente, hasta un 15 % en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda con anterioridad, uno de los ejes esenciales de la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno consiste, en primer lugar, en dar estabilidad\n    macroecon\u00f3mica a nuestra econom\u00eda, que se hace a trav\u00e9s de un proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal y a trav\u00e9s de un proceso de reformas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    todav\u00eda hay un paro muy elevado, es evidente que todav\u00eda no fluye la\n    financiaci\u00f3n bancaria a las empresas privadas y es evidente que el\n    consumo est\u00e1 muy d\u00e9bil, pero frente a eso tambi\u00e9n le recuerdo que hay\n    herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias disponibles para las empresas\n    en el Ministerio de Industria, entre ellas la financiaci\u00f3n de la\n    empresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, algunas de ellas, como la reforma laboral, ya est\u00e1n teniendo\n    claros y directos efectos favorables sobre la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto, el sector industrial en Espa\u00f1a ha tenido una ca\u00edda desde el\n    a\u00f1o 2000, en t\u00e9rminos de su aportaci\u00f3n a la econom\u00eda en su conjunto,\n    desde un 20 %, aproximadamente, hasta un 15 % en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda con anterioridad, uno de los ejes esenciales de la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno consiste, en primer lugar, en dar estabilidad\n    macroecon\u00f3mica a nuestra econom\u00eda, que se hace a trav\u00e9s de un proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal y a trav\u00e9s de un proceso de reformas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    si usted me dice que eso est\u00e1 siendo compatible con algunos\n    desequilibrios graves de nuestra econom\u00eda que afectan tambi\u00e9n a la\n    industria, le dir\u00e9 que estoy totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... RESPALDA LA MINISTRA DE EMPLEO LA INSTRUCCI\u00d3N DEL\n    SERVICIO P\u00daBLICO DE EMPLEO ESTATAL SEG\u00daN LA CUAL EL SUBSIDIO POR\n    DESEMPLEO PARA MAYORES DE 55 A\u00d1OS FINALIZA Y DEJA DE ABONARSE CUANDO SUS\n    BENEFICIARIOS CUMPLAN LOS 61 A\u00d1OS DE EDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "desempleo": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted conoce las especiales dificultades que tienen estos\n    trabajadores para encontrar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, que suprimieron las\n    bonificaciones del mantenimiento del empleo para los trabajadores de m\u00e1s\n    edad, restringieron el acceso al subsidio elevando la edad de 52 a 55,\n    excluyeron a muchos de los\n    beneficiarios comput\u00e1ndoles las rentas de otros miembros de su familias,\n    redujeron las cotizaciones durante la percepci\u00f3n de este subsidio y, por\n    tanto, la cuant\u00eda de su pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, responda a los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de 55\n    a\u00f1os, responda a los trabajadores que han cotizado durante toda su vida y\n    ahora est\u00e1n en desempleo, responda a las personas desempleadas que tienen\n    especiales dificultades para encontrar otro empleo porque el subsidio de\n    mayores de 55 a\u00f1os es el \u00faltimo recurso, s\u00ed, se\u00f1ora ministra, el \u00faltimo\n    recurso antes de la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, responda a los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de 55\n    a\u00f1os, responda a los trabajadores que han cotizado durante toda su vida y\n    ahora est\u00e1n en desempleo, responda a las personas desempleadas que tienen\n    especiales dificultades para encontrar otro empleo porque el subsidio de\n    mayores de 55 a\u00f1os es el \u00faltimo recurso, s\u00ed, se\u00f1ora ministra, el \u00faltimo\n    recurso antes de la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, usted sabe, o deber\u00eda saber, que la Ley General de la\n    Seguridad Social en su art\u00edculo 216 establece que el subsidio especial\n    para trabajadores mayores de 55 a\u00f1os se extender\u00e1 hasta que el trabajador\n    alcance la edad que le permita acceder a la pensi\u00f3n contributiva de\n    jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes ya han metido la zarpa a todo: a la educaci\u00f3n,\n    a la sanidad, a la Ley de Dependencia y ahora quieren fastidiar a m\u00e1s de\n    ocho millones de pensionistas (Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay una propuesta del\n    Gobierno porque, se\u00f1or\u00edas, lo que quiere el Gobierno para definir el\n    factor de sostenibilidad es hablar con el Grupo Socialista, con el resto\n    de grupos de la C\u00e1mara y con los agentes sociales para hacer entre todos\n    el mejor factor de sostenibilidad que garantice las pensiones de hoy y de\n    los j\u00f3venes de hoy que las cobrar\u00e1n ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "trabajadores": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [8], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El pacto de\n    rentas ustedes lo liquidaron con la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    ca\u00edda de los salarios la ha provocado exclusivamente la reforma laboral,\n    porque no solo es que haya destruido m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de\n    trabajo sino que los trabajadores son hoy m\u00e1s pobres, m\u00e1s vulnerables,\n    est\u00e1n m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    usted de aquellos trabajadores que aceptan trabajar m\u00e1s horas a cambio de\n    menos sueldo, a pesar de que ven que su empresa tiene beneficios, de\n    aquellos que van a trabajar enfermos, incluso con fiebre, por miedo a ser\n    despedidos por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    ca\u00edda de los salarios la ha provocado exclusivamente la reforma laboral,\n    porque no solo es que haya destruido m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de\n    trabajo sino que los trabajadores son hoy m\u00e1s pobres, m\u00e1s vulnerables,\n    est\u00e1n m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa usted de aquellos cuatro millones de\n    trabajadores que pueden quedarse sin convenio colectivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    usted de aquellos trabajadores que aceptan trabajar m\u00e1s horas a cambio de\n    menos sueldo, a pesar de que ven que su empresa tiene beneficios, de\n    aquellos que van a trabajar enfermos, incluso con fiebre, por miedo a ser\n    despedidos por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n empe\u00f1ados en expulsar a\n    los hijos de los trabajadores de la universidad, ese es el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    renunciado al valor a\u00f1adido, al trabajo cualificado, expulsan a los\n    j\u00f3venes investigadores, m\u00e9dicos e ingenieros al extranjero y a los que se\n    quedan aqu\u00ed les queda la opci\u00f3n de pasar del paro a ser mano de obra\n    barata y de mano de obra barata al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre miran para el mismo lado, a los que cobran\n    menos y pagan m\u00e1s por la educaci\u00f3n, por la dependencia, por las\n    medicinas, por la luz, por los impuestos; pagan ahora hasta por la\n    justicia, hasta para pedir justicia pagan m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay dos modelos de relaciones laborales: el que hab\u00eda cuando nosotros\n    llegamos, que es el modelo socialista y que significaba que cuando ven\u00eda\n    la crisis la \u00fanica opci\u00f3n que ten\u00edan las empresas era despedir y por eso\n    hubo tres millones de despidos entre 2007 y 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "trabajadores": [4, 5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a, gracias a la reforma laboral,\n    el despido empieza a ser el \u00faltimo recurso al que acuden las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a, gracias a la reforma laboral,\n    el despido empieza a ser el \u00faltimo recurso al que acuden las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos hicieron un pacto de rentas en enero de 2012,\n    como le he dicho, pero el d\u00eda 16 de mayo, en la reuni\u00f3n con el presidente\n    del Gobierno, han renovado el compromiso: los sindicatos de seguir con la\n    moderaci\u00f3n de salarios de los trabajadores (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1El\n    tiempo, el tiempo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [0], "interior": [5], "actividad": [3, 4], "cuerpo nacional": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio informe hablaba de dotar suficientemente con algunos medios\n    -mesas, sillas, unos espacios m\u00ednimos para las personas que est\u00e1n\n    encerradas en los CIE-; una serie de condiciones de dignidad humana como\n    que se dirigiesen a ellos los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    que est\u00e1n a cargo de los CIE no por el n\u00famero que tienen asignado, sino\n    por su nombre y apellidos; que pudiesen hacer algo tan prosaico como es\n    acudir al ba\u00f1o por la noche, que se les abriesen las celdas para poder\n    acudir al ba\u00f1o por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la cuesti\u00f3n de las actividades porque\n    all\u00ed se encierra a la gente durante d\u00edas y no hay ninguna actividad que\n    hacer m\u00e1s que mirar la pared o estar en el patio y eso no conduce a nada\n    positivo a ninguna persona, independientemente de las circunstancias que\n    hayan llevado a su encierro en el CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que realicen alg\u00fan\n    tipo de actividad y facilitar esas actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o que ese\n    reglamento se trajo a la C\u00e1mara por una deferencia que hay que reconocer\n    al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio informe hablaba de dotar suficientemente con algunos medios\n    -mesas, sillas, unos espacios m\u00ednimos para las personas que est\u00e1n\n    encerradas en los CIE-; una serie de condiciones de dignidad humana como\n    que se dirigiesen a ellos los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    que est\u00e1n a cargo de los CIE no por el n\u00famero que tienen asignado, sino\n    por su nombre y apellidos; que pudiesen hacer algo tan prosaico como es\n    acudir al ba\u00f1o por la noche, que se les abriesen las celdas para poder\n    acudir al ba\u00f1o por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "agencia": [0], "interior": [6, 7, 8], "cuerpo nacional": [9, 10], "hacienda": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por otra parte, cumpliendo con lo dispuesto en la Ley del\n    Gobierno, hemos seguido el preceptivo tr\u00e1mite de audiencia y han\n    presentado informes el Consejo General del Poder Judicial, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Sanidad, el\n    Ministerio de Empleo, la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos y, como no puede\n    ser de otra manera en una instituci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, que usted\n    conoce muy bien, organizaciones no gubernamentales e instituciones de\n    todo tipo hasta un total de catorce entidades relacionadas con este\n    sector, desde el Colegio de Abogados de Madrid a la Sala de Coordinaci\u00f3n\n    de Extranjer\u00eda de la Fiscal\u00eda de Madrid, pasando por Caritas, otras ONG,\n    Cruz Roja, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la\n    seguridad de los centros y de las personas que en ellos se encuentran se\n    va atribuir al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, el cual deber\u00e1 garantizar como\n    personal especializado en la seguridad el normal desarrollo que las\n    actividades, evitando perturbaciones o restableciendo el orden cuando\n    fuere preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda gestionar\u00e1 todo\n    lo relativo a la tramitaci\u00f3n del expediente de expulsi\u00f3n y a la\n    permanencia del extranjero en el centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por otro lado, estar\u00e1 a la\n    faceta asistencial, que deber\u00e1 ser asumida no por funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, sino por personal especializado ajeno a la polic\u00eda;\n    concretamente, empleados p\u00fablicos dependientes de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso para\n    el ingreso en un CIE comienza, como usted sabe, por un procedimiento\n    administrativo que elabora la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y\n    Fronteras de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, cumpliendo con lo dispuesto en la Ley del\n    Gobierno, hemos seguido el preceptivo tr\u00e1mite de audiencia y han\n    presentado informes el Consejo General del Poder Judicial, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Sanidad, el\n    Ministerio de Empleo, la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos y, como no puede\n    ser de otra manera en una instituci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, que usted\n    conoce muy bien, organizaciones no gubernamentales e instituciones de\n    todo tipo hasta un total de catorce entidades relacionadas con este\n    sector, desde el Colegio de Abogados de Madrid a la Sala de Coordinaci\u00f3n\n    de Extranjer\u00eda de la Fiscal\u00eda de Madrid, pasando por Caritas, otras ONG,\n    Cruz Roja, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocida su posici\u00f3n relativa a que estos centros tienen\n    que ser cerrados; ha planteado cuestiones conexas en relaci\u00f3n con esa\n    problem\u00e1tica y una muy directamente vinculada a los CIE, que es la\n    necesidad de aprobaci\u00f3n del reglamento, que tiene mucho que ver -lo ha\n    dicho usted bien- tanto con las personas que est\u00e1n ah\u00ed ingresadas como en\n    lo que hace referencia a los funcionarios que prestan servicios en el\n    interior de esos centros -tambi\u00e9n me voy a referir a ello-, y al final de\n    su intervenci\u00f3n ha aludido a algunas cuestiones concretas a las que, bien\n    en este primer turno, bien en el segundo, intentar\u00e9 dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en mi primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Interior de\n    esta C\u00e1mara ya dije que era una de las prioridades del Ministerio del\n    Interior aprobar ese reglamento en el menor tiempo posible y con el mayor\n    consenso y con la mayor transparencia posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el pasado a\u00f1o en Madrid los portavoces de los grupos\n    parlamentarios de la Comisi\u00f3n de Interior -yo asist\u00ed tambi\u00e9n a esa\n    visita- pudieron acceder al CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la\n    seguridad de los centros y de las personas que en ellos se encuentran se\n    va atribuir al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, el cual deber\u00e1 garantizar como\n    personal especializado en la seguridad el normal desarrollo que las\n    actividades, evitando perturbaciones o restableciendo el orden cuando\n    fuere preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda gestionar\u00e1 todo\n    lo relativo a la tramitaci\u00f3n del expediente de expulsi\u00f3n y a la\n    permanencia del extranjero en el centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "interior": [3], "cuerpo nacional": [4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se dedique al tema de seguridad, como usted\n    ha dicho, es una cuesti\u00f3n que cabe dentro de la l\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, las\n    personas que se presentan a oposiciones al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda no\n    lo hacen para acabar ejerciendo funciones propias de la vigilancia en un\n    CIE, sino que lo hacen para atender a la ciudadan\u00eda y otras cuestiones;\n    no es algo que a ellos les guste, y mi grupo parlamentario lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser as\u00ed, por\n    descontado, pero esa tutela judicial o ese control tambi\u00e9n ha sido\n    incluido en los informes a los que me he referido en mi primera\n    intervenci\u00f3n y deber\u00eda realizarse de una forma m\u00e1s efectiva, m\u00e1s\n    cotidiana, sobre todo a instancias del propio personal del CIE, del\n    propio Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que los atiende, y le rogar\u00eda que se\n    detuviese un poco m\u00e1s y nos dijera si se han implementado las medidas\n    internas, m\u00e1s all\u00e1 del control y la tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las respuestas del Ministerio del Interior a los grupos\n    parlamentarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se dedique al tema de seguridad, como usted\n    ha dicho, es una cuesti\u00f3n que cabe dentro de la l\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, las\n    personas que se presentan a oposiciones al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda no\n    lo hacen para acabar ejerciendo funciones propias de la vigilancia en un\n    CIE, sino que lo hacen para atender a la ciudadan\u00eda y otras cuestiones;\n    no es algo que a ellos les guste, y mi grupo parlamentario lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser as\u00ed, por\n    descontado, pero esa tutela judicial o ese control tambi\u00e9n ha sido\n    incluido en los informes a los que me he referido en mi primera\n    intervenci\u00f3n y deber\u00eda realizarse de una forma m\u00e1s efectiva, m\u00e1s\n    cotidiana, sobre todo a instancias del propio personal del CIE, del\n    propio Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que los atiende, y le rogar\u00eda que se\n    detuviese un poco m\u00e1s y nos dijera si se han implementado las medidas\n    internas, m\u00e1s all\u00e1 del control y la tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sixto, como me habl\u00f3 anteriormente de las redadas y no le dije nada\n    y me parece importante, me permitir\u00e1 que en este turno de r\u00e9plica le\n    recuerde que la circular 2 del pasado a\u00f1o 2012 de la Direcci\u00f3n General de\n    la Polic\u00eda proh\u00edbe expresamente las redadas masivas o basadas en\n    cualquier tipo de criterio discriminatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha dicho que debemos velar por una\n    serie de circunstancias que tienen que ver con la vida en el interior del\n    centro, que est\u00e1n directamente vinculadas con la calidad de vida y los\n    derechos de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo 5 de julio el Ministerio del Interior tendr\u00e1\n    una reuni\u00f3n aqu\u00ed en Madrid con las autoridades de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA IMPULSAR EL SECTOR INDUSTRIAL Y EVITAR EL CIERRE DE\n    MILES DE EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA IMPULSAR EL SECTOR INDUSTRIAL Y EVITAR EL CIERRE DE\n    MILES DE EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "actividad": [42, 43, 44], "trabajadores": [37], "econom\u00eda": [38, 39, 40, 41], "reforma laboral": [36], "pol\u00edtica industrial": [45, 46, 47, 48, 49], "empresas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola es de m\u00e1xima\n    emergencia, es dram\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actividad, el valor a\u00f1adido bruto de la industria acent\u00faa\n    su ca\u00edda hasta el 3,9 % en los tres primeros meses de 2013, casi 2 puntos\n    porcentuales por encima de lo que cae el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al peso de la\n    industria en nuestro PIB, en doce a\u00f1os hemos perdido 5 puntos, del 20 al\n    15, y estamos 2,4 puntos por debajo de la media europea y 9 puntos por\n    debajo de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo para parar la sangr\u00eda en la industria\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la crisis de la industria, es cierto, afecta a todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Comisi\u00f3n reconoce, al fin, el declive que\n    ha sufrido el sector productivo europeo debido al impacto de la crisis y\n    a una falta de pol\u00edtica en defensa de la industria europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    fortalecer la competitividad de la industria frente al resto de mercados\n    y establecer ese verdadero espacio industrial europeo que d\u00e9 respuestas a\n    sectores fundamentales de nuestra industria espa\u00f1ola y europea, como el\n    naval, que no puede estar sometido a la incertidumbre como lo est\u00e1 tan\n    gravemente en estos momentos, dando respuestas convincentes como se hizo\n    en el caso espa\u00f1ol, como se hizo en Francia o en el sector sider\u00fargico,\n    fundamental tambi\u00e9n en toda Europa y en el que hay movimientos de la\n    Comisi\u00f3n pero no del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No el Grupo Socialista, sino quince\n    organizaciones empresariales le escribieron una carta en la que le\n    advert\u00edan del riesgo que esta ley que usted llev\u00f3 a cabo y las futuras\n    que est\u00e1 ya anunciando van a significar para el futuro de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas organizaciones le preguntaban y le exig\u00edan si de verdad su\n    ministerio era de Industria o era contra la Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha abandonado absolutamente a su suerte a los sectores\n    tradicionales, el textil, la confecci\u00f3n, la cer\u00e1mica, el calzado, el\n    cuero, el juguete, el mueble o la madera son sectores relevantes para la\n    industria espa\u00f1ola y usted los ha despreciado constantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, sin industria Espa\u00f1a no va a salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia nos dice que la industria conlleva m\u00e1s internacionalizaci\u00f3n,\n    m\u00e1s innovaci\u00f3n y m\u00e1s productividad en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cada 100 puestos de trabajo creados en la industria, en el resto de la\n    econom\u00eda se crean 60, y 200 nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una vez crea en la industria,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de peso en el PIB y en el empleo no es\n    nueva, ciertamente, pero las \u00faltimas cifras demuestran que el proceso de\n    destrucci\u00f3n del tejido industrial se ha acentuado en el \u00faltimo a\u00f1o y\n    medio, por tanto, todos los indicadores demuestran que vamos a peor desde\n    que usted es ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    los \u00faltimos movimientos de la Comisi\u00f3n parecen indicar que frente a las\n    luces de alarma de la desindustrializaci\u00f3n resurge una nueva conciencia\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo fundamental, m\u00e1s all\u00e1 de las recomendaciones, es que\n    debemos exigir a la Comisi\u00f3n la existencia de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial europea; es el gran desaf\u00edo que tenemos por delante y que\n    tiene que formar parte de la agenda prioritaria de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    fortalecer la competitividad de la industria frente al resto de mercados\n    y establecer ese verdadero espacio industrial europeo que d\u00e9 respuestas a\n    sectores fundamentales de nuestra industria espa\u00f1ola y europea, como el\n    naval, que no puede estar sometido a la incertidumbre como lo est\u00e1 tan\n    gravemente en estos momentos, dando respuestas convincentes como se hizo\n    en el caso espa\u00f1ol, como se hizo en Francia o en el sector sider\u00fargico,\n    fundamental tambi\u00e9n en toda Europa y en el que hay movimientos de la\n    Comisi\u00f3n pero no del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la pol\u00edtica industrial interna europea debe evitar\n    deslocalizaciones dentro del propio mercado \u00fanico, pero al margen de esas\n    cuestiones que nos afectan a todos los europeos, hay acciones,\n    cuestiones, que son propiamente espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, financiaci\u00f3n, coste de energ\u00eda y pol\u00edtica o ausencia en este caso\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s todas las pol\u00edticas que usted ha adoptado en este a\u00f1o\n    y medio han ido a gravar m\u00e1s la energ\u00eda para facilitar m\u00e1s la destrucci\u00f3n\n    de empresas en el campo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene ning\u00fan sentido marginar ese tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras a\u00f1o y medio, \u00bfpodemos decir que Espa\u00f1a volver\u00e1 a tener\n    pol\u00edtica industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La peor cara de estos datos es su reflejo en la\n    vida diaria de miles de familias que ven c\u00f3mo se quedan sin trabajo en un\n    continuo goteo de cierre de empresas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que,\n    adem\u00e1s, hoy, ayer y ma\u00f1ana esperan respuestas de usted que no da;\n    empresas como HP en Arag\u00f3n, Roca en Madrid y en Andaluc\u00eda, Fuentecapala\n    en C\u00e1ceres, Sniace en Cantabria, Pescanova en Galicia, Galmed en Sagunto,\n    Santa B\u00e1rbara en Asturias, T-solar o Gamesa en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    centenares de empresas que est\u00e1n esperando de usted alg\u00fan gesto o ayuda\n    que nunca llega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas, nuestras\n    pymes, tienen que hacer frente a tres problemas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo factor diferencial que constri\u00f1e a nuestras\n    empresas son los costes energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s todas las pol\u00edticas que usted ha adoptado en este a\u00f1o\n    y medio han ido a gravar m\u00e1s la energ\u00eda para facilitar m\u00e1s la destrucci\u00f3n\n    de empresas en el campo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El austericidio adem\u00e1s est\u00e1 poniendo en jaque a sectores\n    estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda espa\u00f1ola: el naval, el autom\u00f3vil, que\n    ciertamente est\u00e1 resistiendo en gran parte por las pol\u00edticas del Gobierno\n    anterior y por los recursos, miles de recursos, invertidos en ese tiempo\n    y, por otra parte, por una cuesti\u00f3n que es fundamental que es el pacto\n    social en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco o nada tiene que ver la reforma laboral con\n    las nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El austericidio adem\u00e1s est\u00e1 poniendo en jaque a sectores\n    estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda espa\u00f1ola: el naval, el autom\u00f3vil, que\n    ciertamente est\u00e1 resistiendo en gran parte por las pol\u00edticas del Gobierno\n    anterior y por los recursos, miles de recursos, invertidos en ese tiempo\n    y, por otra parte, por una cuesti\u00f3n que es fundamental que es el pacto\n    social en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia nos dice que la industria conlleva m\u00e1s internacionalizaci\u00f3n,\n    m\u00e1s innovaci\u00f3n y m\u00e1s productividad en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cada 100 puestos de trabajo creados en la industria, en el resto de la\n    econom\u00eda se crean 60, y 200 nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actividad, el valor a\u00f1adido bruto de la industria acent\u00faa\n    su ca\u00edda hasta el 3,9 % en los tres primeros meses de 2013, casi 2 puntos\n    porcentuales por encima de lo que cae el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la pol\u00edtica industrial interna europea debe evitar\n    deslocalizaciones dentro del propio mercado \u00fanico, pero al margen de esas\n    cuestiones que nos afectan a todos los europeos, hay acciones,\n    cuestiones, que son propiamente espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, financiaci\u00f3n, coste de energ\u00eda y pol\u00edtica o ausencia en este caso\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras a\u00f1o y medio, \u00bfpodemos decir que Espa\u00f1a volver\u00e1 a tener\n    pol\u00edtica industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "actividad": [29, 30, 31, 32], "trabajadores": [26], "econom\u00eda": [27, 28], "reforma laboral": [23, 24, 25], "agencia": [9, 10, 11, 12], "pol\u00edtica industrial": [33], "empresas": [19, 20, 21, 22], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os el peso de\n    la industria espa\u00f1ola ha disminuido respecto al conjunto de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello no fue ajeno, como usted sabe muy bien, el hecho de que a lo largo\n    de muchos a\u00f1os uno de los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola hasta el a\u00f1o\n    2008 fue el sector de la construcci\u00f3n, apoyado en una abundancia de\n    liquidez, que generaba mucha mano de obra, poca mano de obra cualificada,\n    lo cual era un desincentivo a la innovaci\u00f3n como motor esencial de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plantea usted qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pilar n\u00famero uno, estabilidad macroecon\u00f3mica; pilar n\u00famero dos,\n    financiaci\u00f3n no bancaria para los sectores industriales; pilar n\u00famero\n    tres, apoyo a determinados sectores industriales dentro del apoyo general\n    a toda la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad lo que\n    usted ha dicho, el presupuesto global de Ministerio de Industria, Energ\u00eda\n    y Turismo ha disminuido de aproximadamente unos 5.300 millones para las\n    cuatro \u00e1reas que tiene en el a\u00f1o 2011 a 2.900 millones en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que se est\u00e1n produciendo y son evidentes, no\n    solo en el sector de la automoci\u00f3n sino tambi\u00e9n en el de la industria de\n    las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n de la industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido, a lo largo de los \u00faltimos veinte a\u00f1os,\n    desarrollar una buena, s\u00f3lida y competitiva industria espacial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso quiero\n    decirle que eso en modo alguno restringe el convencimiento del Gobierno\n    de la naci\u00f3n respecto a que la industria espacial en Espa\u00f1a tambi\u00e9n deba\n    ser una de las bases y uno de los fundamentos de la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de estar\n    anteayer en el Centro Espacial de Canarias, en Maspalomas, donde el INTA\n    tiene uno de los centros y estuve en una reuni\u00f3n con el director general\n    de la Agencia Espacial Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que somos socios fundadores\n    de esta agencia, desde el a\u00f1o 1979? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento consiste en que a\n    cambio de aportaciones que cada a\u00f1o el Estado, con compromisos previos,\n    hace a esta agencia hay unos retornos en t\u00e9rminos de proyectos\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la\n    medida en la que no se responda a las compromisos financieros que se han\n    asumido con la Agencia Espacial Europea, la Agencia Espacial Europea\n    tiene una menor propensi\u00f3n a dar proyectos en forma de retornos a las\n    industrias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar quer\u00eda decirle, se\u00f1or\u00eda, que nunca nadie de este Gobierno,\n    desde luego mucho menos este ministro, ha dicho lo que usted acaba de\n    decir aqu\u00ed, que el Gobierno afirme que no se puede hacer nada en materia\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, frente a la posici\u00f3n que alg\u00fan ministro,\n    colega anterior que tuve en este departamento, dijo en cierta ocasi\u00f3n en\n    cuanto a que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda -supongo\n    que usted lo recordar\u00e1-, frente a esa posici\u00f3n este Gobierno piensa que\n    la mejor pol\u00edtica industrial es la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa es la raz\u00f3n por la\n    cual este ministerio desde el principio de legislatura ha venido\n    dise\u00f1ando y aplicando una pol\u00edtica -con la que se puede estar m\u00e1s o menos\n    de acuerdo- clara de car\u00e1cter industrial que tiene fundamentalmente tres\n    pilares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados son acometer reformas estructurales dentro de las cuales la\n    reforma laboral a la que usted se ha referido ha tenido efectos claros y\n    positivos ya en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a y yo le hablo de los procesos de\n    relocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fantelo usted, porque sin\n    perjuicio de lo que usted opine creo -por lo que s\u00e9- que tienen una\n    opini\u00f3n totalmente diferente a la suya, con una particularidad y es que\n    son estas empresas las que toman las decisiones sobre si invertir m\u00e1s o\n    invertir menos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, a\u00fan con esa restricci\u00f3n -como usted sabe muy bien- se han\n    reforzado los recursos destinados a la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n\n    para impulsar cr\u00e9ditos participativos en condiciones mejores que las que\n    da el mercado para aquellas empresas industriales que incorporen\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en esa l\u00ednea tengo que hablar\n    del reforzamiento que se ha hecho de la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Reafianzamiento que, como usted sabe, contraavala los avales que a su vez\n    las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca otorgan a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados son acometer reformas estructurales dentro de las cuales la\n    reforma laboral a la que usted se ha referido ha tenido efectos claros y\n    positivos ya en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo niega pero le invito a que\n    hable con cualquiera de los responsables de cualquiera de las industrias\n    del sector del autom\u00f3vil que han decidido instalarse en Espa\u00f1a y no en\n    otros pa\u00edses para que le digan si ha tenido algo, mucho o poco que ver\n    con la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello no fue ajeno, como usted sabe muy bien, el hecho de que a lo largo\n    de muchos a\u00f1os uno de los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola hasta el a\u00f1o\n    2008 fue el sector de la construcci\u00f3n, apoyado en una abundancia de\n    liquidez, que generaba mucha mano de obra, poca mano de obra cualificada,\n    lo cual era un desincentivo a la innovaci\u00f3n como motor esencial de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, no solo no lo ha hecho sino que se ha quedado, ha\n    reinvertido y adem\u00e1s est\u00e1 siendo uno de los pioneros en el despliegue de\n    la red de la cuarta generaci\u00f3n de telefon\u00eda m\u00f3vil que, como sabe usted,\n    incorpora mucho valor y mucha capacidad de competir a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os el peso de\n    la industria espa\u00f1ola ha disminuido respecto al conjunto de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, en efecto, supon\u00eda 20 de cada 100 euros de la\n    actividad econ\u00f3mica, hoy supone, en el a\u00f1o 2013, aproximadamente un 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n\n    hace alg\u00fan tiempo de deslocalizar su actividad en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, frente a la posici\u00f3n que alg\u00fan ministro,\n    colega anterior que tuve en este departamento, dijo en cierta ocasi\u00f3n en\n    cuanto a que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda -supongo\n    que usted lo recordar\u00e1-, frente a esa posici\u00f3n este Gobierno piensa que\n    la mejor pol\u00edtica industrial es la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "actividad": [17], "trabajadores": [13, 14, 15, 16], "reforma laboral": [12], "pol\u00edtica industrial": [18, 19], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a\n    decir otra cosa, y es que si hay convenios que tienen una tradici\u00f3n\n    importante de pacto social son los del sector de la industria, y la\n    reforma laboral afecta muy poco a esas decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, por ejemplo, que la industria de la madera, del mueble y del\n    corcho, tiene 127.000 trabajadores, casi los mismos que tiene la\n    industria del autom\u00f3vil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar ya en la\n    primera vez que ustedes gobernaron decidi\u00f3 eliminar el Ministerio de\n    Industria, y en eso ha seguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha hecho usted es\n    no hacer, liquidar la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9, vivir\u00e1 en otro pa\u00eds, pero le aseguro que yo hablo con muchas\n    empresas, con muchos empresarios, con muchos trabajadores, y desde luego\n    a m\u00ed nadie me dice que vaya todo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas empresas\n    que a pesar de no tener ning\u00fan apoyo del Gobierno afortunadamente van\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito no\n    solo no fluye, sino que se hunde; la sequ\u00eda del cr\u00e9dito no solo no\n    remite, sino que por ejemplo en abril el ritmo de ca\u00edda interanual de la\n    financiaci\u00f3n a empresas alcanz\u00f3 un 9 %, m\u00e1s del doble que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, es que no fluye e\n    imag\u00ednense c\u00f3mo responden los empresarios, que est\u00e1n viendo c\u00f3mo las\n    empresas nacionalizadas como Bankia les est\u00e1n diciendo que no, cuando ven\n    el anuncio del FROB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir otra cosa, y es que si hay convenios que tienen una tradici\u00f3n\n    importante de pacto social son los del sector de la industria, y la\n    reforma laboral afecta muy poco a esas decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9, vivir\u00e1 en otro pa\u00eds, pero le aseguro que yo hablo con muchas\n    empresas, con muchos empresarios, con muchos trabajadores, y desde luego\n    a m\u00ed nadie me dice que vaya todo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vea usted el convenio\n    de la Ford, que yo conozco bien, u otros convenios, y comprobar\u00e1 que\n    desgraciadamente no tienen nada que ver con otros convenios en los que\n    ustedes han facilitado el despido masivo de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, por ejemplo, que la industria de la madera, del mueble y del\n    corcho, tiene 127.000 trabajadores, casi los mismos que tiene la\n    industria del autom\u00f3vil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO sabe que el textil y la confecci\u00f3n tienen\n    casi 100.000 trabajadores, o que el calzado tiene 25.000 trabajadores, y\n    que usted\n    de estos, como del de la cer\u00e1mica, pasa ol\u00edmpicamente y lo \u00fanico que ha\n    hecho ha sido subirles los impuestos de car\u00e1cter energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha hecho usted es\n    no hacer, liquidar la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ese modelo estamos cada d\u00eda peor y desde hace un a\u00f1o y medio, se\u00f1or\n    ministro, lo diga o no lo diga, la verdad de los datos es la que es,\n    estamos peor, y desde que usted es ministro de Industria la industria\n    espa\u00f1ola est\u00e1 peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCree usted que es bueno o es malo para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola que el saldo de la balanza de pagos por cuenta\n    corriente hoy sea positivo frente a lo que hab\u00eda hace un a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 plantearse si le gusta o no\n    le gusta que hoy las condiciones de financiaci\u00f3n internacional de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sean mejores que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, todo el Gobierno -y no puede ser de otra manera-\n    reconoce que a pesar de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos aplicando\n    durante dieciocho meses hay un problema de desempleo muy profundo, grave,\n    una tragedia; hay un problema de financiaci\u00f3n bancaria y hay un problema\n    de debilidad del consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "hacienda": [3], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego tambi\u00e9n quiero, cuando usted habla del efecto de la reforma laboral\n    en la industria del autom\u00f3vil, invitarle a que hable con cualquiera de\n    los responsables que han tomado ese tipo de decisiones en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    que pregunta, \u00bfpero cu\u00e1les son los resultados de esta pol\u00edtica\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego tambi\u00e9n quiero, cuando usted habla del efecto de la reforma laboral\n    en la industria del autom\u00f3vil, invitarle a que hable con cualquiera de\n    los responsables que han tomado ese tipo de decisiones en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Activaci\u00f3n de la fabricaci\u00f3n;\n    activaci\u00f3n del mercado de la distribuci\u00f3n; activaci\u00f3n del mercado de la\n    publicidad, y luego tambi\u00e9n tiene un retorno para Hacienda en t\u00e9rminos de\n    recaudaci\u00f3n superior al dinero que va a ese tema del presupuesto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ve\u00edan unas previsiones de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que no se cumplieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE ARTICULAR UNA ESTRATEGIA GLOBAL PARA EL EMPLEO DE LOS\n    TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS DE M\u00c1S EDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [28, 29, 30], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "formaci\u00f3n": [2, 3, 4], "desempleo": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "empresas": [1], "oportunidades": [27], "j\u00f3venes": [38, 39, 40], "industria": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una sociedad que mira a\n    esos trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os desde la convicci\u00f3n de que ya\n    no son \u00fatiles a sus empresas, de que ya no son \u00fatiles a su sociedad, est\u00e1\n    menospreciando esa experiencia y no est\u00e1 aprovechando todo el potencial\n    de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le planteamos una interpelaci\u00f3n para conocer cu\u00e1l es la\n    estrategia global de empleo que tiene el Gobierno para los trabajadores y\n    las trabajadoras de m\u00e1s edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otra manera mi grupo comparte -y\n    ayer lo expresamos- esa preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestras tasas de\n    desempleo juvenil, pero tenemos la percepci\u00f3n y la convicci\u00f3n de que en\n    el debate sobre las cuestiones del empleo la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores de m\u00e1s edad, de los trabajadores maduros no est\u00e1 en la\n    agenda pol\u00edtica ni de esta C\u00e1mara ni de la sociedad con la intensidad que\n    el problema exigir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s cerca del 50 % de estos trabajadores\n    llevan un a\u00f1o sin empleo, y cerca del 70 % llevan dos a\u00f1os sin empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el paro de larga duraci\u00f3n est\u00e1 castigando a estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son trabajadores que a menudo provienen de sectores directamente\n    afectados por las caracter\u00edsticas de esta crisis, como el sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no es imaginable pensar que estos trabajadores\n    puedan volver a incorporarse a esos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos conocemos las situaciones que nos\n    trasladan los trabajadores, y nos cuentan que cuando hacen llegar el\n    curr\u00edculum a un proceso de selecci\u00f3n donde figura expresamente la edad no\n    llegan a menudo ni a ser entrevistados, y cuando ese\n    mismo curr\u00edculum es trasladado sin que figure su edad s\u00ed que son\n    recibidos, entrevistados, y participan en los proceso de selecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, efectivamente existe tambi\u00e9n un problema de actitud, de\n    cultura empresarial frente a las posibilidades, a las capacidades de los\n    activos de mayor experiencia laboral, que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior Gobierno, el Gobierno socialista, ustedes y nosotros hemos\n    compartido algunas decisiones legislativas orientadas precisamente a\n    corregir otra mala pr\u00e1ctica empresarial, cual es optar en procesos de\n    ajuste empresarial por el despido de los trabajadores de mayor edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un problema de cultura empresarial, de mirada de la sociedad\n    frente a esos trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso a veces en nuestros debates y\n    en el debate de la propia sociedad se termina contraponiendo la necesidad\n    de dar empleo a los j\u00f3venes con facilitar los procesos de jubilaci\u00f3n de\n    los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente los\n    trabajadores m\u00e1s maduros tienen una tasa de paro m\u00e1s baja, les es m\u00e1s\n    dif\u00edcil perder su empleo, pero al mismo tiempo una vez lo pierden les es\n    m\u00e1s dif\u00edcil volver a recuperarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos trabajadores de m\u00e1s edad\n    asumen a menudo esta situaci\u00f3n con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una sociedad que mira a\n    esos trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os desde la convicci\u00f3n de que ya\n    no son \u00fatiles a sus empresas, de que ya no son \u00fatiles a su sociedad, est\u00e1\n    menospreciando esa experiencia y no est\u00e1 aprovechando todo el potencial\n    de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello se produce ante un reto demogr\u00e1fico que\n    est\u00e1 a la vuelta de la esquina, el reto demogr\u00e1fico que nos plantea el\n    inicio de la jubilaci\u00f3n de los baby boomers a partir de la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada, y que va a generar enormes tensiones en nuestros mercados de\n    trabajo, en nuestros sistemas de protecci\u00f3n social, que explican buena\n    parte de las pol\u00edticas que en los \u00faltimos a\u00f1os se han producido en\n    materia de pensiones, y que justifican m\u00e1s todas aquellas pol\u00edticas\n    orientadas a facilitar que esos trabajadores de m\u00e1s edad puedan\n    permanecer en el empleo, puedan volver a encontrar empleo en el caso de\n    que lo pierdan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de la pasada legislatura, el\n    anterior Gobierno aprob\u00f3 una estrategia global para el empleo de los\n    trabajadores y las trabajadoras de m\u00e1s edad -al menos es un buen\n    instrumento de partida-, y en lo que llevamos de legislatura a\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no le consta\n    que esa estrategia se haya puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto en que el\n    desempleo juvenil se ha convertido en una prioridad no tan solo de esta\n    C\u00e1mara, del Gobierno o de la sociedad, sino de las instituciones\n    europeas; se est\u00e1 hablando incluso de que estamos ante el riesgo de una\n    generaci\u00f3n perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otra manera mi grupo comparte -y\n    ayer lo expresamos- esa preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestras tasas de\n    desempleo juvenil, pero tenemos la percepci\u00f3n y la convicci\u00f3n de que en\n    el debate sobre las cuestiones del empleo la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores de m\u00e1s edad, de los trabajadores maduros no est\u00e1 en la\n    agenda pol\u00edtica ni de esta C\u00e1mara ni de la sociedad con la intensidad que\n    el problema exigir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed -se lo dec\u00eda al principio de mi\n    intervenci\u00f3n- esa tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n, que supera el 70\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso a veces en nuestros debates y\n    en el debate de la propia sociedad se termina contraponiendo la necesidad\n    de dar empleo a los j\u00f3venes con facilitar los procesos de jubilaci\u00f3n de\n    los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [19, 20, 21, 22], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "reforma laboral": [6], "formaci\u00f3n": [4, 5], "desempleo": [23], "empresas": [0, 1, 2, 3], "oportunidades": [16, 17, 18], "j\u00f3venes": [24, 25, 26]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Contar con medidas colectivas\n    alternativas al despido -lo que llamamos la flexibilidad- para permitir\n    que ante situaciones de crisis las empresas adopten otras decisiones\n    antes que despedir a trabajadores, que, por cierto, ven en las personas\n    de mayor edad un colectivo dispuesto a salir de la empresa como elemento\n    de ajuste por ellas mismas que nosotros desde el Gobierno hemos intentado\n    desincentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos obligado a las empresas con beneficios que\n    realicen despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os a que realicen aportaciones al Estado, con el objetivo\n    disuasorio de que no se empiece a discriminar a los trabajadores por\n    raz\u00f3n de la edad y no se tomen medidas de ajuste pensando en los\n    trabajadores de mayor edad por algo muy importante, porque son justamente\n    esos trabajadores de mayor edad los que aportan mayor experiencia y m\u00e1s\n    talento a la sociedad espa\u00f1ola y es el capital humano el que nos hace m\u00e1s\n    competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos evitado que las empresas hagan\n    de las modalidades de jubilaci\u00f3n anticipada y parcial un mecanismo de\n    ajuste de sus plantillas en perjuicio de los trabajadores de m\u00e1s edad, y\n    adem\u00e1s cargando sobre el erario p\u00fablico esas decisiones de jubilaci\u00f3n\n    anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or Campuzano, en todas las direcciones, estamos\n    cambiando con reformas los problemas de fondo que ten\u00eda nuestro mercado\n    de trabajo, luchando contra la discriminaci\u00f3n y mejorando los\n    instrumentos para favorecer la empleabilidad y la vuelta al mercado de\n    trabajo de aquellos trabajadores mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que\n    son nuestro mejor capital humano, porque son los que tienen mayor\n    experiencia, son los que m\u00e1s pueden aportar a las empresas en estos\n    momentos de crisis y son los que tienen seguro el apoyo del Grupo Catal\u00e1n\n    y tambi\u00e9n del grupo del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el objetivo fundamental de la reforma laboral del a\u00f1o\n    2012 que recog\u00eda un conjunto integral y coherente de medidas dirigidas a\n    favorecer y fomentar la creaci\u00f3n de empleo, a reducir la dualidad y a\n    cambiar esa rigidez del mercado de trabajo por flexibilidad para\n    favorecer la mejora de la formaci\u00f3n, de la empleabilidad y de la\n    inserci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el objetivo fundamental de la reforma laboral del a\u00f1o\n    2012 que recog\u00eda un conjunto integral y coherente de medidas dirigidas a\n    favorecer y fomentar la creaci\u00f3n de empleo, a reducir la dualidad y a\n    cambiar esa rigidez del mercado de trabajo por flexibilidad para\n    favorecer la mejora de la formaci\u00f3n, de la empleabilidad y de la\n    inserci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el se\u00f1or Campuzano pone sobre la\n    mesa del debate de esta ma\u00f1ana un tema capital, que es la necesidad de\n    intensificar tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los trabajadores que tienen mayor edad\n    en Espa\u00f1a, que tambi\u00e9n preocupa al Gobierno y a la sociedad espa\u00f1ola,\n    porque la crisis est\u00e1 golpeando de forma dura a todos los espa\u00f1oles,\n    independientemente de la edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de mayor edad\n    experimentan una problem\u00e1tica particular, que \u00e9l ha desarrollado en su\n    intervenci\u00f3n, y es que la edad a veces act\u00faa como un freno a su retorno a\n    la actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Campuzano, que\n    los datos tambi\u00e9n dicen que estamos ante un grupo de trabajadores, los\n    mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que no solo es numeroso sino que tiene\n    un enorme potencial de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a los trabajadores de mayor edad, ya la reforma\n    introdujo elementos importantes de apuesta por este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contar con medidas colectivas\n    alternativas al despido -lo que llamamos la flexibilidad- para permitir\n    que ante situaciones de crisis las empresas adopten otras decisiones\n    antes que despedir a trabajadores, que, por cierto, ven en las personas\n    de mayor edad un colectivo dispuesto a salir de la empresa como elemento\n    de ajuste por ellas mismas que nosotros desde el Gobierno hemos intentado\n    desincentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos obligado a las empresas con beneficios que\n    realicen despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os a que realicen aportaciones al Estado, con el objetivo\n    disuasorio de que no se empiece a discriminar a los trabajadores por\n    raz\u00f3n de la edad y no se tomen medidas de ajuste pensando en los\n    trabajadores de mayor edad por algo muy importante, porque son justamente\n    esos trabajadores de mayor edad los que aportan mayor experiencia y m\u00e1s\n    talento a la sociedad espa\u00f1ola y es el capital humano el que nos hace m\u00e1s\n    competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos evitado que las empresas hagan\n    de las modalidades de jubilaci\u00f3n anticipada y parcial un mecanismo de\n    ajuste de sus plantillas en perjuicio de los trabajadores de m\u00e1s edad, y\n    adem\u00e1s cargando sobre el erario p\u00fablico esas decisiones de jubilaci\u00f3n\n    anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or Campuzano, en todas las direcciones, estamos\n    cambiando con reformas los problemas de fondo que ten\u00eda nuestro mercado\n    de trabajo, luchando contra la discriminaci\u00f3n y mejorando los\n    instrumentos para favorecer la empleabilidad y la vuelta al mercado de\n    trabajo de aquellos trabajadores mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que\n    son nuestro mejor capital humano, porque son los que tienen mayor\n    experiencia, son los que m\u00e1s pueden aportar a las empresas en estos\n    momentos de crisis y son los que tienen seguro el apoyo del Grupo Catal\u00e1n\n    y tambi\u00e9n del grupo del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno llega a ese Consejo con un\n    gran respaldo, el respaldo mayoritario de esta C\u00e1mara, el respaldo de los\n    agentes sociales, y tambi\u00e9n el respaldo mayoritario de la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque el empleo juvenil hoy en Espa\u00f1a es la gran prioridad, ya\n    que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles no tiene oportunidades tras estos\n    cinco a\u00f1os ya largos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n fundamental para\n    contar con una estrategia global en materia de empleo, que es lo que ha\n    hecho el Gobierno desde el primer momento; una estrategia reformista para\n    dar oportunidades a muchos espa\u00f1oles que hoy no la tienen en el mercado\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de mayor edad\n    experimentan una problem\u00e1tica particular, que \u00e9l ha desarrollado en su\n    intervenci\u00f3n, y es que la edad a veces act\u00faa como un freno a su retorno a\n    la actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Campuzano, que\n    los datos tambi\u00e9n dicen que estamos ante un grupo de trabajadores, los\n    mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que no solo es numeroso sino que tiene\n    un enorme potencial de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido un incremento de casi el 20 % del\n    n\u00famero de personas en ese grupo de edad que han accedido a una ocupaci\u00f3n\n    o a una actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en esta situaci\u00f3n\n    especialmente compleja de la crisis es verdad que en t\u00e9rminos de empleo\n    se est\u00e1 produciendo un incremento de la actividad y de la ocupaci\u00f3n en\n    ese grupo de poblaci\u00f3n mayor de cincuenta y cinco a\u00f1os, lo cual no es\n    \u00f3bice para que siga siendo en t\u00e9rminos generales objeto de nuestra\n    ocupaci\u00f3n y de nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su\n    comunidad aut\u00f3noma, en Catalu\u00f1a, han llegado 3.000 millones de euros y se\n    ha multiplicado por tres el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final de esta semana se celebrar\u00e1 un\n    Consejo Europeo que es clave para que los j\u00f3venes espa\u00f1oles y los j\u00f3venes\n    europeos sientan que la Uni\u00f3n Europea act\u00faa y da pasos hacia adelante a\n    favor del empleo juvenil, que es la gran prioridad espa\u00f1ola y la gran\n    prioridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno llega a ese Consejo con un\n    gran respaldo, el respaldo mayoritario de esta C\u00e1mara, el respaldo de los\n    agentes sociales, y tambi\u00e9n el respaldo mayoritario de la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque el empleo juvenil hoy en Espa\u00f1a es la gran prioridad, ya\n    que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles no tiene oportunidades tras estos\n    cinco a\u00f1os ya largos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, el nuevo contrato que nace pensando en el tejido productivo que\n    tiene nuestro pa\u00eds, que es mayoritariamente de peque\u00f1a y mediana empresa;\n    ese contrato indefinido de apoyo a emprendedores, con bonificaciones\n    especialmente para dos colectivos: para los j\u00f3venes, que\n    es una preocupaci\u00f3n fundamental, pero tambi\u00e9n para los mayores de cuarenta\n    y cinco a\u00f1os, que son un colectivo que hay que apoyar en esta transici\u00f3n\n    de la crisis; y est\u00e1 empezando a funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tampoco nos ha dicho si el Gobierno tiene en marcha alguna\n    iniciativa para concienciar, sensibilizar al conjunto de la sociedad y\n    singularmente a las empresas para valorar estos activos de gran\n    experiencia que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, incluso lo que en\n    su d\u00eda fue conocido como la enmienda Telef\u00f3nica, hasta donde llegan mis\n    preguntas por escrito, no se han producido aportaciones por parte de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa ha tenido cinco modificaciones\n    desde que fue aprobada por el Gobierno socialista y quiz\u00e1 ser\u00eda\n    interesante que si se han producido ingresos como resultado de estas\n    aportaciones que se ven obligadas a realizar las empresas por los\n    despidos de los trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, estos sean\n    recursos que se puedan destinar a estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dicho cu\u00e1nto invertimos en formaci\u00f3n para los trabajadores de\n    m\u00e1s edad, elemento clave para garantizar la empleabilidad de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sensaci\u00f3n no es que no se haga nada, es imposible que no se\n    haga nada; pero en la orientaci\u00f3n de su pol\u00edtica, ante el reconocimiento\n    de que existe un problema espec\u00edfico en un sector que tiene especiales\n    dificultades, le insisto en lo que le dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n\n    -paro de larga duraci\u00f3n, problemas de formaci\u00f3n, cargas familiares,\n    necesidad de hacer un recorrido hacia nuevos sectores de ocupaci\u00f3n-, ante\n    esa realidad no observamos que el Gobierno tengan una respuesta global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, no voy a negar que hacen\n    cosas -es imposible negarlo-, pero de su respuesta tengo la sensaci\u00f3n de\n    que un planteamiento global como el que le est\u00e1 reclamando la Uni\u00f3n\n    Europea y como el que se formul\u00f3 en su momento en el a\u00f1o 2011 para estos\n    trabajadores no existe por parte del Gobierno, incluso respecto de\n    algunas de las cuestiones que usted nos ha contado podemos hacer una\n    lectura cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, las\n    medidas que exist\u00edan, yo creo que desde tiempos del ministro Aparicio o\n    del ministro Zaplana, de reducci\u00f3n de cotizaciones sociales para los\n    trabajadores de m\u00e1s de sesenta y un a\u00f1os, han desaparecido en ese recorte\n    de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso se han endurecido las condiciones para\n    el acceso al subsidio de mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, dejando m\u00e1s\n    desprotegidos a esos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dicho cu\u00e1nto invertimos en formaci\u00f3n para los trabajadores de\n    m\u00e1s edad, elemento clave para garantizar la empleabilidad de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos ha dicho si el Gobierno tiene en marcha alguna\n    iniciativa para concienciar, sensibilizar al conjunto de la sociedad y\n    singularmente a las empresas para valorar estos activos de gran\n    experiencia que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa ha tenido cinco modificaciones\n    desde que fue aprobada por el Gobierno socialista y quiz\u00e1 ser\u00eda\n    interesante que si se han producido ingresos como resultado de estas\n    aportaciones que se ven obligadas a realizar las empresas por los\n    despidos de los trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, estos sean\n    recursos que se puedan destinar a estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos ha contado, se\u00f1ora ministra, si en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n\n    colectiva ustedes est\u00e1n impulsando que \u00e9sta incorpore cl\u00e1usulas,\n    mecanismos, f\u00f3rmulas que permitan el mantenimiento de estos trabajadores\n    de m\u00e1s edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n principal que mi grupo le vuelve a plantear, m\u00e1s all\u00e1 de ese\n    plan que, por lo que he entendido de su respuesta, es un plan de car\u00e1cter\n    general, es: \u00bfTiene previsto el Gobierno poner en marcha una\n    estrategia global para trabajadoras y trabajadores de m\u00e1s edad, con\n    medidas espec\u00edficas, con acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    acuerdo con los agentes sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "trabajadores": [2, 3], "empresas": [0, 1], "oportunidades": [4, 5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes": [10, 11]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... M\u00e1s empleabilidad siempre significa m\u00e1s oportunidades y cada\n    d\u00eda estamos en el camino de darles m\u00e1s oportunidades a aquellos que\n    tienen m\u00e1s experiencia, son el capital humano m\u00e1s importante para las\n    empresas, las personas mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    sigamos trabajando juntos en esa estrategia global de activaci\u00f3n para que\n    pongamos encima de la mesa las mejores medidas para seguir aumentando las\n    oportunidades y el empleo de ese colectivo mayor de cincuenta y cinco\n    a\u00f1os, que son la experiencia y el talento que necesitan hoy\n    -especialmente en la salida de la crisis- las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed hemos entendido desde el Gobierno -y as\u00ed lo\n    hemos acordado en conferencia sectorial con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    previamente lo hicieron el a\u00f1o pasado los presidentes de Gobierno de\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas con el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en la Conferencia de Presidentes- la evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas activas\n    de empleo para mejorar su eficacia y la inserci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado de trabajo, y ese es el compromiso del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablaba antes del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que est\u00e1 funcionando y est\u00e1 dando oportunidades a los\n    mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos\n    tenemos que trabajar d\u00e1ndole oportunidades a esos mayores de cincuenta y\n    cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s empleabilidad siempre significa m\u00e1s oportunidades y cada\n    d\u00eda estamos en el camino de darles m\u00e1s oportunidades a aquellos que\n    tienen m\u00e1s experiencia, son el capital humano m\u00e1s importante para las\n    empresas, las personas mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    sigamos trabajando juntos en esa estrategia global de activaci\u00f3n para que\n    pongamos encima de la mesa las mejores medidas para seguir aumentando las\n    oportunidades y el empleo de ese colectivo mayor de cincuenta y cinco\n    a\u00f1os, que son la experiencia y el talento que necesitan hoy\n    -especialmente en la salida de la crisis- las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuatro meses son muchos los emprendedores que han contratado a trav\u00e9s de\n    ese contrato de generaciones a una persona mayor de cuarenta y cinco a\u00f1os\n    para unir experiencia y valent\u00eda en la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo tambi\u00e9n del denominado\n    contrato de generaciones, que es un gesto con los mayores en el mercado\n    de trabajo en el centro de la estrategia de empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 10, 12, 15, 17, 21, 25, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 40, 41, 43, 45, 48, 51, 52, 53, 56, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 22, 23, 24, 26, 33, 34, 36, 39, 46, 47, 49, 50], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7], "party": "CARLOS MART\u00cdNEZ GORRIAR\u00c1N", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [9, 11, 54, 55, 57], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 42, 44], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}]}