{"blocks": [{"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES MANTIENE EL GOBIERNO PARA MANTENER EL APOYO Y LA\n    PARTICIPACI\u00d3N A UNA GUERRA DE OCUPACI\u00d3N CONTRA IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las razones del Gobierno son las expresadas en las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque le conozco\n    desde hace muchos a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque s\u00e9 de su compromiso, s\u00e9\n    que la \u00fanica preocupaci\u00f3n y el esfuerzo de su grupo es el de la paz, la\n    libertad, la seguridad y el futuro de todos y del pueblo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    tomado iniciativas importantes en torno al apoyo humanitario del pueblo\n    iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "fuerzas armadas": [8], "apoyo": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos apoyado, por tanto, una\n    iniciativa del secretario general de Naciones Unidas, iniciativa a trav\u00e9s\n    de una resoluci\u00f3n aprobada por unanimidad del Consejo de Seguridad para\n    que el programa Petr\u00f3leo por Alimentos sea destinado sustancialmente a la\n    ayuda humanitaria y a suplir las necesidades que en este momento tiene el\n    pueblo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso nos han pedido que retornemos aquello que hemos enviado como\n    apoyo humanitario, se\u00f1or\u00eda, incluso nos lo han pedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que se nos ha pedido que\n    esas fuerzas, que van en apoyo humanitario, en apoyo m\u00e9dico, regresen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido ya 50 millones de euros, se\u00f1or\u00eda, de apoyo humanitario\n    a la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a seguir\n    haciendo, y lo mantendremos durante todo el tiempo que sea necesario para\n    cumplir nuestros compromisos de apoyo humanitario a la causa del pueblo\n    iraqu\u00ed, que tantas d\u00e9cadas lleva padeciendo de una tiran\u00eda sangrienta que\n    le persigue y que le asesina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que se nos ha pedido que\n    esas fuerzas, que van en apoyo humanitario, en apoyo m\u00e9dico, regresen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3], "apoyo": [0], "militar": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy sobre todo le quiero preguntar cu\u00e1l\n    es su valoraci\u00f3n del conflicto militar de la guerra de Irak despu\u00e9s de\n    casi dos semanas de que se iniciara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Pues creo, se\u00f1or\u00eda, que\n    estamos m\u00e1s cerca del cumplimiento de la legalidad y de la seguridad\n    internacional, que es exactamente lo que pretend\u00edan las resoluciones de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3], "apoyo": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Han\n    dicho que esto era un camino para la paz y la seguridad, y lo que vemos\n    es el germen del odio, del fanatismo, de la reacci\u00f3n en tantos y tantos\n    pa\u00edses \u00e1rabes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han fracasado, recon\u00f3zcalo y saque a nuestro pa\u00eds del\n    apoyo a esta coalici\u00f3n, a esta verg\u00fcenza, a esta guerra injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo\n    si le queda algo de credibilidad pol\u00edtica en el apoyo que tiene en estos\n    momentos de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dicho que habr\u00eda un levantamiento popular en favor de las\n    tropas aliadas y lo que vemos todos los d\u00edas es m\u00e1s bien resistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [7], "posici\u00f3n": [5, 6], "apoyo": [0, 1], "exteriores": [3, 4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pide que no demos\n    apoyo log\u00edstico y que no autoricemos el uso de las bases, que es lo que\n    hace todo el mundo, y nos pide que los efectivos que hemos mandado para\n    apoyo humanitario, los traigamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted lo hace\n    por ignorancia o por osad\u00eda; pero en todo caso, le quiero decir que estoy\n    tan convencido de que existen millones de personas con deseos de paz como\n    existe tambi\u00e9n un n\u00famero de personas cada vez m\u00e1s importante y m\u00e1s gente\n    que piensa que sus propuestas son muy peligrosas para el futuro de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    pudimos escuchar al primer ministro franc\u00e9s y a su ministro de Asuntos\n    Exteriores que dijeron: Pod\u00edamos haber discrepado, pero entre los aliados\n    y un r\u00e9gimen cruel y tir\u00e1nico, nosotros apoyamos a los aliados y la\n    democracia y estamos en contra de un r\u00e9gimen cruel y tir\u00e1nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su posici\u00f3n pol\u00edtica ha llegado a tal grado de radicalismo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ayer, el portavoz del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n hac\u00eda\n    responsable al Partido Popular de las v\u00edctimas civiles por su apoyo a\n    Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s no sabemos por qu\u00e9 hay tanto miedo a la palabra guerra, cuando,\n    seg\u00fan el ministro de Defensa ahora ya las guerras no se declaran, las\n    guerras se hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2], "defensa": [6], "misi\u00f3n": [7], "apoyo": [3], "militar": [4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su estructura ha quedado obsoleta para responder a las actuales\n    necesidades mundiales de seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    quince d\u00edas dijo aqu\u00ed lo siguiente: El uso de la fuerza sin autorizaci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas constituir\u00e1 una agresi\u00f3n, es\n    decir un crimen contra la paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros el fin no justifica los\n    medios, ni el medio la fuerza ni pasarse por el arco del triunfo acuerdos\n    del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones han sido decididas por el Gobierno de\n    conformidad con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n que le atribuye la\n    direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y la Administraci\u00f3n militar, y este\n    art\u00edculo es el que se aplic\u00f3 en el a\u00f1o 1991, la Guerra del Golfo; entre\n    1992 y 1995, las operaciones en Bosnia; en 1999 en Kosovo y en el a\u00f1o\n    2001 en Afganist\u00e1n, sin que por cierto el Partido Nacionalista Vasco\n    hubiera manifestado nunca una posici\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or Anasagasti, es conocida porque\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda ser indiferente ante la amenaza de las armas de\n    destrucci\u00f3n masiva, el incumplimiento de la legalidad internacional y el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones han sido decididas por el Gobierno de\n    conformidad con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n que le atribuye la\n    direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y la Administraci\u00f3n militar, y este\n    art\u00edculo es el que se aplic\u00f3 en el a\u00f1o 1991, la Guerra del Golfo; entre\n    1992 y 1995, las operaciones en Bosnia; en 1999 en Kosovo y en el a\u00f1o\n    2001 en Afganist\u00e1n, sin que por cierto el Partido Nacionalista Vasco\n    hubiera manifestado nunca una posici\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo podremos saber la soluci\u00f3n que dar\u00e1 el Gobierno al buque hundido\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Soy gallega como usted y si fuera\n    vicepresidenta del Gobierno tenga la seguridad de que me dejar\u00eda la piel\n    en solucionar este problema con la prevenci\u00f3n y resolverlo de manera\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alejar el buque despu\u00e9s de estar una semana a\n    flote y hundirlo  a 4.000 metros de profundidad fue un tremendo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "buque": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Igualmente sugiri\u00f3, dada la complejidad de las operaciones, que se\n    encargase de la direcci\u00f3n del proyecto a una empresa especializada del\n    sector o a un consorcio de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la redacci\u00f3n de este plan ha participado un grupo de empresas del\n    sector petrolero convocadas por Repsol, entre las cuales est\u00e1n BP, ENI\n    Pertrobas, Statoil y TotalFinaElf, adem\u00e1s de la propia Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    esta empresa ha contactado con las empresas contratistas de ingenier\u00eda\n    precisas para ejecutar los trabajos posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, extraer por bombeo el fuel que a\u00fan permanece\n    en sus dep\u00f3sitos; y la segunda, confinar en una estructura de hormig\u00f3n o\n    acero los restos del buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy ha declarado el se\u00f1or L\u00f3pez-Sors, m\u00e1ximo responsable\n    aquellos d\u00edas de las decisiones que se tomaron sobre el alejamiento del\n    buque y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no le interese\n    nada conocer la responsabilidad de Mare Shipping, propietaria del buque;\n    de Universe Maritime, armador del buque; de Crown Resources, fletadora\n    del buque y propietaria de la carga; de American Bureau of Shipping, la\n    sociedad de clasificaci\u00f3n; de Bureau Veritas, que emiti\u00f3 el certificado,\n    o de Bahamas, que es la autoridad competente del pabell\u00f3n del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Es hacer\n    acusaciones sin posibilidad de defensa de quienes est\u00e1n defendiendo sus\n    posiciones leg\u00edtimamente en otra instancia, que es el Juzgado de\n    Corcubi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "cultura": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tiene el total apoyo de\n    nuestro grupo en algo tan importante como es -reitero- que los contenidos\n    de los archivos se ponga a disposici\u00f3n de la totalidad de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en estos momentos en que, a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas como\n    Internet, podemos hacer una simbiosis  -como dec\u00eda el director de la\n    Academia de la Historia- de tradici\u00f3n y modernidad, desear\u00edamos que la\n    se\u00f1ora ministra nos explicara algo m\u00e1s sobre el plan AER (proyecto de\n    archivos espa\u00f1oles en red), para que as\u00ed conste en el \"Diario de\n    Sesiones\" y para el conocimiento de los dem\u00e1s miembros de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la riqueza de nuestros archivos, como pa\u00eds con una\n    historia importante y con una cultura m\u00e1s importante todav\u00eda, es algo que\n    importa a toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7, 8], "deporte": [5], "apoyo": [0], "cultura": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero agradecerle ese apoyo\n    que, por lo dem\u00e1s, tengo que decirle que converge con la extraordinaria\n    acogida que este proyecto ha tenido por parte de todos los profesionales\n    del sector, es decir, por los archiveros y por todos los equipos\n    directivos, los directores y las personas que tienen responsabilidad en\n    los archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en s\u00edntesis, este\n    proyecto, pionero realmente en el mundo por su extensi\u00f3n, tiene los\n    siguientes objetivos: en primer lugar, mejorar el servicio de los\n    archivos a los investigadores y al p\u00fablico en general; en segundo lugar,\n    facilitar la consulta de todos los fondos; en tercer lugar, acceder a los\n    archivos, de tal manera que los ciudadanos encuentren unas v\u00edas f\u00e1ciles\n    para consultar la informaci\u00f3n y, por tanto, para el ejercicio de sus\n    derechos en esta materia; en cuarto lugar, potenciar el uso de las redes\n    en la educaci\u00f3n y en la cultura, digitalizar para difundir y preservar\n    tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n original y difundir contenidos culturales en\n    espa\u00f1ol en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde mayo\n    del a\u00f1o 2002 un prototipo de este proyecto, en virtud del acuerdo firmado\n    en 1999 entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n\n    Areces y Telef\u00f3nica, permite acceder a la documentaci\u00f3n, por ejemplo, del\n    Archivo General de Indias y, a partir de este a\u00f1o, se incorporar\u00e1n las\n    bases de datos y documentos digitalizados del resto de archivos\n    estatales; por otra parte, el proyecto Internet, que tiene tambi\u00e9n el\n    archivo, en una dimensi\u00f3n muy espec\u00edfica, no solamente el acceso a trav\u00e9s\n    de Internet, sino la creaci\u00f3n de una Intranet, es decir, la interconexi\u00f3n\n    de los archivos para abordar toda su gesti\u00f3n interna en las tareas de\n    organizaci\u00f3n, de descripci\u00f3n y de movimientos de fondos, as\u00ed como la\n    normalizaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y restauraci\u00f3n de la documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en s\u00edntesis, este\n    proyecto, pionero realmente en el mundo por su extensi\u00f3n, tiene los\n    siguientes objetivos: en primer lugar, mejorar el servicio de los\n    archivos a los investigadores y al p\u00fablico en general; en segundo lugar,\n    facilitar la consulta de todos los fondos; en tercer lugar, acceder a los\n    archivos, de tal manera que los ciudadanos encuentren unas v\u00edas f\u00e1ciles\n    para consultar la informaci\u00f3n y, por tanto, para el ejercicio de sus\n    derechos en esta materia; en cuarto lugar, potenciar el uso de las redes\n    en la educaci\u00f3n y en la cultura, digitalizar para difundir y preservar\n    tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n original y difundir contenidos culturales en\n    espa\u00f1ol en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde mayo\n    del a\u00f1o 2002 un prototipo de este proyecto, en virtud del acuerdo firmado\n    en 1999 entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n\n    Areces y Telef\u00f3nica, permite acceder a la documentaci\u00f3n, por ejemplo, del\n    Archivo General de Indias y, a partir de este a\u00f1o, se incorporar\u00e1n las\n    bases de datos y documentos digitalizados del resto de archivos\n    estatales; por otra parte, el proyecto Internet, que tiene tambi\u00e9n el\n    archivo, en una dimensi\u00f3n muy espec\u00edfica, no solamente el acceso a trav\u00e9s\n    de Internet, sino la creaci\u00f3n de una Intranet, es decir, la interconexi\u00f3n\n    de los archivos para abordar toda su gesti\u00f3n interna en las tareas de\n    organizaci\u00f3n, de descripci\u00f3n y de movimientos de fondos, as\u00ed como la\n    normalizaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y restauraci\u00f3n de la documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultura": [1], "deporte": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "educaci\u00f3n": [6, 7], "cultura": [2, 3], "deporte": [4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Uno de los programas de actuaci\u00f3n del plan es el\n    programa de infraestructuras, y ah\u00ed es donde se enmarca lo que en febrero\n    de 2004 se llamar\u00e1 el museo del traje y la indumentaria, centro de\n    documentaci\u00f3n del patrimonio etnol\u00f3gico, que fue presentado por usted el\n    pasado 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, el patrimonio indumentario conserva de manera particularmente\n    expresiva la historia de nuestras costumbres y, muchas veces, ha sido\n    testigo directo de hechos hist\u00f3ricos, teniendo en cuenta la importancia\n    que se concede al vestido en todas las ocasiones importantes de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la delicadeza de la materia textil lo hace sumamente fr\u00e1gil,\n    de ah\u00ed que la necesidad de proteger hoy d\u00eda el patrimonio textil y la\n    indumentaria es universalmente reconocida, y ha dado lugar a la creaci\u00f3n\n    de secciones espec\u00edficas en grandes museos generales como el Metropolitan\n    Museum, el British Museum, o la creaci\u00f3n de museos espec\u00edficos, como el\n    Costume Institute, de Kioto o el Museo de las Artes, de la Moda y del\n    Textil, de Par\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creando el museo de la indumentaria\n    y el centro nacional de la investigaci\u00f3n etnol\u00f3gica, podemos fomentar el\n    conocimiento, el coleccionismo y, en suma, la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n\n    de ese patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    ACTUACIONES QUE EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A FAVOR\n    DE LAS ESPECIES AMENAZADAS M\u00c1S EMBLEM\u00c1TICAS  DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si algo ha caracterizado al Partido Popular en materia de\n    medio ambiente ha sido hacer de la sensibilidad responsabilidad de acci\u00f3n\n    pol\u00edtica; de ah\u00ed la creaci\u00f3n de un ministerio espec\u00edfico nada m\u00e1s llegar\n    al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, y manteniendo nuestra constante\n    preocupaci\u00f3n, le pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las actuaciones que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Medio Ambiente a favor de las especies\n    amenazadas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estas acciones se\n    realizan sobre el terreno, en apoyo de las administraciones auton\u00f3micas,\n    como, por ejemplo, la elaboraci\u00f3n de inventarios y estudios sobre\n    especies amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien conoce, la proposici\u00f3n no de ley aprobada en esta\n    C\u00e1mara el 28 de noviembre de 2001 inst\u00f3 al Gobierno a que el Ministerio\n    de Medio Ambiente continuara, en coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las pol\u00edticas para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, tanto\n    a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n de \u00e1reas protegidas como mediante la regeneraci\u00f3n\n    de los h\u00e1bitats y la recuperaci\u00f3n de las poblaciones de fauna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cumplimiento de dicha iniciativa, el Ministerio de Medio Ambiente\n    desarrolla un intenso trabajo para promover la conservaci\u00f3n de estas\n    especies amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, la Comisi\u00f3n nacional de protecci\u00f3n de la naturaleza, presidida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, es quien ha coordinado los trabajos,\n    aprobando las estrategias para la conservaci\u00f3n del lince, del oso pardo,\n    del quebrantahuesos y del \u00e1guila imperial ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo entiende este Gobierno, como ya lo ha\n    puesto de manifiesto con la creaci\u00f3n de un Ministerio de Medio Ambiente\n    que es prueba palpable de ello, as\u00ed, c\u00f3mo no, con las numerosas\n    iniciativas y acciones que desde \u00e9l se est\u00e1n desarrollando, en orden a\n    asegurar la conservaci\u00f3n adecuada de nuestros h\u00e1bitats, de las especies\n    animales y vegetales del marco de un desarrollo sostenible, desarrollo\n    sostenible que, entendemos, ha de compatibilizar las distintas\n    actividades econ\u00f3micas, as\u00ed como los usos tradicionales con la\n    conservaci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra manera, no va a ser posible\n    asegurar una adecuada protecci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el llamado ITER es un proyecto internacional sin\n    precedentes entre Jap\u00f3n, Rusia, Canad\u00e1 y Europa, s\u00f3lo superado en\n    magnitud por la estaci\u00f3n espacial internacional y que tiene como objetivo\n    demostrar la viabilidad tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica en nuestro planeta de\n    una fuente de energ\u00eda potente, segura y respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el llamado ITER es un proyecto internacional sin\n    precedentes entre Jap\u00f3n, Rusia, Canad\u00e1 y Europa, s\u00f3lo superado en\n    magnitud por la estaci\u00f3n espacial internacional y que tiene como objetivo\n    demostrar la viabilidad tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica en nuestro planeta de\n    una fuente de energ\u00eda potente, segura y respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, queremos saber qu\u00e9 gestiones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno espa\u00f1ol para que el emplazamiento del\n    proyecto internacional ITER de energ\u00eda de fusi\u00f3n se establezca en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Demostrar la viabilidad\n    tecnol\u00f3gica de la obtenci\u00f3n de energ\u00eda utilizando procesos de fusi\u00f3n\n    nuclear a partir de una fuente pr\u00e1cticamente inagotable como es el\n    hidr\u00f3geno y adem\u00e1s sin generar residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello\n    creemos que se refuerza la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n con\n    ello concurren mayores posibilidades para que dicha instalaci\u00f3n se ubique\n    definitivamente en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todos sus an\u00e1lisis han sido desastrosos: c\u00e1lculos sobre la\n    guerra y su duraci\u00f3n, err\u00f3neos; sobre la seguridad, err\u00f3neos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene 1.000 soldados en apoyo log\u00edstico, como acaba de decir el\n    se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [3], "militar": [1], "empresas": [2], "posici\u00f3n": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, entiendo que no debe ser f\u00e1cil\n    ahora apoyar la recuperaci\u00f3n del papel de la ONU en la soluci\u00f3n de\n    conflictos cuando consciente y deliberadamente ustedes han dinamitado su\n    credibilidad y su legitimidad apoyando una guerra unilateral, porque,\n    se\u00f1ora ministra, esta guerra no s\u00f3lo se ha hecho fuera del Consejo de\n    Seguridad sino en contra del mismo, porque la propuesta de resoluci\u00f3n que\n    ustedes apadrinaron al final no la sometieron a votaci\u00f3n porque perd\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aliados aniquilan y\n    ustedes ponen las tiritas, unas tiritas por cierto que salen del mismo\n    botiqu\u00edn militar, en el caso del buque que ha mandado Espa\u00f1a, o son\n    insuficientes, como le dec\u00eda el se\u00f1or Lubbers, respecto a lo que va a\n    recibir el ACNUR del Gobierno espa\u00f1ol, por no hablar de la miseria que\n    han distribuido a trav\u00e9s de algunas ONG de ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes manten\u00edan\n    aqu\u00ed que segu\u00edan trabajando por la paz, se preparaba silenciosamente la\n    guerra y Estados Unidos firmaba contratos con las grandes empresas y se\n    nombraba un nuevo MacArthur para la reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aliados aniquilan y\n    ustedes ponen las tiritas, unas tiritas por cierto que salen del mismo\n    botiqu\u00edn militar, en el caso del buque que ha mandado Espa\u00f1a, o son\n    insuficientes, como le dec\u00eda el se\u00f1or Lubbers, respecto a lo que va a\n    recibir el ACNUR del Gobierno espa\u00f1ol, por no hablar de la miseria que\n    han distribuido a trav\u00e9s de algunas ONG de ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno se ha esforzado mucho, es cierto, se ha\n    esforzado en torpedear nuestra posici\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea y en romper\n    el consenso en la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto, un\n    mundo m\u00e1s seguro y un mundo en paz, y ni la paz ni la seguridad son\n    bienes que tenemos garantizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, le recordar\u00e9 que Espa\u00f1a ha\n    trabajado desde que es miembro del Consejo de Seguridad, y antes, por\n    buscar el consenso dentro de ese Consejo de Seguridad, y \u00faltimamente\n    hemos trabajado activamente en la aprobaci\u00f3n el pasado d\u00eda 28 de marzo,\n    por unanimidad, les recuerdo, por unanimidad, de una resoluci\u00f3n sobre\n    ayuda humanitaria a Irak que permitir\u00e1 desbloquear una parte importante\n    de los 10.000 millones de d\u00f3lares del programa Petr\u00f3leo por Alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "apoyo": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes han confundido el env\u00edo de fragatas\n    con m\u00e9dicos y enfermeras de apoyo log\u00edstico a las tropas con una\n    operaci\u00f3n de ayuda humanitaria y lo est\u00e1n vendiendo como una operaci\u00f3n de\n    ayuda humanitaria cuando no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es apoyo log\u00edstico,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han confundido el env\u00edo de fragatas\n    con m\u00e9dicos y enfermeras de apoyo log\u00edstico a las tropas con una\n    operaci\u00f3n de ayuda humanitaria y lo est\u00e1n vendiendo como una operaci\u00f3n de\n    ayuda humanitaria cuando no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la unidad espa\u00f1ola participa en misi\u00f3n humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es una alt\u00edsima misi\u00f3n para nuestros\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa visi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, les ha llevado a ustedes\n    a dimanitar nuestro consenso en pol\u00edtica exterior; nos ha llevado, de\n    estar en el multilateralismo activo, a estar en el apoyo a la acci\u00f3n\n    unilateral de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ayer se nos dijo que la\n    posici\u00f3n del Gobierno en todo este conflicto era simplemente una visi\u00f3n\n    geoestrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 c\u00f3mo cuenta usted, pero la posici\u00f3n que ha venido\n    manteniendo el Gobierno de Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conflicto de Irak es\n    compartida precisamente por la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    es decir, de la Uni\u00f3n Europea ampliada, que es la real, que es de la que\n    debemos hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "defensa": [1], "posici\u00f3n": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al futuro de la integraci\u00f3n europea, le puedo\n    asegurar que el Gobierno espa\u00f1ol, y yo especialmente como su\n    representante en la Convenci\u00f3n\n    para el futuro de Europa que est\u00e1 en pleno proceso de redacci\u00f3n de la\n    futura Constituci\u00f3n europea, se sit\u00faa una vez m\u00e1s a la vanguardia del\n    proceso de integraci\u00f3n, y esto es especialmente cierto precisamente en\n    pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan y en la pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa; posturas todas ellas que deber\u00eda reconocer S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al futuro de la integraci\u00f3n europea, le puedo\n    asegurar que el Gobierno espa\u00f1ol, y yo especialmente como su\n    representante en la Convenci\u00f3n\n    para el futuro de Europa que est\u00e1 en pleno proceso de redacci\u00f3n de la\n    futura Constituci\u00f3n europea, se sit\u00faa una vez m\u00e1s a la vanguardia del\n    proceso de integraci\u00f3n, y esto es especialmente cierto precisamente en\n    pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan y en la pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa; posturas todas ellas que deber\u00eda reconocer S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    yo le recuerdo que esas conclusiones que ahora usted esgrime como si\n    fueran un patrimonio, que ustedes han repudiado y que desde luego s\u00ed son\n    patrimonio nuestro, a pesar de estar suscritas por la unanimidad de los\n    jefes de Estado y de Gobierno y, por tanto, constituir claramente la\n    posici\u00f3n com\u00fan europea, fueron, por cierto, rechazadas, como digo, por su\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    yo le recuerdo que esas conclusiones que ahora usted esgrime como si\n    fueran un patrimonio, que ustedes han repudiado y que desde luego s\u00ed son\n    patrimonio nuestro, a pesar de estar suscritas por la unanimidad de los\n    jefes de Estado y de Gobierno y, por tanto, constituir claramente la\n    posici\u00f3n com\u00fan europea, fueron, por cierto, rechazadas, como digo, por su\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER  EL GOBIERNO PARA RECOMPONER  LAS RELACIONES DE ESPA\u00d1A\n    CON  LOS PA\u00cdSES \u00c1RABES Y MUSULMANES TRAS EL APOYO DE LA GUERRA EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo piensa el Gobierno\n    recomponer las relaciones con los pa\u00edses \u00e1rabes e isl\u00e1micos desde el\n    apoyo que presta a esta guerra inicua, ilegal, inmoral y adem\u00e1s injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0], "cultura": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Vuelvan a nuestros cl\u00e1sicos, no despilfarren el caudal de\n    nuestras Fuerzas Armadas con sus misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvan a nuestros cl\u00e1sicos, no despilfarren el caudal de\n    nuestras Fuerzas Armadas con sus misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estos pa\u00edses forman parte de\n    nuestra historia, de nuestra cultura, y nosotros tambi\u00e9n de su historia y\n    de su cultura, como los europeos, y, por cierto, tambi\u00e9n disputan con\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que son muchos en\n    los \u00faltimos meses, se han mostrado perfectamente receptivos a los\n    argumentos que este Gobierno ha utilizado para explicar su posici\u00f3n sobre\n    la crisis iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la alarma se puede producir por\n    dos razones: por una posici\u00f3n alarmista, por decir que va a pasar algo\n    que no es seguro que pase, o por una negaci\u00f3n de la evidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo estoy seguro de la alarma\n    social que provoca escuchar a un Gobierno decir que no hay guerra,\n    escuchar a un Gobierno decir que hay seguridad absoluta, escuchar a un\n    Gobierno decir que no hay riesgo en los entornos de las bases y en\n    paralelo ver los planes de emergencia de las propias bases, el movimiento\n    de aviones de las propias bases, los aterrizajes y despegues con aviones\n    que contienen armamento, la posibilidad de atentados terroristas que\n    derivan de ser utilizadas estas bases en este conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la conclusi\u00f3n a la que ha llegado el\n    Ministerio de Defensa en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n General de\n    Protecci\u00f3n Civil despu\u00e9s de los estudios que anticipamos en contestaci\u00f3n\n    a otra diputada de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Armada tiene desde el  a\u00f1o 1988 un plan que prev\u00e9\n    que cualquier buque de propulsi\u00f3n nuclear, no con armamento nuclear, que\n    pudiera llegar a Rota tiene la suficiente protecci\u00f3n por la distancia\n    desde el puerto a la poblaci\u00f3n para que no haga falta ning\u00fan plan de\n    emergencia adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HAN\n    PARTICIPADO TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN EL TEATRO DE OPERACIONES DE IRAK CON\n    ANTERIORIDAD EN EL INICIO DEL ACTUAL CONFLICTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfHan participado tropas espa\u00f1olas en el teatro de operaciones\n    de Irak con anterioridad al inicio del actual conflicto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  No se\u00f1or\u00eda,\n    no han participado tropas espa\u00f1olas con anterioridad al inicio del\n    conflicto ni ahora, y no existe ning\u00fan dato que pueda otorgar una m\u00ednima\n    credibilidad a las afirmaciones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Llamazares dijo tener la informaci\u00f3n por fuentes\n    bastantes fiables (sic) y que seg\u00fan esos mismos rumores (sic) las fuerzas\n    seguir\u00edan desplegadas en el \u00e1rea del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me congratula su contundencia y me\n    tranquiliza, porque el se\u00f1or Llamazares y otro l\u00edder murciano de esa\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica han asegurado que varios soldados de tropas espa\u00f1olas\n    de acci\u00f3n r\u00e1pida hab\u00edan resultado heridos en la frontera entre Ir\u00e1n e\n    Irak, manifestaciones que eran sin duda preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si tropas espa\u00f1olas hubieran estado hace un mes en la zona\n    del Golfo P\u00e9rsico, estar\u00edamos ante una situaci\u00f3n grave que lo dejar\u00eda muy\n    desairado, pero como usted ha asegurado, y yo me creo, que es\n    rotundamente falso lo manifestado por el se\u00f1or Llamazares, es \u00e9l quien\n    deber\u00eda dimitir en coherencia con sus propias manifestaciones, ya que es\n    \u00e9l el que enga\u00f1a a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No lo\n    va a conseguir en relaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo\n    va a conseguir en relaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace poco, mi compa\u00f1era Rosa Peris hablaba del\n    \u00faltimo da\u00f1o colateral: el impacto de un misil en una maternidad en\n    Bagdad; como se ve, un objetivo t\u00edpicamente militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [18, 19, 20, 21], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "fuerzas": [17], "espa\u00f1oles": [12, 13], "apoyo": [11], "militar": [14, 15, 16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a los antecedentes del inicio de la intervenci\u00f3n\n    militar, usted ha hecho algunos comentarios, que no argumentos, diciendo\n    que hemos roto todos los esquemas y que hemos roto el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he recordado a la se\u00f1ora Peris, las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad son v\u00e1lidas y aplicables y deben serlo con\n    independencia de que hayan sido aprobadas hace doce o treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se cuidan ustedes muy mucho de se\u00f1alar que\n    la Resoluci\u00f3n 687 del a\u00f1o 1991, que establece el alto el fuego en Irak,\n    condiciona el mantenimiento del mismo a la observaci\u00f3n de una serie de\n    requisitos, siendo posible aplicar en su defecto la Resoluci\u00f3n 678 del\n    a\u00f1o 1990, que autorizaba a la comunidad internacional a emplear todos los\n    medios necesarios para restablecer la paz y seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfM\u00e1s advertencias del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la\n    Resoluci\u00f3n 1441 el Gobierno hizo todo lo que estaba en su mano para\n    lograr el m\u00e1ximo consenso dentro del Consejo de Seguridad y no\n    escatimamos esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, quiero recordar que el l\u00edder de\n    su grupo, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, lleg\u00f3 a afirmar que su partido no\n    respaldar\u00eda en ning\u00fan caso una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad que\n    autorizase el uso de la fuerza en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigir\u00e1, por \u00faltimo, el pleno apoyo pol\u00edtico de\n    todos aquellos pa\u00edses que, como Espa\u00f1a, desean ver a Irak en el conjunto\n    de aquellos pa\u00edses que crecen, que se desarrollan pol\u00edtica y\n    econ\u00f3micamente y que contribuyen a la estabilidad y seguridad\n    internacionales mediante una pol\u00edtica de amistad y colaboraci\u00f3n con sus\n    vecinos, y Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, forma y formar\u00e1 parte de este esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les ha convenido recordar que la Uni\u00f3n Europea ha\n    manifestado, con pleno acuerdo de sus miembros, que Sadam constituye una\n    amenaza para la seguridad internacional y que su desarme era, pues,\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas encuestas -lo he recordado en esta C\u00e1mara\n    hace m\u00e1s de un mes en mi primera comparecencia, despu\u00e9s de que se\n    publicaran las mismas- dec\u00edan que el 60 por ciento de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    convencido de que Sadam es un peligro para la seguridad internacional;\n    que pr\u00e1cticamente el 60 por ciento est\u00e1 convencido de que Sadam oculta\n    armas de destrucci\u00f3n masiva y que enga\u00f1a a Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or\u00eda, eso es responsabilidad pol\u00edtica, no fijarse s\u00f3lo en la primera\n    contestaci\u00f3n, sino fijarse en las otras contestaciones y luchar, batallar\n    y trabajar por la paz y la seguridad de los espa\u00f1oles y por la paz y la\n    seguridad de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigir\u00e1, por \u00faltimo, el pleno apoyo pol\u00edtico de\n    todos aquellos pa\u00edses que, como Espa\u00f1a, desean ver a Irak en el conjunto\n    de aquellos pa\u00edses que crecen, que se desarrollan pol\u00edtica y\n    econ\u00f3micamente y que contribuyen a la estabilidad y seguridad\n    internacionales mediante una pol\u00edtica de amistad y colaboraci\u00f3n con sus\n    vecinos, y Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, forma y formar\u00e1 parte de este esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas encuestas -lo he recordado en esta C\u00e1mara\n    hace m\u00e1s de un mes en mi primera comparecencia, despu\u00e9s de que se\n    publicaran las mismas- dec\u00edan que el 60 por ciento de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    convencido de que Sadam es un peligro para la seguridad internacional;\n    que pr\u00e1cticamente el 60 por ciento est\u00e1 convencido de que Sadam oculta\n    armas de destrucci\u00f3n masiva y que enga\u00f1a a Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or\u00eda, eso es responsabilidad pol\u00edtica, no fijarse s\u00f3lo en la primera\n    contestaci\u00f3n, sino fijarse en las otras contestaciones y luchar, batallar\n    y trabajar por la paz y la seguridad de los espa\u00f1oles y por la paz y la\n    seguridad de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los antecedentes del inicio de la intervenci\u00f3n\n    militar, usted ha hecho algunos comentarios, que no argumentos, diciendo\n    que hemos roto todos los esquemas y que hemos roto el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de decir que era\n    leg\u00edtima, el se\u00f1or Solana aplicaba expl\u00edcitamente la expresi\u00f3n graves\n    consecuencias a la intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ni al Grupo Parlamentario Socialista le interesa\n    demasiado conocer cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    crisis iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, se\u00f1or\u00eda, frente a esta posici\u00f3n de Gobierno, que es una\n    posici\u00f3n mantenida y coherente a\n    lo largo de la crisis, antes -usted lo ha mencionado y yo se lo recuerdo-\n    el Partido Socialista deber\u00e1 dar cuenta a la opini\u00f3n p\u00fablica de aquellos\n    extremos -y son muchos- sobre los que han mantenido una deliberada\n    cortina de humo por razones exclusivamente electoralistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no les ha convenido nunca dejar\n    claro que las matem\u00e1ticas no mienten, y resulta que cuando dos pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea fijan una posici\u00f3n sobre el tema de Irak y un n\u00famero muy\n    superior, y sobre todo -como he dicho anteriormente-, en la Uni\u00f3n\n    ampliada, que es la Uni\u00f3n real hoy en d\u00eda, fijan otra distinta, los que\n    rompen el consenso son la mayor\u00eda y no la minor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he\n    dicho muchas veces, el Ejecutivo sabe muy bien que algunas de sus\n    posiciones pueden ser incomprendidas, pero comprenda usted que al\n    Gobierno le hubiera sido mucho m\u00e1s sencillo adoptar una posici\u00f3n m\u00e1s\n    c\u00f3moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el caso de las resoluciones de\n    Naciones Unidas y del uso de la fuerza -que es lo m\u00e1s grave que se puede\n    hacer, el pecado m\u00e1s grave que se puede cometer en el mundo internacional\n    es una guerra de agresi\u00f3n-, eso s\u00f3lo lo puede decidir el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos est\u00e1 diciendo que\n    cualquier pa\u00eds del mundo podr\u00eda haber intervenido en Irak si considera e\n    interpreta, contra el Consejo de Seguridad, que se est\u00e1n incumpliendo las\n    resoluciones de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico que puede interpretar eso es el Consejo de Seguridad\n    y en dicho Consejo ustedes perdieron 11 a 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [5], "militar": [2, 3], "exteriores": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Paralelamente a la solidez de las\n    convicciones del Gobierno en relaci\u00f3n con su postura en la cuesti\u00f3n de\n    Irak, el Ejecutivo del que formo parte tiene como objetivo, por encima\n    del resto de las misiones, garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo esto evidentemente a ustedes les da igual; ustedes son fieles a\n    la pol\u00edtica de bandazos y, por tanto, se\u00f1or\u00eda, se mantienen en cierto\n    modo fieles a s\u00ed mismos, de OTAN no a OTAN s\u00ed; del endoso de la fuerza en\n    Irak en 1991 a su rechazo hoy; de la necesidad de una resoluci\u00f3n\n    posterior a la 1441 que autorizase el uso de la fuerza a que el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero dijera que cualquier decisi\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    ser\u00eda rechazada por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame empezar por algo que no le he contestado, se\u00f1or L\u00f3pez Garrido, y\n    salir al paso una vez m\u00e1s de la ruindad que supone tergiversar una\n    declaraci\u00f3n m\u00eda para una entrevista larga, en la que, despu\u00e9s de haber\n    hablado de las distintas facetas de la crisis de Irak, se me preguntaba\n    cu\u00e1les eran las consecuencias econ\u00f3micas de los primeros d\u00edas de\n    intervenci\u00f3n militar; yo me limit\u00e9 a constatar dos datos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Resoluci\u00f3n 678 hablaba de los medios necesarios, nadie explicit\u00f3 nunca\n    que esos medios necesarios eran la intervenci\u00f3n militar, nadie lo\n    interpret\u00f3 expl\u00edcitamente, todo el mundo lo entendi\u00f3, de la misma manera\n    que quienes no ven una interpretaci\u00f3n torcida y quienes conocen el acervo\n    de Naciones Unidas saben que graves consecuencias de la Resoluci\u00f3n 1441\n    es tambi\u00e9n una intervenci\u00f3n militar y, entre ellos, lo sab\u00eda el se\u00f1or\n    Solana en el a\u00f1o 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es una muestra de coraje pol\u00edtico\n    del presidente del Gobierno haberme nombrado a m\u00ed ministra de Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto de los otros aspectos, cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, creo que el presidente del Gobierno ya ha dado cumplida cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno, desde luego, se sobrepone a ese reflejo electoralista en el\n    que ustedes han ca\u00eddo y antepone la seguridad de los ciudadanos que le\n    han votado y el inter\u00e9s del pa\u00eds del que somos todos responsables; todos,\n    tambi\u00e9n sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [5], "asuntos exteriores": [6], "empresas": [0, 1, 2], "buque": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se habla tambi\u00e9n\n    de que las empresas que hayan de ser seleccionadas para realizar estos\n    trabajos han de tener una alta capacidad y experiencia en trabajos\n    parecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos qu\u00e9 experiencia tienen empresas como Repsol o\n    British Petroleum en este tipo de trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los problemas de poner a punto la tecnolog\u00eda apropiada,\n    adecuar los robots que tienen que actuar a estas profundidades, se dice\n    que la operaci\u00f3n debe ser dirigida por una empresa o un consorcio de\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente,\n    estamos ya a casi cinco meses de aquel fat\u00eddico 13 de noviembre del a\u00f1o\n    2002 en el que el buque Prestige se accident\u00f3 a escasas millas de las\n    costas gallegas, y a casi cinco meses, se\u00f1or Rajoy, el buque hundido\n    sigue amenazando el litoral gallego, sigue vertiendo fuel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1or ministro -le he pedido que por una vez nos diga la verdad-,\n    que nos conteste con claridad a las preguntas que muchos gallegos se\n    formulan en este momento: \u00bfCu\u00e1ndo se va a eliminar de forma definitiva la\n    amenaza que supone el buque Prestige hundido frente a las costas\n    gallegas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La hermana de la se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, la se\u00f1ora Loyola\n    de Palacio dijo que el programa Interreg puede ser una buena v\u00eda para\n    conseguir financiaci\u00f3n comunitaria para estas finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La hermana de la se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, la se\u00f1ora Loyola\n    de Palacio dijo que el programa Interreg puede ser una buena v\u00eda para\n    conseguir financiaci\u00f3n comunitaria para estas finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [6], "buque": [3, 4, 5], "empresas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente, se han dispuesto\n    l\u00edneas de cr\u00e9dito blando del ICO por importe total de 400 millones de\n    euros, reducciones en impuestos y bonificaciones en las cuotas de la\n    Seguridad Social para trabajadores y empresarios afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, dados sus resultados\n    positivos (aunque usted puede seguir diciendo que todo es una cat\u00e1strofe,\n    pero perm\u00edtame que le diga que no) y los de la campa\u00f1a de seguridad\n    alimentaria, emprendida en colaboraci\u00f3n con las administraciones\n    auton\u00f3micas, se est\u00e1 procediendo a la apertura progresiva de las zonas a\n    la pesca y en el momento actual, por lo que se refiere a las aguas\n    exteriores de competencia del Estado, se ha procedido a levantar la veda\n    para las artes fijas en todo el caladero del Cant\u00e1brico y del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    iniciado la limpieza de las zonas rocosas con la colaboraci\u00f3n de expertos\n    nacionales e internacionales, as\u00ed como del colectivo de mariscadores y de\n    las grandes empresas de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el pasado d\u00eda 19 de febrero, en esta misma\n    tribuna, respond\u00eda a una interpelaci\u00f3n urgente sobre medidas y\n    actuaciones del Gobierno en relaci\u00f3n con las consecuencias del accidente\n    sufrido por el buque Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En coherencia con el enunciado de la interpelaci\u00f3n, me propongo en primer\n    lugar hacer un resumen de las medidas adoptadas por el Gobierno desde\n    entonces, reservando para el final de mi intervenci\u00f3n la exposici\u00f3n de\n    las actuaciones relacionadas con la soluci\u00f3n definitiva de los restos del\n    buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha acordado con la Xunta la ubicaci\u00f3n en\n    Ferrol del Centro de tecnolog\u00edas mar\u00edtimas y el r\u00e9gimen de financiaci\u00f3n y\n    utilizaci\u00f3n del nuevo buque de investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, en cuyo\n    dise\u00f1o t\u00e9cnico se sigue trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, dados sus resultados\n    positivos (aunque usted puede seguir diciendo que todo es una cat\u00e1strofe,\n    pero perm\u00edtame que le diga que no) y los de la campa\u00f1a de seguridad\n    alimentaria, emprendida en colaboraci\u00f3n con las administraciones\n    auton\u00f3micas, se est\u00e1 procediendo a la apertura progresiva de las zonas a\n    la pesca y en el momento actual, por lo que se refiere a las aguas\n    exteriores de competencia del Estado, se ha procedido a levantar la veda\n    para las artes fijas en todo el caladero del Cant\u00e1brico y del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Risas.-Un se\u00f1or diputado: Tranquilo.-El se\u00f1or\n    ministro de Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez Conde: El que no se\n    consuela es porque no quiere.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, el objeto de la interpelaci\u00f3n era saber c\u00f3mo van a solucionar\n    ustedes, c\u00f3mo, cu\u00e1nto, la amenaza que supone el buque Prestige hundido\n    frente a las costas gallegas con no s\u00e9 sabe cu\u00e1ntas toneladas de fuel; el\n    informe de la riguros\u00edsima comisi\u00f3n cient\u00edfica asesora habla de 37.500\n    toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    llegar otra vez el oto\u00f1o de este a\u00f1o, se\u00f1or Rajoy -cuando la corriente de\n    Navidad vuelva a traer el fuel a las costas-, y tendremos el buque\n    todav\u00eda hundido all\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [5], "empresas": [3, 4], "espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Probablemente usted tenga mayores conocimientos que esas empresas\n    petroleras y podr\u00e1 aportar una soluci\u00f3n mejor; yo soy todo o\u00eddos y estoy\n    dispuesto a acept\u00e1rsela, tenga la total seguridad de que con absoluta\n    convicci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema, pero me temo que en estas\n    cosas, como en general en tantas y tantas de la vida, es mejor ser serio\n    que subirse a una tribuna a no decir absolutamente nada m\u00e1s que unas\n    descalificaciones generales que a poco conducen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nosotros colaboraron\n    los franceses desde un primer momento, tanto con el batiscafo Nautile\n    como con barcos y con personal; de la misma manera que cuando restos de\n    fuel oil llegaron a la costa francesa, cuatro oficiales de enlace\n    espa\u00f1oles se trasladaron a la torre de control que los franceses hab\u00edan\n    establecido para luchar contra la contaminaci\u00f3n, y de la misma manera que\n    barcos y aviones espa\u00f1oles trabajaron tambi\u00e9n en la costa francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted comprender\u00e1, voy a hacer lo que he dicho al\n    conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles en sucesivas comparecencias, y m\u00e1s\n    particularmente a los gallegos, todo cuanto est\u00e9 en mis manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo\n    hemos encargado a Repsol, que est\u00e1 colaborando con TotalFina, con BP, con\n    ENI y con Pertrobas, es decir con todas las grandes empresas petroleras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente usted tenga mayores conocimientos que esas empresas\n    petroleras y podr\u00e1 aportar una soluci\u00f3n mejor; yo soy todo o\u00eddos y estoy\n    dispuesto a acept\u00e1rsela, tenga la total seguridad de que con absoluta\n    convicci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema, pero me temo que en estas\n    cosas, como en general en tantas y tantas de la vida, es mejor ser serio\n    que subirse a una tribuna a no decir absolutamente nada m\u00e1s que unas\n    descalificaciones generales que a poco conducen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo dice que estamos ante un caso que no se ha\n    producido nunca en la historia: un buque hundido lleno de fuel oil a m\u00e1s\n    de 4.000 metros de profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  EL APOYO Y\n    PARTICIPACI\u00d3N DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantener el apoyo y participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en una guerra ilegal e ileg\u00edtima contra el pueblo de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa,\n    Trillo-Figueroa Mat\u00ednez-Conde: Yo no.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [9], "seguridad": [0], "defensa": [5, 6], "espa\u00f1oles": [1, 2], "misi\u00f3n": [7, 8], "militar": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree de verdad, se\u00f1or Frutos, que el Gobierno de Espa\u00f1a puede mandar a\n    900 militares espa\u00f1oles diciendo que es una misi\u00f3n humanitaria a una\n    misi\u00f3n que no lo sea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Frutos -y s\u00e9 que lo va a entender S.S.-, he asistido al\n    entierro de cinco v\u00edctimas del accidente de un helic\u00f3ptero militar en\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he dicho nunca que esta\n    fuera una guerra limpia, ni corta ni f\u00e1cil, porque el ministro de Defensa\n    de cualquier pa\u00eds -y desde luego del Reino de Espa\u00f1a- sabe que no hay\n    guerra f\u00e1cil, ni guerra corta ni guerra limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que yo puedo ordenar algo que enga\u00f1e a esa gente\n    cuando propongo al Gobierno que apruebe una misi\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree de verdad, se\u00f1or Frutos, que el Gobierno de Espa\u00f1a puede mandar a\n    900 militares espa\u00f1oles diciendo que es una misi\u00f3n humanitaria a una\n    misi\u00f3n que no lo sea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes piensan de verdad que tenemos esa falta de\n    entra\u00f1as y de respeto a la verdad, que nos va a llevar a enviar tropas a\n    la zona de conflicto, como ha dicho y sigue afirmando el se\u00f1or\n    Llamazares, ocult\u00e1ndolo al Parlamento y al pueblo espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [8], "seguridad": [0], "fuerzas": [7], "misi\u00f3n": [4, 5, 6], "fuerzas armadas": [9], "apoyo": [1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El convenio se\n    est\u00e1 interpretando de acuerdo con los art\u00edculos de la Convenci\u00f3n de Viena\n    aplicable a los tratados, es decir por el objeto y finalidad del\n    convenio, de acuerdo con su pre\u00e1mbulo y con la declaraci\u00f3n adicional\n    suscrita por los Gobiernos de Estados Unidos y Espa\u00f1a, y por tanto para\n    proteger la seguridad de ambos pa\u00edses y la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se me puede preguntar tambi\u00e9n qu\u00e9 hay del apoyo a Turqu\u00eda del que habl\u00f3 el\n    Gobierno en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia de nuevo, ahora ante el\n    Pleno, de que el Gobierno no dar\u00e1 apoyo a Turqu\u00eda si no es en estrictos\n    t\u00e9rminos de defensa frente a un eventual ataque de Irak que quiera Dios\n    que no se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia de nuevo, ahora ante el\n    Pleno, de que el Gobierno no dar\u00e1 apoyo a Turqu\u00eda si no es en estrictos\n    t\u00e9rminos de defensa frente a un eventual ataque de Irak que quiera Dios\n    que no se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta a la verdad, o por decirlo m\u00e1s paladinamente miente\n    quien niega el car\u00e1cter humanitario a esa misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una misi\u00f3n humanitaria, y si fuera de otra\n    manera el Gobierno vendr\u00eda aqu\u00ed a decirlo, pero no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Figura el principio de no discriminaci\u00f3n, o si acaso tambi\u00e9n\n    figura el principio de discriminaci\u00f3n positiva, es decir que se d\u00e9\n    primaria atenci\u00f3n a ni\u00f1os, a enfermos, ancianos y a mujeres encinta, que\n    es lo que dicen los convenios de Ginebra y las normas que llevan las\n    tropas espa\u00f1olas que viajan hacia la zona del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con esta guerra, se\u00f1or Trillo, los\n    espa\u00f1oles -deben saberlo- van a tener menos seguridad y menos libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos seguridad, es l\u00f3gico, porque si se pone en marcha\n    una din\u00e1mica de fanatismo, como el que ya est\u00e1 en el mundo desde hace\n    bastante tiempo, los espa\u00f1oles tambi\u00e9n pueden pagar las consecuencias, en\n    la libertad y en la seguridad, porque luego vendr\u00e1n medidas contra el\n    terrorismo internacional que limitar\u00e1n la libertad de los ciudadanos y la\n    seguridad de los ciudadanos ser\u00e1 menor todav\u00eda, porque habr\u00e1 peligro de\n    un atentado terrorista en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con ello\n    avanzar\u00e1n en que la Uni\u00f3n Europea tenga verdaderamente competencias\n    reales tambi\u00e9n en los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con esta guerra, se\u00f1or Trillo, los\n    espa\u00f1oles -deben saberlo- van a tener menos seguridad y menos libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos seguridad, es l\u00f3gico, porque si se pone en marcha\n    una din\u00e1mica de fanatismo, como el que ya est\u00e1 en el mundo desde hace\n    bastante tiempo, los espa\u00f1oles tambi\u00e9n pueden pagar las consecuencias, en\n    la libertad y en la seguridad, porque luego vendr\u00e1n medidas contra el\n    terrorismo internacional que limitar\u00e1n la libertad de los ciudadanos y la\n    seguridad de los ciudadanos ser\u00e1 menor todav\u00eda, porque habr\u00e1 peligro de\n    un atentado terrorista en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tengo buen o\u00eddo, a pesar\n    de no o\u00edr por el o\u00eddo derecho tengo buen o\u00eddo y al principio de la guerra\n    le o\u00ed decir que esto iba bien; lo dijo como ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con ello\n    avanzar\u00e1n en que la Uni\u00f3n Europea tenga verdaderamente competencias\n    reales tambi\u00e9n en los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "defensa": [5], "tropas": [7], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, el Gobierno, al defender la seguridad y la paz mundiales, y\n    de los espa\u00f1oles, no amedrenta a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed parece\n    hacerlo S.S., cuando ah\u00ed, en tonos apocal\u00edpticos, predice y profetiza a\n    los espa\u00f1oles menos seguridad y libertad, como consecuencia de este\n    conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos\n    tenido necesidad de llegar a un convenio global con la Alianza Atl\u00e1ntica,\n    que desarrolle el paquete llamado Berl\u00edn Plus -la terminolog\u00eda, por\n    cierto, no es de buen gusto, la del paquete Berl\u00edn Plus-, para poder\n    enviar 350 efectivos a Macedonia para dar custodia a los observadores de\n    la Uni\u00f3n Europea; \u00a1Por favor, c\u00f3mo vamos a poner los 900 efectivos\n    espa\u00f1oles en manos de la Uni\u00f3n Europea, que ni tiene cuarteles generales\n    operacionales, ni sabe d\u00f3nde tiene que decidir una intervenci\u00f3n\n    humanitaria, si en el Consejo, en la Comisi\u00f3n o entre ambos! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, el Gobierno, al defender la seguridad y la paz mundiales, y\n    de los espa\u00f1oles, no amedrenta a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed parece\n    hacerlo S.S., cuando ah\u00ed, en tonos apocal\u00edpticos, predice y profetiza a\n    los espa\u00f1oles menos seguridad y libertad, como consecuencia de este\n    conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistirle, el se\u00f1or Alcaraz, que es un buen seguidor de\n    la Comisi\u00f3n de Defensa no me dejar\u00e1 mentir si digo aqu\u00ed -y reitero- que\n    la Uni\u00f3n Europea no est\u00e1 hoy en condiciones de desarrollar misiones de\n    defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Frutos, empezando por el final de sus palabras, Naciones Unidas ni\n    siquiera ha podido -desgraciadamente hasta estas fechas de civilizaci\u00f3n\n    de la humanidad, hasta el a\u00f1o 2003- enviar fuerzas propias para\n    garantizar la integridad territorial de Kuwait cuando autoriz\u00f3 el uso de\n    la fuerza en 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica comprobada apud acta  -perd\u00f3n por la\n    cursiler\u00eda latina: sobre el acta- ha sido la de su l\u00edder, el se\u00f1or\n    Llamazares, que ha faltado a la verdad reiteradamente, diciendo que\n    hab\u00edamos enviado tropas de Alcal\u00e1 de Henares, que estaban heridos y que\n    los hab\u00eda de Javal\u00ed Nuevo -o de javal\u00ed viejo-; lo ha dicho en Murcia y en\n    no s\u00e9 d\u00f3nde, y es falso; a eso se le llama faltar a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 59, 60, 63], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 6, 8, 11, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 35, 36, 40, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 53, 55, 58, 61, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 12, 13, 29, 30, 32, 34, 37, 38, 39], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 41, 42, 49, 51, 54, 56, 57], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}]}