{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL SALDO CONTABLE CONSOLIDDO\n    HIST\u00d3RICO ENTRE LA TESORER\u00cdA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    GENERAL DEL ESTADO AL CIERRE DEL EJERCICIO DE 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL SALDO CONTABLE CONSOLIDDO\n    HIST\u00d3RICO ENTRE LA TESORER\u00cdA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    GENERAL DEL ESTADO AL CIERRE DEL EJERCICIO DE 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seguridad Social, que a 31 de diciembre del a\u00f1o 2001 presentaba un saldo\n    de 17.212,78 millones de euros, correspondiente a diversos pr\u00e9stamos\n    concedidos por el Estado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos son\n    consecuencia de las necesidades de liquidez que comenz\u00f3 a arrastrar tanto\n    el Insalud como la propia Seguridad Social desde 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    ning\u00fan trasvase de cajas entre el Estado y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    habido es una separaci\u00f3n de fuente de financiaci\u00f3n, de manera que hoy\n    buena parte de los gastos de la Seguridad Social est\u00e1n financiados a\n    cargo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido tambi\u00e9n sanear la cuenta de la\n    Seguridad Social junto al crecimiento econ\u00f3mico, la creaci\u00f3n de empleo y\n    el incremento de cuatro millones de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad Social, que a 31 de diciembre del a\u00f1o 2001 presentaba un saldo\n    de 17.212,78 millones de euros, correspondiente a diversos pr\u00e9stamos\n    concedidos por el Estado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos son\n    consecuencia de las necesidades de liquidez que comenz\u00f3 a arrastrar tanto\n    el Insalud como la propia Seguridad Social desde 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    ning\u00fan trasvase de cajas entre el Estado y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    habido es una separaci\u00f3n de fuente de financiaci\u00f3n, de manera que hoy\n    buena parte de los gastos de la Seguridad Social est\u00e1n financiados a\n    cargo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido tambi\u00e9n sanear la cuenta de la\n    Seguridad Social junto al crecimiento econ\u00f3mico, la creaci\u00f3n de empleo y\n    el incremento de cuatro millones de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con las dos inquietudes que acaba de manifestar, la\n    primera le tengo que decir que no tiene sentido, porque no se est\u00e1\n    utilizando en absoluto el super\u00e1vit de la Seguridad Social para financiar\n    al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un consolidado de las administraciones generales del Estado\n    como tal y por tanto no hay ning\u00fan problema de trasvase de cuenta entre\n    Estado y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en relaci\u00f3n con la otra incertidumbre, qu\u00e9\n    ocurre con la deuda que la Seguridad Social\n    tiene frente al Estado, lo que tenemos que entender es que es una deuda\n    entre administraciones p\u00fablicas, no es una deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas frente a terceros, de forma que ya est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que la\n    Seguridad Social le deba al Estado y otra cosa es que ni la Seguridad\n    Social ni el Estado deben m\u00e1s a la sociedad por la deuda que tomaron en\n    su d\u00eda, que ya es una deuda emitida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy el sistema de\n    Seguridad Social est\u00e1 saneado, est\u00e1 ofreciendo un super\u00e1vit, est\u00e1\n    asentado en unos cuatro millones de nuevos afiliados, est\u00e1 en la\n    separaci\u00f3n de fuentes de financiaci\u00f3n y su futuro est\u00e1, por supuesto, a\n    expensas de lo que establezca la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo, que\n    tambi\u00e9n esperamos con gran inter\u00e9s por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con las dos inquietudes que acaba de manifestar, la\n    primera le tengo que decir que no tiene sentido, porque no se est\u00e1\n    utilizando en absoluto el super\u00e1vit de la Seguridad Social para financiar\n    al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un consolidado de las administraciones generales del Estado\n    como tal y por tanto no hay ning\u00fan problema de trasvase de cuenta entre\n    Estado y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en relaci\u00f3n con la otra incertidumbre, qu\u00e9\n    ocurre con la deuda que la Seguridad Social\n    tiene frente al Estado, lo que tenemos que entender es que es una deuda\n    entre administraciones p\u00fablicas, no es una deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas frente a terceros, de forma que ya est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que la\n    Seguridad Social le deba al Estado y otra cosa es que ni la Seguridad\n    Social ni el Estado deben m\u00e1s a la sociedad por la deuda que tomaron en\n    su d\u00eda, que ya es una deuda emitida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy el sistema de\n    Seguridad Social est\u00e1 saneado, est\u00e1 ofreciendo un super\u00e1vit, est\u00e1\n    asentado en unos cuatro millones de nuevos afiliados, est\u00e1 en la\n    separaci\u00f3n de fuentes de financiaci\u00f3n y su futuro est\u00e1, por supuesto, a\n    expensas de lo que establezca la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo, que\n    tambi\u00e9n esperamos con gran inter\u00e9s por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los objetivos que persigue esta reforma\n    son, entre otros, el fomento de la creaci\u00f3n de empleo, la mejora de la\n    fiscalidad de las rentas de trabajo, favorecer a los colectivos con m\u00e1s\n    cargas y la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos objetivos cabe destacar uno que es prioritario\n    para este Gobierno: el fomento de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO DAR UN\n    ADECUADO CUMPLIMIENTO A LAS DEMANDAS VECINALES, ASUMIDAS POR EL PROPIO\n    AYUNTAMIENTO DE ZARAGOZA Y REMITIDAS AL MINISTERIO DE FOMENTO, SOBRE UNA\n    PROPUESTA DE MODIFICACI\u00d3N DEL  PROYECTO DE ADECUACI\u00d3N DE LA \"V\u00cdA\n    HISPANIDAD\", QUE FORMAR\u00c1 PARTE  DEL FUTURO \"TERCER CINTUR\u00d3N DE RONDA\" DE\n    LA CAPITAL ARAGONESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento est\u00e1 estudiando la propuesta de\n    modificaciones que ha enviado el Ayuntamiento de Zaragoza a la Direcci\u00f3n\n    General de Carreteras, recogiendo lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, que, por l\u00f3gica presupuestaria y por respeto a la\n    programaci\u00f3n econ\u00f3mica, el Ministerio de Fomento no puede aceptar\n    modificados que supongan incremento de presupuesto y por tanto las\n    modificaciones tendr\u00e1n que introducirse a trav\u00e9s de modificados de coste\n    cero o negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el Ministerio de Fomento, por su\n    propia competencia, no puede hacer obras ajenas a la funcionalidad de las\n    carreteras y por tanto determinadas actuaciones que pueden ser muy\n    justificables en v\u00edas urbanas realizadas por otras instituciones no son\n    de la competencia ni ser\u00e1n abonadas por el Ministerio de Fomento; me\n    refiero a jardines, carriles bici u otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me ayude a despejar\n    algunas dudas y es que yo no tengo muy clara la explicaci\u00f3n de c\u00f3mo es\n    posible que, siendo Zaragoza la capital donde m\u00e1s invierte el Ministerio\n    de Fomento en estos momentos, tanto a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de\n    Carreteras, nueve obras, como a trav\u00e9s del GIF, en total 147.000 millones\n    de pesetas en obras actualmente, tenemos problemas en el Barranco de la\n    Muerte, por una exigencia planteada por  la DGA, cuando las obras est\u00e1n\n    funcionando; problemas en la conexi\u00f3n de la 232 con la A-68, por la\n    solicitud de un nuevo paso por el ayuntamiento correspondiente, en este\n    caso de Monzalbarba; problemas en la V\u00eda de la Hispanidad por una\n    reclamaci\u00f3n, cuando ya est\u00e1n las obras iniciadas por el ayuntamiento, y\n    problemas en las obras del GIF como consecuencia de los tr\u00e1ficos que hay\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA COMPLETAR EL NUEVO CORREDOR DE\n    ACCESO AL PUERTO DE BILBAO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el pasado a\u00f1o se cumplieron diez a\u00f1os del\n    inicio de la primera fase de ampliaci\u00f3n del puerto de Bilbao en el Abra\n    exterior, que est\u00e1 permitiendo la construcci\u00f3n de nuevas terminales y\n    nuevos servicios portuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les\n    son las previsiones del Ministerio de Fomento para completar el nuevo\n    corredor de acceso al puerto de Bilbao? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, el Gobierno, el Ministerio de Fomento, no va a retrotraer las\n    actuaciones para perder el tiempo en una soluci\u00f3n que el puerto de Bilbao\n    necesita urgentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto, quiero precisar que el Ministerio de\n    Fomento no se cierra a la posibilidad de ning\u00fan cambio, pero en este caso\n    el cambio se debe a razones urban\u00edsticas o de ordenaci\u00f3n del territorio\n    y, como ocurre en estos supuestos, el m\u00e9todo y los principios para\n    abordar esta soluci\u00f3n obligan a que entre los promotores de las\n    modificaciones urban\u00edsticas se asuma tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos oponemos por tanto a estudiar un convenio con otras instituciones\n    para, a partir del t\u00fanel del Serantes, reflexionar o modificar el trazado\n    ferroviario a lo largo o en paralelo a la r\u00eda de Bilbao, pero s\u00ed decimos\n    que las instituciones afectadas, lo mismo que los ayuntamientos de\n    Bilbao, San Sebasti\u00e1n o Vitoria, o el Ayuntamiento de Barcelona, el de\n    Madrid, el de Zaragoza, o todos los que en estos momentos tienen\n    planteados convenios en relaci\u00f3n con las infraestructuras, asumen la\n    iniciativa de los cambios y asumen tambi\u00e9n la cuotaparte de financiaci\u00f3n\n    de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    materia de infraestructuras, este esfuerzo se efect\u00faa especialmente a\n    trav\u00e9s del Ministerio de Fomento, el cual ha presentado en esta\n    legislatura el Plan de infraestructuras 2000-2007, con horizonte 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    la misma manera, resulta patente que el se\u00f1or ministro de Fomento tiene\n    el reconocimiento de los ciudadanos de la provincia de C\u00e1diz, (Rumores) y\n    en especial de los del Campo de Gibraltar, por la gran labor que est\u00e1\n    desarrollando al frente del citado ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Intentando siempre buscar nuevos espacios y ampliar sus\n    instalaciones para en definitiva mejorarlas, ya en 1995, y gracias a un\n    consenso parlamentario que aglutin\u00f3 a la pr\u00e1ctica totalidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas, se acord\u00f3 una ampliaci\u00f3n como consecuencia de la cual\n    el Museo del Prado tendr\u00e1 cinco sedes: el edificio Villanueva; el Cas\u00f3n\n    del Buen Retiro; el edificio de la calle Ruiz de Alarc\u00f3n n\u00famero 23, como\n    sede administrativa; la ampliaci\u00f3n del edificio Villanueva, que alcanzar\u00e1\n    la zona del claustro de los Jer\u00f3nimos y que supondr\u00e1 30.000 metros\n    cuadrados m\u00e1s de superficie, con un coste aproximado de 8.826 millones de\n    pesetas aportados por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte; y el\n    ala norte del Palacio del Buen Retiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este sentido hay una serie de objetivos, como le he se\u00f1alado,\n    que tienen como finalidad \u00faltima atender mejor las necesidades de todos\n    los ciudadanos y de todos los que acuden a nuestro pa\u00eds, en concreto a\n    Madrid, con relaci\u00f3n a lo que el museo ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MODO LA FUTURA LEY DE\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N CONTRIBUIR\u00c1 A MEJORAR LA CALIDAD DE NUESTRO\n    SISTEMA EDUCATIVO EN EL MARCO DE LOS PA\u00cdSES INTEGRANTES DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me consta y\n    nos consta que es inter\u00e9s preferente del Gobierno de Espa\u00f1a el tema de\n    educaci\u00f3n y, c\u00f3mo no, la de su ministra de Educaci\u00f3n, y concretamente en\n    este aspecto con relaci\u00f3n a Europa con el problema de la calidad, tema\n    que los que ya tenemos algunos a\u00f1os hemos comparado en tantas y tantas\n    ocasiones con nuestros vecinos pa\u00edses del entorno y que hoy podemos mirar\n    sin ning\u00fan tipo de complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra, por lo que, a la vista de la preocupaci\u00f3n\n    que su ministerio est\u00e1 demostrando por el concepto de la calidad, quiero\n    hacerle una pregunta que dice lo siguiente: \u00bfDe qu\u00e9 forma, manera o modo,\n    la futura ley de calidad de la educaci\u00f3n va a contribuir a mejorar\n    nuestro sistema educativo, pero precisamente en el marco o desde o con la\n    perspectiva de los pa\u00edses integrantes de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, los objetivos de los sistemas educativos europeos, de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea son muy similares y vienen presididos por tres\n    ideas fundamentales: impulsar una educaci\u00f3n de calidad; impulsar una\n    educaci\u00f3n con oportunidades para todos y hacer eso en un contexto de\n    flexibilidad, que es lo que permite que haya realmente oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, a partir de esos objetivos compartidos, cada pa\u00eds se\n    plantea, en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n y de las caracter\u00edsticas de sus\n    sistemas educativos espec\u00edficos, qu\u00e9 reforma tiene que desarrollar para\n    conseguir esos retos de calidad, oportunidades, integraci\u00f3n y\n    flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a, que sin duda se ha avanzado mucho en\n    los \u00faltimos 30 a\u00f1os en materia educativa, donde la educaci\u00f3n se ha\n    extendido a todos, es obligatoria hasta los 16 a\u00f1os, tenemos la\n    responsabilidad de dotar al sistema educativo de aquellas reformas, de\n    aquellos instrumentos que permitan tener una mayor calidad en la\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos y que permita las mejores condiciones para\n    que los profesores puedan ense\u00f1ar efectivamente y con eficacia a nuestros\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se plantea el proyecto de ley -hoy todav\u00eda\n    anteproyecto- de calidad en la educaci\u00f3n, un sistema que pretende\n    establecer m\u00e1s oportunidades en un contexto de m\u00e1s calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el primer minuto\n    el Gobierno ha mentido, incluso han convertido la seguridad informativa\n    en un problema de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, si me dice que tengo que cambiar radicalmente una pol\u00edtica\n    que ha permitido la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.500.000 de nuevos puestos de\n    trabajo, de pr\u00e1cticamente 4.000.000 de nuevos afiliados a la Seguridad\n    Social, que no tengamos que estar hablando de tasas de paro del 24 por\n    ciento y dobles, a su vez, de las tasas medias de la Uni\u00f3n Europea, que\n    no vaya a permitir reducir en\u00e9rgicamente el paro femenino y el juvenil,\n    le tengo que decir que no es deseo del Gobierno cambiar estas l\u00edneas que\n    hasta ahora se han demostrado \u00fatiles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, si me dice que tengo que cambiar radicalmente una pol\u00edtica\n    que ha permitido la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.500.000 de nuevos puestos de\n    trabajo, de pr\u00e1cticamente 4.000.000 de nuevos afiliados a la Seguridad\n    Social, que no tengamos que estar hablando de tasas de paro del 24 por\n    ciento y dobles, a su vez, de las tasas medias de la Uni\u00f3n Europea, que\n    no vaya a permitir reducir en\u00e9rgicamente el paro femenino y el juvenil,\n    le tengo que decir que no es deseo del Gobierno cambiar estas l\u00edneas que\n    hasta ahora se han demostrado \u00fatiles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Millones de j\u00f3venes, se\u00f1or\u00edas,\n    protestaron el jueves porque sus contratos laborales son precarios y mal\n    pagados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Millones de\n    espa\u00f1oles avalaron la huelga, se\u00f1or\u00edas, porque ven con preocupaci\u00f3n que\n    sus condiciones laborales no mejoran, empeoran, porque ven que hay bajos\n    salarios, contrataciones temporales fraudulentas y sin l\u00edmite,\n    subcontrataciones en cadena, una siniestralidad laboral desbocada, una\n    explotaci\u00f3n de inmigrantes y de j\u00f3venes, sobre todo, casi\n    neoesclavistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el empleo en Espa\u00f1a no es de calidad, a veces ni siquiera\n    es digno, es subempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me alegro de que haya\n    una pregunta que aborde espec\u00edficamente este tema, que permita comparar\n    exactamente lo que hab\u00eda en el primer trimestre de 1996 con lo que hoy\n    tenemos, y va a ser bueno que tambi\u00e9n lo conozcan los j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    que muchos de ellos no han vivido etapas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que\n    sea bueno hablar de vencedores y vencidos, menos a\u00fan desde las bancadas\n    que han estado alentando un conflicto y un objetivo bien distinto, se lo\n    digo con toda franqueza, porque \u00e9se no ha sido nuestro proyecto pol\u00edtico,\n    cuando nos avalan tambi\u00e9n, como le dec\u00eda antes, trece acuerdos y, desde\n    luego, un n\u00famero menor de conflictos de la naturaleza que usted parece\n    querer convertir esos conflictos en su \u00fanico y deseable objetivo, y le\n    vuelvo a repetir, no lo que sea Espa\u00f1a, tampoco parece\n    l\u00f3gico hacerlo, y de eso vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar dentro de unos\n    instantes, desde la perspectiva del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO PREVISTAS MEDIDAS ESPEC\u00cdFICAS PARA COMBATIR LA\n    PRECARIEDAD DEL EMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La\n    precariedad en el empleo es la causa principal por la que los j\u00f3venes de\n    este pa\u00eds no se pueden emancipar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta situaci\u00f3n, el paro juvenil, la precariedad laboral, los\n    contratos temporales, la rotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, son las caracter\u00edsticas\n    principales de la vida de los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta situaci\u00f3n, el paro juvenil, la precariedad laboral, los\n    contratos temporales, la rotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, son las caracter\u00edsticas\n    principales de la vida de los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bftiene el Gobierno previstas medidas espec\u00edficas para combatir\n    la precariedad laboral del empleo juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno desea seguir adoptando medidas que permitan mejorar\n    la situaci\u00f3n laboral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996, del que me siento\n    responsable, el empleo de j\u00f3venes se ha incrementado en casi un mill\u00f3n de\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted puede seguir ech\u00e1ndose flores y negando la realidad,\n    pero lo cierto es que, mientras tanto, de cada 10 contratos eventuales, 6\n    son para j\u00f3venes; de cada 10 contratos realizados por las empresas de\n    trabajo temporal, 7 son para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, del mill\u00f3n de desempleados j\u00f3venes que hay en nuestro pa\u00eds, el\n    38 por ciento busca su primer empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a usted solo le gusta\n    hablar de la tasa de empleo, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no habla de las condiciones\n    en las que trabajan los j\u00f3venes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad\n    afecta a m\u00e1s del 57 por ciento de los trabajadores j\u00f3venes; el 50 por\n    ciento de los j\u00f3venes inscritos en el INEM tiene un contrato que, en la\n    mayor\u00eda de los casos, no difiere de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo un decreto que recorta los derechos, que va a aumentar\n    su inseguridad y que condena a los j\u00f3venes agricultores de Extremadura y\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, los j\u00f3venes secundaron la huelga y\n    fueron a las manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable\n    del pasado, porque para los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n, el pasado ya son\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Eurostat, la\n    tasa de paro juvenil en menores  de 25 a\u00f1os en este pa\u00eds es del 22 por\n    ciento, mientras que en Europa es del 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [7], "fomento": [5], "datos": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hasta mayo de 2002, en este mismo a\u00f1o, se han realizado m\u00e1s de 62.000\n    contratos inicialmente ya estables para j\u00f3venes acogidos a medidas de\n    fomento de la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o se han hecho 148.000 conversiones\n    y 1.094 contratos indefinidos para un colectivo que requiere una especial\n    atenci\u00f3n complementaria como es de los j\u00f3venes discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en lo\n    que va de a\u00f1o tenemos tambi\u00e9n 293.000 j\u00f3venes que han encontrado empleo\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de que ahora, por ejemplo, casi  el 10 por ciento de los\n    contratos que se hacen a los j\u00f3venes son de naturaleza estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9  que no les va agradar o\u00edr la cifra pero el a\u00f1o pasado, el\n    a\u00f1o 2001, 700.000 j\u00f3venes encontraron un empleo estable en Espa\u00f1a,\n    150.000 porque su contrato fue directamente estable, 281.000 porque se\n    transformaron y el resto con las contrataciones normales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta mayo de 2002, en este mismo a\u00f1o, se han realizado m\u00e1s de 62.000\n    contratos inicialmente ya estables para j\u00f3venes acogidos a medidas de\n    fomento de la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es echarse flores, sino desconocer los datos manejados\n    por ustedes mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir que, afortunadamente, se ha reducido la temporalidad\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asimismo recomienda la completa puesta en pr\u00e1ctica\n    de la legislaci\u00f3n, con un planteamiento fundamentado en los derechos\n    reconocidos en la Convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o, atendiendo a\n    ello y de una forma especial, por una parte a las condiciones de los\n    menores extranjeros no acompa\u00f1ados, especialmente en las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla, y, por otra, por la incidencia del trabajo\n    infantil en nuestro pa\u00eds, a la vista de los datos publicados por la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En su reciente comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia e\n    Interior de esta C\u00e1mara el delegado del Gobierno para la Extranjer\u00eda y la\n    Inmigraci\u00f3n dio las oportunas explicaciones sobre este tema y sobre la\n    concreta situaci\u00f3n de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... visit\u00f3 C\u00e1diz capital con el fin de colocar la\n    primera piedra de un estacionamiento que construido entre el baluarte de\n    San Roque y la rampa de acceso a la playa de Santa Mar\u00eda del Mar, va a\n    recuperar el frente de la muralla que las fuerzas del mar erosionaron\n    hace ya d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este proyecto va a\n    contemplar la construcci\u00f3n de un muro para defensa contra el mar, que une\n    el resto de la muralla existente en Santa Mar\u00eda del Mar con el baluarte\n    de San Roque -la alineaci\u00f3n de la muralla corresponder\u00e1 con la que ten\u00eda\n    hist\u00f3ricamente, con dos miradores extremos-; obras de abrigo y contenci\u00f3n\n    del talud existente al borde de la carretera actual mediante la\n    construcci\u00f3n de un muro pantalla; estructura de hormig\u00f3n armado de dos\n    plantas para el aparcamiento; elementos arquitect\u00f3nicos de la planta\n    superior; mobiliario urbano; definici\u00f3n de un paseo peatonal para que lo\n    puedan disfrutar los ciudadanos alrededor de la fachada mar\u00edtima del\n    baluarte de San Roque; aseos y garitas de control necesarias para el\n    aparcamiento; instalaciones complementarias, entre las que se encuentran\n    las del sistema el\u00e9ctrico, sistema de emergencia, protecci\u00f3n contra\n    incendios, ventilaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siempre hemos reconocido que la depuraci\u00f3n, la calidad de\n    nuestras aguas, sigue siendo todav\u00eda una asignatura pendiente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR\n    LOS GRAVES PERJUICIOS QUE ORIGINARON SOBRE EL TR\u00c1FICO DE COMUNICACIONES\n    DE VOZ, DE DATOS E INTERNET, EN UNA GRAN PARTE DEL TERRITORIO, LOS ACTOS\n    DE SABOTAJE DEL PASADO 14 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este\n    grave sabotaje produjo graves perjuicios en el tr\u00e1fico de comunicaciones\n    telef\u00f3nicas entre Madrid y el noroeste de Espa\u00f1a, concretamente en\n    Galicia, Asturias y Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ante estos hechos, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene\n    previstas el Gobierno para evitar que en un futuro puedan repetirse\n    perjuicios tan graves sobre el tr\u00e1fico de telecomunicaciones por actos de\n    sabotaje sobre l\u00edneas troncales de Telef\u00f3nica que se puedan producir en\n    la provincia de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno\n    actu\u00f3 a tiempo y Telef\u00f3nica tambi\u00e9n, pero ese incidente o ese sabotaje,\n    que no es el primero que se produce, vino a demostrar que quiz\u00e1 tenemos\n    una concepci\u00f3n excesivamente radial con el centro de Madrid de la red\n    fija de telefon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1ora ministra, que se cortan l\u00edneas s\u00f3lo en\n    Madrid y quedan afectadas quince provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que se ha hecho a\n    ra\u00edz de este incidente ha sido reforzar la seguridad f\u00edsica de algunos\n    accesos a estos centros neur\u00e1lgicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hizo no s\u00f3lo en\n    cuanto a la seguridad f\u00edsica, sino que el conjunto del sistema de\n    operadores, por primera vez en la historia, hizo un enrutamiento\n    colectivo, porque estos sabotajes, aunque hoy ya est\u00e1n muy minimizados\n    sus efectos y m\u00e1s que lo van a estar desde el punto de vista de la\n    seguridad f\u00edsica a que hac\u00eda referencia, siempre pueden ser posibles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    red neur\u00e1lgica tiene puntos clave tanto en Madrid como por ejemplo en las\n    salidas internacionales, que no est\u00e1n tan cerca de la capital de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, al incluir elementos clave de cohesi\u00f3n social, como\n    el acceso a Internet como servicio universal de telecomunicaciones,\n    recoge medidas para la accesibilidad de personas con discapacidad y\n    otros programas que extienden el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n en Espa\u00f1a, especialmente el programa Internet en la escuela,\n    con una inversi\u00f3n de 272 millones de euros, que afecta directamente al\n    incremento de la calidad y modernidad de nuestro sistema educativo, y el\n    programa Internet para todos, dirigido a iniciar a todos los ciudadanos\n    en Internet y que a finales de mayo contaba con m\u00e1s de 1.100 centros de\n    formaci\u00f3n, cubriendo todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la\n    consecuci\u00f3n de este objetivo no nos cabe duda que desempe\u00f1ar\u00e1n un papel\n    muy relevante en este nuevo siglo las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de\n    industria, de telecomunicaciones y de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por primera vez en la historia de la Uni\u00f3n, el VI\n    programa marco se ha dotado sin el tr\u00e1mite de conciliaci\u00f3n entre el\n    Parlamento y el Consejo; tambi\u00e9n por primera vez, en el Consejo informal\n    de Girona se reunieron conjuntamente los ministros de Investigaci\u00f3n y de\n    Industria, y en Vitoria, por primera vez de nuevo, se reunieron los\n    ministros de telecomunicaciones con un importante grupo de expertos del\n    sector privado y de los \u00e1mbitos cient\u00edfico y empresarial, desembocando\n    estas iniciativas en acuerdos para lograr una Europa m\u00e1s innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 balance\n    hace el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la presidencia espa\u00f1ola al\n    t\u00e9rmino de la misma en materia de investigaci\u00f3n, industrial, de\n    telecomunicaciones y en sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto se han tomado medidas por primera vez, despu\u00e9s de mucho tiempo y\n    diez meses de total bloqueo, para articular la defensa en relaci\u00f3n con\n    la competencia desleal de Corea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n como desarrollo sostenible y\n    asimismo hemos establecido como objetivo el 3 por ciento del producto\n    interior bruto a gastar en investigaci\u00f3n y desarrollo en el a\u00f1o 2010, con\n    dos tercios por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un impulso\n    importante a la innovaci\u00f3n como fuente de competitividad basada en un\n    sistema m\u00e1s fuerte de investigaci\u00f3n y desarrollo en la Uni\u00f3n Europea y en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n para todos, como venimos haciendo en Espa\u00f1a\n    con la pol\u00edtica del Gobierno a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente se ha adoptado el VI programa marco de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n con un incremento\n    importante de la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, con\n    un 15 por ciento de incremento de la cooperaci\u00f3n internacional y en un\n    tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado el espacio europeo de la investigaci\u00f3n y\n    de la innovaci\u00f3n, con integraci\u00f3n de los mercados financieros en los\n    mercados de valores, establecido en Barcelona para el a\u00f1o 2003, a fin de\n    tener un mercado \u00fanico de capital-riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n como desarrollo sostenible y\n    asimismo hemos establecido como objetivo el 3 por ciento del producto\n    interior bruto a gastar en investigaci\u00f3n y desarrollo en el a\u00f1o 2010, con\n    dos tercios por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno y ministro del Interior, \u00bfcu\u00e1l\n    es el origen, punto de embarque o salida en la costa africana de las\n    pateras con inmigrantes ilegales que llegan a las costas canarias, a\n    tenor de las declaraciones prestadas por los patronos de las mismas que\n    han sido detenidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los datos disponibles, una gran mayor\u00eda de\n    inmigrantes ilegales suele bajar costeando Marruecos hasta la zona de El\n    Aai\u00fan, pasando por Tan-Tan y Tarfaya, siendo precisamente en algunas de\n    las playas all\u00ed existentes donde embarcan hacia las costas de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2], "guardia civil": [5], "militar": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Marruecos tiene que encontrarse con unas pruebas evidentes, porque esas\n    pateras tienen que salir de su propio territorio, y si no de territorio\n    marroqu\u00ed, s\u00ed de territorio sahariano, donde hay un control del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed y de la polic\u00eda marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conveniente\n    que tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, en los atestados que\n    haga, que afortunadamente ya se vienen haciendo sobre todo en la isla de\n    Fuerteventura, reflejen el origen de estas pateras y que los se\u00f1ores\n    jueces, cuando instruyan el sumario, lo reflejen tambi\u00e9n para evidenciar\n    la responsabilidad marroqu\u00ed en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or vicepresidente primero y\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de la costa del antiguo territorio espa\u00f1ol del\n    Sahara occidental, hoy bajo control militar y policial marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay una tolerancia y esto\n    hay que evidenciarlo en foros internacionales y en las relaciones\n    bilaterales para que se corrija, porque si Marruecos pusiera todos los\n    medios de vigilancia que tiene en ese territorio para evitar esa salida\n    clandestina e ilegal de pateras, no saldr\u00eda ninguna, dado el control\n    efectivo y pr\u00e1ctico, militar y policial, de que dispone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conveniente\n    que tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, en los atestados que\n    haga, que afortunadamente ya se vienen haciendo sobre todo en la isla de\n    Fuerteventura, reflejen el origen de estas pateras y que los se\u00f1ores\n    jueces, cuando instruyan el sumario, lo reflejen tambi\u00e9n para evidenciar\n    la responsabilidad marroqu\u00ed en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "fuerzas": [3, 4], "datos": [5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que la llegada de inmigrantes ilegales a Canarias\n    desde las costas marroqu\u00edes se ha incrementado en los \u00faltimos meses y\n    tambi\u00e9n la eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las principales prioridades del Gobierno y de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado es y seguir\u00e1 siendo precisamente la lucha contra\n    la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido quiero recordarle que el Consejo\n    Europeo de Sevilla, a iniciativa espa\u00f1ola y de los ministros de Justicia\n    e Interior de la Uni\u00f3n, plante\u00f3 por primera vez este asunto, que es sin\n    duda uno de los asuntos capitales a los cuales nos enfrentamos todas las\n    sociedades europeas, donde se ha aprobado un planteamiento equilibrado de\n    la inmigraci\u00f3n, con un aspecto de reconocimiento de derechos dentro de la\n    consideraci\u00f3n de que podemos ser pa\u00edses de acogida pero por la v\u00eda de la\n    legalidad, y al mismo tiempo se han tomado medidas para luchar con mayor\n    eficacia contra la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la llegada de inmigrantes ilegales a Canarias\n    desde las costas marroqu\u00edes se ha incrementado en los \u00faltimos meses y\n    tambi\u00e9n la eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las principales prioridades del Gobierno y de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado es y seguir\u00e1 siendo precisamente la lucha contra\n    la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que en esta fecha estamos esperando\n    los datos de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR SU GESTI\u00d3N COMO VICEPRESIDENTE\n    PRIMERO Y MINISTRO DEL INTERIOR EN RELACI\u00d3N CON LA HUELGA GENERAL DEL\n    20-J ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A CESAR EL GOBIERNO  A SU DELEGADO EN MADRID\n    COMO  RESPONSABLE DE LA ACTUACI\u00d3N POLICIAL QUE SE PRODUJO EL D\u00cdA 20 EN LA\n    SEDE CENTRAL DE UGT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, ustedes se han instalado en la prepotencia a la hora de\n    tratar al adversario y en el abuso de autoridad a la hora de tratar al\n    que creen m\u00e1s d\u00e9bil, como, por ejemplo, el d\u00eda 20, con los actos de la\n    polic\u00eda ante la sede de la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este deber\u00eda ser el \u00faltimo motivo que le\n    ha dado el delegado del Gobierno en Madrid para que usted lo cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "cuerpo nacional": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La actuaci\u00f3n de los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda el 20 de junio fue correcta, adecuada y proporcionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre estos asuntos, tengo que decir que la polic\u00eda ha interpuesto la\n    correspondiente denuncia ante el Juzgado de guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La actuaci\u00f3n de los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda el 20 de junio fue correcta, adecuada y proporcionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "madrid": [4], "datos": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Miren,\n    ustedes no pueden rectificar y no quieren reconocer ning\u00fan error; entre\n    ellos, el mantenimiento del actual delegado del Gobierno en Madrid,\n    porque no puede ser un error que mandaran a la polic\u00eda como la mandaron,\n    por cierto, tan trabajadores como los que fueron a reprimir all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe\n    puede decir a m\u00ed, con seriedad y con rigor, que\n    mandaron a la polic\u00eda para proteger el derecho de los trabajadores de la\n    UGT a hacer huelga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien\n    mandaron a la polic\u00eda all\u00ed para que no pudieran salir los piquetes que\n    iban a informar a otros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, habr\u00eda otra posibilidad: que ustedes quisieran impedir que la UGT\n    diera los datos que ten\u00eda de la ca\u00edda de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren,\n    ustedes no pueden rectificar y no quieren reconocer ning\u00fan error; entre\n    ellos, el mantenimiento del actual delegado del Gobierno en Madrid,\n    porque no puede ser un error que mandaran a la polic\u00eda como la mandaron,\n    por cierto, tan trabajadores como los que fueron a reprimir all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes creen que hubo exceso de polic\u00eda y yo creo que hubo un n\u00famero\n    razonable de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes creen que hubo exceso de polic\u00eda y yo creo que hubo un n\u00famero\n    razonable de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, en los consejos europeos no se aprueban directivas, las\n    directivas las hemos aprobado los ministros de Justicia e Interior de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1], "guardia civil": [3], "madrid": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los d\u00edas 20, 21 y 22 creo que las cosas han ido  -con los problemas que\n    l\u00f3gicamente conlleva una huelga general, que no son buenos para nadie-\n    bien para el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a no puede seguir haciendo el rid\u00edculo, porque\n    adem\u00e1s, con su ineficacia y la del Gobierno, est\u00e1n poniendo en peligro la\n    seguridad interior de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a no puede seguir haciendo el rid\u00edculo, porque\n    adem\u00e1s, con su ineficacia y la del Gobierno, est\u00e1n poniendo en peligro la\n    seguridad interior de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le va a sonar a frivolidad lo que le voy a contar, pero hace\n    algunos meses algunas televisiones de este pa\u00eds -no precisamente\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola- emit\u00edan un v\u00eddeo en el que se ve\u00eda a unos\n    inmigrantes marroqu\u00edes pasando a nado la frontera con Ceuta empujando\n    unos electrodom\u00e9sticos y la Guardia Civil intentaba controlarles desde\n    tierra a base de un Cetme al que, careciendo de bolas de disparo,\n    introduc\u00edan una piedra cuyo disparo alcanzaba los dos metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n, viendo la Guardia Civil la escasa efectividad del disparo,\n    intentaron, ahora a brazo partido, disparar otras piedras que apenas\n    pod\u00edan encontrar en los alrededores, mientras que los inmigrantes\n    atravesaban la frontera a nado con \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, unas im\u00e1genes como\n    esas y otras valen m\u00e1s que mil palabras suyas y, cr\u00e9ame, cuando las ve\u00eda\n    pens\u00e9 que se trataba m\u00e1s bien de un pa\u00eds subdesarrollado, pero la\n    realidad de los uniformes de la Guardia Civil me situaban en la frontera\n    del Tarajal, en Ceuta, la frontera sur de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto a informes sobre el tema del menor, que es un\n    tema del que a ustedes les gusta mucho hablar, el informe del Defensor\n    del Pueblo del pasado a\u00f1o destaca los avances realizados en el trato a\n    menores extranjeros en Espa\u00f1a, m\u00e1s concretamente en Ceuta y Melilla; por\n    su parte, en el informe peri\u00f3dico ante el Comit\u00e9 de los derechos del\n    ni\u00f1o, el profesor Citarela, en su calidad de relator para Espa\u00f1a en el\n    Comit\u00e9, reconoci\u00f3 p\u00fablicamente los grandes avances realizados por Espa\u00f1a\n    y lleg\u00f3 a afirmar que la protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de los derechos del\n    ni\u00f1o constituyen una regla general de comportamiento en la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto no hay que olvidar\n    la labor humanitaria que cumple la Guardia Civil, permitiendo que durante\n    los \u00faltimos meses se haya rescatado a 7.297 personas en situaciones de\n    extrema gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [6], "seguridad": [4, 5], "fuerzas": [8, 9], "cuerpo nacional": [7], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "guardia civil": [10, 11]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos hecho\n    las mayores ofertas de empleo p\u00fablico de los \u00faltimos a\u00f1os tanto  en 2001\n    como en 2002, y ya le anuncio aqu\u00ed que la  de\n    2003 y la de 2004 ser\u00e1 como m\u00ednimo, en Polic\u00eda Nacional, igual a la de\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que dije ayer que le voy a subir el sueldo a la Polic\u00eda\n    Nacional, y es verdad que usted ha dicho que no se lo cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le voy\n    a decir: a la Polic\u00eda Nacional y tambi\u00e9n a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le voy\n    a decir: a la Polic\u00eda Nacional y tambi\u00e9n a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, garantizar la seguridad no consiste \u00fanicamente en detener a\n    quienes cometen delitos y en aislarles de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hoy\n    s\u00f3lo voy a darle fr\u00edos datos, no se preocupe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero ya que me habla de datos objetivos, yo se los voy a dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y adem\u00e1s estamos trabajando\n    en la creaci\u00f3n de cuatro centros adicionales, dos en Andaluc\u00eda, uno en\n    Levante, uno en Madrid y uno en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS DE ACTUACI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD P\u00daBLICA Y LA SEGURIDAD CIUDADANA EN\n    CATALU\u00d1A DURANTE EL PRESENTE PROCESO DE SUSTITUCI\u00d3N POLICIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [5, 6, 7], "fuerzas": [14, 15], "cuerpo nacional": [9, 10, 11], "interior": [12, 13], "defensa": [4], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el\n    momento en que nos encontramos, a estos fen\u00f3menos se les a\u00f1ade el hecho\n    de que en el \u00faltimo concurso general de traslados del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda -cuyos resultados fueron publicados en la Orden de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda del d\u00eda 8 de abril de 2002- 1.077 funcionarios de  los\n    4.948 destinados en aquel momento a Catalu\u00f1a, es decir un 21 por ciento,\n    solicitan el traslado a plazas fuera del territorio de Catalu\u00f1a; si a\n    esto a\u00f1adimos el\n    hecho de que las 702 plazas que salen a concurso para ocuparse en el\n    territorio de Catalu\u00f1a 609 no son cubiertas, nos crea un panorama\n    complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en junio de 2002, los pron\u00f3sticos respecto a lo que iba a ocurrir\n    con los traslados de los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se\n    han cumplido, y en una proporci\u00f3n superior a la que pens\u00e1bamos en junio\n    de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se empecinaron en no hacer caso a la oposici\u00f3n porque\n    por definici\u00f3n jam\u00e1s tenemos la raz\u00f3n, s\u00f3lo ustedes la pueden tener, y\n    estamos como estamos, con un descenso desde la unificaci\u00f3n de los\n    distintos cuerpos en el actual Cuerpo Nacional de Polic\u00eda del a\u00f1o 1986\n    hasta noviembre de 2001 -pongo esta fecha porque es el momento en que el\n    director general de la polic\u00eda lo puso de manifiesto en esta casa- de\n    12.000 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; estamos con un\n    descenso del n\u00famero de funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a y, lo que es peor, no s\u00f3lo el descenso num\u00e9rico -porque no es\n    s\u00f3lo una sustituci\u00f3n mec\u00e1nica de un funcionario por otro-, sino la\n    petici\u00f3n de traslado de aquellos funcionarios m\u00e1s antiguos, de los que\n    tienen m\u00e1s experiencia, m\u00e1s conocimiento del territorio, aquellos que\n    pueden desarrollar con mayor eficacia las funciones propias de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En polic\u00eda judicial es s\u00f3lo el 18 por ciento,\n    supongo que debemos estar contentos porque son pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un ataque a nadie, es una defensa del derecho de los ciudadanos; no\n    es ning\u00fan ataque a la divisi\u00f3n competencial establecida, tampoco es\n    ning\u00fan ataque, como se ha alegado por alg\u00fan representante de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 en debates anteriores, a la existencia de la Junta de Seguretat de\n    Catalunya porque en este Parlamento, sede de la soberan\u00eda, nosotros\n    tenemos el perfecto derecho, incluso el deber, de incitar al Gobierno a\n    la realizaci\u00f3n de acciones que creamos convenientes para la seguridad de\n    los ciudadanos en cualquier organismo, incluida tambi\u00e9n la Junta de\n    Seguretat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que despu\u00e9s de las respuestas que ha dado en la sesi\u00f3n\n    de hoy le interpele con un grado de esperanza perfectamente descriptible,\n    porque como consta en el orden del d\u00eda le interpelo para inquirirle\n    cu\u00e1les son sus prop\u00f3sitos para garantizar la libertad y la seguridad de\n    los ciudadanos en Catalu\u00f1a en el actual proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto que en algo tan importante\n    en la seguridad ciudadana y en la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    ciudadanos -que encomienda el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado-, como es la brigada de\n    informaci\u00f3n, el 32 por ciento de esos funcionarios en Catalu\u00f1a hayan\n    solicitado el traslado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un ataque a nadie, es una defensa del derecho de los ciudadanos; no\n    es ning\u00fan ataque a la divisi\u00f3n competencial establecida, tampoco es\n    ning\u00fan ataque, como se ha alegado por alg\u00fan representante de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 en debates anteriores, a la existencia de la Junta de Seguretat de\n    Catalunya porque en este Parlamento, sede de la soberan\u00eda, nosotros\n    tenemos el perfecto derecho, incluso el deber, de incitar al Gobierno a\n    la realizaci\u00f3n de acciones que creamos convenientes para la seguridad de\n    los ciudadanos en cualquier organismo, incluida tambi\u00e9n la Junta de\n    Seguretat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos han dicho hasta ahora que la sustituci\u00f3n no iba a provocar\n    ning\u00fan problema con la llegada de nuevos funcionarios, con la estancia\n    temporal de alumnos en pr\u00e1cticas de la Academia de \u00c1vila, todos estos que\n    van a sacar ustedes en estos concursos de provisi\u00f3n que nos anuncian\n    continuamente sin hacer los n\u00fameros reales, que hacen que en el fondo\n    contin\u00fae descendiendo el n\u00famero de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    momento en que nos encontramos, a estos fen\u00f3menos se les a\u00f1ade el hecho\n    de que en el \u00faltimo concurso general de traslados del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda -cuyos resultados fueron publicados en la Orden de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda del d\u00eda 8 de abril de 2002- 1.077 funcionarios de  los\n    4.948 destinados en aquel momento a Catalu\u00f1a, es decir un 21 por ciento,\n    solicitan el traslado a plazas fuera del territorio de Catalu\u00f1a; si a\n    esto a\u00f1adimos el\n    hecho de que las 702 plazas que salen a concurso para ocuparse en el\n    territorio de Catalu\u00f1a 609 no son cubiertas, nos crea un panorama\n    complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en junio de 2002, los pron\u00f3sticos respecto a lo que iba a ocurrir\n    con los traslados de los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se\n    han cumplido, y en una proporci\u00f3n superior a la que pens\u00e1bamos en junio\n    de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se empecinaron en no hacer caso a la oposici\u00f3n porque\n    por definici\u00f3n jam\u00e1s tenemos la raz\u00f3n, s\u00f3lo ustedes la pueden tener, y\n    estamos como estamos, con un descenso desde la unificaci\u00f3n de los\n    distintos cuerpos en el actual Cuerpo Nacional de Polic\u00eda del a\u00f1o 1986\n    hasta noviembre de 2001 -pongo esta fecha porque es el momento en que el\n    director general de la polic\u00eda lo puso de manifiesto en esta casa- de\n    12.000 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; estamos con un\n    descenso del n\u00famero de funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a y, lo que es peor, no s\u00f3lo el descenso num\u00e9rico -porque no es\n    s\u00f3lo una sustituci\u00f3n mec\u00e1nica de un funcionario por otro-, sino la\n    petici\u00f3n de traslado de aquellos funcionarios m\u00e1s antiguos, de los que\n    tienen m\u00e1s experiencia, m\u00e1s conocimiento del territorio, aquellos que\n    pueden desarrollar con mayor eficacia las funciones propias de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, ten\u00eda yo la intenci\u00f3n de interpelar al\n    vicepresidente primero del Gobierno y ministro del Interior y para no\n    hacerlo en su ausencia quisiera, si es posible, que me escuchara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    llegado a un acuerdo el d\u00eda 4 de junio de 2002 con el conseller de\n    Interior de la Generalitat de Catalunya, se\u00f1or Pom\u00e9s, para avanzar\n    determinado despliegue; por ejemplo, a Hospitalet de Llobregat van a\n    llegar los Mossos d'Esquadra en octubre de 2003, en oto\u00f1o en cualquier\n    caso, pero en las otras poblaciones del conglomerado urbano barcelon\u00e9s\n    ustedes lo dejan exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto que en algo tan importante\n    en la seguridad ciudadana y en la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    ciudadanos -que encomienda el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado-, como es la brigada de\n    informaci\u00f3n, el 32 por ciento de esos funcionarios en Catalu\u00f1a hayan\n    solicitado el traslado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    lo mismo, con todos los respetos para el alumno en pr\u00e1cticas, un alumno\n    en pr\u00e1cticas reci\u00e9n salido de la academia que se traslada al territorio\n    de Catalu\u00f1a o a cualquier otro (estoy hablando de \u00e9ste porque es el que\n    espec\u00edficamente tiene el problema de la sustituci\u00f3n policial) que un\n    funcionario experto, con conocimiento del territorio, de la sociedad, de\n    la lengua, de los c\u00f3digos sociales, de las fuerzas que act\u00faan en aquel\n    territorio y en aspectos tan importantes como el que he dicho antes de la\n    brigada de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "fuerzas": [42, 43], "cuerpo nacional": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "interior": [40, 41], "datos": [44, 45, 46, 47], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las cifras de delincuencia en\n    el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda son as\u00ed de claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el primer trimestre del a\u00f1o 2002, en el\n    \u00e1rea del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, la variaci\u00f3n es del 2,83\n    por ciento con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2001, frente al 5,9\n    de promedio en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estas previsiones\n    de despliegue pod\u00edan incidir en las solicitudes de traslado si en los\n    correspondientes concursos generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda muchos de sus funcionarios -algo absolutamente humano-, ante las\n    previsiones de futuro, optasen por establecerse en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda tom\u00f3 medidas para garantizar la correspondiente cobertura\n    de las plantillas policiales de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en el dispositivo de la operaci\u00f3n verano 2002 se destinar\u00e1n a\n    Catalu\u00f1a 439 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda  y 168 guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, redistribuci\u00f3n de efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda como resultado del despliegue de los Mossos d'Esquadra en varias\n    localidades, lo que ha permitido destinar desde el mes de junio de 2002 a\n    170 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda para reforzar otras comisar\u00edas\n    procedentes de las plantillas de Girona, Lleida, Manresa y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida permite recuperar 151 agentes del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda para reforzar otros destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda recupera 167\n    funcionarios m\u00e1s que destinar\u00e1 a otros lugares de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    proceder al despliegue de 800 Mossos d'Esquadra en Barcelona capital en\n    noviembre de 2004, reforzando a los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, y culminar el proceso de despliegue de los mossos conforme lo\n    acordado para el periodo 2001-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentario a estos acuerdos, hay\n    que decir que el adelanto en alguna de las fechas previstas ser\u00e1 posible\n    gracias al aumento de efectivos en las pr\u00f3ximas promociones de la polic\u00eda\n    aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a acordado por la Junta de Seguridad el pasado 9 de\n    enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no s\u00f3lo se va a mantener el\n    n\u00famero de efectivos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, sino que\n    se aumentar\u00e1 de forma paulatina hasta incrementarse en 540 agentes m\u00e1s en\n    noviembre del a\u00f1o 2003, atendiendo a un territorio m\u00e1s reducido, dado el\n    despliegue de la polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este sentido tengo que decir que\n    garantizar la seguridad ciudadana y salvaguardar los derechos\n    fundamentales de los ciudadanos es la funci\u00f3n m\u00e1s importante del\n    Ministerio del Interior, tanto en Catalu\u00f1a como en el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese fin han ido orientadas todas las actuaciones\n    que, de acuerdo con el Gobierno de la Generalitat de Catalu\u00f1a y en el\n    marco de las competencias de la correspondiente junta de seguridad, se\n    han ido estableciendo desde la Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe S.S., el actual despliegue de los Mossos d'Esquadra\n    -relevando en determinados territorios a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado- es un proceso que se inicia en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estado actual de este despliegue es m\u00e1s\n    que razonable y sobre todo absolutamente ajustado a los par\u00e1metros y\n    criterios que ambas administraciones han ido marcando de com\u00fan acuerdo en\n    el seno de la Junta de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, medidas adoptadas por la Junta de\n    Seguridad el pasado 4 de junio con el fin de mejorar la presencia\n    policial y la seguridad ciudadana: adelantar el despliegue de 300 Mossos\n    d'Esquadra en Badalona y San Adri\u00e1n de Bes\u00f3s en un a\u00f1o; se realizar\u00e1 en\n    enero  de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentario a estos acuerdos, hay\n    que decir que el adelanto en alguna de las fechas previstas ser\u00e1 posible\n    gracias al aumento de efectivos en las pr\u00f3ximas promociones de la polic\u00eda\n    aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a acordado por la Junta de Seguridad el pasado 9 de\n    enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justo decir, adem\u00e1s, que en este\n    momento la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a viene desarrollando su labor de\n    forma coordinada, satisfactoria y atendiendo muy especialmente a que el\n    proceso de despliegue-repliegue no suponga en ning\u00fan momento comprometer\n    la seguridad y tranquilidad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la\n    seguridad de que todas las actuaciones y medidas en este sentido se\n    realizan en el seno de la Junta de Seguridad sin atender a m\u00e1s criterios\n    que los puramente policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que no tenemos ning\u00fan\n    inter\u00e9s en hacer pol\u00edtica de estos asuntos, sino en intentar hacer las\n    cosas lo mejor posible, sirviendo al ciudadano en un momento\n    especialmente malo para la seguridad ciudadana en toda Europa, como ya he\n    dicho en otras ocasiones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero de este a\u00f1o se han incorporado a esta\n    comunidad 250 polic\u00edas\n    en pr\u00e1ctica y el pasado mes de mayo 98 inspectores y 508 polic\u00edas de nuevo\n    ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el pr\u00f3ximo mes de julio se incorporar\u00e1n otros 250\n    polic\u00edas en pr\u00e1ctica, 90 inspectores en pr\u00e1ctica y 100 subinspectores\n    procedentes de ascenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre se incorporar\u00e1n 250 polic\u00edas de nuevo ingreso y en marzo y\n    abril de 2003 lo har\u00e1n 250 polic\u00edas en pr\u00e1ctica y 900 inspectores de\n    nuevo ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello -y este es\n    un dato importante y objetivo, se\u00f1or Pedret- es que en la actualidad hay\n    casi 4.000 polic\u00edas m\u00e1s que en 1994, cuando comienza dicho proceso para\n    atender a un \u00e1mbito de responsabilidad a\u00fan menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide que en 1994\n    entre polic\u00edas y guardias civiles hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes\n    destinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2002 hay en Catalu\u00f1a 5.384 polic\u00edas nacionales,\n    4.500 guardias civiles y 7.500 mossos, incluidos los 800 que se\n    incorporar\u00e1n en el mes de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras de delincuencia en\n    el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda son as\u00ed de claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el primer trimestre del a\u00f1o 2002, en el\n    \u00e1rea del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, la variaci\u00f3n es del 2,83\n    por ciento con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2001, frente al 5,9\n    de promedio en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estas previsiones\n    de despliegue pod\u00edan incidir en las solicitudes de traslado si en los\n    correspondientes concursos generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda muchos de sus funcionarios -algo absolutamente humano-, ante las\n    previsiones de futuro, optasen por establecerse en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en el dispositivo de la operaci\u00f3n verano 2002 se destinar\u00e1n a\n    Catalu\u00f1a 439 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda  y 168 guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, redistribuci\u00f3n de efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda como resultado del despliegue de los Mossos d'Esquadra en varias\n    localidades, lo que ha permitido destinar desde el mes de junio de 2002 a\n    170 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda para reforzar otras comisar\u00edas\n    procedentes de las plantillas de Girona, Lleida, Manresa y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda recupera 167\n    funcionarios m\u00e1s que destinar\u00e1 a otros lugares de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    proceder al despliegue de 800 Mossos d'Esquadra en Barcelona capital en\n    noviembre de 2004, reforzando a los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, y culminar el proceso de despliegue de los mossos conforme lo\n    acordado para el periodo 2001-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no s\u00f3lo se va a mantener el\n    n\u00famero de efectivos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, sino que\n    se aumentar\u00e1 de forma paulatina hasta incrementarse en 540 agentes m\u00e1s en\n    noviembre del a\u00f1o 2003, atendiendo a un territorio m\u00e1s reducido, dado el\n    despliegue de la polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este sentido tengo que decir que\n    garantizar la seguridad ciudadana y salvaguardar los derechos\n    fundamentales de los ciudadanos es la funci\u00f3n m\u00e1s importante del\n    Ministerio del Interior, tanto en Catalu\u00f1a como en el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe S.S., el actual despliegue de los Mossos d'Esquadra\n    -relevando en determinados territorios a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado- es un proceso que se inicia en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    lo digo con los datos objetivos en la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello tan s\u00f3lo quiero ilustrarles sobre la\n    realidad de los temas de los que hablamos y, analizados estos datos,\n    entrar\u00e9 a informarle del actual proceso de despliegue y sustituci\u00f3n\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    Barcelona es una ciudad que atrae cada a\u00f1o a mayor n\u00famero de turistas,\n    duplic\u00e1ndose el n\u00famero de personas desde 1990 al a\u00f1o 2000 de 3,7 millones\n    a 7,7 millones, seg\u00fan datos de Turisme de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "interior": [7], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El despliegue de la polic\u00eda auton\u00f3mica, la creaci\u00f3n\n    de una polic\u00eda auton\u00f3mica y un modelo de sustituci\u00f3n es absolutamente\n    asumido y defendido por mi fuerza pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las cifras hay que\n    contrastarlas con todo, se\u00f1or vicepresidente, porque las cifras que usted\n    nos da aqu\u00ed sobre detenciones, absolutamente mediatizadas por el\n    cumplimiento de los objetivos -que no se ha cumplido ninguno- del Plan\n    Polic\u00eda 2000, no coinciden con las cifras de las memorias de las\n    fiscal\u00edas provinciales, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el jefe superior de\n    polic\u00eda de Catalu\u00f1a -que no s\u00e9 si hago bien en nombrarle, espero que no\n    ocurra nada porque le nombre un diputado de la oposici\u00f3n desde la\n    tribuna- quien, dirigi\u00e9ndose a nuestro partido en Catalu\u00f1a, a nuestros\n    l\u00edderes, se queja de la falta de efectivos policiales, se queja de que no\n    tiene suficientes polic\u00edas para garantizar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, estoy absolutamente satisfecho\n    de que ustedes, los\n    se\u00f1ores del Partido Popular y los se\u00f1ores de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3n, est\u00e9n\n    tan contentos en la Junta de Seguridad haciendo las cosas sin control\n    parlamentario -en los tiempos que corren que en sus relaciones tengan un\n    espacio en el que se entiendan puede ser bueno para la tranquilidad del\n    pa\u00eds-, pero lo cierto es aqu\u00ed debemos controlar estas cosas, y jam\u00e1s,\n    jam\u00e1s, me habr\u00e1 o\u00eddo usted, se\u00f1or vicepresidente, criticar el despliegue,\n    ni en 1994 ni ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el jefe superior de\n    polic\u00eda de Catalu\u00f1a -que no s\u00e9 si hago bien en nombrarle, espero que no\n    ocurra nada porque le nombre un diputado de la oposici\u00f3n desde la\n    tribuna- quien, dirigi\u00e9ndose a nuestro partido en Catalu\u00f1a, a nuestros\n    l\u00edderes, se queja de la falta de efectivos policiales, se queja de que no\n    tiene suficientes polic\u00edas para garantizar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "interior": [11, 12, 13, 14], "datos": [15, 16], "polic\u00edas": [7, 8, 9, 10], "seguridad": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En otras muchas\n    ocasiones he o\u00eddo decir todo lo contrario, que la plantilla de la polic\u00eda\n    est\u00e1 muy envejecida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 quiere S.S., que en la plantilla de la polic\u00eda\n    tengan todos entre 35 y 40 a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y lo he dicho en\n    esta C\u00e1mara- que me hubiera gustado no encontrarme con esta situaci\u00f3n,\n    pero ustedes desde 1990 hicieron unas ofertas de empleo p\u00fablico de\n    Polic\u00eda Nacional de mil al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo quiere m\u00e1s polic\u00edas, yo el primero, y el\n    jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    muy satisfecho de que elogie al jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi caso la alegr\u00eda es doble, porque yo he\n    condecorado al jefe superior de Polic\u00eda de Barcelona en un acto p\u00fablico,\n    por cierto, en compa\u00f1\u00eda del alcalde Barcelona y del conseller de Interior\n    de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se pueden producir desajustes,\n    pero tambi\u00e9n es verdad, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que hemos\n    reunido a la junta de seguridad el 4 de junio y hemos resuelto, de manera\n    definitiva, los posibles desajustes que se pudieran generalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, yo doy cifras y son estas: hoy hay 4.000 polic\u00edas m\u00e1s que en el\n    a\u00f1o 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1alar que los polic\u00edas de nuevo ingreso, en\n    pr\u00e1ctica, son personas que no pueden cumplir una funci\u00f3n en beneficio de\n    los ciudadanos es una afirmaci\u00f3n un tanto arriesgada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como no hay\n    mucho m\u00e1s que decir -porque realmente no tiene usted mucho m\u00e1s\n    que decir, se\u00f1or Pedret, y tampoco pasa nada-, vuelve a lo general, al\n    n\u00famero de polic\u00edas en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo quiere m\u00e1s polic\u00edas, yo el primero, y el\n    jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo nunca\n    estar\u00e9 contento siendo responsable de Interior, porque uno no puede estar\n    nunca contento, se lo digo de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    quiere decir que las personas que est\u00e1n en el Ministerio del Interior son\n    personas eficaces, que son alabadas en una C\u00e1mara por los representantes\n    del partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi caso la alegr\u00eda es doble, porque yo he\n    condecorado al jefe superior de Polic\u00eda de Barcelona en un acto p\u00fablico,\n    por cierto, en compa\u00f1\u00eda del alcalde Barcelona y del conseller de Interior\n    de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo estar m\u00e1s que satisfecho del elogio que usted\n    brinda a las personas que asumen responsabilidades en el Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me pregunta por el\n    despliegue, por la situaci\u00f3n de la criminalidad en Catalu\u00f1a y por el\n    n\u00famero de efectivos policiales que hay, mi obligaci\u00f3n es dar datos y yo\n    los doy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos, como son objetivos, son dif\u00edcilmente discutibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LOS PLANES\n    DEL GOBIERNO RELATIVOS AL USO FUTURO DE LAS INSTALACIONES Y PROPIEDADES\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA UBICADAS EN EL T\u00c9RMINO MUNICIPAL DE ZARAGOZA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [13], "defensa nacional": [30, 31, 32, 33], "fuerzas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas armadas": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "militares": [10, 11, 12], "militar": [22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    por tanto, se\u00f1or Labordeta, de conciliar intereses generales\n    concurrentes; intereses generales todos: los de la defensa nacional, los\n    del Ayuntamiento de Zaragoza y tambi\u00e9n los del patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los terrenos que ocupa el acuartelamiento de San\n    Alberto, el ayuntamiento recalifica los terrenos que ocupa el citado\n    acuartelamiento y sobre ellos se materializar\u00e1n las siguientes\n    edificabilidades: a patrimonializar por el Ministerio de Defensa 77.688\n    metros cuadrados, y a patrimonializar por el Ayuntamiento de Zaragoza\n    166.697 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, a\n    patrimonializar por el Ministerio de Defensa 475.000 metros cuadrados y\n    por el ayuntamiento, 750.000 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 patrimonializa\n    Defensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros cobramos una parte -eso s\u00ed-\n    porque ponemos a disposici\u00f3n de otros intereses, tambi\u00e9n generales, unas\n    propiedades que eran del Ministerio de Defensa o, por decirlo mejor, que\n    estaban como demanio afectas al Ministerio de Defensa, se desafectan,\n    pasan a patrimonio y se conciertan con el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es s\u00f3lo que la base\n    a\u00e9rea de Zaragoza la hayan construido para la defensa y que luego\n    convini\u00e9ramos con AENA, que hubo un retraso y vamos a utilizar m\u00e1s la\n    parte civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones que s\u00f3lo el Ministerio de Defensa ha hecho en\n    el aeropuerto de Zaragoza en los \u00faltimos a\u00f1os ascienden a 1.147 millones\n    de pesetas en 1998; a 763 millones de pesetas en 1999; a 758 millones de\n    pesetas en el a\u00f1o 2000;  a 824 millones de pesetas en el 2001 y as\u00ed\n    sucesivamente; 1,40 millones de euros presupuestados para este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares en Zaragoza no est\u00e1n ni de paso ni, desde luego, ocupando\n    nada; son parte de la ciudad, parte de la regi\u00f3n y parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    militares, querido maestro, tienen tanto derecho a estar en Zaragoza como\n    cualquier zaragozano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es s\u00f3lo que fue construida por los militares, es que\n    ahora mismo hay all\u00ed 2.163 efectivos entre oficiales, suboficiales, tropa\n    y personal civil y eso significa, cada a\u00f1o, 43 millones de euros, es\n    decir, 7.000 millones de pesetas en n\u00f3minas s\u00f3lo en el aeropuerto; 7.000\n    millones de pesetas, se\u00f1or Labordeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como la estaci\u00f3n de ferrocarril no estar\u00eda all\u00ed\n    sin el esfuerzo del Estado -y no digamos el AVE, esfuerzo especial en\n    este caso no s\u00f3lo de Renfe, sino del actual ministro de Fomento-, el\n    aeropuerto de Zaragoza no estar\u00eda all\u00ed sin el esfuerzo de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede,\n    se\u00f1or Labordeta, hablar o escribir en la interpelaci\u00f3n ligeramente de\n    compensaciones, de evaluaciones, de da\u00f1os, de indemnizaciones o de\n    cualquier otro concepto arbitrariamente utilizado como consecuencia de la\n    llamada presencia de las Fuerzas Armadas en el municipio de Zaragoza,\n    porque esa terminolog\u00eda implica considerar a los ej\u00e9rcitos de Espa\u00f1a como\n    algo o alguien ajeno a la ciudad, a la regi\u00f3n y a la naci\u00f3n de la que\n    forman parte y a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas, como instituci\u00f3n, son tan\n    instituci\u00f3n en Zaragoza como su ayuntamiento, y en Arag\u00f3n, como su\n    diputaci\u00f3n general; y no tienen que pedir perd\u00f3n ni presentar excusas a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como la estaci\u00f3n de ferrocarril no estar\u00eda all\u00ed\n    sin el esfuerzo del Estado -y no digamos el AVE, esfuerzo especial en\n    este caso no s\u00f3lo de Renfe, sino del actual ministro de Fomento-, el\n    aeropuerto de Zaragoza no estar\u00eda all\u00ed sin el esfuerzo de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que se devuelven -si lo quiere ver\n    desde esa perspectiva-, se ponen a disposici\u00f3n de la ciudad, metros\n    construibles para viviendas preferentemente sociales porque se repliegan\n    las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, se\u00f1or\u00eda, el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n\n    exige, efectivamente, el repliegue territorial de las Fuerzas Armadas,\n    otrora territorialmente distribuidas, como sabe muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a m\u00e1s: la academia general militar es tan zaragozana y tan\n    espa\u00f1ola como la universidad en\n    la que yo termin\u00e9 mis estudios de derecho -all\u00ed, en Zaragoza-, y tan\n    aragonesa -si me permite S.S.- como el instituto en el que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre en la zona militar de\n    Valdespartera, pero con mucha m\u00e1s intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede,\n    se\u00f1or Labordeta, hablar o escribir en la interpelaci\u00f3n ligeramente de\n    compensaciones, de evaluaciones, de da\u00f1os, de indemnizaciones o de\n    cualquier otro concepto arbitrariamente utilizado como consecuencia de la\n    llamada presencia de las Fuerzas Armadas en el municipio de Zaragoza,\n    porque esa terminolog\u00eda implica considerar a los ej\u00e9rcitos de Espa\u00f1a como\n    algo o alguien ajeno a la ciudad, a la regi\u00f3n y a la naci\u00f3n de la que\n    forman parte y a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas, como instituci\u00f3n, son tan\n    instituci\u00f3n en Zaragoza como su ayuntamiento, y en Arag\u00f3n, como su\n    diputaci\u00f3n general; y no tienen que pedir perd\u00f3n ni presentar excusas a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que se devuelven -si lo quiere ver\n    desde esa perspectiva-, se ponen a disposici\u00f3n de la ciudad, metros\n    construibles para viviendas preferentemente sociales porque se repliegan\n    las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, se\u00f1or\u00eda, el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n\n    exige, efectivamente, el repliegue territorial de las Fuerzas Armadas,\n    otrora territorialmente distribuidas, como sabe muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    por tanto, se\u00f1or Labordeta, de conciliar intereses generales\n    concurrentes; intereses generales todos: los de la defensa nacional, los\n    del Ayuntamiento de Zaragoza y tambi\u00e9n los del patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [4], "fuerzas": [2], "datos": [5], "defensa": [0], "fuerzas armadas": [3], "militares": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5], "defensa nacional": [4], "militares": [3], "calidad": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que hay determinadas edificaciones que no\n    requirieron la autorizaci\u00f3n de Defensa, que no la solicitaron, que\n    probablemente incluso est\u00e1n fuera del Plan general de ordenaci\u00f3n urbana,\n    lo estamos comprobando con el Ayuntamiento de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Zaragoza\n    sencillamente estamos haciendo uso de un derecho que est\u00e1 afecto adem\u00e1s a\n    la defensa nacional y tiene un enorme \u00e9xito el adiestramiento en esas\n    unidades y en las de la OTAN, por no referirme al \u00e9xito que se ha tenido\n    muy recientemente, en este propio  a\u00f1o 2002, en la pr\u00e1ctica del ejercicio\n    Euro-2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de tiro de San Gregorio, se\u00f1or\u00eda, no puedo llamarle a\n    enga\u00f1o, va a continuar, es una necesidad inexcusable de la defensa\n    nacional y especialmente de los ej\u00e9rcitos de Tierra y del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, los vuelos\n    militares -as\u00ed lo he ordenado y as\u00ed se viene haciendo- desarrollan la\n    aproximaci\u00f3n por la pista m\u00e1s lejana a la zona edificable y al tiempo\n    estamos tratando de incorporar nuevas t\u00e9cnicas de aproximaci\u00f3n que eviten\n    al m\u00e1ximo los ruidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Zaragoza\n    sencillamente estamos haciendo uso de un derecho que est\u00e1 afecto adem\u00e1s a\n    la defensa nacional y tiene un enorme \u00e9xito el adiestramiento en esas\n    unidades y en las de la OTAN, por no referirme al \u00e9xito que se ha tenido\n    muy recientemente, en este propio  a\u00f1o 2002, en la pr\u00e1ctica del ejercicio\n    Euro-2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de las\n    dem\u00e1s, le puedo decir que el informe t\u00e9cnico de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid avala que el nivel de ruidos est\u00e1 por debajo de los\n    m\u00ednimos est\u00e1ndar exigibles y que se consideren contaminantes,\n    perjudiciales o nocivos para los vecinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad de vida de un ej\u00e9rcito profesional tiene que\n    ser a\u00fan superior a la que ten\u00eda el ej\u00e9rcito de conscripci\u00f3n; por tanto,\n    ah\u00ed seguiremos utilizando las instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento, uno de los principales pa\u00edses productores\n    de soja es Brasil, pero, con una soja subvencionada por Estados Unidos,\n    Brasil no ser\u00e1 competitivo, por eso se queja su presidente; y por otro\n    lado, dificultar enormemente la capacidad de producir de los pa\u00edses en\n    v\u00edas de desarrollo, ya que no existe la seguridad de que en realidad esos\n    alimentos formen parte de un programa dise\u00f1ado para los pa\u00edses que lo\n    necesiten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de los\n    productos c\u00e1rnicos, s\u00f3lo los elaborados a partir de animales nacidos,\n    engordados, sacrificados y elaborados en los Estados Unidos podr\u00e1n llevar\n    la indicaci\u00f3n como pa\u00eds de origen Estados Unidos, creando, a mi entender,\n    una barrera de car\u00e1cter comercial absolutamente injustificada, sobre todo\n    teniendo en cuenta las cr\u00edticas agrias que dedicaron al sistema de\n    trazabilidad que impuso la Uni\u00f3n Europea para asegurar la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s, para consolidar la propia PAC, se introdujeron\n    criterios prioritarios de seguridad alimentaria y la calidad y\n    especificidad de los productos agrarios y los m\u00e9todos de producci\u00f3n; se\n    introdujo la ecocondicionalidad y la posibilidad de modulaci\u00f3n de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, para consolidar la propia PAC, se introdujeron\n    criterios prioritarios de seguridad alimentaria y la calidad y\n    especificidad de los productos agrarios y los m\u00e9todos de producci\u00f3n; se\n    introdujo la ecocondicionalidad y la posibilidad de modulaci\u00f3n de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "I\u00d1AKI TXUEKA ISASTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 19, 22, 24, 25, 26, 27, 33, 34, 35, 36, 38, 40, 44, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 55, 58, 60, 62, 63, 64, 66], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 61], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [15], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [17, 18, 20, 21, 23, 41, 42, 43, 45, 49, 51, 53, 56, 57, 59], "party": "Ram\u00f3n J\u00e1uregui Atondo", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [28, 29, 30, 31, 32, 65], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 39], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}