{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [1], "cultura": [0], "defensa": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este a\u00f1o de gobierno desde el Ministerio de Educaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Cultura, desde el Ministerio de Exteriores se ha desplegado\n    una importante actividad en defensa de nuestra riqueza y pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica, no solo ante la Uni\u00f3n Europea, siendo \u00e9ste quiz\u00e1 el tema\n    central, sino ante tareas tan importantes como la que desarrolla el\n    Instituto Cervantes, o lo que puede ser el resultado del informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos sobre el futuro de los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n y el avance en relaci\u00f3n con el reconocimiento de las\n    distintas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le puedo decir que el Gobierno ha sido sensible desde el\n    primer momento a las consecuencias de lo que ha sucedido en el barrio del\n    Carmel; sensible porque el Consejo de Ministros del 11 de febrero de 2005\n    aprob\u00f3 una serie de ayudas, extendiendo las existentes en nuestro\n    ordenamiento, para que se pudieran beneficiar los ciudadanos del barrio\n    del Carmel; ayudas tanto para los que han perdido su vivienda como para\n    los que han perdido temporalmente o de manera definitiva su local de\n    negocio; ayudas que se suman a las que puedan dar otras administraciones\n    como el Gobierno de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay temas de su competencia, como la moratoria de las\n    hipotecas, como a modificaci\u00f3n del Reglamento de la Uni\u00f3n Europea para\n    ayudas excepcionales, la fiscalidad de las\n    ayudas, las medidas laborales o de la Seguridad Social y los compromisos\n    con las administraciones que no atendi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que adem\u00e1s de\n    esas ayudas hay un compromiso de ayuda al ayuntamiento de ampliar el\n    convenio con el Ministerio de Vivienda para la remodelaci\u00f3n del barrio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA PORTAVOZ DEL\n    GOBIERNO LAS DECLARACIONES DEL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO\n    SEG\u00daN LAS CUALES LA ACUSACI\u00d3N DE COBRO DEL 3% ES \"UNA REACCI\u00d3N DEL\n    SISTEMA POL\u00cdTICO Y MEDI\u00c1TICO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para su ministro de\n    Industria todo es una reacci\u00f3n del sistema pol\u00edtico y del sistema\n    medi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, la mejor manera de\n    lograrlo no es alimentar la cultura de la sospecha ni prodigar la\n    desconfianza, como hacen ustedes un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Podr\u00edan\n    haber encontrado quiz\u00e1 alguna utilidad al Ministerio de la Vivienda en\n    esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son familias humildes a\n    las que el ayuntamiento socialista -insisto-, la comunidad aut\u00f3noma\n    socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n socialista no han sido capaces de\n    resolverles nada en mes y medio ni de darles ninguna seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n desde el primer momento nos pusimos en contacto con las\n    administraciones implicadas (Generalitat y Ayuntamiento de Barcelona)\n    para ofrecer toda la colaboraci\u00f3n t\u00e9cnica, resultado de la cual ha sido\n    la ampliaci\u00f3n del convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de la\n    Vivienda y la Generalitat para la rehabilitaci\u00f3n del barrio del Carmel,\n    as\u00ed como para abrir una l\u00ednea de cr\u00e9dito con el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos\n    cumpliendo con nuestra primera responsabilidad que era salvaguardar la\n    seguridad, coordinando la Polic\u00eda Nacional, la guardia urbana y los\n    Mossos d\u00b4esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existe un centro de coordinaci\u00f3n del Carmel y hay\n    un despliegue important\u00edsimo de la Polic\u00eda Nacional que noche y d\u00eda vela\n    por garantizar la seguridad de los vecinos, Polic\u00eda Nacional a la que\n    desde aqu\u00ed quiero felicitar por su tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, en menos de 20 d\u00edas hemos puesto en marcha medidas para\n    ayudar a unos ciudadanos que tanto estaban sufriendo en Catalu\u00f1a -por\n    cierto, como en otros sitios, como en Murcia-, que estaban sufriendo en\n    sus viviendas y en su vida cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello, se ha concretado\n    una serie de actuaciones e iniciativas en sectores donde se pretende que\n    existan m\u00e1s empresas fabricando y lanzando productos\n    al mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas destinadas a la aparici\u00f3n de nuevos referentes\n    van acompa\u00f1adas de otras cuya finalidad es la alienaci\u00f3n de la posici\u00f3n\n    de dominio que algunos sectores, que algunas empresas, vienen teniendo en\n    determinados lugares de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que se sepa muy bien por\n    qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Solbes, el Gobierno ha aprobado un\n    extenso programa de liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el que\n    pretende dinamizar la marcha de la misma y que por ir en contra de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que se hizo durante las dos \u00faltimas legislaturas no\n    faltan algunos -bien es verdad que pocos- que lo miran con cierto\n    escepticismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas destinadas a la aparici\u00f3n de nuevos referentes\n    van acompa\u00f1adas de otras cuya finalidad es la alienaci\u00f3n de la posici\u00f3n\n    de dominio que algunos sectores, que algunas empresas, vienen teniendo en\n    determinados lugares de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que se sepa muy bien por\n    qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [3], "alquiler": [0], "empresas": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, hemos dise\u00f1ado un plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda que forma, junto con otros elementos, uno de\n    los pilares clave de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a\n    eso, tres leyes, una de ellas centrada en reformas fiscales que afectar\u00e1\n    al alquiler de viviendas, a los mercados financieros, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y al sector tur\u00edstico; una segunda sobre el impulso a\n    la productividad en la que habr\u00e1 temas nuevamente del mercado energ\u00e9tico,\n    distribuci\u00f3n de tabaco, modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n sobre la sociedad\n    limitada de la nueva empresa, la fe p\u00fablica, la administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica y la contrataci\u00f3n administrativa, y un proyecto de ley de\n    capital riesgo que permita adaptar estas entidades a las necesidades del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INSTRUMENTOS CONTEMPLA\n    EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N PARA IMPULSAR EL MERCADO DEL ALQUILER DE\n    VIVIENDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INSTRUMENTOS CONTEMPLA\n    EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N PARA IMPULSAR EL MERCADO DEL ALQUILER DE\n    VIVIENDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [12, 13, 14], "alquiler": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, somos conscientes de las dificultades que para\n    muchos ciudadanos de este pa\u00eds sigue generando el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las estad\u00edsticas disponibles, este problema se agrav\u00f3 entre 1997 y\n    2003, periodo en el que el precio de la vivienda subi\u00f3 un 130 por ciento\n    y la promoci\u00f3n de la vivienda protegida descendi\u00f3 estrepitosamente,\n    pasando de representar un 22 por ciento en 1995 a un insignificante 5 por\n    ciento en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, la vivienda de alquiler\n    constituye tan solo el 11 por ciento del total de la vivienda ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n, generada a lo largo de estos a\u00f1os por el Partido Popular,\n    ha constituido una dificultad real para que las personas con rentas\n    medias y bajas accedieran a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha demostrado estar\n    dispuesto a no hacer dejaci\u00f3n de sus responsabilidades y a intervenir\n    decididamente en el mercado inmobiliario, a fin de cumplir con el mandato\n    constitucional de que todos los ciudadanos tengan derecho a una vivienda\n    digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se ha propuesto contribuir a su abaratamiento con\n    actuaciones encaminadas a incrementar la oferta de vivienda protegida y a\n    potenciar la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de influir tanto en la\n    demanda como en la oferta, el Ejecutivo aprob\u00f3 el\n    pasado verano un ambicioso plan de medidas urgentes en materia de vivienda\n    y suelo que contempla ayudas directas para los inquilinos y ayudas a los\n    propietarios para la adecuaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 una serie de medidas fiscales de apoyo a diversos\n    sectores, entre ellos la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, la vivienda de alquiler\n    constituye tan solo el 11 por ciento del total de la vivienda ocupada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se ha propuesto contribuir a su abaratamiento con\n    actuaciones encaminadas a incrementar la oferta de vivienda protegida y a\n    potenciar la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este plan se\n    compromete a poner a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, a precios\n    asequibles, 180.000 viviendas por a\u00f1o, tanto en propiedad como en r\u00e9gimen\n    de alquiler, a lo largo de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido me gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 instrumentos contempla el plan de dinamizaci\u00f3n para impulsar el\n    mercado del alquiler de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de influir tanto en la\n    demanda como en la oferta, el Ejecutivo aprob\u00f3 el\n    pasado verano un ambicioso plan de medidas urgentes en materia de vivienda\n    y suelo que contempla ayudas directas para los inquilinos y ayudas a los\n    propietarios para la adecuaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este plan se\n    compromete a poner a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, a precios\n    asequibles, 180.000 viviendas por a\u00f1o, tanto en propiedad como en r\u00e9gimen\n    de alquiler, a lo largo de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido me gustar\u00eda conocer\n    qu\u00e9 instrumentos contempla el plan de dinamizaci\u00f3n para impulsar el\n    mercado del alquiler de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [13], "alquiler": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es absolutamente\n    contradictorio la existencia de cientos de miles de viviendas vac\u00edas y\n    que al mismo tiempo tengamos un problema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que se ha puesto ya en marcha una serie de pol\u00edticas, el Plan de\n    Vivienda, y ahora pretendemos, precisamente en el contexto del plan de\n    dinamizaci\u00f3n, poner en marcha otras que incentiven el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario crear un parque\n    de vivienda de alquiler en nuestro pa\u00eds, pero no se puede hacer sin el\n    apoyo del sector empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    pretendemos flexibilizar los requisitos para que las sociedades dedicadas\n    al arrendamiento puedan beneficiarse de una bonificaci\u00f3n fiscal del 85\n    por ciento en el impuesto sobre sociedades, pero tambi\u00e9n vamos a permitir\n    a las instituciones de inversi\u00f3n colectiva de car\u00e1cter inmobiliario que\n    puedan llevar a cabo promoci\u00f3n de vivienda, cosa que en este momento no\n    pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se eliminan las restricciones que unos y otros tienen\n    para estar m\u00e1s presente la inversi\u00f3n inmobiliaria y permitir adem\u00e1s a los\n    fondos que promuevan vivienda en alquiler, evidentemente con ciertos\n    topes y ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los arrendamientos entre\n    particulares, el Consejo de Ministros, del pasado d\u00eda 25 de febrero,\n    acord\u00f3 varios mandatos, entre ellos, la constituci\u00f3n -en ello est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Vivienda y debe presentar su propuesta en las\n    pr\u00f3ximas semanas- de una sociedad p\u00fablica de alquiler como prestadora de\n    servicios para impulsar el alquiler de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted el\n    an\u00e1lisis de que una de las posibles actuaciones que debe llevar a cabo el\n    Gobierno es prestar m\u00e1s atenci\u00f3n al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que se ha puesto ya en marcha una serie de pol\u00edticas, el Plan de\n    Vivienda, y ahora pretendemos, precisamente en el contexto del plan de\n    dinamizaci\u00f3n, poner en marcha otras que incentiven el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pretendemos\n    es profesionalizar m\u00e1s el mercado de alquiler, estimulando el alquiler\n    profesional y ofreciendo a los arrendadores particulares las mismas\n    posibilidades de que gozan los profesionales de su alquiler mediante la\n    creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario crear un parque\n    de vivienda de alquiler en nuestro pa\u00eds, pero no se puede hacer sin el\n    apoyo del sector empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que existe una serie de\n    instrumentos que hasta ahora no han funcionado en la pr\u00e1ctica;\n    especialmente las instituciones de inversi\u00f3n colectiva y las sociedades\n    de alquiler no han tenido un funcionamiento eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se eliminan las restricciones que unos y otros tienen\n    para estar m\u00e1s presente la inversi\u00f3n inmobiliaria y permitir adem\u00e1s a los\n    fondos que promuevan vivienda en alquiler, evidentemente con ciertos\n    topes y ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los arrendamientos entre\n    particulares, el Consejo de Ministros, del pasado d\u00eda 25 de febrero,\n    acord\u00f3 varios mandatos, entre ellos, la constituci\u00f3n -en ello est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Vivienda y debe presentar su propuesta en las\n    pr\u00f3ximas semanas- de una sociedad p\u00fablica de alquiler como prestadora de\n    servicios para impulsar el alquiler de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es absolutamente\n    contradictorio la existencia de cientos de miles de viviendas vac\u00edas y\n    que al mismo tiempo tengamos un problema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA EL\n    GOBIERNO A MANTENER SU PROMESA, CONTRA\u00cdDA EL PASADO 3 DE NOVIEMBRE DE\n    2004 POR EL MINISTRO DE DEFENSA EN ESTA C\u00c1MARA, CONSISTENTE EN MANTENER\n    LA MORATORIA DE PROHIBICI\u00d3N DE REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES EN\n    AGUAS CANARIAS NO M\u00c1S CERCA DE 50 MILLAS DE LAS AGUAS JUIRISDICCIONALES\n    NI LA UTILIZACI\u00d3N DE S\u00d3NARES DE CUALQUIER FRECUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA EL\n    GOBIERNO A MANTENER SU PROMESA, CONTRA\u00cdDA EL PASADO 3 DE NOVIEMBRE DE\n    2004 POR EL MINISTRO DE DEFENSA EN ESTA C\u00c1MARA, CONSISTENTE EN MANTENER\n    LA MORATORIA DE PROHIBICI\u00d3N DE REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES EN\n    AGUAS CANARIAS NO M\u00c1S CERCA DE 50 MILLAS DE LAS AGUAS JUIRISDICCIONALES\n    NI LA UTILIZACI\u00d3N DE S\u00d3NARES DE CUALQUIER FRECUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se anuncian nuevas maniobras militares en aguas cercanas a\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de las muertes de cet\u00e1ceos que se hab\u00edan\n    producido en anteriores maniobras militares, usted adquiri\u00f3 el compromiso\n    de llevar a cabo una moratoria de la celebraci\u00f3n de estas maniobras en\n    aguas que estuvieran a menos de 50 kil\u00f3metros de las aguas\n    jurisdiccionales y la utilizaci\u00f3n de s\u00f3nares de cualquier frecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2, 3, 4], "defensa": [5, 6], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos la presencia de las Fuerzas Armadas, pero para el control de la\n    seguridad del archipi\u00e9lago canario y que no suceda como hace apenas una\n    semana, cuando un barco entr\u00f3 -como se dice futbol\u00edsticamente- hasta la\n    cocina sin que se detectara por ning\u00fan servicio de inteligencia ni por\n    ning\u00fan control de defensa del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta la relaci\u00f3n maniobras\n    militares-imagen tur\u00edstica de Canarias, un territorio en el que\n    pr\u00e1cticamente el 75 por ciento de su econom\u00eda proviene del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, quiero dejar constancia en esta\n    C\u00e1mara de que Coalici\u00f3n Canaria se opone en\u00e9rgicamente a que se sigan\n    llevando a cabo experimentos militares en aguas cercanas a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que tener en cuenta la relaci\u00f3n maniobras\n    militares-imagen tur\u00edstica de Canarias, un territorio en el que\n    pr\u00e1cticamente el 75 por ciento de su econom\u00eda proviene del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las maniobras militares son tan inocuas, la pregunta que nos hacemos es\n    por qu\u00e9 no se llevan a cabo en otros lugares donde no afecten a la fauna\n    y a la imagen tur\u00edstica de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos la presencia de las Fuerzas Armadas, pero para el control de la\n    seguridad del archipi\u00e9lago canario y que no suceda como hace apenas una\n    semana, cuando un barco entr\u00f3 -como se dice futbol\u00edsticamente- hasta la\n    cocina sin que se detectara por ning\u00fan servicio de inteligencia ni por\n    ning\u00fan control de defensa del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comit\u00e9\n    cient\u00edfico que se puso en marcha entre el Ministerio de Defensa y el\n    Gobierno de Canarias ha llegado a la conclusi\u00f3n de que en las\n    proximidades de las tres islas que hasta ahora se han estudiado,\n    Fuerteventura, Lanzarote y El Hierro, existen colonias permanentes de\n    cet\u00e1ceos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    presidente de la comunidad aut\u00f3noma recibi\u00f3 al jefe del Estado Mayor de\n    la Defensa, lo que le agradezco; y a\u00fan le agradezco m\u00e1s al se\u00f1or\n    presidente de Canarias que pueda prestarme sus palabras para contestar a\n    S.S., cuando afirm\u00f3: \"Estos ejercicios responden a la necesidad de\n    garantizar la seguridad de las Islas como territorio de la OTAN\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que no habr\u00e1 fuego real en ninguna\n    unidad naval, que se han prohibido los s\u00f3nares activos de cualquier clase\n    en cualquier lugar en las maniobras y que las unidades navales estar\u00e1n\n    presentes para el transporte administrativo, en ning\u00fan caso para el\n    combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    presidente de la comunidad aut\u00f3noma recibi\u00f3 al jefe del Estado Mayor de\n    la Defensa, lo que le agradezco; y a\u00fan le agradezco m\u00e1s al se\u00f1or\n    presidente de Canarias que pueda prestarme sus palabras para contestar a\n    S.S., cuando afirm\u00f3: \"Estos ejercicios responden a la necesidad de\n    garantizar la seguridad de las Islas como territorio de la OTAN\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque en el\n    a\u00f1o 1998 ped\u00edan que la Pen\u00ednsula y el Archipi\u00e9lago estuvieran incluidos\n    en el mismo mando estrat\u00e9gico de la OTAN y ahora no quieran que la OTAN\n    haga unas maniobras; maniobras que son respetuosas con las medidas que se\n    han adoptado de acuerdo con el Gobierno de Canarias y que deben llevarse\n    a cabo para que nuestras tropas tambi\u00e9n se encuentren adiestradas, que es\n    una de las misiones del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En particular, el director general del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda\n    con el consejero de la Generalitat, se\u00f1or Castells, se han entrevistado\n    ya en varias ocasiones con el responsable de los fondos regionales, se\u00f1or\n    Mckenna, y en esa reuni\u00f3n se han explorado tres posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda est\u00e1 trabajando en estrecha\n    colaboraci\u00f3n con la Generalitat para, con la ayuda del comisario Almunia,\n    al que tengo que agradecer todas sus gestiones, poder mitigar y sobre\n    todo compensar en la manera de lo posible los esfuerzos que hace la\n    Generalitat, que hace el Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... conoce, la Hoja de Ruta marca como objetivo final el\n    establecimiento de dos Estados que vivan en paz y en seguridad, y uno de\n    los Estados ser\u00e1 l\u00f3gicamente el palestino; un Estado que la Conferencia\n    de Londres se\u00f1al\u00f3 como soberano, independiente, viable, democr\u00e1tico y\n    pac\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en materia de seguridad se ha\n    ofrecido una ayuda de diez millones de euros para equipamiento de las\n    fuerzas de seguridad palestinas, as\u00ed como formar parte del equipo europeo\n    para acompa\u00f1ar los esfuerzos de reorganizaci\u00f3n de las estructuras\n    palestinas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n en\n    Guinea Ecuatorial en cuanto a las condiciones de desarrollo y de derechos\n    humanos es absolutamente inaceptable, como usted conoce mejor que nadie:\n    no hay infraestructuras sanitarias, no hay educaci\u00f3n, no hay suministro\n    de agua limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pocas infraestructuras que existen en educaci\u00f3n y en sanidad\n    son las que lleva a cabo la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola a trav\u00e9s de los\n    cooperantes tanto laicos como religiosos, y son ellos los que est\u00e1n\n    manteniendo las condiciones m\u00ednimas de supervivencia para la poblaci\u00f3n\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene intenci\u00f3n el Gobierno de modificar el proyecto de\n    conexi\u00f3n de la Autov\u00eda del Camino, en Navarra, con la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de La Rioja? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la ejecuci\u00f3n de la conexi\u00f3n por la que pregunta S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 siendo\n    objeto de an\u00e1lisis en las conversaciones que el Ministerio de Fomento\n    mantiene con los responsables de infraestructuras de la Comunidad Foral\n    de Navarra y de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja, con la intenci\u00f3n de\n    llevar a cabo una postura consensuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3], "fomento": [4, 5, 6], "conexi\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, la conocida en Navarra como Autov\u00eda del Camino, que\n    prev\u00e9 la conexi\u00f3n de la Nacional 232 con la Autov\u00eda Pamplona-Logro\u00f1o,\n    est\u00e1\n    ya en estos momentos en fase de desarrollo avanzado en lo que respecta al\n    tramo navarro, lo que parece todo un argumento para el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    corresponde a esta diputada defender estrictamente la conexi\u00f3n ya\n    proyectada, pero s\u00ed las obras iniciadas, que gravan finalmente sobre el\n    conjunto de contribuyentes navarros, m\u00e1xime cuando el proyecto iniciado\n    es m\u00e1s que asumible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Nafarroa-Bai asume en esta iniciativa la\n    defensa del acuerdo de uno de los municipios directamente afectados por\n    cualquier cambio de trayecto a esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, Nafarroa-Bai asume en esta iniciativa la\n    defensa del acuerdo de uno de los municipios directamente afectados por\n    cualquier cambio de trayecto a esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, esto nos habr\u00eda ahorrado tr\u00e1mites\n    parlamentarios como el que ahora nos ocupa, aunque quiz\u00e1 hubiera supuesto\n    alg\u00fan quebradero de cabeza para la actual titular de Fomento y no hubiera\n    propiciado la posibilidad no s\u00e9 si de amistad pero desde luego de viejas\n    conocidas de la titular del departamento de Fomento con esta diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    que hoy le preocupa a esta diputada es la capacidad de compromiso del\n    departamento que dirige en estos momentos la se\u00f1ora \u00c1lvarez sobre una\n    obra ya iniciada y, al parecer, acordada con sus antecesores en Fomento\n    con el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho acuerdo, recientemente\n    solicitado, ped\u00eda la no modificaci\u00f3n del trazado en curso -lo digo para\n    a\u00f1adir un ingrediente m\u00e1s a ese intento de consenso-, solicitud que se\n    hace al Gobierno foral y tambi\u00e9n al Ejecutivo central, y es en \u00faltima\n    instancia en la que traslado en esta sesi\u00f3n la petici\u00f3n del municipio de\n    Viana al Ministerio de Fomento: que no se modifique ese trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "conexi\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Uno de los puntos objeto de estas conversaciones se\n    refer\u00eda al trazado de la conexi\u00f3n de la Autov\u00eda del Camino con la\n    carretera N-232, por la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, en este momento existe una disparidad de criterios\n    respecto al trazado de esta conexi\u00f3n entre los gobiernos de la Comunidad\n    Foral de Navarra y de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    circunstancia hace necesario que ambas administraciones encuentren por la\n    v\u00eda del di\u00e1logo una soluci\u00f3n de consenso para el trazado de la conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para facilitar un acuerdo, el Ministerio de Fomento ha realizado los\n    estudios necesarios para ofrecer una posible alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "agentes sociales": [5], "centros": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos\n    es el documento que el ministerio present\u00f3 a finales de septiembre para\n    el debate de la reforma educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consta de catorce cap\u00edtulos que\n    desarrollan los aspectos fundamentales del sistema educativo y es un\n    texto para la participaci\u00f3n, del que adem\u00e1s esperamos que pueda\n    convertirse en cimiento de una educaci\u00f3n estable y que pueda fructificar\n    en una ley renovadora que haga del nuestro un sistema educativo\n    perdurable y con posibilidad de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n, y debido a la importancia del reto y la necesidad de acertar con\n    la respuesta adecuada, el Ministerio de Educaci\u00f3n, a diferencia de lo que\n    hizo en su d\u00eda el Gobierno del PP en el proceso de tramitaci\u00f3n de la\n    LOCE, ha invitado a todos a participar en un debate abierto, sincero y\n    con vocaci\u00f3n de futuro sobre las propuestas presentadas y sobre todas\n    aquellas que se le hicieran llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho documento se alude al compromiso de todos, administraciones\n    educativas, agentes sociales, centros educativos, profesores, alumnos y\n    familias, para que el sistema educativo ofrezca una educaci\u00f3n de calidad\n    para todos, que integre y que no excluya, que atienda a la diversidad y\n    garantice la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En consecuencia, el Gobierno ha propuesto a las comunidades aut\u00f3nomas\n    programas de apoyo y refuerzo para estudiantes de secundaria, pero\n    tambi\u00e9n para los de primaria que ya en este a\u00f1o 2005 pueden ayudar a unos\n    600 centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la experiencia obtenida en esta fase\n    experimental, este programa se deber\u00e1 extender a un mayor n\u00famero de\n    centros de primaria y secundaria en pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n existe coincidencia en el debate\n    sobre la necesidad de definir una carrera docente atractiva e\n    incentivadora de los esfuerzos de todos nuestros profesores por la\n    importante tarea que realizan en los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una complicidad\n    creciente de las familias con los objetivos de los centros, con la\n    formaci\u00f3n educativa y c\u00edvica de los alumnos y una implicaci\u00f3n de toda la\n    sociedad en estas metas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html# 000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Explique usted la calma que tienen los 1.000\n    desplazados de sus viviendas en el barrio del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros, por nuestra parte, trabajamos para contribuir a que los vecinos\n    puedan volver a sus viviendas con garant\u00edas, a que los comerciantes\n    puedan mantener la actividad de sus negocios y a que se recupere cuanto\n    antes la normalidad en el barrio del Carmel, todo ello desde la\n    solidaridad y la cooperaci\u00f3n con el barrio, con el ayuntamiento y con el\n    Gobierno de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES MEDIDAS DEL\n    \u00c1MBITO DE COMPETENCIA DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO\n    INCLUIDAS EN EL PLAN DE DINAMIZACI\u00d3N APROBADO POR EL GOBIERNO EL PASADO\n    25 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, yo le pregunto cu\u00e1les son en este\n    momento las principales medidas del Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio incluidas en el plan de dinamizaci\u00f3n aprobado por el Gobierno el\n    pasado 25 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo se modificar\u00e1n las tablas de amortizaci\u00f3n aplicables a las\n    empresas tur\u00edsticas, incentivando as\u00ed fiscalmente la renovaci\u00f3n de las\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se incentivar\u00e1 fiscalmente la inversi\u00f3n en nuevas\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones, de manera muy\n    singular para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en\n    el real decreto va incluida una modificaci\u00f3n que en su momento\n    posibilitar\u00e1 tambi\u00e9n que podamos cumplir los objetivos en lo que hace\n    referencia al plan de fomento de las energ\u00edas renovables y de manera muy\n    especial a la biomasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 DESARROLLANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA LA MEJORA DE LA CALIDAD DE NUESTRA\n    OFERTA TUR\u00cdSTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El mayor atractivo de nuestro pa\u00eds es la relaci\u00f3n\n    precio-calidad que estamos dando a los turistas, adem\u00e1s de la oferta que\n    estamos dando a nuestros clientes por su diversidad, por la diferencia\n    que estamos impartiendo con otros destinos emergentes, destinos que,\n    aunque presentan precios muy baratos, no tienen oportunidades como la\n    nuestra; diversidad en el producto, seguridad, en definitiva, es lo que\n    estamos dando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto, se\u00f1or ministro:\n    \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 desarrollando el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio para la mejora de la calidad de nuestra oferta tur\u00edstica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n ha\n    mencionado, se modificar\u00e1n las tablas de amortizaci\u00f3n aplicables a\n    determinados activos de las empresas tur\u00edsticas, lo que favorecer\u00e1\n    fiscalmente la inversi\u00f3n en la renovaci\u00f3n de estos activos y su\n    adecuaci\u00f3n a las nuevas demandas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En este foro est\u00e1n\n    representados diferentes sectores sociales: asociaciones de padres,\n    juveniles, deportivas, as\u00ed como empresas, profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, organizaciones no gubernamentales y agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    dimensi\u00f3n, la dificultad y el esfuerzo que supone promover acciones\n    encaminadas a la prevenci\u00f3n, entendida \u00e9sta desde una concepci\u00f3n global\n    de la educaci\u00f3n para la salud y el bienestar, as\u00ed como la promoci\u00f3n de\n    estilos de vida saludables, requieren de la colaboraci\u00f3n de todos:\n    instituciones, asociaciones, educadores, medios de comunicaci\u00f3n, en\n    definitiva de la sociedad en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este foro est\u00e1n\n    representados diferentes sectores sociales: asociaciones de padres,\n    juveniles, deportivas, as\u00ed como empresas, profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, organizaciones no gubernamentales y agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 24 de febrero se constituy\u00f3 el foro La\n    sociedad ante las drogas con la presencia de casi 40 representantes de\n    diferentes sectores sociales: asociaciones de padres y madres,\n    asociaciones de consumidores, empresas y profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, agentes sociales (tanto sindicatos como empresarios),\n    asociaciones de j\u00f3venes, entidades que intervienen en la prevenci\u00f3n del\n    consumo de drogas y en la asistencia y reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    y asociaciones deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 24 de febrero se constituy\u00f3 el foro La\n    sociedad ante las drogas con la presencia de casi 40 representantes de\n    diferentes sectores sociales: asociaciones de padres y madres,\n    asociaciones de consumidores, empresas y profesionales de la\n    comunicaci\u00f3n, agentes sociales (tanto sindicatos como empresarios),\n    asociaciones de j\u00f3venes, entidades que intervienen en la prevenci\u00f3n del\n    consumo de drogas y en la asistencia y reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    y asociaciones deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo sab\u00eda porque se lo dijeron los\n    vecinos, que se negaron a volver a sus casas precisamente porque no se\n    fiaban de la devoluci\u00f3n de las ayudas y porque no estaba garantizada su\n    seguridad; por eso sab\u00eda que no era aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL CONTENIDO DE LA INTERVENCI\u00d3N DE LA MINISTRA DE VIVIENDA\n    EN LA SEDE DE NACIONES UNIDAS SOBRE EL FORO URBANO MUNDIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "centros": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay que destacar la\n    importante participaci\u00f3n en el Foro Urbano Mundial de representantes de\n    instituciones, centros de investigaci\u00f3n, profesionales, empresas y\n    organizaciones no gubernamentales que estuvieron en el Foro de Barcelona;\n    m\u00e1s de un 55 por ciento de representantes de lo que podr\u00edamos llamar la\n    sociedad civil, con un total pr\u00f3ximo a los 4.400 participantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que destacar la\n    importante participaci\u00f3n en el Foro Urbano Mundial de representantes de\n    instituciones, centros de investigaci\u00f3n, profesionales, empresas y\n    organizaciones no gubernamentales que estuvieron en el Foro de Barcelona;\n    m\u00e1s de un 55 por ciento de representantes de lo que podr\u00edamos llamar la\n    sociedad civil, con un total pr\u00f3ximo a los 4.400 participantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que la intervenci\u00f3n\n    responde a la visi\u00f3n de los problemas de suelo y vivienda que venimos\n    defendiendo desde este Gobierno y a las pol\u00edticas que se est\u00e1n\n    desarrollando en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a hacer un esfuerzo por\n    reforzar la cooperaci\u00f3n internacional y el desarrollo en materia de\n    vivienda y suelo y de ah\u00ed nuestra presencia en la mayor\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe mi preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la seguridad vial y\n    quisiera que mis primeras palabras fueran de condolencia por la muerte de\n    cinco guardias civiles en un tr\u00e1gico accidente de tr\u00e1fico ayer mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente, se han adoptado acuerdos para ampliar el vigente convenio de\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de la Vivienda y el Gobierno de la\n    Generalitat, como antes hac\u00eda referencia mi compa\u00f1era del Ministerio de\n    la Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed\n    nos situamos a 28 d\u00edas y con una orden que no contempla moratorias en el\n    \u00e1mbito de las hipotecas ni tampoco todos los aspectos relativos a la\n    bonificaci\u00f3n de las cuotas de la Seguridad Social para los comerciantes,\n    para los aut\u00f3nomos y para los trabajadores del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    nos situamos a 28 d\u00edas y con una orden que no contempla moratorias en el\n    \u00e1mbito de las hipotecas ni tampoco todos los aspectos relativos a la\n    bonificaci\u00f3n de las cuotas de la Seguridad Social para los comerciantes,\n    para los aut\u00f3nomos y para los trabajadores del Carmel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa,\n    se\u00f1or ministro, en definitiva,\n    qu\u00e9 aspectos de esta orden, en la medida en que se aplica la del a\u00f1o 1993,\n    puedan ser \u00fanicamente complementarios y verse minorados por la existencia\n    de seguros de responsabilidad civil por parte de las propias empresas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "mercado laboral": [1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello el reglamento no es un\n    reglamento solo del Gobierno, es un reglamento del Gobierno, de las\n    fuerzas pol\u00edticas que lo han apoyado, de los sindicatos, de los\n    empresarios y, como sabe S.S., establece algunos requisitos o condiciones\n    -empadronamiento, certificado de penales, contrato de trabajo- para\n    obtener la legalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un sinsentido que no se\n    conectara la capacidad de acogida del pa\u00eds con las necesidades del\n    mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atendiendo a una petici\u00f3n de los empresarios y de los\n    sindicatos, decidimos establecer un procedimiento que permitiera\n    legalizar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este reglamento ha tenido un ampl\u00edsimo respaldo\n    y, a la luz de los resultados, parciales todav\u00eda, del primer mes de\n    funcionamiento del mismo, yo creo que se puede decir con bastante\n    propiedad que va a ser un notable \u00e9xito de la sociedad espa\u00f1ola y que\n    vamos a conseguir aflorar una parte muy importante de la econom\u00eda\n    sumergida que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "contrato": [3], "econom\u00eda": [4], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que este es un reglamento acordado en la mesa\n    del di\u00e1logo social y, si desde esa mesa se hacen planteamientos serios y\n    rigurosos en relaci\u00f3n con los elementos de flexibilidad, el Gobierno no\n    tendr\u00e1 inconveniente en tomarlos en consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la naturaleza de la inmigraci\u00f3n\n    clandestina hace dif\u00edcil conocer el n\u00famero exacto de personas que est\u00e1n\n    en esa situaci\u00f3n, pero, utilizando el criterio de los padrones\n    municipales y las previsiones que el primer mes de legalizaci\u00f3n de\n    trabajadores nos est\u00e1 apuntando, se podr\u00eda decir con bastante\n    aproximaci\u00f3n que un porcentaje muy importante de esa econom\u00eda sumergida\n    va a salir a la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo animo a los\n    empresarios a que utilicen este per\u00edodo para legalizar a sus\n    trabajadores, porque despu\u00e9s seremos inflexibles en las inspecciones de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A petici\u00f3n de los sindicatos agrarios, estamos\n    estudiando una f\u00f3rmula de un contrato a tiempo parcial en c\u00f3mputo anual\n    que permita a aquellas zonas o territorios que han tenido problemas con\n    las heladas utilizar las posibilidades del reglamento en otros meses de\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que la naturaleza de la inmigraci\u00f3n\n    clandestina hace dif\u00edcil conocer el n\u00famero exacto de personas que est\u00e1n\n    en esa situaci\u00f3n, pero, utilizando el criterio de los padrones\n    municipales y las previsiones que el primer mes de legalizaci\u00f3n de\n    trabajadores nos est\u00e1 apuntando, se podr\u00eda decir con bastante\n    aproximaci\u00f3n que un porcentaje muy importante de esa econom\u00eda sumergida\n    va a salir a la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    dijimos nosotros antes aqu\u00ed, el 22 de febrero, medidas de tipo fiscal, de\n    tipo laboral, medidas de Seguridad Social, medidas que afectan a muchos\n    departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [6], "econom\u00eda": [5], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primer grupo es de ayudas para unidades familiares, y\n    alcanzan las siguientes cuant\u00edas: por destrucci\u00f3n total de la vivienda\n    habitual, 10.000 euros -son cantidades netas-; por da\u00f1os que afectan a la\n    estructura de la vivienda, 6.000 euros; por da\u00f1os que no afectan a la\n    estructura de la vivienda, 3.000 euros, y por destrucci\u00f3n o da\u00f1os en los\n    enseres de primera necesidad que hayan resultado afectados, 1.500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo grupo de ayudas, como bien conocen y yo acabo de citar\n    anteriormente, se refiere a los titulares de establecimientos mercantiles\n    que estaban ubicados en los edificios siniestrados, porque, adem\u00e1s del\n    drama familiar de la p\u00e9rdida de la vivienda, constituye un drama casi tan\n    notable perder el local de negocio en el que uno ejerce su actividad\n    econ\u00f3mica y con lo que uno da de comer a su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    adem\u00e1s los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Vivienda han adoptado\n    medidas de ayuda para los afectados del Carmel, a las que ahora me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros de 12 de febrero, adem\u00e1s de todo lo que he citado,\n    acord\u00f3 pol\u00edticamente ampliar el vigente convenio de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de la Vivienda y la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a para la\n    remodelaci\u00f3n de los barrios de Barcelona, con el fin de incorporar\n    actuaciones espec\u00edficas en el barrio afectado, con un importe de cuatro\n    millones de euros anuales durante cuatro anualidades y la apertura de una\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito del ICO -Instituto de Cr\u00e9dito Oficial- a la que pueden\n    acogerse las familias afectadas, los titulares de los negocios y, en su\n    caso, las administraciones interesadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento en que se detectan las primeras afectaciones en\n    superficie se produce el desalojo de los vecinos de la zona y se opta por\n    un desalojo amplio como medida preventiva de seguridad y para facilitar\n    las maniobras de las tareas de reparaci\u00f3n y asentamiento que se llevaban\n    a cabo en esta \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    adem\u00e1s los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Vivienda han adoptado\n    medidas de ayuda para los afectados del Carmel, a las que ahora me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se desalojan 84 viviendas, 84 familias,\n    con todo el tremendo drama humano que ello supone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha vuelto a insistir en los acuerdos de Consejo de\n    Ministros y ha aludido a la ampliaci\u00f3n de un convenio con el Ayuntamiento\n    de Barcelona y la Generalitat en materia de vivienda que significa, si no\n    he entendido mal, a lo largo de cuatro anualidades, un incremento de\n    cuatro millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [6, 7], "econom\u00eda": [10], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [9], "seguridad": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El motivo de\n    esta interpelaci\u00f3n y de esta primera parte de la exposici\u00f3n es una\n    demanda del conjunto de la sociedad, demanda que necesita de medidas\n    transversales, por utilizar un t\u00e9rmino que parece recobrar valor en este\n    momento pol\u00edtico; medidas transversales que, a nuestro parecer, deben ser\n    dirigidas por el departamento de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invocamos, pues, a la\n    autoridad competente -es el caso de la interpelaci\u00f3n que nos ocupa- e\n    invocamos al Ministerio de Cultura, para que siga reclamando de otros\n    departamentos del Gobierno vigilancia y actuaciones sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a la constataci\u00f3n de que este que nos ocupa es un problema de\n    caracter\u00edsticas transversales que requiere, por tanto, de una postura\n    abierta del Ejecutivo, de previsi\u00f3n de medidas transversales comandadas\n    por el Ministerio de Cultura; esta es nuestra propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese,\n    se\u00f1ora ministra, en que, en el Estado espa\u00f1ol, que reconoce como\n    oficiales otras tres lenguas -euskara, catal\u00e1n y gallego-, es\n    precisamente en este \u00e1mbito donde m\u00e1s sufre no ya el autor a t\u00edtulo\n    individual sino la producci\u00f3n cultura; aqu\u00ed el da\u00f1o es generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pirater\u00eda f\u00edsica y\n    la pirater\u00eda digital tambi\u00e9n coartan la libertad y afectan a derechos\n    fundamentales porque -estar\u00e1 de acuerdo conmigo la se\u00f1ora ministra de\n    Cultura- la dimensi\u00f3n humana de la vida est\u00e1 en la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por analizar dos temas diferentes respecto a la pirater\u00eda f\u00edsica, y seg\u00fan\n    diversos informes del sector audiovisual y cultural que son conocidos,\n    voy a comenzar con un solo dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ilustrar la importancia de este cap\u00edtulo, le voy a dar datos en este\n    caso del Centro para la Investigaci\u00f3n del Mercado Cultural que afirma\n    que, en 2004, se descargaron de forma ilegal en el Estado entre 180 y 200\n    millones de canciones, y entre 15 y 20 millones de pel\u00edculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos debe ocultar, por tanto, la importante y grave deriva que puede\n    tomar, no solo consecuencia sino en este caso causa, y que de hecho puede\n    estar tomando este tipo de negocios en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la necesidad de implicaci\u00f3n de\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria en dos acciones\n    fundamentales: una acci\u00f3n legislativa, urgente ya, y una acci\u00f3n\n    pedag\u00f3gica efectiva y ambiciosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [22], "seguridad": [18], "econom\u00eda": [21], "cultural": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "industria": [19, 20]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... SS. y yo coincidimos en que\n    en esos derechos nos jugamos el futuro de la cultura de este pa\u00eds y de su\n    diversidad cultural, como usted ha destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no se le escapa que los\n    sectores implicados en este problema son muy diversos, muy complejos e\n    incluso contradictorios entre s\u00ed, porque nos movemos en el arco que va\n    desde quienes producen la cultura con los derechos de autor\u00eda y con la\n    protecci\u00f3n de la propiedad intelectual de su parte, quienes la producen\n    en el camino intermedio, desde el punto de vista comercial y de las\n    situaciones del mercado, hasta la protecci\u00f3n \u00faltima e important\u00edsima para\n    un gobierno que son los intereses generales de los ciudadanos a quienes\n    hay que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 limitada por el inter\u00e9s general\n    y por el derecho a acceder a la cultura, como reza nuestra Constituci\u00f3n,\n    de todos y cada uno de los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico ilegal que se\n    produce contra la cultura en el mundo, incluyendo las obras de arte,\n    maneja un volumen econ\u00f3mico mucho mayor que el tr\u00e1fico de drogas en este\n    planeta y, sin embargo, no somos conscientes de este hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos crear una comisi\u00f3n interadministrativa en el Ministerio de\n    Cultura de tal manera que ah\u00ed se encuentren las entidades de gesti\u00f3n, las\n    administraciones p\u00fablicas, las entidades que gestionan la industria, las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones y los consumidores,\n    porque los consumidores, al final, representan en este lado econ\u00f3mico de\n    la cultura los intereses generales en un tema tan importante como \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante que la sociedad tome conciencia de que se trata de delitos que\n    agreden a personas concretas, que son los autores, y donde se est\u00e1\n    jugando un futuro importante no solamente de la cultura sino del resto de\n    las \u00e1reas, de las industrias y de las actividades econ\u00f3micas en torno a\n    la cultura, que son puestos de trabajo, industrias culturales, sector\n    tur\u00edstico y una parte important\u00edsima del producto interior bruto de este\n    pa\u00eds porque a veces no somos conscientes de que s\u00f3lo la m\u00fasica representa\n    el 0,8 por ciento del PIB de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos informes, hay muchos datos, pero son todos parciales, muchos de\n    ellos vienen, evidentemente, de un lado y cuando vienen de un lado tienen\n    un sesgo y el Gobierno de la naci\u00f3n quiere tener un mapa de la pirater\u00eda\n    de Espa\u00f1a en el que naturalmente tienen que implicarse el Ministerio de\n    la Presidencia, el de Econom\u00eda y Hacienda y el de Cultura, porque tenemos\n    que cruzar datos verdaderos para saber sobre lo que estamos actuando,\n    especialmente porque al Gobierno de la naci\u00f3n no le interesa proteger a\n    un sector determinado, sino al \u00faltimo y gran sector que son los intereses\n    generales de los ciudadanos respecto a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura no es una simple mercader\u00eda m\u00e1s, la\n    cultura son bienes que rinden beneficio a valores superiores que no son\n    estrictamente los del mercado y por tanto tenemos que hacer tambi\u00e9n un\n    esfuerzo de comunicaci\u00f3n, de publicidad y de responsabilidad de lo que\n    nos jugamos con estos temas, y ah\u00ed intervienen de manera muy especial,\n    por un lado, las investigaciones que desde el punto de vista\n    universitario se est\u00e1n haciendo sobre c\u00f3mo atajar una parte importante de\n    las actividades delictivas en las nuevas tecnolog\u00edas y, por otro lado,\n    las escuelas y las ense\u00f1anzas medias, donde podemos llegar a la gente m\u00e1s\n    joven que tiene que ser consciente de una situaci\u00f3n como la que estamos\n    planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que no se ingresa en\n    t\u00e9rminos fiscales lo que se pierde en esta actividad delictiva, pero se\n    trata tambi\u00e9n, como en su d\u00eda manifest\u00f3 el Gobierno de la naci\u00f3n en\n    Bruselas, de hacer un esfuerzo en la rebaja de algunos impuestos que\n    gravan los bienes de la cultura, porque no es sostenible la m\u00fasica con un\n    16 por ciento de IVA si pretendemos que la gente m\u00e1s joven -mel\u00f3mana como\n    nunca en la historia de este pa\u00eds- pueda acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos que quiz\u00e1 haya que hacer alg\u00fan desarrollo\n    reglamentario que afectar\u00e1 sobre todo al Ministerio de Industria, Turismo\n    y Comercio y tambi\u00e9n al Ministerio de Cultura que, como usted ha dicho en\n    su intervenci\u00f3n, es el ministerio llamado a coordinar, impulsar y de\n    alguna manera hacer eficaces todas las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que de momento en esas dos decisiones en un primer a\u00f1o\n    estar\u00edamos bien; digo que en un primer a\u00f1o porque estamos esperando las\n    decisiones que Unesco va a tomar en la Convenci\u00f3n general del mes de\n    octubre, que muchos ministros del mundo esperamos que sea una convenci\u00f3n\n    suficientemente contundente para proteger la diversidad cultural del\n    mundo, las medidas que hay que tomar sobre los bienes de la cultura en el\n    mercado y recomendaciones expresas a la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados  -como usted dec\u00eda- en proteger la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds, en proteger la diversidad\n    cultural de Europa, y esto significa hacer un esfuerzo desde Europa en\n    relaci\u00f3n con pol\u00edticas que a nosotros no nos importa llamar de\n    excepcionalidad cultural, porque pensamos que la cultura rinde valores\n    muy superiores a los del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SS. y yo coincidimos en que\n    en esos derechos nos jugamos el futuro de la cultura de este pa\u00eds y de su\n    diversidad cultural, como usted ha destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s y nada menos que\n    eso, la posibilidad de proteger la conciencia social, los instrumentos\n    legislativos de un Estado de derecho y las respuestas de orden pol\u00edtico\n    que se deben tomar en un Estado democr\u00e1tico para garantizar el futuro a\n    corto y a medio plazo de su creaci\u00f3n, que es su vida cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan\n    que tiene un discurso cultural pero que tambi\u00e9n tiene un discurso\n    econ\u00f3mico, un discurso fiscal y un discurso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que de momento en esas dos decisiones en un primer a\u00f1o\n    estar\u00edamos bien; digo que en un primer a\u00f1o porque estamos esperando las\n    decisiones que Unesco va a tomar en la Convenci\u00f3n general del mes de\n    octubre, que muchos ministros del mundo esperamos que sea una convenci\u00f3n\n    suficientemente contundente para proteger la diversidad cultural del\n    mundo, las medidas que hay que tomar sobre los bienes de la cultura en el\n    mercado y recomendaciones expresas a la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente,\n    se\u00f1or\u00edas, porque a 31 de diciembre de 2004 termin\u00f3 la moratoria de la\n    excepcionalidad cultural del audiovisual europeo en la ronda de\n    negociaciones -hace diez a\u00f1os- de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos empe\u00f1ados  -como usted dec\u00eda- en proteger la diversidad\n    cultural y ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds, en proteger la diversidad\n    cultural de Europa, y esto significa hacer un esfuerzo desde Europa en\n    relaci\u00f3n con pol\u00edticas que a nosotros no nos importa llamar de\n    excepcionalidad cultural, porque pensamos que la cultura rinde valores\n    muy superiores a los del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de coordinar mejor la eficiencia en el \u00faltimo\n    eslab\u00f3n de esta cadena de actividades que es naturalmente la eficiencia\n    de las polic\u00edas que convergen en la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos crear una comisi\u00f3n interadministrativa en el Ministerio de\n    Cultura de tal manera que ah\u00ed se encuentren las entidades de gesti\u00f3n, las\n    administraciones p\u00fablicas, las entidades que gestionan la industria, las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones y los consumidores,\n    porque los consumidores, al final, representan en este lado econ\u00f3mico de\n    la cultura los intereses generales en un tema tan importante como \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos planteamos que quiz\u00e1 haya que hacer alg\u00fan desarrollo\n    reglamentario que afectar\u00e1 sobre todo al Ministerio de Industria, Turismo\n    y Comercio y tambi\u00e9n al Ministerio de Cultura que, como usted ha dicho en\n    su intervenci\u00f3n, es el ministerio llamado a coordinar, impulsar y de\n    alguna manera hacer eficaces todas las medidas que se van a tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    muchos informes, hay muchos datos, pero son todos parciales, muchos de\n    ellos vienen, evidentemente, de un lado y cuando vienen de un lado tienen\n    un sesgo y el Gobierno de la naci\u00f3n quiere tener un mapa de la pirater\u00eda\n    de Espa\u00f1a en el que naturalmente tienen que implicarse el Ministerio de\n    la Presidencia, el de Econom\u00eda y Hacienda y el de Cultura, porque tenemos\n    que cruzar datos verdaderos para saber sobre lo que estamos actuando,\n    especialmente porque al Gobierno de la naci\u00f3n no le interesa proteger a\n    un sector determinado, sino al \u00faltimo y gran sector que son los intereses\n    generales de los ciudadanos respecto a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un tercer \u00e1rea de trabajo que implicar\u00e1 de manera muy especial al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, porque estamos hablando de la\n    sensibilizaci\u00f3n social, e implicar\u00e1 a los medios p\u00fablicos de\n    comunicaci\u00f3n, medios de comunicaci\u00f3n que tendr\u00e1n que establecer un\n    programa de trabajo en el que hagamos llegar una conciencia diferente de\n    esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3], "industria": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Me alegro de conocer el avance de este plan que nos expon\u00eda la ministra de\n    Cultura, la se\u00f1ora Calvo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de concienciar sobre los\n    riesgos que estas pr\u00e1cticas entra\u00f1an para la creaci\u00f3n art\u00edstica y, en\n    definitiva, para la cultura -en esto coincidimos absolutamente, y eso,\n    insisto de nuevo, debe liderarlo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que he echado en falta en la\n    exposici\u00f3n que acaba de realizar es un plan o una especial consideraci\u00f3n\n    para la vigorizaci\u00f3n, para el impulso de la producci\u00f3n en las otras\n    lenguas oficiales del Estado, y yo pon\u00eda el ejemplo de la producci\u00f3n en\n    castellano con respecto a la producci\u00f3n en ingl\u00e9s para que se entienda\n    perfectamente y en toda su dimensi\u00f3n, porque en este caso tambi\u00e9n estamos\n    hablando de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n francesa ha sabido implicar a\n    los departamentos de Cultura, de Econom\u00eda y de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como le he dicho en mi intervenci\u00f3n, la propiedad\n    privada de la cultura es muy especial, tiene limitaciones incluso para\n    los propios due\u00f1os de la autor\u00eda; los due\u00f1os de la autor\u00eda colocan una\n    obra en el mundo para ser juzgada ya que ellos son autores importantes\n    porque esa importancia se la dan los ciudadanos, los consumidores, sus\n    seguidores, sus fans, etc\u00e9tera, y algo les deben a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que este Gobierno, junto con algunos\n    gobiernos del mundo, no muchos, ser\u00e1 uno de los que est\u00e9n a la cabeza\n    para proteger la diversidad cultural del mundo y tambi\u00e9n la diversidad\n    interna en mi pa\u00eds y su multiling\u00fcismo, sus lenguas cooficiales, porque,\n    como usted bien dec\u00eda, se trata de fomentar esa manera de producir\n    cultura y luego protegerla, evidentemente, contra las actividades\n    delictivas, pero no le quepa a usted la menor duda de que ese es nuestro\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que este Gobierno, junto con algunos\n    gobiernos del mundo, no muchos, ser\u00e1 uno de los que est\u00e9n a la cabeza\n    para proteger la diversidad cultural del mundo y tambi\u00e9n la diversidad\n    interna en mi pa\u00eds y su multiling\u00fcismo, sus lenguas cooficiales, porque,\n    como usted bien dec\u00eda, se trata de fomentar esa manera de producir\n    cultura y luego protegerla, evidentemente, contra las actividades\n    delictivas, pero no le quepa a usted la menor duda de que ese es nuestro\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [18], "seguridad": [12, 13], "trabajadores": [7, 8, 9], "agentes sociales": [19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [17], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [14, 15, 16], "contrato": [10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha situado estas\n    cuestiones en el marco del di\u00e1logo social, aprobando, propiciando en el\n    inicio de la legislatura una declaraci\u00f3n con los agentes sociales que\n    apunta a una agenda ambiciosa en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    nuestro entender, el di\u00e1logo social necesita para funcionar un impulso\n    del Gobierno, un gobierno que tenga ideas claras sobre c\u00f3mo cree que se\n    debe abordar esa reforma del mercado de trabajo para mejorar esas grandes\n    cuestiones pendientes, esa mayor creaci\u00f3n de empleo, esa disminuci\u00f3n de\n    la tasa de desempleo, esa necesidad de hacer frente al abuso que se puede\n    producir en el uso de la temporalidad, especialmente en el campo de la\n    temporalidad sucesiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n, en el marco\n    de este proceso de di\u00e1logo social que debe liderar el Gobierno, supusiese\n    tambi\u00e9n un compromiso del conjunto de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario asociar el\n    Congreso de los Diputados al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que eso refuerza la\n    capacidad de liderazgo del Gobierno y que as\u00ed asociamos una de las\n    principales preocupaciones del conjunto de la ciudadan\u00eda a todos los\n    grupos parlamentarios, porque creemos que tambi\u00e9n en este \u00e1mbito es\n    absolutamente necesario alcanzar acuerdos amplios en esta C\u00e1mara que\n    refuercen el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hoy tenemos un buen documento que\n    sirve para encauzar ese di\u00e1logo social y que servir\u00e1 para que los grupos\n    de la C\u00e1mara podamos profundizar en esta materia, que es el informe de la\n    Comisi\u00f3n de expertos que ha hecho una radiograf\u00eda sobre el estado de la\n    cuesti\u00f3n, que hicieron p\u00fablico  -si no recuerdo mal- a finales del mes de\n    enero, encargado por el Gobierno en ese marco de di\u00e1logo con los agentes\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que las perspectivas en el medio\n    plazo, la nueva realidad de la ampliaci\u00f3n hacia el este de la Uni\u00f3n\n    Europea, el reto del envejecimiento para nuestras sociedades, las nuevas\n    demandas de las familias m\u00e1s vinculadas a m\u00e1s tiempo y a m\u00e1s servicios o\n    a las propias exigencias de los trabajadores de m\u00e1s puestos de trabajo de\n    calidad, exigen a\u00fan m\u00e1s profundizar en esa l\u00ednea empezada en 1994 y\n    continuada, de manera acertada, en 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo social\n    que se propici\u00f3 a inicios de aquella legislatura, con la puesta en marcha\n    de una nueva modalidad de contrataci\u00f3n indefinida con costes de despidos\n    inferiores a los del contrato ordinario, ha marcado una l\u00ednea que, nacida\n    del consenso social, ha servido para estimular la creaci\u00f3n de empleo y\n    para reducir la tasa de temporalidad en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    referencia del acuerdo de 1997 es importante, por ello, una de las\n    cuestiones que nos gustar\u00eda conocer en el debate que suscitamos es\n    precisamente la valoraci\u00f3n que se hace del acuerdo de 1997, en concreto\n    del contrato de fomento de empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alertan tambi\u00e9n sobre la\n    evoluci\u00f3n desfavorable de la productividad de nuestras empresas y vuelven\n    a advertir, en la l\u00ednea de otros much\u00edsimos informes que vienen\n    circulando desde hace tiempo, de la excesiva temporalidad en determinados\n    sectores o de los abusos que se est\u00e1n produciendo en la temporalidad\n    sucesiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s en un contexto que supera estrictamente el\n    \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, que es el contexto de la Uni\u00f3n Europea, en lo\n    que ha sido el desarrollo fallido hasta ahora de la estrategia de Lisboa,\n    despu\u00e9s de que se hiciese p\u00fablico hace unos cuantos meses el an\u00e1lisis en\n    materia laboral por parte del antiguo ministro de Trabajo de Holanda\n    sobre esta materia, en el que es evidente que el conjunto del sistema de\n    relaciones laborales europeas, pero tambi\u00e9n y de manera muy espec\u00edfica el\n    espa\u00f1ol, est\u00e1 sometido a esa tensi\u00f3n de adaptar ese sistema de relaciones\n    laborales, que en el fondo contin\u00faa respondiendo a los paradigmas de la\n    econom\u00eda y de la sociedad industrial, al nuevo reto de la sociedad\n    global, de la sociedad del conocimiento, y que encuentra en ese binomio\n    que aparentemente nos puede dar pistas, en el binomio entre la seguridad\n    y la flexibilidad, respuestas para adaptar nuestro sistema de relaciones\n    laborales a los retos de creaci\u00f3n de empleo de calidad,\n    de seguridad para los trabajadores, pero tambi\u00e9n de capacidad para hacer\n    competitivas a nuestras empresas en ese mundo global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    referencia del acuerdo de 1997 es importante, por ello, una de las\n    cuestiones que nos gustar\u00eda conocer en el debate que suscitamos es\n    precisamente la valoraci\u00f3n que se hace del acuerdo de 1997, en concreto\n    del contrato de fomento de empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha situado estas\n    cuestiones en el marco del di\u00e1logo social, aprobando, propiciando en el\n    inicio de la legislatura una declaraci\u00f3n con los agentes sociales que\n    apunta a una agenda ambiciosa en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la\n    experiencia de este periodo entre 1994 y 2005 nos indica que aquellas\n    reformas en el campo del mercado de trabajo que han respondido a la\n    l\u00f3gica del consenso con los agentes sociales han sido respuestas\n    eficaces, y aquellas propuestas nacidas a veces de la confrontaci\u00f3n con\n    los agentes sociales o de un insuficiente di\u00e1logo con los mismos no han\n    tenido la utilidad que pretend\u00eda el Gobierno que las propici\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, queremos profundizar esta tarde con usted -y la semana que\n    viene en el debate con el conjunto de los grupos parlamentarios- en ese\n    di\u00e1logo social que el Gobierno est\u00e1 propiciando, ese di\u00e1logo social al\n    que este grupo parlamentario quiere contribuir desde el impulso a la\n    acci\u00f3n del Gobierno en este \u00e1mbito y desde esa foto que nos efect\u00faan los\n    agentes sociales, para intentar marcar una hoja de ruta sobre algunas\n    cuestiones que nos parece que se deben abordar y que responden a esa idea\n    fuerza que mantiene el documento de los expertos y que enlaza con buena\n    parte de los discursos, de las reflexiones y de las propuestas te\u00f3ricas\n    que se vienen lanzando desde la Uni\u00f3n Europea de encontrar un equilibrio\n    entre flexibilidad para las empresas y seguridad para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 ha participado desde 1994 de ese proceso con lealtad con el\n    Gobierno, con lealtad con los agentes sociales, y tambi\u00e9n lo queremos\n    hacer en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [28, 29], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "econom\u00eda": [36, 37, 38, 39, 40], "di\u00e1logo social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "cultura": [0, 1], "mercado laboral": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha instalado una cultura perniciosa\n    porque la temporalidad no favorece ni la productividad ni la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores y cuesta mucho reducirla; a solucionarlo deber\u00edamos\n    dirigir lo mejor de nuestros esfuerzos, como usted indicaba en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los grandes objetivos que tenemos que llevar a cabo mediante el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ley que sirva si no est\u00e9 acordada previamente en\n    el proceso de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigido a ese objetivo se ha acordado abrir un ampl\u00edsimo\n    proceso de di\u00e1logo social, con 13 grandes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, que\n    contienen un conjunto de materias vinculadas con el empleo y el mercado\n    laboral que hoy es preciso recordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer gran \u00e1mbito de di\u00e1logo social en materia laboral trata de la\n    inmigraci\u00f3n laboral en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro \u00e1mbito muy importante de di\u00e1logo social que se refiere a las\n    pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, que expliqu\u00e9 ampliamente en\n    mi comparecencia\n    reciente en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el planteamiento del di\u00e1logo social\n    en esta etapa constituye para el Gobierno un mecanismo id\u00f3neo -que\n    estamos abordando- para aprobar estas reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He destacado\n    solo aquellas que orientan mejor la tarea a desarrollar en el proceso de\n    di\u00e1logo social, pero por su inter\u00e9s les invito a todos ustedes a leer sus\n    conclusiones y recomendaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un buen marco para\n    comenzar el proceso de negociaci\u00f3n constituido por tres elementos:\n    declaraci\u00f3n tripartita para el di\u00e1logo social, diagn\u00f3stico, objetivo y\n    compromisos, informe de expertos y conclusiones y la excelente\n    predisposici\u00f3n de los interlocutores sociales, y espero que tambi\u00e9n de\n    esta C\u00e1mara viendo la disposici\u00f3n de su grupo parlamentario a cooperar en\n    la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha instalado una cultura perniciosa\n    porque la temporalidad no favorece ni la productividad ni la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores y cuesta mucho reducirla; a solucionarlo deber\u00edamos\n    dirigir lo mejor de nuestros esfuerzos, como usted indicaba en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 escasamente desarrollado\n    el empleo a tiempo parcial y el crecimiento de la productividad debe\n    mejorarse, entre otras f\u00f3rmulas, aumentando la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda usted raz\u00f3n, hay\n    que favorecer el empleo de j\u00f3venes, trabajadores de edad avanzada,\n    personas con discapacidad y otros colectivos con mayores dificultades de\n    inserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aflorar la econom\u00eda sumergida,\n    hacer del trabajo un trabajo decente, como dice la OIT, es decir, digno,\n    dotado de derechos y de obligaciones, que elimine la posibilidad de\n    establecer una competencia desleal; eso -con el apoyo de su grupo, que yo\n    agradezco profundamente- se est\u00e1 haciendo en este proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal fin, hemos\n    incrementado este a\u00f1o, como sabe S.S., de forma importante, los recursos\n    destinados a la formaci\u00f3n de los trabajadores, en un 22 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones determinan, en primer lugar, que la reforma\n    de las pol\u00edticas de empleo debe realizarse con un enfoque global, no debe\n    haber ning\u00fan tab\u00fa; segundo, que la flexibilidad es un concepto\n    multidimensional y no debe ser abordada exclusivamente como un problema\n    de restricciones a las extinciones de los contratos de trabajo, es decir,\n    no debe ser abordado solo como un problema de costes de despido, la\n    flexibilidad es un concepto m\u00e1s amplio, multidimensional; tercero, que\n    las pol\u00edticas de empleo deben proteger a los trabajadores y no a los\n    puestos de trabajo, s\u00ed a los trabajadores y a un modelo en cambio\n    permanentemente, y cuarto, que la temporalidad se puede concebir como un\n    instrumento al servicio de varios objetivos, si bien en la actualidad hay\n    divorcio entre su concepci\u00f3n en el plano jur\u00eddico y su incidencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima d\u00e9cada Espa\u00f1a ha\n    subido en diez puntos su tasa de actividad, es un dato hist\u00f3rico muy\n    importante, ahora bien, tiene usted raz\u00f3n en que ello no debe hacernos\n    caer en la complacencia y s\u00ed debe estimularnos en el desarrollo de las\n    reformas del mercado laboral con dos objetivos fundamentales: crear\n    todav\u00eda m\u00e1s empleo desde el punto de vista cuantitativo y, sobre todo,\n    crear empleo de mayor calidad, dar m\u00e1s estabilidad al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que nuestro mercado laboral -usted lo dec\u00eda, y hay que ser\n    honestos- tiene problemas, unos problemas que, por resumir, situar\u00edamos\n    en la necesidad de aumentar la tasa de actividad, fundamentalmente la\n    tasa de actividad femenina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ese fin no solo hay que reformar el mercado laboral, tambi\u00e9n hay que\n    utilizar otros instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de julio en La\n    Moncloa no solo se refiere al mercado laboral, sino tambi\u00e9n a la\n    competitividad y a la cohesi\u00f3n social, que es el otro elemento que nunca\n    hay que perder de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que buscar el punto de equilibrio, es\n    un gran objetivo, por lo que habr\u00e1 que hacer reformas en el \u00e1mbito del\n    mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una elevada temporalidad en el empleo, que fragmenta el\n    mercado laboral, lo dualiza, lo convierte en un mercado laboral donde una\n    parte de los trabajadores tiene garantizada su seguridad y otra parte no\n    la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, partimos de un diagn\u00f3stico com\u00fan y\n    definimos de forma compartida el objetivo que debe perseguir el di\u00e1logo\n    social en esta etapa, que no es otro que garantizar un crecimiento\n    econ\u00f3mico equilibrado y duradero, basado en la mejora de la\n    competitividad de las empresas y en el incremento de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, es probable que\n    este a\u00f1o, y as\u00ed lo esperamos, la tasa de productividad de nuestra\n    econom\u00eda tenga un incremento positivo, se est\u00e1 produciendo una formidable\n    renovaci\u00f3n de la base tecnol\u00f3gica de la actividad productiva de nuestras\n    empresas a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en bienes de capital porque nuestras\n    empresas tienen confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partes firmantes se comprometen -y es\n    nuestro trabajo durante estos pr\u00f3ximos meses- a consensuar aquellas\n    modificaciones legales y de otra naturaleza que logren aunar seguridad\n    para los trabajadores -como dec\u00eda usted en su intervenci\u00f3n- y\n    flexibilidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se\n    comprometi\u00f3 a combatir con potentes pol\u00edticas activas las causas de la\n    siniestralidad, con la promoci\u00f3n de una adecuada cultura de la prevenci\u00f3n\n    entre empresas y trabajadores, as\u00ed como un cumplimiento riguroso de la\n    normativa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el desarrollo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo grupo de cuestiones contenidas en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo\n    social, que tienen una estrecha relaci\u00f3n con el funcionamiento del\n    mercado laboral, se refiere, por un lado, a la revalorizaci\u00f3n de las\n    instituciones laborales y, por otro, a la participaci\u00f3n de los\n    trabajadores en las empresas a trav\u00e9s de la incorporaci\u00f3n a nuestro\n    derecho interno de las directivas de sociedad an\u00f3nima europea y sobre la\n    informaci\u00f3n y consulta de los trabajadores; incorporaciones que est\u00e1n\n    siendo asimismo abordadas a trav\u00e9s del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es, se est\u00e1n realizando contratos temporales m\u00e1s all\u00e1 de sus\n    funciones espec\u00edficas como un mecanismo de provisi\u00f3n de flexibilidad de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy est\u00e1 creando empleo y de una forma muy\n    importante, la mayor tasa de creaci\u00f3n de empleo de toda la Uni\u00f3n Europea\n    en el a\u00f1o 2004, 470.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola reacciona de forma positiva a las primeras\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica y empleo que hemos tomado al llegar al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, es probable que\n    este a\u00f1o, y as\u00ed lo esperamos, la tasa de productividad de nuestra\n    econom\u00eda tenga un incremento positivo, se est\u00e1 produciendo una formidable\n    renovaci\u00f3n de la base tecnol\u00f3gica de la actividad productiva de nuestras\n    empresas a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n en bienes de capital porque nuestras\n    empresas tienen confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aflorar la econom\u00eda sumergida,\n    hacer del trabajo un trabajo decente, como dice la OIT, es decir, digno,\n    dotado de derechos y de obligaciones, que elimine la posibilidad de\n    establecer una competencia desleal; eso -con el apoyo de su grupo, que yo\n    agradezco profundamente- se est\u00e1 haciendo en este proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, la declaraci\u00f3n aborda la cuesti\u00f3n de la apuesta por la\n    econom\u00eda del conocimiento a trav\u00e9s del favorecimiento de la formaci\u00f3n\n    permanente a lo largo de toda la vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15], "trabajadores": [3, 4], "di\u00e1logo social": [2], "empresas": [12, 13], "cultura": [0, 1], "contrato": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, necesitamos reforzar la cultura emprendedora, y el\n    propio informe de los expertos as\u00ed lo marca: reforzar la capacidad de la\n    gente de poner en marcha su propia actividad econ\u00f3mica como elemento\n    generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -usted hac\u00eda referencia a ello-, es tambi\u00e9n necesario\n    avanzar en el reforzamiento del contrato a tiempo parcial; reforzar el\n    contrato a tiempo parcial, junto con elementos de cultura empresarial,\n    tambi\u00e9n implica avanzar en la mejora de la protecci\u00f3n social asociada a\n    ese contrato de tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo,\n    l\u00f3gicamente, porque es su funci\u00f3n pol\u00edtica en esta C\u00e1mara, entiende que\n    su participaci\u00f3n en este proceso pasa por poner encima de la mesa\n    preocupaciones, inquietudes y propuestas, y sobre ello, en estos escasos\n    cuatro minutos que me quedan, voy a intentar marcar algunas posiciones\n    que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entiende que se deben abordar, respetando la\n    autonom\u00eda del di\u00e1logo social, pero tambi\u00e9n convencidos de que el \u00e9xito\n    del di\u00e1logo social y el \u00e9xito de la reforma en profundidad de nuestro\n    mercado de trabajo exige un compromiso a fondo del Gobierno, muy\n    especialmente del ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora del tratamiento del empleo\n    para los trabajadores de m\u00e1s de 50 a\u00f1os debe formar parte de una\n    estrategia compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores maduros, la mayor\u00eda de ellos\n    hombres con largas carreras laborales en la misma empresa, exigen un\n    marco de protecci\u00f3n social que haga que las empresas los mantengan en sus\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Terminaba mi anterior intervenci\u00f3n recordando la experiencia positiva del\n    contrato de fomento del empleo indefinido de 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo apuesta, y el\n    informe de expertos tambi\u00e9n abre esa posibilidad, por la generalizaci\u00f3n\n    de ese contrato a todos los posibles beneficiarios del mismo, dejar de\n    limitarlo a conversiones de contrato a determinados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    la generalizaci\u00f3n del contrato de fomento del empleo indefinido y la\n    generalizaci\u00f3n de un contrato con costes de despido inferiores al\n    contrato ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que la generalizaci\u00f3n del contrato de 1997 puede ser\n    un buen instrumento para generar estabilidad en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo entiende que es el\n    momento de recobrar una f\u00f3rmula contractual desaparecida, pero que bien\n    orientada puede ser \u00fatil, lo que antiguamente se conoc\u00eda como el contrato\n    de lanzamiento de nueva actividad; mi grupo entiende que quiz\u00e1 sea el\n    momento de abordarlo como contrato de lanzamiento de nueva empresa para\n    aquellos emprendedores que pongan en marcha nuevas actividades\n    econ\u00f3micas, que encuentren un contrato que les genere la tranquilidad\n    necesaria para proceder a ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -usted hac\u00eda referencia a ello-, es tambi\u00e9n necesario\n    avanzar en el reforzamiento del contrato a tiempo parcial; reforzar el\n    contrato a tiempo parcial, junto con elementos de cultura empresarial,\n    tambi\u00e9n implica avanzar en la mejora de la protecci\u00f3n social asociada a\n    ese contrato de tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la Comisi\u00f3n Europea, en la\n    perspectiva de este 8 de marzo, D\u00eda de la Mujer Trabajadora, abundaba en\n    esa necesidad de mejorar la protecci\u00f3n social vinculada al contrato a\n    tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un debate pendiente que\n    las organizaciones empresariales vienen planteando desde hace tiempo,\n    especialmente las organizaciones vinculadas a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos trabajadores maduros, la mayor\u00eda de ellos\n    hombres con largas carreras laborales en la misma empresa, exigen un\n    marco de protecci\u00f3n social que haga que las empresas los mantengan en sus\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Terminaba mi anterior intervenci\u00f3n recordando la experiencia positiva del\n    contrato de fomento del empleo indefinido de 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    la generalizaci\u00f3n del contrato de fomento del empleo indefinido y la\n    generalizaci\u00f3n de un contrato con costes de despido inferiores al\n    contrato ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [8], "trabajadores": [2, 3], "agentes sociales": [10], "di\u00e1logo social": [1], "contrato": [4, 5], "cultura": [0], "empresas": [9], "mercado laboral": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo le hablaba\n    antes de que nos encontramos frente a una cultura que se ha extendido,\n    lamentablemente, en los \u00faltimos veinte a\u00f1os; hablaba de la temporalidad\n    en el empleo p\u00fablico, que tambi\u00e9n queremos corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se opta plenamente, como hicimos, por solicitar que\n    mediante el di\u00e1logo social empresas y sindicatos busquen f\u00f3rmulas\n    consensuadas, debemos dejarles el espacio para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya este Gobierno est\u00e1 lanzando un\n    programa para j\u00f3venes empresarios, con bonificaciones importantes y\n    rebajas de los costes de inicio de la actividad econ\u00f3mica para los\n    trabajadores que contraten, como plante\u00f3 el presidente del Gobierno en la\n    reuni\u00f3n anual de los j\u00f3venes empresarios, y por supuesto en relaci\u00f3n con\n    las agencias de colocaci\u00f3n, es decir, los modelos de intermediaci\u00f3n en el\n    mercado laboral de car\u00e1cter privado, muchos de los cuales est\u00e1n teniendo\n    unos resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos tambi\u00e9n, se\u00f1or Campuzano,\n    m\u00e1s simplicidad, claridad, unas reformas que sean comprensibles y f\u00e1ciles\n    de manejar, que las entiendan trabajadores y empresarios, que no\n    establezcan complejidades legales, ni dificultades de interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es evidente que\n    tenemos una verdadera necesidad, hacer m\u00e1s atractivo el empleo estable,\n    el contrato indefinido, y hacer menos atractivo el contrato temporal\n    abusivo, que no responde a la causalidad de esa figura jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que movernos en las diversas posibilidades, entre las que usted\n    ha citado una; puede haber otras, pero tenemos que caminar en esa l\u00ednea,\n    en la l\u00ednea de conseguir que la contrataci\u00f3n temporal abusiva desaparezca\n    y dotar al contrato indefinido de un mayor atractivo, de una mayor\n    capacidad, igual que ocurre con la contrataci\u00f3n a tiempo parcial, con el\n    refuerzo de la capacidad emprendedora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 14 de marzo\n    comienza el proceso a fondo de las mesas de reforma del mercado laboral y\n    de protecci\u00f3n social y el Gobierno presentar\u00e1 sus propuestas, igual que\n    lo har\u00e1n los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya este Gobierno est\u00e1 lanzando un\n    programa para j\u00f3venes empresarios, con bonificaciones importantes y\n    rebajas de los costes de inicio de la actividad econ\u00f3mica para los\n    trabajadores que contraten, como plante\u00f3 el presidente del Gobierno en la\n    reuni\u00f3n anual de los j\u00f3venes empresarios, y por supuesto en relaci\u00f3n con\n    las agencias de colocaci\u00f3n, es decir, los modelos de intermediaci\u00f3n en el\n    mercado laboral de car\u00e1cter privado, muchos de los cuales est\u00e1n teniendo\n    unos resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, equilibrio en los objetivos alcanzados, un\n    equilibrio que -no s\u00f3lo, pero s\u00ed especialmente- debe concretarse en el\n    binomio flexibilidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se opta plenamente, como hicimos, por solicitar que\n    mediante el di\u00e1logo social empresas y sindicatos busquen f\u00f3rmulas\n    consensuadas, debemos dejarles el espacio para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, nos une un objetivo com\u00fan y espero que\n    entre todos, a trav\u00e9s del consenso con los agentes sociales y en el\n    Parlamento, consigamos ese objetivo que nos hemos trazado: m\u00e1s empleo y\n    de m\u00e1s calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050309_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 17, 18, 19, 20, 22, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 48, 51, 53, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 27, 28, 38, 47, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 15, 16], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [21, 23, 50, 52], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [42, 44, 54, 56], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}