{"blocks": [{"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El\n    paro en Espa\u00f1a sube dos d\u00e9cimas respecto al mes de septiembre, mientras\n    que en la zona euro baja en varios pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil sube\n    de una manera alarmante -estamos en el 42,9 por ciento- y hoy hemos\n    conocido los datos de paro registrado y de Seguridad Social: 61.000\n    afiliados menos a la Seguridad Social y 60.000 personas m\u00e1s en las listas\n    del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos que hemos conocido hoy, evidentemente, ya se ha dicho\n    aqu\u00ed, no son buenos, pero indican que estamos mejor que hace un a\u00f1o, que\n    se frena la destrucci\u00f3n de empleo y que la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a\n    crecer en el segundo semestre del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "resultados": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no podemos estar mejor que\n    hace un a\u00f1o porque se ha batido el r\u00e9cord nacional de parados en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan\n    seis a\u00f1os y su \u00fanico balance es: paro, deuda e impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como no\n    tienen una pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    cre\u00edble y no han hecho reformas, se descuelgan ahora con una ley de\n    econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, seis a\u00f1os de fracaso para ahora\n    prometer a los espa\u00f1oles resultados a diez a\u00f1os vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os ha quedado\n    claro que se ha frenado por primera vez el crecimiento de la tasa de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SE HA ESTABLECIDO ENTRE EL GOBIERNO\n    VASCO Y EL GOBIERNO CENTRAL UN PROCEDIMIENTO DE CONSULTA E INFORMACI\u00d3N\n    REC\u00cdPROCA DE CAR\u00c1CTER PREVIO A LA APROBACI\u00d3N DE PROYECTOS DE LEY Y DE\n    PROYECTOS REGLAMENTARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfse ha establecido entre el Gobierno vasco y el Gobierno\n    espa\u00f1ol un procedimiento de consulta e informaci\u00f3n rec\u00edproca de car\u00e1cter\n    previo a la aprobaci\u00f3n de proyectos de ley y de proyectos\n    reglamentarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or Esteban, el pasado\n    d\u00eda 7 de septiembre se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n bilateral entre el Gobierno\n    vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a y entre los acuerdos que se adoptaron\n    figura uno sobre seguimiento normativo, intercambio de informaci\u00f3n y\n    prevenci\u00f3n de conflictos, todo ello sin perjuicio del pleno respeto a las\n    prerrogativas de cada uno de los gobiernos en la defensa de las\n    competencias que les son propias seg\u00fan la Constituci\u00f3n y los estatutos de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or Esteban, el pasado\n    d\u00eda 7 de septiembre se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n bilateral entre el Gobierno\n    vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a y entre los acuerdos que se adoptaron\n    figura uno sobre seguimiento normativo, intercambio de informaci\u00f3n y\n    prevenci\u00f3n de conflictos, todo ello sin perjuicio del pleno respeto a las\n    prerrogativas de cada uno de los gobiernos en la defensa de las\n    competencias que les son propias seg\u00fan la Constituci\u00f3n y los estatutos de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "competencias": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una fotograf\u00eda entre el presidente del\n    Gobierno vasco y usted anunciando transferencias que no se concretan,\n    porque a fecha de hoy todav\u00eda no conocemos ni la valoraci\u00f3n ni los\n    t\u00e9rminos de las transferencias pol\u00edticas activas de empleo que en su caso\n    hayan acordado entre los dos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes, a pesar de que no hay\n    un protocolo, le est\u00e1n informando al Gobierno vasco, no s\u00e9 si eso me\n    genera todav\u00eda m\u00e1s preocupaci\u00f3n, porque desde luego normativa\n    transgresora, o al menos que pudiera suscitar dudas de que transgred\u00eda\n    competencias auton\u00f3micas, la ha podido haber: en la Ley General de\n    Comunicaci\u00f3n Audiovisual, el proyecto de simplificaci\u00f3n e intercambio de\n    servicios de informaci\u00f3n e inteligencia entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, el proyecto de ley org\u00e1nica de salud sexual y reproductiva, la\n    ordenaci\u00f3n del comercio minorista, Ley de Extranjer\u00eda..., con lo cual, si\n    ustedes informan, entonces me preocupa porque eso quiere decir que el\n    Gobierno vasco o no defiende sus competencias o si las defiende, y a\n    ustedes les dicen que eso est\u00e1 transgrediendo, entonces el Gobierno\n    espa\u00f1ol no est\u00e1 haciendo ni caso al lehendakari Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha concretado todav\u00eda nada, no hay\n    nada previsto y desgraciadamente no se dan avances en el autogobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes, a pesar de que no hay\n    un protocolo, le est\u00e1n informando al Gobierno vasco, no s\u00e9 si eso me\n    genera todav\u00eda m\u00e1s preocupaci\u00f3n, porque desde luego normativa\n    transgresora, o al menos que pudiera suscitar dudas de que transgred\u00eda\n    competencias auton\u00f3micas, la ha podido haber: en la Ley General de\n    Comunicaci\u00f3n Audiovisual, el proyecto de simplificaci\u00f3n e intercambio de\n    servicios de informaci\u00f3n e inteligencia entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, el proyecto de ley org\u00e1nica de salud sexual y reproductiva, la\n    ordenaci\u00f3n del comercio minorista, Ley de Extranjer\u00eda..., con lo cual, si\n    ustedes informan, entonces me preocupa porque eso quiere decir que el\n    Gobierno vasco o no defiende sus competencias o si las defiende, y a\n    ustedes les dicen que eso est\u00e1 transgrediendo, entonces el Gobierno\n    espa\u00f1ol no est\u00e1 haciendo ni caso al lehendakari Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "vasco": [0, 1, 2], "competencias": [6], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Esteban, la Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n del Estado con el Pa\u00eds\n    Vasco no se reun\u00eda desde el a\u00f1o 1997, es decir, desde hace doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de septiembre se ha reunido\n    la comisi\u00f3n bilateral, se han reunido grupos de trabajo, se han reunido\n    las ponencias para tratar determinados asuntos que competen al Gobierno\n    vasco, que competen al Gobierno espa\u00f1ol y, en definitiva, para tratar de\n    recuperar la normalidad institucional y reactivar los mecanismos de\n    cooperaci\u00f3n legalmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Esteban, la Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n del Estado con el Pa\u00eds\n    Vasco no se reun\u00eda desde el a\u00f1o 1997, es decir, desde hace doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto, se\u00f1or\n    Esteban, nada prejuzga ese intercambio de informaci\u00f3n, nadie limita las\n    facultades y las competencias de cada Administraci\u00f3n, en ning\u00fan momento\n    hay dejaci\u00f3n de competencias por parte de nadie sino todo lo contrario,\n    respeto a las prerrogativas que corresponden a cada Administraci\u00f3n en la\n    defensa de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [13], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada supimos que ustedes han negociado con el Partido\n    Nacionalista Vasco en el marco de su acuerdo presupuestario, a espaldas\n    del Gobierno vasco, el bloqueo de la transferencia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada supimos que ustedes han negociado con el Partido\n    Nacionalista Vasco en el marco de su acuerdo presupuestario, a espaldas\n    del Gobierno vasco, el bloqueo de la transferencia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Alonso, nosotros venimos trabajando para que el traspaso de las\n    pol\u00edticas activas de empleo al Gobierno vasco se hagan efectivas lo antes\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Chaves, hay una garant\u00eda de que el acuerdo\n    no se va a alcanzar antes del 1 de enero y adem\u00e1s hay un acuerdo con el\n    Partido Nacionalista Vasco para que eso no sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que yo me\n    pregunto, ya que usted dice que trabaja es \u00bfha tenido usted algo que ver\n    con el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Chaves, hay una garant\u00eda de que el acuerdo\n    no se va a alcanzar antes del 1 de enero y adem\u00e1s hay un acuerdo con el\n    Partido Nacionalista Vasco para que eso no sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que yo me\n    pregunto, ya que usted dice que trabaja es \u00bfha tenido usted algo que ver\n    con el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nuestro compromiso, mi compromiso es seguir trabajando para\n    desarrollar y para transferir al Gobierno vasco las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Informaremos al Partido\n    Nacionalista Vasco, informaremos al Partido Popular si nos demanda esa\n    informaci\u00f3n y cumpliremos con el Estatuto de Gernika, punto por punto y\n    coma por coma, tambi\u00e9n en las transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si despu\u00e9s alguien no\n    quiere o no est\u00e1 de acuerdo con las transferencias, cumpliendo el\n    estatuto, ese ser\u00e1 un problema suyo y \u00e9l ser\u00e1 quien tendr\u00e1 que dar las\n    explicaciones oportunas al pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Informaremos al Partido\n    Nacionalista Vasco, informaremos al Partido Popular si nos demanda esa\n    informaci\u00f3n y cumpliremos con el Estatuto de Gernika, punto por punto y\n    coma por coma, tambi\u00e9n en las transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde que se aprob\u00f3 hay 538.000 andaluces m\u00e1s\n    en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo puede usted\n    defender y apoyar que los desequilibrios en sanidad, en educaci\u00f3n y en\n    empleo se puedan pagar con los solares de la Expo de 1992, se\u00f1or Chaves? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dejado a Andaluc\u00eda con la tasa\n    de paro y la tasa de fracaso escolar m\u00e1s altas de Espa\u00f1a y con la tasa de\n    camas por habitante m\u00e1s baja de Espa\u00f1a, y ahora que pod\u00eda ponerse remedio\n    a esa situaci\u00f3n, usted consiente y participa en esta traici\u00f3n a Andaluc\u00eda\n    y consiente esta humillaci\u00f3n a Andaluc\u00eda, se\u00f1or Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE SALVAGUARDA EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO, A TRAV\u00c9S\n    DE ADIF, EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL T\u00daNEL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD QUE\n    ATRAVIESA EL EIXAMPLE Y PASA JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE SALVAGUARDA EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO, A TRAV\u00c9S\n    DE ADIF, EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL T\u00daNEL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD QUE\n    ATRAVIESA EL EIXAMPLE Y PASA JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues por la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que pasa a unos pocos cent\u00edmetros de sus cimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo tengo que preguntarle qu\u00e9 es lo que piensa hacer su\n    ministerio para dar cumplimiento al mandato de este organismo, pero no\n    har\u00eda justicia a los ciudadanos de Barcelona si no aprovechara esta\n    ocasi\u00f3n para manifestar tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n grave que existe entre\n    los vecinos porque las obras no se est\u00e1n ejecutando con suficiente rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todas estas acciones se han adoptado con la participaci\u00f3n de\n    los mejores t\u00e9cnicos, de los mejores profesionales en ingenier\u00eda y\n    geotecnia del pa\u00eds, unos expertos que recientemente, en el informe\n    independiente que han acordado encargar el Ministerio de Fomento y el\n    Patronato de la Sagrada Familia, han concluido que la ejecuci\u00f3n del t\u00fanel\n    Sant-Sagrera con las medidas adoptadas -abro comillas- no supone riesgo\n    alguno para la seguridad de la Sagrada Familia y que cualquier afecci\u00f3n\n    que eventualmente pudiera producirse se puede detectar\n    f\u00e1cilmente con las medidas adecuadas de seguimiento y de control de la\n    obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, el Ministerio\n    de Fomento est\u00e1 adoptando todas las medidas necesarias para garantizar la\n    m\u00e1xima seguridad para los trabajadores, para los ciudadanos y tambi\u00e9n\n    para los edificios cercanos al trazado, unas medidas avaladas por\n    expertos independientes, pero tambi\u00e9n avaladas por instancias judiciales\n    a las que algunos afectados han recurrido con el \u00fanico objetivo de\n    paralizar las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas acciones se han adoptado con la participaci\u00f3n de\n    los mejores t\u00e9cnicos, de los mejores profesionales en ingenier\u00eda y\n    geotecnia del pa\u00eds, unos expertos que recientemente, en el informe\n    independiente que han acordado encargar el Ministerio de Fomento y el\n    Patronato de la Sagrada Familia, han concluido que la ejecuci\u00f3n del t\u00fanel\n    Sant-Sagrera con las medidas adoptadas -abro comillas- no supone riesgo\n    alguno para la seguridad de la Sagrada Familia y que cualquier afecci\u00f3n\n    que eventualmente pudiera producirse se puede detectar\n    f\u00e1cilmente con las medidas adecuadas de seguimiento y de control de la\n    obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo su preocupaci\u00f3n, y tambi\u00e9n la comparto, por garantizar la\n    m\u00e1xima seguridad, pero es verdad que la mayor\u00eda de los ciudadanos de\n    Barcelona, como esta misma semana hemos visto en una encuesta de opini\u00f3n,\n    est\u00e1n de acuerdo en que contin\u00faen las obras y que no se pare la ejecuci\u00f3n\n    de esta obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS CAMBIOS M\u00c1S URGENTES QUE DEBER\u00cdAMOS ACOMETER, DENTRO DE UN GRAN\n    PACTO DE ESTADO, PARA ELEVAR LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N DE NUESTROS\n    J\u00d3VENES EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4], "centros": [8], "abandono escolar": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El cambio m\u00e1s urgente en educaci\u00f3n es un cambio colectivo de actitud y de\n    cultura para abordar las cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez conseguida la universalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, tenemos que\n    afrontar el reto de la calidad, pero desde la equidad, impulsando,\n    reforzando las becas y ayudas para garantizar la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa la educaci\u00f3n infantil y la necesidad de\n    escolarizaci\u00f3n temprana, pero desde luego compartimos con usted el hecho\n    de que a partir de la equidad el esfuerzo, el m\u00e9rito y la capacidad debe\n    llevarnos hacia procesos de excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez conseguida la universalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, tenemos que\n    afrontar el reto de la calidad, pero desde la equidad, impulsando,\n    reforzando las becas y ayudas para garantizar la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La universidad es un \u00e1mbito educativo y debe estar en el\n    coraz\u00f3n del pacto con una estrategia com\u00fan de pol\u00edticas de excelencia,\n    calidad, internacionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro gran reto es la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser una formaci\u00f3n\n    integral, que garantice mejor la empleabilidad y sirva para impulsar el\n    nuevo modelo productivo, y situar a la universidad, de la que se habla a\n    veces poco, en el pacto, pero el pacto no es un pacto escolar sino un\n    pacto educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO DE LOS RESULTADOS DE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No me detengo en la problem\u00e1tica expresi\u00f3n de la pregunta de si estoy\n    satisfecho con los resultados, pero ya le indico que trabajamos para que\n    sean mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos d\u00edas ha manifestado usted en declaraciones a un medio de\n    comunicaci\u00f3n que el pacto por la educaci\u00f3n progresa adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de\n    abril, fecha en la que tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo y anunci\u00f3 su voluntad de\n    un gran pacto por la educaci\u00f3n, no hemos encontrado ni una sola propuesta\n    que nos permita compartir su entusiasmo; tampoco despu\u00e9s de escuchar esta\n    misma ma\u00f1ana al presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo 8 de enero\n    habr\u00e1n transcurrido ya nueve meses desde que est\u00e9 al frente de la cartera\n    de\n    Educaci\u00f3n y si en esa fecha sigue usted sin avanzar en ese compromiso,\n    habr\u00e1 perdido todo un curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSeguimos haciendo declaraciones de buena\n    voluntad o nos decidimos por fin a concretar y a tomar medidas que\n    permitan mejorar la calidad de nuestro sistema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que quien no tenga formaci\u00f3n cualificada ser\u00e1 un\n    potencial parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    estamos en la media europea -es verdad- en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes que\n    terminan la educaci\u00f3n secundaria, pero tambi\u00e9n le quiero indicar que\n    tenemos algunos logros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya rozamos la media europea en inversi\u00f3n en\n    educaci\u00f3n, 4,95 por ciento, ya tenemos una gran fortaleza en la educaci\u00f3n\n    infantil de 3 a 6 a\u00f1os, somos con B\u00e9lgica y Francia los l\u00edderes en\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos cada tres j\u00f3venes entre\n    25 y 34 a\u00f1os tienen estudios obligatorios; el 40 por ciento de la\n    poblaci\u00f3n adulta tiene un t\u00edtulo de ense\u00f1anza superior, superando la\n    media europea; y un 14 por ciento de los titulados en educaci\u00f3n superior\n    lo son en FP, cifra que supera en m\u00e1s de 5 puntos la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que dialogando encontremos una salida para\n    este problema, para esta ocasi\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no quiero\n    restar importancia a los datos sobre el fracaso y el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... SE\n    ENCUENTRA SATISFECHA LA MINISTRA DE SU GESTI\u00d3N CON RESPECTO AL MUNDO DEL\n    CINE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [5, 6], "cine": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted no puede\n    decir que el Partido Popular lleva cinco a\u00f1os haciendo la guerra al cine\n    espa\u00f1ol o que hace listas de artistas a los que persigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tendr\u00eda que ofenderle que le diga esto y tampoco reconocer que el cine\n    es un sector cultural manifiestamente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro cine no va bien y\n    decirlo no significa hacer la guerra al cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tampoco la hace\n    un peri\u00f3dico de tirada nacional cuando el domingo afirma que el panorama\n    del cine espa\u00f1ol es deprimente o cuando el director general de Cine, el\n    se\u00f1or Guardans, reconoce que le causa honda preocupaci\u00f3n que el cine\n    espa\u00f1ol tan solo tenga un 13 por ciento de cuota de pantalla nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos la responsabilidad de defender nuestro cine y de\n    ayudarlo, pero no manteniendo a rajatabla un sistema de subvenciones que\n    se demuestra fallido, y que adem\u00e1s se incorpora a una orden ministerial\n    que ha sido paralizada por su responsabilidad, porque usted no ha querido\n    introducir un sistema de desgravaciones fiscales que nos hubiera evitado\n    tener a un sector paralizado por estar absolutamente subvencionado y\n    dependiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro cine no va bien y\n    decirlo no significa hacer la guerra al cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tampoco la hace\n    un peri\u00f3dico de tirada nacional cuando el domingo afirma que el panorama\n    del cine espa\u00f1ol es deprimente o cuando el director general de Cine, el\n    se\u00f1or Guardans, reconoce que le causa honda preocupaci\u00f3n que el cine\n    espa\u00f1ol tan solo tenga un 13 por ciento de cuota de pantalla nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [5], "cine": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Considero que s\u00e9 algo de cine y de\n    narraciones, y por eso voy a intentar contarle con humildad por qu\u00e9 tengo\n    la sensaci\u00f3n personal de que estas ficciones y este catastr\u00f3fico paisaje\n    que ha dibujado no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede aprender mucho del cine espa\u00f1ol a la hora de redactar\n    una historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, por ejemplo, que nuestro cine no es proclive a las\n    historias de cat\u00e1strofes a pesar de ese panorama que ha dibujado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene tantas ganas de que esta historia del cine\n    espa\u00f1ol salga mal que ha salido corriendo del cine a criticar, cuando la\n    pel\u00edcula todav\u00eda no ha terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or\u00eda, que los relatos de nuestro pa\u00eds no solo reflejan los valores de\n    sus autores, sino tambi\u00e9n los de la sociedad, y que la sociedad espa\u00f1ola\n    apoya y promueve el progreso y los proyectos que aspiran a sumar, y para\n    que un proyecto logre esa cualidad hace falta tener ideas y tener\n    iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede aprender mucho del cine espa\u00f1ol a la hora de redactar\n    una historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La primera es que reconozca -porque\n    todav\u00eda no lo ha hecho-, que reconozca aqu\u00ed p\u00fablicamente en esta C\u00e1mara\n    que los informes de verificaci\u00f3n, en los que usted dec\u00eda que no hab\u00eda\n    extorsi\u00f3n de la banda terrorista ETA, eran falsos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda\n    que nos aclarara algo que hemos conocido, que ha sido publicado, y es si\n    el anterior director general de la Polic\u00eda, que est\u00e1 imputado por este\n    caso, fue adem\u00e1s designado por el Gobierno enlace de seguridad con los\n    negociadores de la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, le pedir\u00eda que no se esconda m\u00e1s detr\u00e1s\n    de los uniformes, porque quien tiene m\u00e1s inter\u00e9s, mucho m\u00e1s del que tengo\n    yo, infinitamente m\u00e1s del que tiene usted por conocer la verdad sobre el\n    caso Fais\u00e1n son aquellos que cada d\u00eda se juegan la vida luchando contra\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROBLEMAS SE HA ENCONTRADO LA GUARDIA CIVIL EN LA PATRULLA Y VIGILANCIA\n    DE LAS AGUAS ESPA\u00d1OLAS QUE RODEAN GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n presionando\n    con distintas actuaciones, unas veces detienen a submarinistas que est\u00e1n a\n    m\u00e1s de una milla haciendo pesca submarina, otras veces con quejas y notas\n    verbales del Foreign Office al Ministerio de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol,\n    y otras veces, como el otro d\u00eda, ametrallando una bandera de Espa\u00f1a que\n    estaba sobre una boya, cuando la Guardia Civil estaba cerca, para que\n    esta lo viese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos hablando, se\u00f1or ministro, de los\n    distintos inconvenientes que est\u00e1 soportando nuestro Gobierno, y tambi\u00e9n\n    querr\u00eda que habl\u00e1semos de los inconvenientes que est\u00e1 soportando la\n    Guardia Civil del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto, siempre que\n    esto se ha producido el Gobierno ha reaccionado defendiendo los intereses\n    de nuestro pa\u00eds y las posiciones hist\u00f3ricas que Espa\u00f1a ha mantenido en\n    relaci\u00f3n con dichas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Landaluce, como usted conoce perfectamente, las aguas pr\u00f3ximas a\n    Gibraltar son aguas muy patrulladas por la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tenemos el caso\n    del Pira\u00f1a, pero adem\u00e1s \u00faltimamente la expulsi\u00f3n de las aguas no solo de\n    la Guardia Civil del Mar, sino incluso de la Armada espa\u00f1ola, de la\n    patrullera Tarifa; pero es que est\u00e1n siendo filmados, amenazados con que\n    van a ser detenidos, y apuntados con las ametralladoras por parte de la\n    Royal Navy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 9, 11, 13, 14, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 31], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 10, 12, 17, 26, 30], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 16], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [18], "party": "CARLOS CASIMIRO SALVADOR ARMEND\u00c1RIZ", "name": "Mixto"}]}