{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, los beneficios de las\n    empresas son del 45 por ciento y eso es lo que les deber\u00eda preocupar. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4, 5], "ense\u00f1anza": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, desde hace m\u00e1s de 22 a\u00f1os se est\u00e1n\n    haciendo grandes esfuerzos en Espa\u00f1a en materia de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por otra parte, se\u00f1or presidente,\n    estamos alcanzando el 6 por ciento del PIB en inversi\u00f3n en educaci\u00f3n,\n    entre la p\u00fablica y la privada. ...\"", "\"... El se\u00f1or presidente del Gobierno dec\u00eda en su discurso de\n    investidura: Es m\u00e1s importante que nunca que nos preocupemos por la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... No hay mayor injusticia en la sociedad del conocimiento\n    que una educaci\u00f3n deficiente y no podemos conformarnos con una\n    educaci\u00f3n que llegue a todos, debemos proponernos mejorar su calidad. ...\"", "\"... Todos estos datos son sin duda positivos, pero la calidad de esta\n    ense\u00f1anza, especialmente en lo que hace referencia a la ense\u00f1anza\n    primaria y a la secundaria, tiene m\u00faltiples problemas. ...\"", "\"... No hay mayor injusticia en la sociedad del conocimiento\n    que una educaci\u00f3n deficiente y no podemos conformarnos con una\n    educaci\u00f3n que llegue a todos, debemos proponernos mejorar su calidad. ...\"", "\"... Todos estos datos son sin duda positivos, pero la calidad de esta\n    ense\u00f1anza, especialmente en lo que hace referencia a la ense\u00f1anza\n    primaria y a la secundaria, tiene m\u00faltiples problemas. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or presidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    razones han llevado al Gobierno a impulsar la mejora de la ense\u00f1anza\n    de las humanidades? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "sistema educativo": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [13, 14], "formaci\u00f3n profesional": [5], "alumnos": [10, 11, 12], "formaci\u00f3n": [6, 7], "calidad": [8, 9], "comunidad educativa": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ha dicho, una mayor calidad del sistema educativo. ...\"", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Quiero decirle\n    que la reforma prevista en las ense\u00f1anzas m\u00ednimas constituye, a\n    juicio del Gobierno, una demanda social muy generalizada tanto de los\n    padres como de la comunidad educativa en general, que demandan, como\n    S.S. ...\"", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que es conveniente  y necesario que\n    nuestros alumnos tengan una formaci\u00f3n com\u00fan, que sea tambi\u00e9n\n    resultado y reflejo de una herencia cultural com\u00fan de todos los\n    espa\u00f1oles y que facilite la movilidad de todos \u00e9stos en torno al\n    territorio nacional, y queremos tambi\u00e9n una formaci\u00f3n integral\n    de los alumnos, que les capacite con los haberes fundamentales para\n    afrontar luego posibilidades de un puesto de trabajo en la sociedad y\n    su desarrollo en la misma. ...\"", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"", "\"... ha dicho, una mayor calidad del sistema educativo. ...\"", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que es conveniente  y necesario que\n    nuestros alumnos tengan una formaci\u00f3n com\u00fan, que sea tambi\u00e9n\n    resultado y reflejo de una herencia cultural com\u00fan de todos los\n    espa\u00f1oles y que facilite la movilidad de todos \u00e9stos en torno al\n    territorio nacional, y queremos tambi\u00e9n una formaci\u00f3n integral\n    de los alumnos, que les capacite con los haberes fundamentales para\n    afrontar luego posibilidades de un puesto de trabajo en la sociedad y\n    su desarrollo en la misma. ...\"", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso\n    hemos hecho el mayor esfuerzo en buscar el consenso para hacer esta\n    reforma de las humanidades, que tambi\u00e9n, como digo, hace referencia a\n    las nuevas tecnolog\u00edas,  a matem\u00e1ticas y a otras asignaturas muy\n    necesarias para nuestros alumnos. ...\"", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE COLOCACI\u00d3N DE EX ALTOS CARGOS EN\n    PRESIDENCIAS DE EMPRESAS P\u00daBLICAS ...\""]}, {"words": {"empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una realidad que estas\n    actuaciones han servido para dejar en manos de personas vinculadas a\n    su partido a las m\u00e1s importantes empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En empresas\n    p\u00fablicas privatizadas y en grupos privados son hoy numerosos los\n    empresarios que les deben a ustedes su cargo. ...\"", "\"... En la empresa p\u00fablica,\n    \u00bfser\u00eda usted tan amable de decirnos cu\u00e1les son los criterios de\n    pol\u00edtica de colocaci\u00f3n de ex altos cargos en presidencias de empresas\n    p\u00fablicas que tiene el Gobierno? ...\"", "\"... Es una realidad que estas\n    actuaciones han servido para dejar en manos de personas vinculadas a\n    su partido a las m\u00e1s importantes empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En la empresa p\u00fablica,\n    \u00bfser\u00eda usted tan amable de decirnos cu\u00e1les son los criterios de\n    pol\u00edtica de colocaci\u00f3n de ex altos cargos en presidencias de empresas\n    p\u00fablicas que tiene el Gobierno? ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  A pesar de ello, lo han colocado en la\n    Presidencia de la principal empresa papelera de Europa. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, el presidente del Consejo Social de la Universidad de\n    Huelva, el presidente de la Autoridad Portuaria de Huelva, el\n    presidente de la Autoridad Portuaria de Sevilla, el jefe del Puerto\n    de Avil\u00e9s, el jefe de la Junta de Saneamiento de Gij\u00f3n, el presidente\n    de la Caja de Ahorros de CastillaLa Mancha, el presidente de la Caja\n    de Ahorros de Granada  y otras muchas e ilustres personalidades han\n    tenido el honor de ser pol\u00edticos del Partido Socialista y ocupan\n    puestos en empresas p\u00fablicas y privadas y, al parecer, seg\u00fan la\n    visi\u00f3n del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, est\u00e1n marcados por el hecho de\n    haber pertenecido a un grupo pol\u00edtico o a un gobierno. ...\"", "\"... No comparto\n    esa visi\u00f3n, precisamente a los veinticinco a\u00f1os de la muerte de\n    Franco cuando todav\u00eda se escucha decir a algunas personas que los que\n    han tenido cargos pol\u00edticos no tienen que tener el respeto y la\n    seriedad suficiente para ser buenos presidentes del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia ex secretarios de Estado de Econom\u00eda con\n    ustedes, buenos presidentes de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores ex\n    ministros de Industria con ustedes. ...\"", "\"... No comparto\n    esa visi\u00f3n, precisamente a los veinticinco a\u00f1os de la muerte de\n    Franco cuando todav\u00eda se escucha decir a algunas personas que los que\n    han tenido cargos pol\u00edticos no tienen que tener el respeto y la\n    seriedad suficiente para ser buenos presidentes del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia ex secretarios de Estado de Econom\u00eda con\n    ustedes, buenos presidentes de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores ex\n    ministros de Industria con ustedes. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, dec\u00eda el se\u00f1or Caldera hace escasamente tres minutos,\n    que la pol\u00edtica es una noble actividad. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "tribunal constitucional": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\"", "\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\"", "\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\"", "\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\"", "\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... son la disposici\u00f3n transitoria\n    s\u00e9ptima, tercera, del Estatuto de Autonom\u00eda de Castilla y Le\u00f3n, cuya\n    constitucionalidad ha sido declarada por sentencia de 1986 del\n    Tribunal Constitucional, y el art\u00edculo 8 del Estatuto Vasco. ...\"", "\"... son la disposici\u00f3n transitoria\n    s\u00e9ptima, tercera, del Estatuto de Autonom\u00eda de Castilla y Le\u00f3n, cuya\n    constitucionalidad ha sido declarada por sentencia de 1986 del\n    Tribunal Constitucional, y el art\u00edculo 8 del Estatuto Vasco. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Senado, en su informe del a\u00f1o 1995, recomend\u00f3 la creaci\u00f3n de una\n    comisi\u00f3n interinstitucional, que se form\u00f3, que est\u00e1 formada entre el\n    Gobierno vasco, la Junta de Castilla y Le\u00f3n y la propia Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estamos ayudando a que esa Comisi\u00f3n interadministrativa,\n    que se ha creado y que est\u00e1 funcionando, consiga los m\u00e1ximos logros,\n    que es en estos momentos que los ciudadanos del condado de Trevi\u00f1o\n    tengan los mejores servicios posibles por conjunci\u00f3n de las\n    administraciones auton\u00f3micas de Castilla  y Le\u00f3n, del Pa\u00eds Vasco, de\n    la Diputaci\u00f3n de Burgos  y de los propios municipios. ...\"", "\"... Estamos ayudando a que esa Comisi\u00f3n interadministrativa,\n    que se ha creado y que est\u00e1 funcionando, consiga los m\u00e1ximos logros,\n    que es en estos momentos que los ciudadanos del condado de Trevi\u00f1o\n    tengan los mejores servicios posibles por conjunci\u00f3n de las\n    administraciones auton\u00f3micas de Castilla  y Le\u00f3n, del Pa\u00eds Vasco, de\n    la Diputaci\u00f3n de Burgos  y de los propios municipios. ...\"", "\"... Estamos ayudando a que esa Comisi\u00f3n interadministrativa,\n    que se ha creado y que est\u00e1 funcionando, consiga los m\u00e1ximos logros,\n    que es en estos momentos que los ciudadanos del condado de Trevi\u00f1o\n    tengan los mejores servicios posibles por conjunci\u00f3n de las\n    administraciones auton\u00f3micas de Castilla  y Le\u00f3n, del Pa\u00eds Vasco, de\n    la Diputaci\u00f3n de Burgos  y de los propios municipios. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LOS CRITERIOS QUE SE HAN TENIDO EN CUENTA PARA QUE LA CAMPA\u00d1A\n    MEDI\u00c1TICA \"TOLERANCIA CERO\" FRENTE  A LAVIOLENCIA DOM\u00c9STICA PRESENTE\n    IM\u00c1GENES Y MENSAJES FOCALIZANDO  A LAS MUJERES Y A LOS HIJOS\n    \u00daNICAMENTE COMO V\u00cdCTIMAS Y NO TRANSMITIENDO UNA IMAGEN EN POSITIVO\n    QUE LES PRESENTE COMO SUPERVIVIENTES DE LA VIOLENCIA ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Apoyamos esta iniciativa y desear\u00edamos, al igual\n    que ustedes, que fuera un instrumento eficaz en la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de estos riesgos, que no dudamos que habr\u00e1n\n    sido convenientemente valorados, el contenido del anuncio es a\n    nuestro juicio globalmente desesperanzador y fatalista, focalizando a\n    las mujeres y a los hijos \u00fanicamente como v\u00edctimas, sin que se\n    visualice ninguna soluci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido se aparta de las\n    recomendaciones que se daban en la mencionada resoluci\u00f3n del\n    Parlamento Europeo, en la que se dec\u00eda que en estas campa\u00f1as se deb\u00eda\n    intentar proyectar una imagen en positivo de las mujeres, un mensaje\n    que las presente como supervivientes de la violencia y no \u00fanicamente\n    como v\u00edctimas,  y un mensaje en el que tambi\u00e9n se recogiera la\n    prevenci\u00f3n de la violencia as\u00ed como la posibilidad de que los\n    agresores, frente al rechazo y aislamiento social al que les\n    condenar\u00e1 su conducta, tengan tratamiento y rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, quisi\u00e9ramos conocer cu\u00e1les son los\n    criterios que se han tenido en cuenta para que la campa\u00f1a medi\u00e1tica\n    frente a la violencia dom\u00e9stica presente im\u00e1genes y mensajes\n    focalizando a las mujeres y a las hijas e hijos \u00fanicamente como\n    v\u00edctimas  y no transmitiendo una imagen en positivo que les presente\n    como supervivientes de la violencia. ...\"", "\"... En este sentido se aparta de las\n    recomendaciones que se daban en la mencionada resoluci\u00f3n del\n    Parlamento Europeo, en la que se dec\u00eda que en estas campa\u00f1as se deb\u00eda\n    intentar proyectar una imagen en positivo de las mujeres, un mensaje\n    que las presente como supervivientes de la violencia y no \u00fanicamente\n    como v\u00edctimas,  y un mensaje en el que tambi\u00e9n se recogiera la\n    prevenci\u00f3n de la violencia as\u00ed como la posibilidad de que los\n    agresores, frente al rechazo y aislamiento social al que les\n    condenar\u00e1 su conducta, tengan tratamiento y rehabilitaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"familias": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Podr\u00eda haber sido\n    otra de las dimensiones que tiene el problema de la violencia\n    dom\u00e9stica o la violencia contra las mujeres objeto de una campa\u00f1a\n    publicitaria, que al menos,\n    como usted tambi\u00e9n reconoc\u00eda, s\u00ed que ha tenido la virtud  o el m\u00e9rito\n    de no pasar desapercibida. ...\"", "\"... La segunda enfatiz\u00f3 sobre un aspecto\n    tambi\u00e9n muy importante, la existencia de recursos sociales y\n    especialmente de muchos y buenos profesionales dispuestos a ayudar a\n    las mujeres y a las familias que sufren esta indignidad. ...\"", "\"... Y se ha querido\n    hacer explicando que los efectos indeseables alcanzan no solamente al\n    g\u00e9nero femenino, a las mujeres, sino tambi\u00e9n a los ni\u00f1os. ...\"", "\"... Me permito recordar la elevada cifra de mujeres que\n    han perdido este a\u00f1o su vida. ...\"", "\"... La segunda enfatiz\u00f3 sobre un aspecto\n    tambi\u00e9n muy importante, la existencia de recursos sociales y\n    especialmente de muchos y buenos profesionales dispuestos a ayudar a\n    las mujeres y a las familias que sufren esta indignidad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [2], "consejo general": [3], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no es as\u00ed como piensan ni el Consejo General del\n    Poder Judicial, ni los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    responsables y competentes en la materia, ni el Consejo Fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no es as\u00ed como piensan ni el Consejo General del\n    Poder Judicial, ni los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    responsables y competentes en la materia, ni el Consejo Fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfqu\u00e9 va a hacer a un mes vista? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no es as\u00ed como piensan ni el Consejo General del\n    Poder Judicial, ni los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    responsables y competentes en la materia, ni el Consejo Fiscal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [4], "estatuto org\u00e1nico": [3], "fiscales": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n tramit\u00e1ndose en las Cortes Generales los\n    proyectos de ley de modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del Poder\n    Judicial y del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, para\n    introducir las modificaciones derivadas de la nueva norma. ...\"", "\"... Por\n    otra parte, el Real Decreto 1.119 ha creado 36 nuevas plazas de\n    fiscales, para reforzar los medios de que dispone el ministerio\n    fiscal. ...\"", "\"... Igualmente, vamos a incrementar en 129 plazas la plantilla\n    org\u00e1nica del ministerio fiscal, ampliaci\u00f3n que tendr\u00e1 continuidad,\n    como es l\u00f3gico, en los a\u00f1os sucesivos. ...\"", "\"... Est\u00e1n tramit\u00e1ndose en las Cortes Generales los\n    proyectos de ley de modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del Poder\n    Judicial y del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, para\n    introducir las modificaciones derivadas de la nueva norma. ...\"", "\"... Nosotros hemos cumplido, tal como le he dicho, las\n    que esta C\u00e1mara atribu\u00eda al Gobierno, al Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Por\n    otra parte, el Real Decreto 1.119 ha creado 36 nuevas plazas de\n    fiscales, para reforzar los medios de que dispone el ministerio\n    fiscal. ...\"", "\"... En el \u00e1rea de formaci\u00f3n, el Centro de Estudios Jur\u00eddicos ha venido\n    desarrollando durante al a\u00f1o 2000 dos seminarios, ocho cursos\n    monogr\u00e1ficos, que finalizan precisamente hoy y a los que han asistido\n    m\u00e1s de 160 fiscales, as\u00ed como cursos para el resto del personal\n    funcionario. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "exclusi\u00f3n social": [1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Recordemos los \u00faltimos acontecimientos\n    ocurridos en Canarias, producto de que la situaci\u00f3n de ilegalidad\n    conlleva a un c\u00edrculo vicioso de marginalidad, pobreza, indigencia,\n    actividades delictivas para sobrevivir, circunstancias que ocasionan,\n    en \u00faltima instancia, la confrontaci\u00f3n social. ...\"", "\"... No se trata ni de premiar\n    ni de fomentar la inmigraci\u00f3n irregular, pero es urgente que\n    desarrollemos medidas para evitar la exclusi\u00f3n social de los\n    inmigrantes irregulares. ...\"", "\"... Seguro\n    que estaremos tambi\u00e9n de acuerdo en que no se trata de crear alarma\n    social, ya que es responsabilidad de todos afianzar la cultura de la\n    tolerancia, no hacer demagogia ni uso partidista del problema. ...\"", "\"... Recordemos los \u00faltimos acontecimientos\n    ocurridos en Canarias, producto de que la situaci\u00f3n de ilegalidad\n    conlleva a un c\u00edrculo vicioso de marginalidad, pobreza, indigencia,\n    actividades delictivas para sobrevivir, circunstancias que ocasionan,\n    en \u00faltima instancia, la confrontaci\u00f3n social. ...\"", "\"... No se trata ni de premiar\n    ni de fomentar la inmigraci\u00f3n irregular, pero es urgente que\n    desarrollemos medidas para evitar la exclusi\u00f3n social de los\n    inmigrantes irregulares. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, como me ped\u00eda medidas de car\u00e1cter resolutivo, tratar\u00e9 de\n    enunciar, lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible, un conjunto de ellas en el\n    \u00e1mbito de la seguridad en particular y, posteriormente, en el \u00e1mbito\n    de lo que es ya la acogida y lo que significa la atenci\u00f3n de\n    extranjeros. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    SE\u00d1OR MINISTRO POSITIVO EL BALANCE DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD\n    CIUDADANA QUE HA APLICADO DURANTE LOS A\u00d1OS QUE LLEVADE TITULAR EN EL\n    MINISTERIO ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... positivo el\n    balance de la pol\u00edtica de seguridad ciudadana que ha aplicado durante\n    el tiempo que lleva de ministro? ...\"", "\"... positivo el\n    balance de la pol\u00edtica de seguridad ciudadana que ha aplicado durante\n    el tiempo que lleva de ministro? ...\"", "\"... es, pienso yo, el ministro del Interior m\u00e1s\n    feliz de toda Europa occidental. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "datos": [4, 5, 6, 7, 8], "cuerpo nacional": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El horario de\n    la Polic\u00eda 2000 es muy peque\u00f1o, no abarca los fines de semana. ...\"", "\"... Finalmente, hay del orden de 8.000 vacantes en el cuerpo nacional de\n    Polic\u00eda. ...\"", "\"... se ve\n    obligado a descalificar y a ignorar, porque ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros que\n    contrastan lo que es la presentaci\u00f3n m\u00e1s o menos maquillada que\n    ustedes est\u00e1n haciendo de los datos en materia de seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Finalmente, hay del orden de 8.000 vacantes en el cuerpo nacional de\n    Polic\u00eda. ...\"", "\"... No tiene datos completos ni fiables. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los datos que tiene el\n    fiscal general del Estado contrastan y desmienten absolutamente la\n    evoluci\u00f3n de la criminalidad que ustedes est\u00e1n ofreciendo al pa\u00eds. ...\"", "\"... No solamente no tienen datos fiables y seguros, y por tanto\n    desconocen la realidad, sino que, adem\u00e1s, desconocen el crecimiento,\n    los datos, los indicios, lo que dice el fiscal general del Estado de\n    los procedimientos que se han iniciado, que son un 7,7 por ciento m\u00e1s\n    en 1999 que en 1998, en todo tipo de delitos, que figuran en la\n    memoria del fiscal general del Estado, memoria que S.S. ...\"", "\"... se ve\n    obligado a descalificar y a ignorar, porque ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros que\n    contrastan lo que es la presentaci\u00f3n m\u00e1s o menos maquillada que\n    ustedes est\u00e1n haciendo de los datos en materia de seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Esos son los datos y esas son las realidades:\n    desconocimiento, falta de br\u00fajula, crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"infracciones penales": [3], "delincuencia": [1, 2], "datos": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las cifras que he trasladado hoy y que traslad\u00e9 ayer constituyen,\n    como usted bien sabe, la aplicaci\u00f3n de un programa estad\u00edstico que\n    aprobaron ustedes en el a\u00f1o 1985 y por el que ustedes trasladaban\n    todos los a\u00f1os los datos a la opini\u00f3n p\u00fablica desde la Secretar\u00eda de\n    Estado de Seguridad, como nosotros hacemos. ...\"", "\"... En el cuatrienio 1993-1996, hemos tenido una elevaci\u00f3n de la\n    delincuencia del 14 por ciento; en el cuatrienio 1997-2000, el\n    crecimiento ha sido cero, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Si se refiere al sentimiento\n    subjetivo de inseguridad, la encuesta de hoy del CIS dice que si, en\n    el a\u00f1o 1995, 38 de cada 100 espa\u00f1oles situaban en su prioridad el\n    problema de la delincuencia, hoy son once, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Cifras parciales: en el\n    a\u00f1o 2000 se han cometido 60.122 infracciones penales menos que en\n    1999. ...\"", "\"... Las cifras que he trasladado hoy y que traslad\u00e9 ayer constituyen,\n    como usted bien sabe, la aplicaci\u00f3n de un programa estad\u00edstico que\n    aprobaron ustedes en el a\u00f1o 1985 y por el que ustedes trasladaban\n    todos los a\u00f1os los datos a la opini\u00f3n p\u00fablica desde la Secretar\u00eda de\n    Estado de Seguridad, como nosotros hacemos. ...\"", "\"... As\u00ed, exactamente igual de\n    fidedignos son nuestros datos que los que ustedes han dado durante\n    diez a\u00f1os, porque ese programa no se ha modificado. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el domingo pasado los ciudadanos de este pa\u00eds ve\u00edan\n    conmocionados im\u00e1genes en la televisi\u00f3n de la brutal carga de la\n    polic\u00eda contra ciudadanos j\u00f3venes que de forma pac\u00edfica estaban\n    haciendo una manifestaci\u00f3n por una causa justa y solidaria que yo\n    comparto; im\u00e1genes que son propias de una \u00e9poca que no viv\u00ed -otros\n    compa\u00f1eros de mi partido s\u00ed-, pero que desde luego no estoy dispuesta\n    a aceptar en plena democracia. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    instrucciones se dieron a la polic\u00eda que causaron la represi\u00f3n\n    desproporcionada en la manifestaci\u00f3n que ten\u00eda lugar el pasado d\u00eda 26\n    ante el Congreso de los Diputados? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ahora bien, se\u00f1or\u00eda, se produjo alg\u00fan comportamiento de alg\u00fan\n    polic\u00eda que sin duda pudo ser excesivo y por ello se ha abierto un\n    expediente informativo y se ha cesado al responsable operativo que\n    orden\u00f3 la intervenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El problema es que est\u00e1 habiendo un aumento de\n    agresividad por parte de la polic\u00eda desde que el se\u00f1or Francisco\n    Javier Ansu\u00e1tegui es delegado del Gobierno en Madrid. ...\"", "\"... As\u00ed lo han denunciado los propios sindicatos\n    de la polic\u00eda que se encuentran estresados por estas \u00f3rdenes que\n    desde su Ministerio se lanzan. ...\"", "\"... Perdone que le\n    diga que esto responde absolutamente a una orientaci\u00f3n clara del\n    Ministerio del Interior para que se dejen de hacer manifestaciones en\n    Madrid, como pone de manifiesto el portavoz del Grupo Popular en la\n    Asamblea de Madrid, cuando dice que lo \u00fanico que le preocupa al\n    Partido Popular es el n\u00famero de manifestaciones que se hacen a lo\n    largo del a\u00f1o en la capital. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se est\u00e1 intentando desde el Ministerio del Interior\n    claramente reprimir las manifestaciones de los ciudadanos en este\n    pa\u00eds y eso es muy grave. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda protegi\u00f3 el ejercicio de ese derecho. ...\"", "\"... La\n    polic\u00eda presencia como ese grupo trata de acceder al Congreso y como\n    pretende empapelar la fachada del mismo. ...\"", "\"... La polic\u00eda trata de dialogar\n    con los manifestantes para que desalojen la escalinata del Congreso. ...\"", "\"... Yo les pedir\u00eda a ustedes tambi\u00e9n que,\n    adem\u00e1s de controlar al Gobierno, entiendan primero en un d\u00eda como hoy\n    -que \u00e9sa evidentemente es su obligaci\u00f3n- que venir  a empapelar el\n    Congreso es una ofensa democr\u00e1tica que es gratuita, absurda e\n    intolerable, y la primera obligaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad del\n    Estado en esa situaci\u00f3n es evitar que lo consigan, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, es un hecho cierto que en Espa\u00f1a se\n    vierten al mar casi 100.000 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o, de la misma\n    forma que es un hecho cierto que c\u00edclicamente se padecen importantes\n    per\u00edodos de sequ\u00eda provocando graves desequilibrios en el\n    abastecimiento de agua. ...\"", "\"... En ese sentido le pregunto,\n    se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, en qu\u00e9 forma beneficiar\u00e1 el Plan\n    hidrol\u00f3gico nacional para el presente y el futuro  a La Rioja y a los\n    riojanos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PROPUESTAS DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN EL SENO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA\n    REFORZAR LA COOPERACI\u00d3N EN POL\u00cdTICA EXTERIOR Y SEGURIDAD COM\u00daN ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores inform\u00f3 en esta C\u00e1mara el\n    pasado 31 de mayo sobre este tema que est\u00e1 en el fondo del debate\n    sobre la construcci\u00f3n europea en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os, aclarando\n    que el Gobierno ten\u00eda una posici\u00f3n favorable a la cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de pol\u00edtica exterior com\u00fan de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea manifestaron\n    con el Tratado de Maastricht una voluntad pol\u00edtica muy significativa\n    al enriquecer la construcci\u00f3n europea con una dimensi\u00f3n de pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad dentro de la Uni\u00f3n Europea; la confirmaron en\n    Amsterdam el 2 de octubre de 1997, firmando el Tratado de Amsterdam,\n    por el que se modifica el Tratado de Maastricht. ...\"", "\"... En la\n    actualidad, se est\u00e1 reflexionando sobre la forma de mejorar el\n    funcionamiento de\n    la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, reflexi\u00f3n que en la\n    presente Conferencia Intergubernamental sobre la reforma\n    institucional que se inici\u00f3 el pasado 14 de febrero ha quedado\n    \u00edntimamente ligada al concepto de cooperaci\u00f3n reforzada, mecanismo\n    que constituye un instrumento de flexibilidad indispensable para la\n    futura Europa ampliada, por el cual se posibilita que aquellos\n    Estados miembros que as\u00ed lo deseen puedan avanzar en la integraci\u00f3n e\n    incluso que otros no puedan o no quieran hacerlo en el mismo momento. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores inform\u00f3 en esta C\u00e1mara el\n    pasado 31 de mayo sobre este tema que est\u00e1 en el fondo del debate\n    sobre la construcci\u00f3n europea en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os, aclarando\n    que el Gobierno ten\u00eda una posici\u00f3n favorable a la cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de pol\u00edtica exterior com\u00fan de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... Posteriormente, unos d\u00edas antes de la celebraci\u00f3n del\n    Consejo informal de Biarritz, el se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores\n    en su comparecencia en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea el\n    pasado 3 de octubre inform\u00f3 que posiblemente fuera en el concepto de\n    las cooperaciones reforzadas donde se hab\u00eda constatado una mayor\n    evoluci\u00f3n desde el inicio de la Presidencia francesa, volviendo a\n    resaltar que es en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica exterior y de seguridad\n    com\u00fan donde puede resultar m\u00e1s \u00fatil el recurso de este mecanismo. ...\"", "\"... Como\n    nuestro pa\u00eds ha defendido desde hace tiempo la necesidad de impulsar\n    la pol\u00edtica exterior y de seguridad, se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las\n    propuestas del Gobierno espa\u00f1ol en el seno de la Uni\u00f3n Europea para\n    reforzar la cooperaci\u00f3n en pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En ese contexto Espa\u00f1a est\u00e1 muy interesada en\n    propiciar una cooperaci\u00f3n reforzada en el segundo pilar, en las\n    materias de seguridad y de pol\u00edtica exterior y, sobre todo, de\n    defensa, porque para nosotros es extraordinariamente importante. ...\"", "\"... No le oculto que hay reticencias de pa\u00edses\n    neutrales, pero estoy seguro de que las vamos a poder superar sobre\n    la base de que es muy importante que consolidemos una pol\u00edtica\n    exterior y de defensa com\u00fan y lo hagamos desde la solidaridad y desde\n    un profundo europe\u00edsmo. ...\"", "\"... Eso\n    supone no quebrar lo que es el coraz\u00f3n de los tratados, las pol\u00edticas\n    comunes o el mercado interior, que no pueden ser objeto de\n    cooperaci\u00f3n reforzada, pero s\u00ed en cambio introducir elementos de\n    flexibilidad y de ambici\u00f3n en temas tales como la pol\u00edtica exterior y\n    de seguridad com\u00fan o en temas relacionados con el tercer pilar o con\n    el primero, como puede ser pol\u00edtica industrial y pol\u00edtica cient\u00edfica\n    y tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... En ese contexto Espa\u00f1a est\u00e1 muy interesada en\n    propiciar una cooperaci\u00f3n reforzada en el segundo pilar, en las\n    materias de seguridad y de pol\u00edtica exterior y, sobre todo, de\n    defensa, porque para nosotros es extraordinariamente importante. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0], "apoyo": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tuvo que ocurrir\n    un hecho, la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo yugoslavo de anular las\n    elecciones celebradas el pasado 24 de septiembre y ganadas por el\n    opositor Kostunica, para que el pueblo serbio, en lo que se llam\u00f3\n    revoluci\u00f3n de Belgrado, saliera a la calle, ocupara el Parlamento,\n    prendiera fuego al edificio de la televisi\u00f3n y todo ello ante la no\n    oposici\u00f3n de la polic\u00eda  y la ausencia del ej\u00e9rcito. ...\"", "\"... Ahora bien,\n    no hay que olvidar que los inicios de este proceso no fueron f\u00e1ciles,\n    ya que desde un principio no se reconocieron por parte del r\u00e9gimen de\n    Milosevic los resultados de las elecciones que daban como ganadora a\n    la oposici\u00f3n democr\u00e1tica de Serbia, liderada por Kostunica, el cual\n    recibi\u00f3 el apoyo de la comunidad internacional. ...\"", "\"... Milosevic intent\u00f3 imponer una segunda\n    vuelta de las elecciones, aun habi\u00e9ndose visto obligado a reconocer\n    la victoria de Kostunica, intento al que r\u00e1pidamente reaccion\u00f3 la\n    Uni\u00f3n Europea, rechazando una segunda vuelta en Yugoslavia y\n    reafirmando su apoyo al l\u00edder de la oposici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La declaraci\u00f3n de obligaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico faculta al Gobierno del Estado para garantizar los\n    servicios entre las islas, fijando a la empresa o empresas\n    adjudicatarias las l\u00edneas o rutas a cubrir, la frecuencia, el tipo de\n    aviones a emplear y los precios m\u00e1ximos de los billetes. ...\"", "\"... La declaraci\u00f3n de obligaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico faculta al Gobierno del Estado para garantizar los\n    servicios entre las islas, fijando a la empresa o empresas\n    adjudicatarias las l\u00edneas o rutas a cubrir, la frecuencia, el tipo de\n    aviones a emplear y los precios m\u00e1ximos de los billetes. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cual quiere decir que hay que\n    volver a elaborar un contrato -lo hemos discutido en Comisi\u00f3n y lo\n    conoce S.S.- y sacar a concurso, con todos los requisitos, esta nueva\n    oportunidad de que determinadas empresas cumplan el servicio p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL CONTENIDO DEL\n    PROYECTO DE CONVENIO FERROVIARIO QUE ACTUALMENTE NEGOCIAN LA XUNTA DE\n    GALICIA Y EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "eje atl\u00e1ntico": [10], "madrid": [6], "tramo": [9], "corredor": [11], "fomento": [7, 8], "red convencional": [5], "red": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha pasado de\n    promover un plan de alta velocidad ferroviaria de 2.880 kil\u00f3metros,\n    que era el plan de la Administraci\u00f3n anterior, a impulsar un plan de\n    alta velocidad ferroviaria para toda Espa\u00f1a de 7.198 kil\u00f3metros, en\n    los t\u00e9rminos establecidos por el decreto de interoperabilidad de alta\n    velocidad traspuesto al ordenamiento jur\u00eddico vigente. ...\"", "\"... De esos\n    kil\u00f3metros, para la red de alta velocidad en el territorio de Galicia\n    est\u00e1 previsto construir 704 kil\u00f3metros, que suponen una inversi\u00f3n de\n    501.000 millones de pesetas y que, sumados a los que es necesario\n    a\u00f1adir para el corredor Madrid-Valladolid-Puebla de Sanabria, suponen\n    una inversi\u00f3n en el corredor desde la capital de un bill\u00f3n 100.000\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"", "\"... De esos\n    kil\u00f3metros, para la red de alta velocidad en el territorio de Galicia\n    est\u00e1 previsto construir 704 kil\u00f3metros, que suponen una inversi\u00f3n de\n    501.000 millones de pesetas y que, sumados a los que es necesario\n    a\u00f1adir para el corredor Madrid-Valladolid-Puebla de Sanabria, suponen\n    una inversi\u00f3n en el corredor desde la capital de un bill\u00f3n 100.000\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"", "\"... De esos\n    kil\u00f3metros, para la red de alta velocidad en el territorio de Galicia\n    est\u00e1 previsto construir 704 kil\u00f3metros, que suponen una inversi\u00f3n de\n    501.000 millones de pesetas y que, sumados a los que es necesario\n    a\u00f1adir para el corredor Madrid-Valladolid-Puebla de Sanabria, suponen\n    una inversi\u00f3n en el corredor desde la capital de un bill\u00f3n 100.000\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... En este\n    sentido, sobre la base de los convenios que ya exist\u00edan en el a\u00f1o\n    1998, hemos procedido a una renegociaci\u00f3n de los mismos, fruto de la\n    cual es un proyecto de nuevo convenio que en estos momentos tramita\n    el Gobierno para poner en marcha inversiones por 160.000 millones de\n    pesetas, de los que la Xunta de Galicia aportar\u00eda 30.000 millones y\n    130.000 el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Este es el objetivo del convenio, se\u00f1or diputado, que es un est\u00edmulo\n    para este Gobierno, porque es verdad que las reclamaciones, las\n    reivindicaciones y las peticiones territoriales para dotar a una\n    comunidad de buenas infraestructuras deben ser atendidas por el\n    Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"", "\"... De esos\n    kil\u00f3metros, para la red de alta velocidad en el territorio de Galicia\n    est\u00e1 previsto construir 704 kil\u00f3metros, que suponen una inversi\u00f3n de\n    501.000 millones de pesetas y que, sumados a los que es necesario\n    a\u00f1adir para el corredor Madrid-Valladolid-Puebla de Sanabria, suponen\n    una inversi\u00f3n en el corredor desde la capital de un bill\u00f3n 100.000\n    millones de pesetas. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO DE LICITAR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL TRAMO SALAMANCA-FUENTES DE O\u00d1ORO, DE LA CARRETERA\n    NACIONAL 620 ...\"", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO DE LICITAR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL TRAMO SALAMANCA-FUENTES DE O\u00d1ORO, DE LA CARRETERA\n    NACIONAL 620 ...\""]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "tramo": [3, 4, 5, 6], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y es el Gobierno del Partido Popular, del que\n    usted se\u00f1or ministro forma parte, quien ha incluido como prioritario\n    dentro del Plan director de infraestructuras este tramo entre\n    Salamanca y la frontera portuguesa, dentro de la red de alta\n    capacidad, impulsando la redacci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los proyectos\n    necesarios para su conversi\u00f3n en autov\u00eda, que es el requisito\n    imprescindible para que esta tarde podamos preguntarle por la\n    posibilidad de ejecuci\u00f3n de obras; obras y no s\u00f3lo planes, a los que\n    otros, antes, nos ten\u00edan tan acostumbrados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, la construcci\u00f3n de la autov\u00eda entre\n    Salamanca y Fuentes de O\u00f1oro es una vieja aspiraci\u00f3n, una antigua y\n    constante reivindicaci\u00f3n de los salmantinos, constituyendo una\n    infraestructura necesaria y esencial para Salamanca y para el\n    conjunto de Castilla y Le\u00f3n. ...\"", "\"... Obras, porque\n    hay planos, porque hay proyectos aprobados y porque hay dotaci\u00f3n\n    presupuestaria.Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 previsiones\n    tiene el Ministerio de Fomento de licitar la ejecuci\u00f3n del tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, en la carretera nacional 620? ...\"", "\"... Este tramo, como bien sabe el se\u00f1or\n    ministro, forma parte de la autov\u00eda de Castilla, de Burgos a\n    Portugal, que est\u00e1 integrado a su vez en un itinerario europeo\n    denominado E-80, que une Roma con Lisboa. ...\"", "\"... Fue el Gobierno del Partido Popular quien realiz\u00f3 la\n    pasada legislatura un gran esfuerzo inversor ejecutando el tramo\n    entre Tordesillas y Salamanca, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 20.000\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Y es el Gobierno del Partido Popular, del que\n    usted se\u00f1or ministro forma parte, quien ha incluido como prioritario\n    dentro del Plan director de infraestructuras este tramo entre\n    Salamanca y la frontera portuguesa, dentro de la red de alta\n    capacidad, impulsando la redacci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los proyectos\n    necesarios para su conversi\u00f3n en autov\u00eda, que es el requisito\n    imprescindible para que esta tarde podamos preguntarle por la\n    posibilidad de ejecuci\u00f3n de obras; obras y no s\u00f3lo planes, a los que\n    otros, antes, nos ten\u00edan tan acostumbrados. ...\"", "\"... Obras, porque\n    hay planos, porque hay proyectos aprobados y porque hay dotaci\u00f3n\n    presupuestaria.Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 previsiones\n    tiene el Ministerio de Fomento de licitar la ejecuci\u00f3n del tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, en la carretera nacional 620? ...\""]}, {"words": {"corredor": [3], "tramo": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este sentido, quiero decirle que el tramo\n    Salamanca-Aldehuela de B\u00f3veda, de 22 kil\u00f3metros  y 8.700 millones de\n    presupuesto, ser\u00e1 licitado pr\u00f3ximamente para iniciar as\u00ed la \u00faltima\n    fase de construcci\u00f3n de las obras; que el tramo Aldehuela de B\u00f3veda-\n    Mart\u00edn de Yeltes ser\u00e1 tambi\u00e9n licitado en el a\u00f1o 2001 por el m\u00e9todo\n    alem\u00e1n, y que, dentro tambi\u00e9n de la programaci\u00f3n del a\u00f1o 2001,\n    continuaremos con las licitaciones previstas en el marco\n    presupuestario de los otros dos tramos por los que se interesa S.S.,\n    de tal manera que en el a\u00f1o 2002 este corredor estar\u00e1 en obras en su\n    totalidad y, por tanto, estaremos dando un paso decisivo para\n    completar una red b\u00e1sica, no s\u00f3lo para vertebrar Castilla y Le\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n para dar continuidad  a las comunicaciones Francia-\n    Espa\u00f1a-Portugal. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1996, el tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro no contaba con ning\u00fan proyecto. ...\"", "\"... En este sentido, quiero decirle que el tramo\n    Salamanca-Aldehuela de B\u00f3veda, de 22 kil\u00f3metros  y 8.700 millones de\n    presupuesto, ser\u00e1 licitado pr\u00f3ximamente para iniciar as\u00ed la \u00faltima\n    fase de construcci\u00f3n de las obras; que el tramo Aldehuela de B\u00f3veda-\n    Mart\u00edn de Yeltes ser\u00e1 tambi\u00e9n licitado en el a\u00f1o 2001 por el m\u00e9todo\n    alem\u00e1n, y que, dentro tambi\u00e9n de la programaci\u00f3n del a\u00f1o 2001,\n    continuaremos con las licitaciones previstas en el marco\n    presupuestario de los otros dos tramos por los que se interesa S.S.,\n    de tal manera que en el a\u00f1o 2002 este corredor estar\u00e1 en obras en su\n    totalidad y, por tanto, estaremos dando un paso decisivo para\n    completar una red b\u00e1sica, no s\u00f3lo para vertebrar Castilla y Le\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n para dar continuidad  a las comunicaciones Francia-\n    Espa\u00f1a-Portugal. ...\"", "\"... En este sentido, quiero decirle que el tramo\n    Salamanca-Aldehuela de B\u00f3veda, de 22 kil\u00f3metros  y 8.700 millones de\n    presupuesto, ser\u00e1 licitado pr\u00f3ximamente para iniciar as\u00ed la \u00faltima\n    fase de construcci\u00f3n de las obras; que el tramo Aldehuela de B\u00f3veda-\n    Mart\u00edn de Yeltes ser\u00e1 tambi\u00e9n licitado en el a\u00f1o 2001 por el m\u00e9todo\n    alem\u00e1n, y que, dentro tambi\u00e9n de la programaci\u00f3n del a\u00f1o 2001,\n    continuaremos con las licitaciones previstas en el marco\n    presupuestario de los otros dos tramos por los que se interesa S.S.,\n    de tal manera que en el a\u00f1o 2002 este corredor estar\u00e1 en obras en su\n    totalidad y, por tanto, estaremos dando un paso decisivo para\n    completar una red b\u00e1sica, no s\u00f3lo para vertebrar Castilla y Le\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n para dar continuidad  a las comunicaciones Francia-\n    Espa\u00f1a-Portugal. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "tramo": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el tramo Durcal-Izbor, al realizarse en l\u00ednea\n    con la carretera actual, se ve avanzar continuamente. ...\"", "\"... Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, el tramo Alhend\u00edn-Durcalest\u00e1 tan avanzado\n    que, aunque la terminaci\u00f3n oficial de las obras est\u00e1 prevista para\n    finales de 2001, los ciudadanos dan por hecho que se podr\u00e1n acabar\n    antes. ...\"", "\"... Por otra parte, el tramo Durcal-Izbor, al realizarse en l\u00ednea\n    con la carretera actual, se ve avanzar continuamente. ...\""]}, {"words": {"corredor": [6], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, en mayo de 1996 el tramo Granada-\n    Motril, de 58 kil\u00f3metros, ten\u00eda estudio informativo pero no ten\u00eda\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental, por tanto, era imposible que\n    empezaran las obras. ...\"", "\"... El tramo Motril-Nerja estaba un poco m\u00e1s\n    avanzado, ten\u00eda estudio informativo, declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    y no ten\u00eda ning\u00fan proyecto. ...\"", "\"... En este momento los tres proyectos del tramo\n    Motril-Nerja est\u00e1n aprobados y precisamente por eso est\u00e1n programados\n    econ\u00f3micamente en los Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... Sabe todo el mundo, cosa distinta es que lo quieran decir, que en el\n    primer ejercicio en el que se licita una gran obra el consumo\n    presupuestario es irrelevante porque el procedimiento de adjudicaci\u00f3n\n    y de inicio de las obras pr\u00e1cticamente consume 10 u 11 meses y, por\n    tanto, no hay certificaciones relevantes en el ejercicio, incluso\n    algunas, como ocurre con el modelo alem\u00e1n, no necesitan dotaci\u00f3n\n    presupuestaria en el primer ejercicio, que es como est\u00e1 previsto\n    ejecutar el tramo Nerja-Almu\u00f1\u00e9car y es la raz\u00f3n por la cual est\u00e1n\n    programados para su licitaci\u00f3n en 2001 el Almu\u00f1\u00e9carAlmu\u00f1\u00e9car, es\n    decir, desde La Herradura hasta Taramay,  y el Almu\u00f1\u00e9car-Motril. ...\"", "\"... En cuanto a los otros dos tramos que no est\u00e1n en obras porque estamos\n    trabajando para anticipar el final de los plazos previstos en el\n    Alhend\u00edn-Durcal y en el Durcal-Izbor, ha habido que hacer nuevas\n    declaraciones de impacto ambiental, ha habido que hacer nuevos\n    estudios informativos y, en este momento, el tramo Izbor-V\u00e9lez de\n    Benaudalla est\u00e1 en fase de redacci\u00f3n del proyecto, fase de redacci\u00f3n\n    que consumir\u00e1 los plazos del a\u00f1o 2001 y que a partir de ese momento,\n    una vez supervisado, podr\u00e1 entrar en programaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En estos\n    momento el estudio informativo del tramo V\u00e9lez de Benaudalla-Motril\n    acaba de culminar la informaci\u00f3n p\u00fablica, se est\u00e1n contestando las\n    alegaciones  y se proceder\u00e1, a continuaci\u00f3n, a la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental. ...\"", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que el ritmo de\n    actuaci\u00f3n de los distintos proyectos en el corredor Granada-Motril y\n    en el MotrilNerja es diferente, porque en su origen arrastramos un\n    desfase que se proyecta tambi\u00e9n en estas \u00faltimas fases de la\n    licitaci\u00f3n de las obras. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay un principio b\u00e1sico en un asunto de esta naturaleza, lo\n    prioritario es la salud, preservar la salud de los ciudadanos, todo\n    lo dem\u00e1s puede ser muy importante, pero preservar la salud de los\n    ciudadanos es lo primero  y el mensaje de un Gobierno que ha de\n    enfrentarse correctamente a una crisis grave como \u00e9sta tiene que ver\n    con poner en primer lugar ese criterio, ese principio. ...\"", "\"... Una crisis\n    de car\u00e1cter nacional, una crisis profunda y una crisis que afecta en\n    Espa\u00f1a al futuro de un sector importante, pero, en primer lugar,\n    repito, a la salud del conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La mayor cautela tiene\n    que ver con la salud. ...\"", "\"... Efectivamente, transparencia, prioridad para\n    la salud de los ciudadanos, principio de precauci\u00f3n mediante medidas\n    preventivas, como se ha hecho ya en otros pa\u00edses, y medidas concretas\n    que afectan a la organizaci\u00f3n de las respuestas a la crisis en el\n    conjunto del territorio nacional. ...\"", "\"... Es verdad que todos\n    estamos preocupados, en estos momentos se est\u00e1 sufriendo en el sector\n    especialmente, pero tambi\u00e9n entre el conjunto de los consumidores,\n    una situaci\u00f3n grave, una ca\u00edda espectacular en el consumo, el cierre\n    de fronteras a nuestras exportaciones de carne -la \u00faltima noticia,\n    posiblemente la peor, la que afecta al mercado ruso- y, por lo tanto,\n    es necesario acertar no s\u00f3lo con el diagn\u00f3stico sino con las medidas\n    adecuadas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\"", "\"... Conocido el caso, se inform\u00f3 a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, porque estamos ante un tema que afecta la seguridad\n    alimentaria, afecta a la salud p\u00fablica y hay que tratarlo con el\n    rigor oportuno. ...\"", "\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\"", "\"... El Gobierno\n    est\u00e1 dispuesto a hacer todos los esfuerzos de di\u00e1logo  y colaboraci\u00f3n\n    en una cuesti\u00f3n importante para los consumidores y para la salud de\n    los espa\u00f1oles; pero el\n    Gobierno quiere tambi\u00e9n lanzar una llamada de confianza  y decir que\n    se est\u00e1n haciendo las cosas con sosiego y con orden, y que todo lo\n    que haya que hacer se va a hacer. ...\"", "\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\""]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted sabe que\n    en este momento hay unos estocajes important\u00edsimos porque ha ca\u00eddo\n    espectacularmente -y es un hecho que cabr\u00eda esperar de la crisis- el\n    consumo de carne y hay que actuar r\u00e1pidamente en esta materia. ...\""]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    este momento est\u00e1n prohibidos en la alimentaci\u00f3n de rumiantes piensos\n    con origen en rumiante, y su utilizaci\u00f3n ser\u00eda un delito contra la\n    salud p\u00fablica. ...\"", "\"... Pero tenemos capacidad de\n    tratamiento, 60.000 toneladas de consumo de materiales espec\u00edficos de\n    riesgo contra 86.000 de capacidad. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque la aparici\u00f3n de esta\n    encefalopat\u00eda espongiforme bovina nos sit\u00faa, en primer lugar, ante la\n    necesidad de que los gobiernos, tambi\u00e9n el Gobierno espa\u00f1ol, protejan\n    la salud de los ciudadanos y, en segundo lugar, ante la necesidad de\n    que se protejan los intereses econ\u00f3micos de un sector como el de la\n    carne de vacuno que, como es habitual, al final va a pagar las\n    consecuencia de las pol\u00edticas practicadas por los gobiernos, incluido\n    tambi\u00e9n su Gobierno. ...\"", "\"... Con el mantenimiento de este modelo,\n    se\u00f1or ministro, no solamente se provocar\u00e1 irremediablemente\n    producci\u00f3n de alimentos de baja calidad, sino que nuevos riesgos para\n    la salud humana aparecer\u00e1n y tambi\u00e9n al final para los propios\n    sectores productivos. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que no porque tenga menor importancia es evidente que el\n    Gobierno debe actuar en relaci\u00f3n a la\n    garant\u00eda de la salud de los ciudadanos, pero hablaremos con el\n    Parlamento respectivo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [5, 6, 7], "profesionales": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La ministra de\n    Sanidad ha hablado de esto y alg\u00fan dato tendr\u00e1. ...\"", "\"... Primer apartado de la reuni\u00f3n: declaraci\u00f3n que dice que es preciso\n    mantener una actitud fr\u00eda para no provocar resoluciones desfavorables\n    para el mercado, no para la salud de la gente. ...\"", "\"... \u00bfO vigilamos, en primer\u00edsimo lugar, la\n    salud de la gente? ...\"", "\"... Primero, cuando el test da\n    positivo es que, sin lugar a dudas, la vaca est\u00e1 infectada, con\n    riesgo cierto para nuestra salud si la consumimos. ...\"", "\"... Yo le he\n    citado, porque no ten\u00eda m\u00e1s tiempo para ello, una reuni\u00f3n del Comit\u00e9\n    de veterinarios de la Uni\u00f3n Europea, que viol\u00f3 de forma flagrante e\n    irresponsable todas las deontolog\u00edas profesionales que se pueden\n    violar y adem\u00e1s las decisiones pol\u00edticas y democr\u00e1ticas que se\n    habr\u00edan tenido que tomar en este caso. ...\"", "\"... Mi primera propuesta es que todas las reses de m\u00e1s de 30 meses,\n    dedicadas al consumo humano, sean sometidas al test suizo actualmente\n    utilizado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en aplicaci\u00f3n del principio de precauci\u00f3n y dado\n    que el actual texto utilizado no es lo suficientemente operante antes\n    de los 30 meses, que hasta que no est\u00e9n a punto nuevos tests de\n    comprobaci\u00f3n cualquier res menor de 30 meses no pueda ser sacrificada\n    para el consumo humano. ...\"", "\"... Por ello, insistimos en la\n    propuesta de que solamente las vacas de m\u00e1s de 30 meses y que\n    sometidas al test den negativo deben ser dedicadas al consumo humano. ...\""]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es el beneficio real\n    para el consumo de la sociedad? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no podemos confundir a los consumidores, por lo que\n    creo que ser\u00eda bueno que usted mismo dijese a la ministra de Sanidad\n    que tiene que medir m\u00e1s sus declaraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... De lo contrario,\n    nos tendr\u00e1 que explicar sobre qu\u00e9 base sanitaria l\u00f3gica la ministra\n    de Sanidad divide la calidad sanitaria de la carne de bovino en\n    funci\u00f3n de su precio de mercado. ...\"", "\"... \u00bfO es que el Ministerio de Sanidad\n    cree que las carnes que tienen un precio m\u00e1s asequible no cumplen con\n    las medidas sanitarias? ...\"", "\"... Por lo que hace referencia  a la existencia de\n    mataderos ilegales, la obligaci\u00f3n de la ministra, si conoce alguno,\n    es ponerlo en conocimiento inmediato de la Fiscal\u00eda y acusarles de\n    delito contra la salud p\u00fablica; si no conoce ninguno, eso s\u00ed que es\n    alarma para la poblaci\u00f3n y no hace ning\u00fan bien al sector. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    y esto es muy importante, se ha constatado con absoluta certeza que ni\n    el caso positivo ni el caso no concluyente ni sus posibles\n    derivaciones han entrado en la cadena alimenticia, es decir, se ha\n    preservado de forma absoluta la salud humana. ...\""]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estudiaremos el tema de las harinas, pero el\n    caso de los rumiantes no es el que nos afecta porque su consumo est\u00e1\n    prohibido. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El contenido tiene una serie de cl\u00e1usulas administrativas  y otras\n    econ\u00f3mico-comerciales, que me permito sucintamente enumerar:\n    cl\u00e1usulas relativas a la capacidad de los aviones; designaci\u00f3n de\n    empresas concretas; tarifas, donde se establece el procedimiento de\n    aprobaci\u00f3n, pero no se establecen mecanismos de decisi\u00f3n sobre la\n    tarifa, repito, tarifas donde se establece procedimiento de\n    aprobaci\u00f3n; y derechos de tr\u00e1fico por los que se otorgan entre las\n    partes derechos de sobrevuelo -la primera libertad-, de escala\n    -segunda libertad-, enlaces a\u00e9reos entre puntos en el territorio de\n    ambas partes -tercera y cuarta libertad-, y tambi\u00e9n el derecho\n    rec\u00edproco a explotar la denominada quinta libertad, que permite\n    realizar a una parte tr\u00e1fico desde puntos situados en el territorio\n    hacia y desde puntos situados en terceros pa\u00edses. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay cuadros\n    de rutas y pueden incluirse otras cl\u00e1usulas relativas a facilidades\n    operativas para las empresas a\u00e9reas designadas. ...\"", "\"... Por ejemplo, la m\u00faltiple designaci\u00f3n de\n    empresas, que permite la presencia y la competencia de varios\n    operadores, y con ello el consiguiente beneficio para el usuario, la\n    liberalizaci\u00f3n de la capacidad, las\n    frecuencias, las rutas, mayor flexibilidad tarifaria, y otras\n    facilidades operativas capaces de dar respuesta a los proyectos de\n    las compa\u00f1\u00edas respectivas y a las reales necesidades de los distintos\n    mercados. ...\"", "\"... pero que deben ponerse sobre la realidad de este debate-,\n    debido a la pol\u00edtica proteccionista adoptada por las autoridades de\n    estos pa\u00edses respecto de sus empresas, que ha impedido la presencia\n    de otros transportistas en competencia en estos mercados. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Rivero, yo me quedo con la parte m\u00e1s importante de lo\n    que ha dicho usted en esta segunda intervenci\u00f3n: reconocer que hay\n    que volver a negociar ese convenio, que hay que abrirlo a la\n    competencia, para designar, si es posible, a m\u00e1s de dos empresas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Concretamente el punto sexto -y\n    est\u00e1 recogido en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb del Congreso de los\n    Diputados, repito, del 23 de diciembre de 1996- dice lo siguiente: Se\n    insta al Gobierno a abrir negociaciones bilaterales con los pa\u00edses\n    iberoamericanos para introducir en los nuevos convenios de transporte\n    a\u00e9reo derivados de las mismas el criterio de la m\u00faltiple designaci\u00f3n\n    de empresas transportistas, con la intenci\u00f3n de intensificar la\n    participaci\u00f3n aeron\u00e1utica espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos satisface que el\n    Gobierno poco a poco se vaya incorporando a esa l\u00ednea directriz de\n    aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n en el transporte a\u00e9reo\n    a la propia empresa transportista espa\u00f1ola y para beneficio de los\n    usuarios de la misma. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo por tanto que la intenci\u00f3n de esos convenios bilaterales -que\n    no es otra que potenciar nuestra red de enlaces de transporte,\n    fomentar la presencia de las empresas operadoras espa\u00f1olas si se\n    pudiere y facilitar en consecuencia una mejor movilidad a todos los\n    ciudadanos- es algo que se est\u00e1 intentando hacer de forma adecuada y\n    prioritaria por parte del Ministerio. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el marco del\n    di\u00e1logo social, con la participaci\u00f3n de las organizaciones\n    sindicales, pero tambi\u00e9n con las organizaciones del tercer sector,\n    debemos ser capaces de introducir en nuestras medidas de fomento de\n    la ocupaci\u00f3n l\u00edneas que den respuesta a esa necesidad de crear\n    ocupaci\u00f3n por parte del tercer sector. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 14, 18, 19, 20, 22, 24, 40, 42, 44, 45, 53, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 8, 10, 13, 15, 17, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 49, 50, 51, 52, 55], "party": "Juan Carlos Guerra Zunzunegui", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 9], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}, {"block_indices": [11, 12, 48, 56], "party": "MERC\u00c8 PIGEM I PALM\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [16, 31], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [46, 47], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}]}