{"blocks": [{"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el proceso de crisis\n    financiera que tenemos el Gobierno de Espa\u00f1a, como usted sabe, con el\n    respaldo de esta C\u00e1mara, ha prestado ayudas a trav\u00e9s de avales y compras\n    de activos para garantizar la solvencia y los dep\u00f3sitos de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s entendemos, se\u00f1or presidente,\n    que no es una cuesti\u00f3n solo econ\u00f3mica sino tambi\u00e9n pol\u00edtica, una medida\n    pol\u00edtica muy, muy, muy positiva, muy necesaria y muy justa sobre todo\n    delante de los miles de indignados, de los miles que est\u00e1n padeciendo\n    esta crisis para que se vea que este Gobierno pide a los bancos, pide a\n    los poderosos, a las empresas que tienen grandes beneficios que tambi\u00e9n\n    costeen esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aumentar\u00edamos en ingresos a la Hacienda estatal y ayudar\u00eda a no\n    tener que recortar tantos servicios b\u00e1sicos como los que nos encontramos\n    en estos momentos que hay que recortar: servicios de educaci\u00f3n,\n    sanitarios, prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Un\n    porcentaje que se deriva directamente del n\u00famero de estudiantes en\n    Catalu\u00f1a, de la renta familiar de que disponen, y es el criterio junto\n    con los resultados acad\u00e9micos fundamental para el acceso a las becas que\n    comprendemos es un instrumento fundamental de acci\u00f3n social y de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9\n    que el Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Administraciones\n    P\u00fablicas est\u00e1n negociando y espero que lleguemos a un acuerdo\n    satisfactorio, pero la evoluci\u00f3n de becas ha sido muy favorable para\n    Espa\u00f1a, para Catalu\u00f1a... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N\n    LE MERECE AL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA PREOCUPACI\u00d3N DE LOS ESPA\u00d1OLES\n    POR EL PARO HAYA ALCANZADO EL NIVEL M\u00c1XIMO DE LOS \u00daLTIMOS DIEZ A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opina usted del hecho de\n    que el 84 por ciento de los espa\u00f1oles crean que el paro es el principal\n    problema de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me alegra que me cite habitualmente y ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que recordara\n    sus promesas y sus pron\u00f3sticos en el a\u00f1o 2008, en la campa\u00f1a electoral,\n    sobre la econom\u00eda\n    y el empleo, porque difiere un poco de los que hac\u00edamos desde aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre los datos del paro, es absolutamente normal que los ciudadanos\n    consideren que es el primer problema que tiene el pa\u00eds porque tenemos una\n    cifra de paro alt\u00edsima, y es normal tambi\u00e9n en la evoluci\u00f3n de lo que ha\n    dicho el CIS sobre los datos del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el a\u00f1o 2007 es el\n    nivel m\u00ednimo de la serie hist\u00f3rica de preocupaci\u00f3n por el desempleo en\n    Espa\u00f1a, 35 por ciento, a\u00f1o 2007 y, por ejemplo, en el a\u00f1o 1997, donde\n    ten\u00edamos una tasa de paro superior al 21 por ciento tambi\u00e9n era el\n    principal problema para el 87,6 por ciento de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No le digo nada lo que ha ocurrido con la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, que iba a ser la gran panacea, la que iba a resolver todos\n    los problemas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tasa de paro supera el 21 por ciento, el desempleo juvenil el 45 por\n    ciento y cada vez son menos los afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or presidente, tenemos\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea?, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos el\n    triple de paro que Alemania si usted dijo que \u00edbamos a ser tan pr\u00f3speros\n    como Alemania y no hace mucho tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el camino para cambiar el modelo productivo y crear empleo,\n    que va a ser un camino duro y dif\u00edcil, es el de las reformas que estamos\n    haciendo, entre otras, la del mercado laboral, que dar\u00e1 resultados\n    (Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed...), que dar\u00e1 resultados, como muchas\n    de las reformas que estamos haciendo o de las pol\u00edticas como las\n    incluidas en el PlanE, que ustedes tanto han criticado, de apoyo a\n    sectores productivos como el del autom\u00f3vil que da resultados, y ayer\n    tuvimos una excelente noticia de la mayor inversi\u00f3n de Ford, de una\n    empresa automovil\u00edstica, en Espa\u00f1a para generar empleo y actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el camino para cambiar el modelo productivo y crear empleo,\n    que va a ser un camino duro y dif\u00edcil, es el de las reformas que estamos\n    haciendo, entre otras, la del mercado laboral, que dar\u00e1 resultados\n    (Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed...), que dar\u00e1 resultados, como muchas\n    de las reformas que estamos haciendo o de las pol\u00edticas como las\n    incluidas en el PlanE, que ustedes tanto han criticado, de apoyo a\n    sectores productivos como el del autom\u00f3vil que da resultados, y ayer\n    tuvimos una excelente noticia de la mayor inversi\u00f3n de Ford, de una\n    empresa automovil\u00edstica, en Espa\u00f1a para generar empleo y actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted literalmente qu\u00e9 responsabilidad tiene el vicepresidente\n    primero del Gobierno en la gravedad de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "resultados": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha alcanzado los 5 millones de parados con\n    Rubalcaba de vicepresidente, un 21 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Rubalcaba es la viva imagen de un\n    gobierno agotado, se\u00f1or\u00eda, de un gobierno absolutamente agotado; no saben\n    qu\u00e9 hacer para bajar el paro, solo discutir si convienen las elecciones\n    generales antes de que vuelva a subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adm\u00edtalo, usted ha\n    conducido a su partido a los peores resultados electorales de toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He escuchado al se\u00f1or\n    Rajoy hablar hoy del paro como primer problema de los espa\u00f1oles, es\n    verdad, y me ha recordado que el CIS en el \u00faltimo bar\u00f3metro dice que el\n    tercer problema de los espa\u00f1oles somos la clase pol\u00edtica en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted\n    vulnera la ley cuando, siendo ministro del Interior, se produce un\n    chivatazo a ETA para salvar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica con los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, Espa\u00f1a no se puede permitir un ministro\n    del Interior que ha dado muestras tan claras de incumplimiento de la ley\n    con un proceso electoral en el que la confianza en usted est\u00e1 bajo\n    m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Finalmente en lo de ETA, que ya se\n    lo he dicho a la se\u00f1ora D\u00edez, le voy a dar un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que soy\n    ministro del Interior se ha detenido a 532 presuntos miembros de ETA y\n    exactamente a 201 miembros pertenecientes a la llamada kale borroka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente tercero, hablemos de las cuestiones que realmente\n    importan a los espa\u00f1oles: resolver la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Chaves, \u00bfpiensa usted dedicar algo del tiempo que le queda de\n    vicepresidente para trabajar por los ayuntamientos o va a seguir usted\n    ocup\u00e1ndose, como el presidente, el candidato y el resto del Gobierno, de\n    los problemas internos de su partido en lugar de ocuparse de los\n    problemas de los espa\u00f1oles, en este caso de los problemas de los peque\u00f1os\n    y medianos empresarios y de los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, comparto con su se\u00f1or\u00eda la necesidad de una reforma\n    integral del proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a los aspectos innovados por las\n    reformas, subsisten normas en desuso, otras cuya vigencia efectiva es m\u00e1s\n    que discutible, adem\u00e1s de resultar un cuadro normativo notoriamente\n    insuficiente para atender a las actuales necesidades de la justicia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [0], "proceso": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se trata en definitiva de tener una ley que\n    acote la fase de investigaci\u00f3n y en la que se ponga fin a la palabra\n    imputado, que como a usted, tambi\u00e9n a m\u00ed me preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como le dec\u00eda la preocupaci\u00f3n del Gobierno\n    es dise\u00f1ar un modelo completo, integral y \u00e1gil del proceso penal que nos\n    dote de herramientas a la altura de lo que ocurre en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una ley\n    que incorpore por primera vez el estatuto jur\u00eddico de la v\u00edctimas al\n    proceso penal; de una ley que regule con precisi\u00f3n los derechos de las\n    personas, contemplando todas las garant\u00edas constitucionales, y dando\n    seguridad tambi\u00e9n a los profesionales que ejercen el derecho de defensa;\n    de una ley que articule un sistema \u00edntegro, y no solo para el supuesto\n    concreto del secreto de sumario, sino de todas las investigaciones, y que\n    resulte respetuoso con los derechos de los investigados, pero tambi\u00e9n con\n    la libertad de informaci\u00f3n imprescindible en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, efectivamente hoy esa conducta est\u00e1 tipificada como\n    delito, y es susceptible de ser perseguida por tanto ante los propios\n    tribunales de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la grave crisis econ\u00f3mica\n    internacional provoc\u00f3 una ca\u00edda de la demanda desde 2008 a 2010 hasta\n    convertir en negativa la tasa interanual de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho al comienzo, ya en 2008 se\n    preve\u00eda perfectamente una ca\u00edda por los datos que se vislumbraron y que\n    posteriormente la crisis econ\u00f3mica contrast\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en lo que va de a\u00f1o hemos movido casi 180 millones de\n    toneladas de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de los puertos, dato que representa un 5\n    por ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2010, y que es un claro indicador de que la\n    actividad comercial, importaciones y exportaciones, est\u00e1 creciendo con\n    fuerza fruto de las reformas estructurales emprendidas, tanto en el\n    \u00e1mbito del transporte a\u00e9reo como en el \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo,\n    sectores que como sabe son clave para nuestra econom\u00eda, traen los\n    principios de eficiencia, sostenibilidad y austeridad implantados, y\n    arrojan datos positivos superando los objetivos previstos e impulsando la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica ya iniciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la Ley de Econom\u00eda Sostenible, en ese dudoso artefacto de ingenier\u00eda\n    jur\u00eddica aprobado ya hace unos cuantos meses, se inclu\u00eda un compromiso\n    pol\u00edtico por parte del Gobierno de una modificaci\u00f3n de la actual\n    regulaci\u00f3n legal sobre el canon digital, de esa manera dando cumplimiento\n    a las dos sentencias judiciales antes mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a cuestiones serias como es precisamente el cumplimiento de las\n    sentencias judiciales y concretamente en este caso el cumplimiento de una\n    sentencia judicial del Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea\n    en el asunto Padawan, del 21 de octubre, que declaraba ilegal la actual\n    regulaci\u00f3n sobre el canon digital; y otro asunto, tambi\u00e9n serio,\n    reconocido por el auto en una cuesti\u00f3n prejudicial de ese mismo tribunal\n    en el que se reiteraban, el 30 de noviembre del a\u00f1o pasado, las mismas\n    conclusiones que se extra\u00edan de la mencionada sentencia judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos que tenemos, este consorcio internacional se fund\u00f3 en\n    2008, hace tres a\u00f1os, y tiene varios objetivos fundamentales: uno,\n    estudiar los cincuenta c\u00e1nceres m\u00e1s comunes, los m\u00e1s frecuentes; dos,\n    descubrir nuevos m\u00e9todos de investigaci\u00f3n, y tres, encontrar nuevas\n    terapias de curaci\u00f3n del c\u00e1ncer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde que se cre\u00f3 su\n    ministerio una de sus prioridades ha sido aumentar las inversiones\n    p\u00fablicas para la investigaci\u00f3n de esta terrible enfermedad y, adem\u00e1s, que\n    Espa\u00f1a estuviese presente en los \u00e1mbitos internacionales donde se hacen\n    estas investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quer\u00eda darle\n    p\u00fablicamente la enhorabuena tanto a su ministerio, al Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n, como a dos cient\u00edficos espa\u00f1oles, a Carlos L\u00f3pez\n    Ot\u00edn y El\u00edas Campo, que acaban de hacer un important\u00edsimo y\n    extraordinario descubrimiento sobre el c\u00e1ncer, un descubrimiento que nos\n    llena de esperanza para ganar la lucha contra esta terrible enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como aportaci\u00f3n a este gran proyecto\n    internacional, el m\u00e1s ambicioso de la historia de la investigaci\u00f3n en\n    oncolog\u00eda, Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 a abordar la secuenciaci\u00f3n del genoma de\n    la leucemia linf\u00e1tica cr\u00f3nica, que es una enfermedad de la que en Espa\u00f1a\n    se diagnostican cada a\u00f1o mil nuevos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    como ejemplo que desde el a\u00f1o 2005 el ministerio ha financiado la\n    investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica con m\u00e1s de 300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la aportaci\u00f3n espa\u00f1ola a este Consorcio\n    Internacional del Genoma del C\u00e1ncer demuestra que Espa\u00f1a es capaz de\n    hacer contribuciones definitivas para el avance de la ciencia y que, sin\n    duda, est\u00e1 asumiendo retos cient\u00edficos, t\u00e9cnicos y cl\u00ednicos de primer\n    nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana la\n    prestigiosa revista Nature publicaba los primeros resultados relevantes\n    de este gran consorcio, que son precisamente los resultados aportados por\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo determinante es\n    que nos fijemos en los criterios empleados y, por tanto, nuestra\n    valoraci\u00f3n es no ignorar su importancia, la tienen para orientar la\n    elecci\u00f3n social, para incentivar o estimular, pero no es adecuado\n    establecer que este sea el criterio determinante de la valoraci\u00f3n de la\n    calidad universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que reconocer que en el mundo hay 15.400 instituciones de\n    educaci\u00f3n superior en m\u00e1s de 180 pa\u00edses y hay m\u00e1s de cincuenta r\u00e1nquines\n    de sistemas nacionales y diez r\u00e1nquines globales de universidades, que\n    tienen distinta significaci\u00f3n y distinta metodolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de empresas que cooperan con la innovaci\u00f3n se ha\n    reducido un 0,7 por ciento y, desde luego, dejo en stand by el Estatuto\n    del personal docente investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, respetando todas las autonom\u00edas y defensas que usted\n    quiera, alguna responsabilidad tendr\u00e1 el Gobierno, y digo Gobierno porque\n    no s\u00e9 en estos momentos qui\u00e9n lleva la batuta en su departamento, si la\n    se\u00f1ora Salgado, a trav\u00e9s de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, si el se\u00f1or\n    P\u00e9rez Rubalcaba, presidiendo el acto de la Fundaci\u00f3n Conocimiento y\n    Desarrollo, o \u00faltimamente el se\u00f1or G\u00f3mez que establece con la CRUE, con\n    la conferencia de rectores, favorecer la empleabilidad entre los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que los r\u00e1nquines desde luego no son\n    infalibles, dependiendo de los indicadores utilizados pueden variar los\n    resultados, admitiendo matices y bastante discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decir que el esfuerzo y los resultados de las universidades\n    espa\u00f1olas son muy positivos, pero necesitamos una lectura m\u00e1s\n    discriminada... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, vivimos en un mundo globalizado y con una movilidad\n    creciente y bajo esta realidad uno de los objetivos estrat\u00e9gicos no solo\n    de la educaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n del conjunto de la sociedad, debe ser el\n    pluriling\u00fcismo, la habilidad de comunicarse en diversas lenguas, a\n    diversos niveles, seg\u00fan las necesidades personales, acad\u00e9micas y\n    profesionales, presentes o futuras del alumnado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes, por tanto, de todo el trabajo que queda por hacer y de\n    que los objetivos a conseguir son esenciales para la mejora de la\n    educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    Dentro del plan de idiomas y pluriling\u00fcismo, \u00bfqu\u00e9 programas tiene\n    previsto emprender su Ministerio de Educaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de certificar el nivel que\n    alcancen los alumnos al final de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay programas de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en\n    ingl\u00e9s para j\u00f3venes entre 16 y 30 a\u00f1os, ayudas para cursos de lengua\n    francesa, en Francia, cursos de franc\u00e9s y alem\u00e1n en el extranjero para el\n    alumnado de grado superior de formaci\u00f3n profesional, artes pl\u00e1sticas,\n    dise\u00f1o y ense\u00f1anzas deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este verano\n    vamos a llevar a cabo programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n del profesorado\n    en lenguas extranjeras, cursos de lengua inglesa en el extranjero\n    destinados a m\u00e1steres en profesorado de ESO, bachillerato, formaci\u00f3n\n    profesional y ense\u00f1anza de idiomas y a maestros y estudiantes que vayan a\n    obtener el t\u00edtulo de maestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DEL \u00cdNDICE DE\n    PRODUCCI\u00d3N INDUSTRIAL DEL MES DE ABRIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, parece que aquellas ocurrencias de las bombillas no han\n    hecho mucho efecto sobre el crecimiento de la econom\u00eda o, por lo menos,\n    me dejar\u00e1 pensar que usted no ha logrado iluminar a su Gobierno sobre\n    cu\u00e1l tiene que ser el nuevo patr\u00f3n de crecimiento de esta econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quisiera preguntarle: \u00bfc\u00f3mo\n    considera que hayamos pasado de un crecimiento positivo a un crecimiento\n    negativo, a un apag\u00f3n del crecimiento del \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos tenido un crecimiento de la\n    industria en el primer trimestre del 4,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe desde cu\u00e1ndo\n    no ten\u00edamos ese crecimiento en la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos\n    los a\u00f1os de su Gobierno nunca se consigui\u00f3 ese crecimiento para la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hac\u00eda un a\u00f1o que no me preguntaban sus se\u00f1or\u00edas por el \u00edndice de\n    producci\u00f3n industrial -qu\u00e9 casualidad-, m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, que se ha\n    distra\u00eddo en definir el modelo de crecimiento y que ha tenido continuos\n    cambios regulatorios, por no decir refritos normativos -todo ello\n    provocado porque est\u00e1 usted instalado en una inestabilidad pol\u00edtica y\n    parlamentaria bastante importante-, ha logrado provocar lo que est\u00e1bamos\n    todos esperando, que las empresas se deslocalicen y que el crecimiento\n    del \u00edndice de producci\u00f3n caiga ni m\u00e1s ni menos que en menos cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El m\u00e9rito es de todos, pero le voy a leer lo que dijo el presidente de\n    Ford ayer en su discurso de presentaci\u00f3n de los nuevos modelos: Quiero\n    agradecer al ministro de Industria personalmente sus tres a\u00f1os al frente\n    del ministerio, no solamente por su apoyo al sector, sino tambi\u00e9n por su\n    apoyo incondicional a Ford. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted se cre\u00eda la semana pasada\n    que hoy era el d\u00eda para hacer una pregunta sobre la producci\u00f3n industrial\n    porque hab\u00eda habido un dato negativo, pero su se\u00f1or\u00eda ha tenido mala\n    suerte porque precisamente ayer hemos tenido la mejor noticia de\n    producci\u00f3n industrial no de la \u00faltima d\u00e9cada, sino probablemente de las\n    \u00faltimas tres d\u00e9cadas: la mayor inversi\u00f3n de la historia del autom\u00f3vil en\n    nuestro pa\u00eds, 1.100 millones de euros en la f\u00e1brica de Ford, en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gracias a \u00e9l estamos hoy aqu\u00ed haciendo un\n    anuncio todav\u00eda m\u00e1s relevante, una de las mayores inversiones\n    industriales de los \u00faltimos a\u00f1os de una empresa extranjera en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    consumo energ\u00e9tico se reduce por la crisis econ\u00f3mica, por la inflaci\u00f3n\n    con sus consecuencias de disminuci\u00f3n de la capacidad adquisitiva, que\n    hace que podamos consumir menos y tambi\u00e9n menos gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas ya conocemos algunos datos y los datos nos dicen que esta\n    medida no ha venido precisamente a reducir el consumo energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    consumo energ\u00e9tico se reduce por la crisis econ\u00f3mica, por la inflaci\u00f3n\n    con sus consecuencias de disminuci\u00f3n de la capacidad adquisitiva, que\n    hace que podamos consumir menos y tambi\u00e9n menos gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [0], "energ\u00e9tico": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que en el a\u00f1o\n    2010 no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La clave es que tenemos que seguir\n    apostando por pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes nunca\n    hicieron nada en pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda -o deber\u00eda saber-, el\n    principal reto que tenemos como pa\u00eds es nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico:\n    50.000 millones de euros que nos gastamos todos los a\u00f1os en petr\u00f3leo y\n    que no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobernaron, el consumo energ\u00e9tico aument\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solamente no hab\u00edamos reducido el consumo energ\u00e9tico bajo su\n    gobierno, sino que lo hab\u00edamos aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "industria": [3], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed juegan un papel clave y fundamental las empresas\n    de servicio energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que apostar por la energ\u00eda es importante\n    puesto que ello supone una palanca para la competitividad, para la\n    sostenibilidad y para el progreso de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, recientemente en el seno de la Comisi\u00f3n de Industria se\n    lleg\u00f3 a un acuerdo sobre la estrategia energ\u00e9tica para los pr\u00f3ximos\n    veinticinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, en un pa\u00eds como el nuestro\n    y en el contexto actual en el que nos encontramos es muy importante\n    apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesariamente\n    tenemos que seguir apostando por las energ\u00edas renovables y por el ahorro\n    y la eficiencia energ\u00e9tica, como ha hecho este Gobierno desde el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed juegan un papel clave y fundamental las empresas\n    de servicio energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido creo que el ministerio est\u00e1\n    haciendo un importante esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para crear un mercado\n    de servicios energ\u00e9ticos que nos ayude a reducir nuestros niveles de\n    ahorro energ\u00e9tico y, al mismo tiempo, para ocupar parte de la actividad\n    que el retroceso de la construcci\u00f3n ha dejado en t\u00e9rminos de PIB y de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "energ\u00e9tico": [9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestros instrumentos son varios pero el m\u00e1s importante\n    ahora, en el que estamos trabajando m\u00e1s intensamente, es impulsar las\n    empresas de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas, adem\u00e1s del ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica tan necesarios para nuestro pa\u00eds, pueden crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son razones m\u00e1s que suficientes para impulsar el crecimiento de\n    estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya 320 empresas de servicios energ\u00e9ticos\n    registradas, empresas que adem\u00e1s financian el propio proyecto de\n    inversi\u00f3n a los consumidores, lo cual implica que al consumidor, sea\n    p\u00fablico o privado, no le supone desembolso alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay a quienes se les\n    llena la boca con Espa\u00f1a, la bandera y el toro y, en cambio, jam\u00e1s hacen\n    una propuesta de pol\u00edtica de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas, adem\u00e1s del ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica tan necesarios para nuestro pa\u00eds, pueden crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el reto energ\u00e9tico m\u00e1s importante que tenemos es reducir\n    nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  AL\n    REVISI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA DE GOBERNANZA Y AUTONOM\u00cdA UNIVERSITARIA PARA\n    AVANZAR HACIA UNA UNIVERSIDAD DE CALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [16], "formaci\u00f3n": [19, 20], "calidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [0], "empresa": [29], "resultados": [28], "proceso": [21, 22, 23, 24, 25], "investigaci\u00f3n": [17, 18], "ciencia": [26, 27]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro\n    grupo parlamentario presenta hoy esta interpelaci\u00f3n sobre el sistema\n    universitario, y en concreto sobre la pol\u00edtica de gobernanza, porque\n    entendemos que esta, en el \u00e1mbito del sistema universitario, es una\n    reforma que debemos afrontar ya que de ella depende tambi\u00e9n el\n    reforzamiento, la competitividad y la calidad de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    Bolonia nos ha obligado a cambios importantes en nuestro sistema; cambios\n    que han ido tambi\u00e9n orientados a conseguir un sistema m\u00e1s flexible que\n    favorezca la movilidad, la internacionalizaci\u00f3n y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente han de ir hacia la modernizaci\u00f3n del\n    mismo sistema y hacia la consecuci\u00f3n de objetivos de mayor movilidad,\n    internacionalizaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, en primer lugar, se\u00f1or ministro, un sistema basado\n    en la calidad, que prime la excelencia y que sobre todo favorezca la\n    transferencia del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corresponde a los poderes p\u00fablicos\n    evaluar peri\u00f3dicamente el sistema universitario con el fin de potenciarlo\n    para que, asegurando su accesibilidad, este sea m\u00e1s eficiente, de mayor\n    calidad y crecientemente internacionalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El talento es determinante de la calidad y de la\n    excelencia; talento tanto de los estudiantes como del personal docente e\n    investigador, y la competitividad y la calidad de nuestro sistema\n    dependen en gran medida de ello, de la capacidad y el margen de captar\n    talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos de hablar de flexibilidad en\n    la oferta acad\u00e9mica, lo que incide tambi\u00e9n en la calidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es imprescindible e improrrogable abrir el debate, implicar a todas\n    las partes y sobre todo hacer que el conjunto de la legislaci\u00f3n y todo\n    cambio legislativo vaya en la misma direcci\u00f3n; la direcci\u00f3n de la calidad\n    y sobre todo la direcci\u00f3n de la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos razones fundamentales\n    para iniciarlo; en primer lugar, los cambios y los retos econ\u00f3micos y\n    sociales; y en segundo lugar, el proceso de integraci\u00f3n europeo en\n    materia de educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el segundo aspecto, la universidad est\u00e1 obligada a\n    afrontar una serie de reformas internas; no puede vivir alejada de un\n    continuo proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno social, educativo,\n    econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico, y tambi\u00e9n de adaptaci\u00f3n al nuevo espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior ya marc\u00f3 en su momento un antes y un\n    despu\u00e9s; lo marc\u00f3 tambi\u00e9n para otros pa\u00edses europeos que han afrontado\n    reformas significativas en los sistemas de gobernanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    estaremos de acuerdo en que necesitamos un sistema m\u00e1s flexible, m\u00e1s\n    eficiente y competitivo, m\u00e1s \u00e1gil y din\u00e1mico, m\u00e1s cercano al tejido\n    productivo y a\u00fan m\u00e1s cercano a la sociedad; un sistema orientado hacia la\n    excelencia, consiguiendo as\u00ed que la contribuci\u00f3n de la universidad al\n    crecimiento social y econ\u00f3mico, a la competitividad de nuestro sistema\n    productivo, sea una contribuci\u00f3n que aporte valor y que permita el salto\n    cualitativo y cuantitativo que nuestra econom\u00eda y nuestra sociedad\n    necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de ir avanzando de manera\n    m\u00e1s decisiva en la l\u00ednea iniciada por los campus de excelencia hacia un\n    sistema basado en la especializaci\u00f3n, en la que las universidades\n    concentren su oferta educativa y de investigaci\u00f3n y que favorezca la\n    movilidad de profesores y estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al primero, quiero subrayar el\n    papel determinante que la formaci\u00f3n superior y la universidad juegan en\n    la transformaci\u00f3n de nuestro modelo productivo y de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos razones fundamentales\n    para iniciarlo; en primer lugar, los cambios y los retos econ\u00f3micos y\n    sociales; y en segundo lugar, el proceso de integraci\u00f3n europeo en\n    materia de educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el segundo aspecto, la universidad est\u00e1 obligada a\n    afrontar una serie de reformas internas; no puede vivir alejada de un\n    continuo proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno social, educativo,\n    econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico, y tambi\u00e9n de adaptaci\u00f3n al nuevo espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    Bolonia nos ha obligado a cambios importantes en nuestro sistema; cambios\n    que han ido tambi\u00e9n orientados a conseguir un sistema m\u00e1s flexible que\n    favorezca la movilidad, la internacionalizaci\u00f3n y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actual coyuntura econ\u00f3mica, los retos de la\n    transformaci\u00f3n, los cambios sociales a nivel internacional y\n    espec\u00edficamente europeo y el mismo proceso de Bolonia, al que he hecho\n    referencia antes, nos obligan a avanzar en unas reformas iniciadas ya con\n    el mismo proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, es este mismo\n    borrador el que mantiene tambi\u00e9n una serie de discordancias con la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n, por ejemplo, con la movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido hemos avanzado y hemos de continuar\n    avanzando, siendo creciente la b\u00fasqueda de nuevos sistemas de financiaci\u00f3n\n    en el marco de un mayor acercamiento de la financiaci\u00f3n privada y\n    constatando una necesaria y mayor vinculaci\u00f3n de los fondos p\u00fablicos que\n    reciben las universidades a determinados indicadores de competencia y a\n    los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "proceso": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo esto tiene que ver tambi\u00e9n\n    con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con las recomendaciones de\n    la Comisi\u00f3n Europea que est\u00e1n en la agenda europea de modernizaci\u00f3n de\n    las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos de ignorar en todo caso que el modelo ha permitido la\n    universalizaci\u00f3n de los estudios universitarios, la territorializaci\u00f3n de\n    la educaci\u00f3n superior, el acceso por primera vez en nuestra historia a la\n    universidad de quienes quiz\u00e1s en otras condiciones nunca tendr\u00edan\n    oportunidades en sus entornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si trabajamos con universidades altamente internacionalizadas e\n    intensivas en investigaci\u00f3n como las espa\u00f1olas, el principio general de\n    actuaci\u00f3n y de organizaci\u00f3n tendr\u00eda que basarse en la autonom\u00eda de las\n    universidades, as\u00ed como en la rapidez en la adopci\u00f3n de decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que tambi\u00e9n fue interesante el\n    debate; el debate en el que en un primer momento se instaba a que quiz\u00e1\n    se hab\u00eda ignorado el alcance que deb\u00eda darse a la investigaci\u00f3n respecto\n    a otros \u00e1mbitos, o el debate que se hizo para encontrar el equilibrio\n    entre los agentes sociales y tambi\u00e9n las comunidades universitarias y los\n    rectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha\n    acompa\u00f1ado al desarrollo normativo de la Lomlou para aportar mejoras en\n    el proceso de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica universitaria, cuyo resultado es\n    la conocida como estrategia Universidad 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si quiz\u00e1 ha tenido ocasi\u00f3n de ver el estado\n    actual del texto, ha habido asimismo un proceso de conversaciones, de\n    depurarlo, de\n    mejorarlo, de ir hacia una lectura menos r\u00edgida que la que inicialmente se\n    planteaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho una y otra vez que lo que no se\n    eval\u00faa se deval\u00faa, y efectivamente estamos totalmente de acuerdo en esta\n    necesidad de evaluar los resultados obtenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "proceso": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, necesitamos universidades comprometidas con la excelencia y con la\n    calidad, \u00e1giles en su toma de decisiones, eficientes en su gesti\u00f3n\n    interna, con estructuras flexibles y con modelos de financiaci\u00f3n que\n    tambi\u00e9n les permita acercarse y acercar m\u00e1s la iniciativa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema universitario\n    no ser\u00e1 capaz de aportar el valor esperado en nuestro crecimiento social\n    y econ\u00f3mico y a una transformaci\u00f3n del modelo productivo si no somos\n    capaces de asumir este proceso de adaptaci\u00f3n y de avanzar en \u00e9l, en un\n    proceso en el que el papel de la investigaci\u00f3n, de la innovaci\u00f3n y sobre\n    todo del conocimiento es b\u00e1sico y fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer una consideraci\u00f3n sobre el cambio, y es que creo que cuando\n    hablamos de cambio este debe entenderse -como tambi\u00e9n dec\u00eda en mi\n    intervenci\u00f3n inicial- como un proceso de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema universitario\n    no ser\u00e1 capaz de aportar el valor esperado en nuestro crecimiento social\n    y econ\u00f3mico y a una transformaci\u00f3n del modelo productivo si no somos\n    capaces de asumir este proceso de adaptaci\u00f3n y de avanzar en \u00e9l, en un\n    proceso en el que el papel de la investigaci\u00f3n, de la innovaci\u00f3n y sobre\n    todo del conocimiento es b\u00e1sico y fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos de ser conscientes de\n    las mejoras que se han registrado en nuestro sistema, a ellas tambi\u00e9n me\n    he referido en mi intervenci\u00f3n y las comparto con usted se\u00f1or ministro, y\n    de los cambios positivos a los que tambi\u00e9n nos ha obligado el mismo\n    proceso de Bolonia, pero no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "proceso": [2], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en esa\n    voluntad y tenemos que seguir en esa voluntad de potenciar la autonom\u00eda\n    universitaria mediante la transformaci\u00f3n voluntaria en instituciones de\n    educaci\u00f3n superior p\u00fablicas de naturaleza fundacional; eso lo han hecho\n    en Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n tambi\u00e9n ha evolucionado hacia\n    institutos de investigaci\u00f3n de excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    propuesto un proceso de evaluaci\u00f3n externa para la estrategia 2015, un\n    comit\u00e9 internacional formado por cinco expertos internacionales, entre\n    los que est\u00e1 el presidente de la EUA o el rector de la Universidad de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros no tenemos ninguna prisa ni ning\u00fan ansia de ver a la\n    derecha en el poder, lo que quisi\u00e9ramos es ver a la izquierda en el\n    Gobierno, que es una cosa muy distinta, y sobre todo un clima pol\u00edtico de\n    menor incertidumbre porque eso no es bueno ni para la pol\u00edtica ni para la\n    econom\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este desencanto\n    pol\u00edtico ha tomado voz, adem\u00e1s recientemente, y forma en las plazas,\n    coincidiendo con el proceso electoral durante estas \u00faltimas semanas,\n    tambi\u00e9n hasta hoy mismo, por cierto, traspasando la raya de lo que es\n    admisible ante las puertas del Parlament de Catalunya, donde el leg\u00edtimo\n    movimiento de los indignados ha acabado finalmente impidiendo tambi\u00e9n\n    otra cosa tan leg\u00edtima como es el ejercicio por parte de los diputados y\n    de los partidos pol\u00edticos de la que es su tarea y, en definitiva, su\n    mandato recibido por parte de las urnas y como depositarios de la\n    voluntad y de la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa reflexi\u00f3n se impone m\u00e1s todav\u00eda, se\u00f1or J\u00e1uregui, desde la\n    izquierda, ya que el resultado del proceso electoral ha significado\n    consiguientemente la victoria, dir\u00eda que aplastante, de la derecha,\n    porque, entre otras cosas, resulta parad\u00f3jico -si me permite dec\u00edrselo-\n    que sea precisamente este Gobierno el que realice pol\u00edticas neoliberales\n    y de derechas, las mismas pol\u00edticas que ayer nos metieron en la crisis y\n    que hoy, en definitiva, suponen un recorte sustancial de derechos\n    sociales y que son las que se han impuesto incluso en las urnas y en\n    algunos pa\u00edses de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3, 4, 5], "calidad": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    hecho reformas importantes en el sector p\u00fablico, en el principio de\n    publicidad de adjudicaciones de los contratos p\u00fablicos, en la publicidad\n    de las subvenciones, en la transparencia financiera de las relaciones\n    entre empresas y administraciones p\u00fablicas, en la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, en la creaci\u00f3n, a petici\u00f3n suya, de una oficina\n    presupuestaria de las Cortes Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mantener siempre la\n    demanda de una calidad de nuestra democracia, un perfeccionamiento de\n    nuestro sistema democr\u00e1tico que permita enriquecerlo, avanzarlo,\n    modernizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho reformas importantes en el sector p\u00fablico, en el principio de\n    publicidad de adjudicaciones de los contratos p\u00fablicos, en la publicidad\n    de las subvenciones, en la transparencia financiera de las relaciones\n    entre empresas y administraciones p\u00fablicas, en la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, en la creaci\u00f3n, a petici\u00f3n suya, de una oficina\n    presupuestaria de las Cortes Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno\n    lleva siete a\u00f1os haciendo cosas muy importantes en relaci\u00f3n con la\n    transparencia, con que los ciudadanos puedan participar en el proceso\n    administrativo, en la manera en que los representantes p\u00fablicos se hacen\n    transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo mucho tiempo m\u00e1s que para decirle que el Gobierno tiene la\n    voluntad de desarrollar una ley muy importante que permita el acceso de\n    los ciudadanos al proceso administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la Administraci\u00f3n tiene que estar ya telematizada para poder\n    prestar esa informaci\u00f3n que reclama el derecho de acceso pleno al proceso\n    administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    hecho toda una serie de intervenciones en materia de calidad, por\n    ejemplo, en la objetividad del funcionamiento del sistema de la\n    Administraci\u00f3n en relaci\u00f3n con la accesibilidad de los ciudadanos a la\n    informaci\u00f3n estad\u00edstica o econ\u00f3mica, en materia de decisiones\n    administrativas que pudieran parecer discrecionales y que tienen\n    conflictos econ\u00f3micos con los ciudadanos, por ejemplo en relaci\u00f3n con la\n    publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ley de la transparencia, de la que le hablaba antes, es una ley\n    importante, en el sentido de recoger la cultura m\u00e1s avanzada del Consejo\n    de Europa y de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados del mundo en producir un proceso\n    administrativo completamente transparente para que el ciudadano pueda\n    estar al d\u00eda, al minuto, en la informaci\u00f3n sobre cualquiera de sus\n    demandas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FORTALECER LA \"MARCA ESPA\u00d1A\" Y CONTRIBUIR AL\n    POSICIONAMIENTO ESTRAT\u00c9GICO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN LOS MERCADOS\n    INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [25], "educaci\u00f3n": [11], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "calidad": [7, 8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18, 19, 20], "resultados": [21, 22], "empresa": [23, 24], "industria": [17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que no tienen inter\u00e9s en mostrar su\n    espa\u00f1olidad o incluso la llegan a ocultar pensando que este efecto puede\n    perjudicar la percepci\u00f3n que el p\u00fablico tiene de sus bienes y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s que los instrumentos en s\u00ed mismos de promoci\u00f3n de la imagen de\n    Espa\u00f1a y de las marcas espa\u00f1olas, yo creo que lo que m\u00e1s se le podr\u00eda\n    pedir al Gobierno espa\u00f1ol es un discurso para que de alguna manera\n    defienda lo que este pa\u00eds ha hecho por modernizarse, lo que los agentes\n    econ\u00f3micos espa\u00f1oles, las universidades, las empresas han hecho por\n    modernizarse y por hacer que nuestro sistema productivo sea hoy mucho\n    mejor que el que pod\u00edamos tener hace diez o quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esos sectores hay que\n    defenderlos y decir que Espa\u00f1a se ha modernizado, que ten\u00eda un 6 por\n    ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 1995 invertido en el\n    exterior y que ahora tenemos el 46 por ciento debido a que tenemos\n    grandes empresas internacionalizadas y detr\u00e1s de ellas much\u00edsimas\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han seguido ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    sector de la construcci\u00f3n parece que es denostable y es dif\u00edcil entender\n    por qu\u00e9, ya que el 50 por ciento de las concesiones de obra p\u00fablica del\n    mundo lo tienen empresas constructoras espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esencialmente eso\n    es lo que nos jugamos en las pr\u00f3ximas elecciones generales, cuando se\n    convoquen, y del pr\u00f3ximo gobierno que tenga que salir de ah\u00ed, porque del\n    actual poco se puede esperar para mejorar esa imagen de marca de este\n    pa\u00eds que llamamos Espa\u00f1a y detr\u00e1s del cual andan empresas fort\u00edsimas y\n    grandes personas que hacen proyectos de innovaci\u00f3n todos los d\u00edas porque\n    tienen ideas que est\u00e1n dispuestos a poner en pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un pa\u00eds tiene un prejuicio negativo en su compra, el resto\n    del mundo piensa que los productos y servicios que produce son de una\n    calidad inferior o tienen una relaci\u00f3n calidad-precio inferior a la que\n    realmente poseen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo\n    tiempo, necesita una intervenci\u00f3n p\u00fablica porque aquellos que hacen m\u00e1s\n    esfuerzo por mejorar su propia calidad y su propia imagen est\u00e1n ayudando\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hacer un\n    discurso en el que pr\u00e1cticamente digamos que el crecimiento espa\u00f1ol de\n    esta \u00faltima d\u00e9cada es un crecimiento artificial basado en sectores de\n    poca calidad, especialmente la construcci\u00f3n, y que solo se basa en una\n    pura especulaci\u00f3n y burbuja, no suele ser la mejor manera de defender\n    ante el resto del mundo -que compra el argumento especialmente dicho por\n    el propio Gobierno espa\u00f1ol- que este pa\u00eds ha avanzado de manera\n    espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera se est\u00e1\n    viendo que los instrumentos y los recursos, que cada vez son m\u00e1s escasos,\n    se est\u00e1n utilizando y qu\u00e9 resultados est\u00e1n teniendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos generaciones de \u00e9xito y solo cuatro\n    pa\u00edses en el mundo han tenido unos resultados econ\u00f3micos mejores que\n    Espa\u00f1a en esta \u00e9poca, lo cual es para estar bastante orgullosos, y nadie\n    nos lo ha regalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente cierto en los productos de gran consumo, donde sin\n    duda es important\u00edsimo no solo el posicionamiento de las marcas\n    individuales sino el origen de los pa\u00edses de donde vienen, pero no cabe\n    duda de que tambi\u00e9n afecta a las compras de empresa y a las compras\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [16], "empresa": [23], "industrial": [14], "econom\u00eda": [13], "energ\u00e9tico": [17, 18], "calidad": [9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [15], "resultados": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos que este \u00e9xito en la actividad\n    diversificadora de nuestras empresas no solamente es el resultado de una\n    mejora de la competitividad de nuestras empresas sino tambi\u00e9n resultado\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente en el a\u00f1o 2010 hemos dado 4.000 acciones de apoyo por un valor\n    superior a 5.000 millones de euros, de las que se han beneficiado m\u00e1s de\n    14.000 empresas, solamente en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    lo que se refiere a la marca, las actuaciones se concretan en el Plan de\n    actuaci\u00f3n a marcas espa\u00f1olas, dando apoyo a todas aquellas empresas que\n    desarrollan una pol\u00edtica de creaci\u00f3n o consolidaci\u00f3n de imagen de marca\n    espa\u00f1ola y de diferenciaci\u00f3n de productos, un programa abierto a todos\n    los sectores y que contribuye a impulsar la imagen de marca Espa\u00f1a en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el mejor ejemplo de ello es el Plan made in/made by\n    Spain, proyecto destinado a mejorar la imagen de la marca Espa\u00f1a en el\n    exterior, promocionando una imagen tecnol\u00f3gica, innovadora de nuestras\n    empresas que son l\u00edderes mundiales con acciones de todo tipo y apoyadas\n    institucionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, el primer mercado elegido\n    fue Estados Unidos -a\u00f1os 2009 y 2010- con un presupuesto de 20 y 24\n    millones de euros respectivamente, se sum\u00f3 financiaci\u00f3n del sector\n    privado y realizamos 619 actividades participando 2.700 empresas, adem\u00e1s\n    de actos institucionales y visitas con rango ministerial e incluso\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces no es f\u00e1cil dar\n    resultados, pero aqu\u00ed s\u00ed porque en estos dos a\u00f1os de vigencia del Plan\n    made in/made by Spain nuestras empresas han ganado en Espa\u00f1a 90\n    licitaciones por valor de m\u00e1s de 10.000 millones de euros, y hemos\n    conseguido que Espa\u00f1a sea el primer socio de Estados Unidos en el sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n previstas 70\n    acciones anuales con una participaci\u00f3n de 900 empresas y 35 asociaciones\n    sectoriales con un presupuesto de 19 millones de euros este a\u00f1o y de 18,8\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos\n    aprovechar la celebraci\u00f3n de los tres grandes eventos deportivos en ese\n    pa\u00eds -la Copa Confederaciones en 2013, el Mundial de F\u00fatbol en 2014 y los\n    Juegos Ol\u00edmpicos en 2016-, y queremos aprovechar el liderazgo de nuestras\n    empresas de infraestructuras -y de equipamientos deportivos, no lo\n    olvidemos- para esta oportunidad en Brasil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos transformado el ICEX en una entidad p\u00fablica empresarial,\n    lo cual va a suponer un instrumento m\u00e1s moderno, m\u00e1s eficaz, m\u00e1s pr\u00f3ximo\n    a criterios empresariales, que va a ofrecer servicios de calidad\n    evaluados de forma m\u00e1s \u00e1gil y flexible, y adem\u00e1s va a tener mayores\n    incentivos para autofinanciarse y obtener recursos en funci\u00f3n de sus\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda mezcla lo que es calidad del\n    producto, del bien o servicio de la empresa o del sector espa\u00f1ol en el\n    exterior, calidad del producto, con calidad crediticia o financiera de la\n    empresa, del sector o del propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere al segundo\n    enfoque, el enfoque de planes de m\u00e1rquetin en marcos sectoriales,\n    queremos mejorar la imagen global de la oferta espa\u00f1ola en un segmento de\n    alta calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es tan importante que acometamos\n    pol\u00edticas de ahorro energ\u00e9tico y es tan sorprendente que usted, que es\n    tan sensible con este problema del d\u00e9ficit exterior, no haya hecho nunca\n    ninguna propuesta de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy por hoy el d\u00e9ficit exterior\n    equivale al d\u00e9ficit energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es tan importante que acometamos\n    pol\u00edticas de ahorro energ\u00e9tico y es tan sorprendente que usted, que es\n    tan sensible con este problema del d\u00e9ficit exterior, no haya hecho nunca\n    ninguna propuesta de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de resultados, quiere resultados, aqu\u00ed le doy resultados:\n    un aumento del 38,6 por ciento en las exportaciones a estos doce destinos\n    en el primer trimestre de 2011, que viene a sumarse al aumento del a\u00f1o\n    2010 que fue el 22,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces no es f\u00e1cil dar\n    resultados, pero aqu\u00ed s\u00ed porque en estos dos a\u00f1os de vigencia del Plan\n    made in/made by Spain nuestras empresas han ganado en Espa\u00f1a 90\n    licitaciones por valor de m\u00e1s de 10.000 millones de euros, y hemos\n    conseguido que Espa\u00f1a sea el primer socio de Estados Unidos en el sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados en materia de turismo desde luego nos animan a\n    seguir trabajando en esta l\u00ednea porque, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en los\n    cuatro primeros meses de este a\u00f1o y rompiendo todas las previsiones -las\n    pesimistas, las mediopensionistas y las optimistas-, el n\u00famero de\n    turistas en nuestro pa\u00eds ha aumentado un 8,5 por ciento, que es el mejor\n    dato desde el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda mezcla lo que es calidad del\n    producto, del bien o servicio de la empresa o del sector espa\u00f1ol en el\n    exterior, calidad del producto, con calidad crediticia o financiera de la\n    empresa, del sector o del propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [9], "industria": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se han ido reduciendo recursos a\u00f1o tras\n    a\u00f1o, cediendo instrumentos porque lo \u00fanico que importaba era la\n    cooperaci\u00f3n internacional, porque incluso pedir tasas de retorno a los\n    fondos que aport\u00e1bamos en cooperaci\u00f3n era algo vergonzante y hablar de\n    las empresas espa\u00f1olas como elemento de expansi\u00f3n internacional era algo\n    que no se pod\u00eda hacer porque aqu\u00ed lo \u00fanico que interesaba era aumentar la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo a costa de la pol\u00edtica comercial, fuese como\n    fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ha sido la actitud de las dos \u00faltimas legislaturas, porque las\n    empresas no era algo que hab\u00eda que promocionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera eso se puede hacer para abrir mercados a nuestras empresas,\n    porque no es lo que toca, porque no es lo pol\u00edticamente correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ha\n    parecido algo que hab\u00eda que ocultar, que esto de promocionar a las\n    empresas fuera, sobre todo, si son grandes no va mucho con el ideario\n    socialista que marca, y menos a\u00fan con el tipo de alianzas internacionales\n    con las que se estaba yendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hombre, no es lo mismo hablar con el se\u00f1or\n    Chavez de empresas porque no queda tan bien, es mejor hablar de otras\n    cosas porque era el tipo de relaciones internacionales que se estaban\n    llevando por parte de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no ha habido pol\u00edtica comercial digna de tal nombre ni se ha\n    considerado algo primordial la defensa de nuestros intereses\n    empresariales, que son tan leg\u00edtimos como los de los dem\u00e1s, tan leg\u00edtimos\n    como los de los dem\u00e1s, y los dem\u00e1s pa\u00edses no tienen ning\u00fan pudor ni\n    ninguna verg\u00fcenza en defender a sus empresas en todo punto y en todo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTienen nuestro pa\u00eds y\n    nuestras empresas m\u00e1s prestigio internacional que les permita tener\n    mejores m\u00e1rgenes y cuotas de mercado ahora que antes o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han actuado, han buscado sus\n    mercados fuera, est\u00e1n buscando una sustituci\u00f3n de la demanda interna por\n    una demanda externa, que es su obligaci\u00f3n -esto siempre lo han hecho bien\n    las empresas espa\u00f1olas-, lo cual demuestra que este pa\u00eds tiene un futuro\n    no solo en el sector exterior, sino en el econ\u00f3mico, muy brillante por\n    delante y la cuesti\u00f3n es poner las bases para ello, cosa que ustedes no\n    se aplican gran cosa en hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no me ha respondido usted a\n    cu\u00e1l ha sido el papel del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio,\n    que es tambi\u00e9n su competencia, en la defensa del inter\u00e9s espa\u00f1ol en la\n    crisis del pepino, habida cuenta de que algunos pa\u00edses fuera de la zona\n    euro han aplicado medidas que desde luego son inaceptables desde\n    cualquier punto de vista, m\u00e1s a\u00fan a la luz de c\u00f3mo se han desarrollado\n    los hechos, y la competencia en comercio exterior la tiene usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy refiri\u00e9ndome a que b\u00e1sicamente se dedicaba\n    Exteriores m\u00e1s a esto que lo que pudiese estar haciendo el Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me va a decir usted que s\u00ed, que usted como ministro de Industria\n    lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, una pol\u00edtica no se eval\u00faa por el gasto, sino por sus resultados y de\n    lo que estamos hablando aqu\u00ed es de marca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una ley de\n    separaci\u00f3n de los FAD en Fonprode, en los fondos de apoyo al desarrollo,\n    y el FIEM, Fondo de internacionalizaci\u00f3n de las empresas, que ustedes\n    fueron incapaces de hacer en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan\n    del apoyo a nuestras empresas en el exterior; por lo visto no las hemos\n    apoyado suficientemente, pero en el a\u00f1o 2010 nuestras empresas han\n    conseguido 50.000 millones de euros en licitaciones fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hab\u00edamos puesto como objetivo 5.000 empresas\n    exportadoras m\u00e1s al a\u00f1o en nuestra base exportadora para el conjunto de\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos fijamos un\n    nuevo objetivo, que son 2.000 nuevas empresas exportadoras al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos cumplido y ahora lo hemos subido, a partir de 2010, a 3.000 nuevas\n    empresas exportadoras anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No mejora la marca Espa\u00f1a cuando un\n    economista de FAES va a Estados Unidos a hablar mal de las energ\u00edas\n    renovables y de las empresas de energ\u00edas renovables en Espa\u00f1a, cuando\n    precisamente esas empresas est\u00e1n intentando ganar concursos en Estados\n    Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 6, 7, 9, 10, 11, 13, 16, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 31, 35, 37, 39, 40, 41, 48, 49, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 47], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [4, 5, 8, 12, 14, 15, 17, 18, 19, 25, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 36, 38, 44, 46, 50, 51, 53], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [42, 43, 45], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}