{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos\n    paz con seguridad, paz sin chantaje de dictadores, paz sin armas de\n    destrucci\u00f3n masiva y paz sin terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchamos por tener esa paz y\n    seguridad en la Uni\u00f3n Europea, en la Alianza Atl\u00e1ntica y en el Consejo de\n    Seguridad, y estoy convencido de que lo vamos a conseguir a su pesar,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfLe va a hacer a usted modificar su posici\u00f3n en los\n    pr\u00f3ximos d\u00edas de cara al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que una democracia exige que\n    el presidente del Gobierno diga algo m\u00e1s a los espa\u00f1oles que se han\n    expresado de una manera tan clara y contundente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, por cierto, que\n    esa expresi\u00f3n sirva para modificar su posici\u00f3n, para que escuche lo que\n    han dicho los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    habla, y piensa en los espa\u00f1oles que se manifestaron -con todo su\n    derecho- el pasado s\u00e1bado y en todos los que no lo hicieron; piensa en\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... F\u00edjese a d\u00f3nde est\u00e1 llevando la estrategia del se\u00f1or Bush y la suya:\n    divisi\u00f3n en el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas y en la comunidad\n    internacional, como hemos visto; divisi\u00f3n clara en esta C\u00e1mara; divorcio\n    entre muchos gobiernos y la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    yo le voy a reclamar desde aqu\u00ed otro tipo de lealtad y otro tipo de\n    actitud: le reclamo que sea prudente y le reclamo que sea leal con la\n    ciudadan\u00eda de este pa\u00eds, y que sea leal y un aliado de la Espa\u00f1a de la\n    paz, que es lo que quiere la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Aznar, le voy a decir por qu\u00e9 sali\u00f3 tanta gente a la calle y\n    de manera tan contundente: porque los argumentos que han empleado ustedes\n    para defender un ataque militar a Irak no tienen credibilidad ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El modelo econ\u00f3mico del Partido Popular basado en la estabilidad y en las\n    reformas estructurales ha hecho posible que hoy los ciudadanos espa\u00f1oles\n    paguemos menos impuestos, que nuestros presupuestos por fin hayan\n    desterrado el d\u00e9ficit p\u00fablico estructural y que nuestra sociedad pueda\n    afrontar el futuro con mayores oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, dentro de la estructura empresarial espa\u00f1ola las\n    pymes, es decir, las empresas que tienen un n\u00famero de empleados inferior\n    a 250, son casi el 90 por ciento, representan el 65 por ciento de las\n    ventas y generan el 70 por ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en su mayor\u00eda,\n    estas empresas tienen menos de diez trabajadores, lo que suele\n    denominarse como microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Grupo Parlamentario\n    Popular siempre ha estado muy interesado en apoyar a estas empresas que\n    son, sin duda alguna, una de las principales fuentes de generaci\u00f3n de\n    riqueza y empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno -as\u00ed nos consta en el Grupo\n    Parlamentario Popular- ha llevado a cabo desde 1996 un conjunto de\n    medidas destinadas a potenciar tanto la creaci\u00f3n de estas empresas como\n    su supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas han permitido que se produzca un\n    importante crecimiento de las pymes, alcanzando en el a\u00f1o 2002 la cifra\n    de m\u00e1s de 2.600.000 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la pol\u00edtica del Partido Popular desde 1996 ha sido impulsar\n    y proteger a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo que ha permitido un\n    crecimiento durante el periodo de gobierno del Partido Popular de\n    aproximadamente un 14 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas frente a\n    la mitad en la Uni\u00f3n Europea y, lo que es m\u00e1s importante desde el punto\n    de vista del inter\u00e9s general, que el empleo en Espa\u00f1a haya crecido un 16\n    por ciento frente a un 6 por ciento en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que el tejido de peque\u00f1as y medianas empresas ha sido el\n    causante y el impulsor de esta importante transformaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, la reciente celebraci\u00f3n el pasado fin de semana de la\n    Conferencia de Ministros Europeos de Peque\u00f1as y Medianas Empresas, en un\n    formato ya institucionalizado que comenz\u00f3 bajo presidencia espa\u00f1ola, ha\n    permitido avanzar en nuevos compromisos, como el Libro verde del esp\u00edritu\n    emprendedor en Europa, que coinciden con iniciativas que est\u00e1 debatiendo\n    en estos momentos la C\u00e1mara como es el proyecto de ley de sociedad\n    limitada de nueva empresa y medidas que incluyen un importante avance en\n    la simplificaci\u00f3n y agilizaci\u00f3n que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero subrayar que en la Ley\n    org\u00e1nica de la calidad de la educaci\u00f3n hemos incluido educaciones sobre\n    el esp\u00edritu emprendedor en todas las etapas educativas y que desde el\n    punto de vista de la financiaci\u00f3n, tan importante para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, el Gobierno, adem\u00e1s de haber prorrogado por d\u00e9cimo a\u00f1o\n    consecutivo la iniciativa ICO-PYME, esta vez la ha dotado con mayores\n    recursos, hasta 3.000 millones de euros  -un 11 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o\n    anterior-, lo cual permite financiaciones a las peque\u00f1as empresas a largo\n    plazo -entre tres a\u00f1os y medio y cinco a\u00f1os, hasta con dos a\u00f1os de\n    carencia- y con especiales condiciones a\u00fan m\u00e1s ventajosas para empresas\n    que tengan menos de diez trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso hay que sumar las pol\u00edticas\n    de internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as empresas impulsadas por el\n    Gobierno, as\u00ed como el Plan de consolidaci\u00f3n de peque\u00f1as empresas y de\n    asociaciones empresariales que las protegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, creo que el\n    Gobierno del Partido Popular est\u00e1 demostrando no s\u00f3lo su confianza en las\n    peque\u00f1as empresas, sino la importancia que estas tienen para la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la pol\u00edtica del Partido Popular desde 1996 ha sido impulsar\n    y proteger a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo que ha permitido un\n    crecimiento durante el periodo de gobierno del Partido Popular de\n    aproximadamente un 14 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas frente a\n    la mitad en la Uni\u00f3n Europea y, lo que es m\u00e1s importante desde el punto\n    de vista del inter\u00e9s general, que el empleo en Espa\u00f1a haya crecido un 16\n    por ciento frente a un 6 por ciento en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que el tejido de peque\u00f1as y medianas empresas ha sido el\n    causante y el impulsor de esta importante transformaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, la reciente celebraci\u00f3n el pasado fin de semana de la\n    Conferencia de Ministros Europeos de Peque\u00f1as y Medianas Empresas, en un\n    formato ya institucionalizado que comenz\u00f3 bajo presidencia espa\u00f1ola, ha\n    permitido avanzar en nuevos compromisos, como el Libro verde del esp\u00edritu\n    emprendedor en Europa, que coinciden con iniciativas que est\u00e1 debatiendo\n    en estos momentos la C\u00e1mara como es el proyecto de ley de sociedad\n    limitada de nueva empresa y medidas que incluyen un importante avance en\n    la simplificaci\u00f3n y agilizaci\u00f3n que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero subrayar que en la Ley\n    org\u00e1nica de la calidad de la educaci\u00f3n hemos incluido educaciones sobre\n    el esp\u00edritu emprendedor en todas las etapas educativas y que desde el\n    punto de vista de la financiaci\u00f3n, tan importante para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, el Gobierno, adem\u00e1s de haber prorrogado por d\u00e9cimo a\u00f1o\n    consecutivo la iniciativa ICO-PYME, esta vez la ha dotado con mayores\n    recursos, hasta 3.000 millones de euros  -un 11 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o\n    anterior-, lo cual permite financiaciones a las peque\u00f1as empresas a largo\n    plazo -entre tres a\u00f1os y medio y cinco a\u00f1os, hasta con dos a\u00f1os de\n    carencia- y con especiales condiciones a\u00fan m\u00e1s ventajosas para empresas\n    que tengan menos de diez trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso hay que sumar las pol\u00edticas\n    de internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as empresas impulsadas por el\n    Gobierno, as\u00ed como el Plan de consolidaci\u00f3n de peque\u00f1as empresas y de\n    asociaciones empresariales que las protegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, creo que el\n    Gobierno del Partido Popular est\u00e1 demostrando no s\u00f3lo su confianza en las\n    peque\u00f1as empresas, sino la importancia que estas tienen para la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la Ley 22/1999 que modificaba\n    la implementaci\u00f3n de la Directiva Televisi\u00f3n sin fronteras establece una\n    importante obligaci\u00f3n de inversi\u00f3n a los operadores de televisi\u00f3n a favor\n    de productos audiovisuales espa\u00f1oles y europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, las empresas tienen obligaciones pero tambi\u00e9n las\n    tiene su ministerio y, si no las cumpliera -en hip\u00f3tesis- incurrir\u00edan en\n    responsabilidad no s\u00f3lo las empresas y los operadores de televisi\u00f3n que\n    incumplen sino tambi\u00e9n su propio ministerio por no haber velado, seg\u00fan\n    impone la propia ley, por el cumplimiento de la ley y por no haber\n    iniciado, en su caso, los expedientes sancionadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... representa ser\u00eda un\n    desastre, no ya ecol\u00f3gico sino econ\u00f3mico en cuanto a la destrucci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds y en Galicia y en cuanto a promover situaciones\n    imparables de destrucci\u00f3n del bienestar de los gallegos y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce la intenci\u00f3n del Gobierno de movilizar los\n    recursos extraordinarios que hagan falta para compensar los costes\n    econ\u00f3micos de la tragedia ecol\u00f3gica del Prestige, que fue consecuencia de\n    un accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto tiene por objeto la conservaci\u00f3n de los\n    montes espa\u00f1oles, as\u00ed como su restauraci\u00f3n, mejora y racional\n    aprovechamiento, de acuerdo con el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no puedo menos que iniciar mi pregunta expresando una\n    especial solidaridad con los pescadores, marineros y mariscadores\n    gallegos, asturianos, c\u00e1ntabros y vascos afectados por el cese de su\n    actividad, como consecuencia del tr\u00e1gico accidente del buque Prestige en\n    las costas gallegas el pasado 13 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no puedo menos que iniciar mi pregunta expresando una\n    especial solidaridad con los pescadores, marineros y mariscadores\n    gallegos, asturianos, c\u00e1ntabros y vascos afectados por el cese de su\n    actividad, como consecuencia del tr\u00e1gico accidente del buque Prestige en\n    las costas gallegas el pasado 13 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea el 13 de diciembre se reun\u00eda usted con\n    representantes de los armadores y de las cofrad\u00edas de pescadores en A\n    Coru\u00f1a para analizar la situaci\u00f3n del sector y abordar tambi\u00e9n la\n    aplicaci\u00f3n del ofrecimiento del Reino de Marruecos, que en un gesto\n    solidario permit\u00eda faenar en sus aguas a pesqueros espa\u00f1oles afectados\n    por la cat\u00e1strofe del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Examinadas las\n    solicitudes, el resultado final arroja un total de 25 buques que pod\u00edan\n    faenar en el caladero marroqu\u00ed, cuyo reparto era el siguiente: un buque\n    artesanal del caladero Noroeste; un buque cerquero, tambi\u00e9n del caladero\n    Noroeste; 20 buques palangreros del mismo caladero, y tres buques\n    arrastreros de merluza negra, dos del Cant\u00e1brico y uno del caladero\n    Noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS QUE AFECTAN\n    A LAS COFRAD\u00cdAS DE PESCADORES DE GALICIA OCASIONADAS POR EL ACCIDENTE DEL\n    BUQUE PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS QUE AFECTAN\n    A LAS COFRAD\u00cdAS DE PESCADORES DE GALICIA OCASIONADAS POR EL ACCIDENTE DEL\n    BUQUE PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno para paliar las consecuencias negativas que afectan a las\n    cofrad\u00edas de pescadores de Galicia ocasionadas por el accidente del buque\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno para paliar las consecuencias negativas que afectan a las\n    cofrad\u00edas de pescadores de Galicia ocasionadas por el accidente del buque\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, pueden acceder a los beneficios\n    fiscales laborales, bonificaciones del cien por cien en las cuotas de\n    Seguridad Social y a las l\u00edneas de cr\u00e9ditos instrumentadas a trav\u00e9s del\n    ICO para la reposici\u00f3n o reparaci\u00f3n de instalaciones pesqueras, acu\u00edcolas\n    o marisqueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno las ha considerado agentes id\u00f3neos para\n    canalizar recursos humanos, sociales y econ\u00f3micos, destinados a paliar o\n    reparar los efectos del accidente del Prestige por su papel fundamental\n    en la pesca de bajura y litoral, organizando y gestionando la actividad\n    pesquera y la primera venta de sus productos, y porque armadores y\n    tripulantes integrados en ellas poseen una gran experiencia y\n    conocimiento del medio mar\u00edtimo y litoral costero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA\n    AVALADO EL COMIT\u00c9 CIENT\u00cdFICO DE LA AGENCIA DE SEGURIDAD ALIMENTARIA LA\n    APERTURA DE CALADEROS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto si ha avalado el\n    comit\u00e9 cient\u00edfico de la Agencia de Seguridad Alimentaria la apertura de\n    los caladeros en el norte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como ya he tenido oportunidad de informar en esta C\u00e1mara, mi\n    departamento a trav\u00e9s de la AESA inmediatamente despu\u00e9s de conocerse el\n    accidente del buque Prestige inici\u00f3 por parte de los profesionales de la\n    agencia bas\u00e1ndose en los informes proporcionados sobre las\n    caracter\u00edsticas del fuel vertido, el proceso de identificaci\u00f3n de los\n    peligros que los mismos podr\u00edan representar en caso de contaminar el fuel\n    los productos destinados a la alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ya he tenido oportunidad de informar en esta C\u00e1mara, mi\n    departamento a trav\u00e9s de la AESA inmediatamente despu\u00e9s de conocerse el\n    accidente del buque Prestige inici\u00f3 por parte de los profesionales de la\n    agencia bas\u00e1ndose en los informes proporcionados sobre las\n    caracter\u00edsticas del fuel vertido, el proceso de identificaci\u00f3n de los\n    peligros que los mismos podr\u00edan representar en caso de contaminar el fuel\n    los productos destinados a la alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha sido incapaz\n    de crear el comit\u00e9 cient\u00edfico de la agencia y de poner en funcionamiento\n    la propia Agencia de Seguridad Alimentaria, un a\u00f1o y ocho meses despu\u00e9s\n    de que esta C\u00e1mara lo aprobara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los informes\n    cient\u00edficos de la agencia o cualquier otro que avalen las condiciones de\n    seguridad y de calidad para reanudar la pesca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo\n    es que hayamos reconocido los problemas, sino que los hemos gestionado y,\n    por cierto, los se\u00f1ores consejeros de Asturias, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria nos han felicitado en un acta de la Agencia de Seguridad\n    Alimentaria por la buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo\n    es que hayamos reconocido los problemas, sino que los hemos gestionado y,\n    por cierto, los se\u00f1ores consejeros de Asturias, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria nos han felicitado en un acta de la Agencia de Seguridad\n    Alimentaria por la buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si profesionales como Jacek\n    Tronczynski, Roger Aergeerts, Jurgen Schlundt, Gerry Moy o Carlos Dora\n    (que, por cierto, pertenecen a organismos internacionales y que han\n    fijado los criterios de hidrocarburos arom\u00e1ticos polic\u00edclicos en los\n    moluscos y los pescados de las costas gallegas, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria), si ellos no son expertos, se\u00f1or\u00eda, me gustar\u00eda que me dijera\n    con qu\u00e9 expertos tenemos que contar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ES VOLUNTAD DE\n    SU MINISTERIO FIRMAR UN CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N CON EL GOBIERNO VASCO\n    PARA IMPULSAR EL DESARROLLO DE LOS PROYECTOS CONSTRUCTIVOS Y EL INICIO DE\n    LAS OBRAS DEL TRAMO FERROVIARIO CONOCIDO COMO Y VASCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes voluntad de su ministerio firmar un convenio de\n    colaboraci\u00f3n con el Gobierno vasco para impulsar el desarrollo de los\n    proyectos constructivos y el inicio de las obras del tramo ferroviario\n    conocido como Y vasca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el objetivo del Ministerio de Fomento en estos momentos en\n    la pol\u00edtica ferroviaria que el Estado desarrolla en el Pa\u00eds Vasco es\n    reponer el fuero.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la implantaci\u00f3n de la nueva conexi\u00f3n ferroviaria entre las\n    tres capitales de la Comunidad Aut\u00f3noma de Euskadi es un deseo firmemente\n    compartido y sentido por los miembros del Grupo Parlamentario Vasco en el\n    Congreso y por el partido al  que pertenecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, los miembros de su partido, el Partido\n    Popular en el Parlamento vasco, acusan al Gobierno vasco del retraso en\n    estas obras y exigen su actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando el Gobierno vasco toma la\n    iniciativa, comprometi\u00e9ndose a unos gastos, el Gobierno central recurre\n    sus actuaciones, alegando invasi\u00f3n del \u00e1mbito competencial, a pesar de\n    las conversaciones previas mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por ello que desde aqu\u00ed le pedimos, se\u00f1or ministro, que, existiendo como\n    usted p\u00fablicamente ha dicho en muchas ocasiones, voluntad de ejecuci\u00f3n en\n    plazo de la citada obra, retome las negociaciones con el Gobierno vasco,\n    corrigiendo errores quien debiera y llegando a los acuerdos necesarios\n    para, aunando esfuerzos y aprovechando sinergias, recuperar los retrasos\n    que entendemos existen en este momento en este proyecto y llevarlo en\n    plazo a feliz t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa duda de que para ello contar\u00e1,\n    indudablemente, con la colaboraci\u00f3n de este Grupo Parlamentario Vasco y\n    del portavoz que le habla, por lo que transformo en este momento mi\n    pregunta en una petici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... sabe que el d\u00eda 19 de diciembre de 2002, publicado en\n    el Bolet\u00edn Oficial al d\u00eda siguiente, un ente p\u00fablico incompetente, que es\n    la Consejer\u00eda\n    de Transportes del Gobierno Vasco, convoc\u00f3 concurso para la redacci\u00f3n de\n    determinados proyectos ferroviarios en la Y vasca, que es competencia del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el GIF estaba cumpliendo con su obligaci\u00f3n\n    justamente cuando el Gobierno vasco tom\u00f3 una iniciativa que rompe el\n    ambiente de las buenas costumbres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DE\n    FOMENTO EL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DE\n    FOMENTO EL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del precio de la vivienda en Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del precio de la vivienda en Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... podr\u00eda haber puesto el ejemplo de un municipio que\n    le es bien querido, que es Fuenlabrada, entre los a\u00f1os 1991 y 2000, donde\n    subi\u00f3 el precio de la vivienda el 67,06 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo periodo\n    en Madrid capital los precios de la vivienda crecieron una tercera parte,\n    el 22,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00eda haber puesto el ejemplo de un municipio que\n    le es bien querido, que es Fuenlabrada, entre los a\u00f1os 1991 y 2000, donde\n    subi\u00f3 el precio de la vivienda el 67,06 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "protecci\u00f3n oficial": [7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [2, 3, 4, 5, 6], "precio": [12, 13], "suelo": [14, 15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Que el 60 por ciento de la vivienda que se\n    produce en la ciudad de Fuenlabrada es de protecci\u00f3n oficial y ustedes no\n    hacen protecci\u00f3n oficial, esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, entre 1996 y 2001 en esta ciudad, en Madrid, y en la\n    comunidad de Madrid, donde ustedes gobiernan, se han generado 230.000\n    nuevas viviendas, pero s\u00f3lo 11.285 son de protecci\u00f3n oficial, es decir,\n    no llega al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se construyen cuatro o cinco veces\n    menos viviendas de protecci\u00f3n oficial que en Catalu\u00f1a o en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son\n    responsables de RENFE y con suelo p\u00fablico RENFE se ha incorporado a la\n    famosa operaci\u00f3n Chamart\u00edn, donde se van a construir m\u00e1s de 24.000\n    viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy ninguna de esas 24.000 viviendas son de\n    protecci\u00f3n oficial, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece que la\n    mitad de las viviendas que se construyan tienen que tener alg\u00fan tipo de\n    protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el 60 por ciento de la vivienda que se\n    produce en la ciudad de Fuenlabrada es de protecci\u00f3n oficial y ustedes no\n    hacen protecci\u00f3n oficial, esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, entre 1996 y 2001 en esta ciudad, en Madrid, y en la\n    comunidad de Madrid, donde ustedes gobiernan, se han generado 230.000\n    nuevas viviendas, pero s\u00f3lo 11.285 son de protecci\u00f3n oficial, es decir,\n    no llega al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se construyen cuatro o cinco veces\n    menos viviendas de protecci\u00f3n oficial que en Catalu\u00f1a o en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy ninguna de esas 24.000 viviendas son de\n    protecci\u00f3n oficial, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que aqu\u00ed en Madrid lo que s\u00ed hay son seis grandes\n    grupos especuladores que controlan y acaparan la mayor\u00eda del suelo, que\n    est\u00e1n reteniendo suelo con fines especulativos y poniendo el precio de la\n    viviend. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son\n    responsables de RENFE y con suelo p\u00fablico RENFE se ha incorporado a la\n    famosa operaci\u00f3n Chamart\u00edn, donde se van a construir m\u00e1s de 24.000\n    viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en la operaci\u00f3n Chamart\u00edn, como\n    en otras operaciones urban\u00edsticas en Madrid, se est\u00e1 incumpliendo la Ley\n    del suelo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que aqu\u00ed en Madrid lo que s\u00ed hay son seis grandes\n    grupos especuladores que controlan y acaparan la mayor\u00eda del suelo, que\n    est\u00e1n reteniendo suelo con fines especulativos y poniendo el precio de la\n    viviend. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3], "suelo": [8], "precio": [6, 7], "protecci\u00f3n oficial": [4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de la misma manera\n    que hemos conseguido reducir el precio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el suelo sigue siendo un problema, la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid se\n    ha sumado al acuerdo con el Ministerio de Fomento para adoptar medidas\n    que abaraten el suelo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, cosa que no han hecho seis\n    comunidades aut\u00f3nomas de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA EL MINISTRO DE FOMENTO PARA QUE LOS J\u00d3VENES PUEDAN ACCEDER\n    A LAS VIVIENDAS DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA EL MINISTRO DE FOMENTO PARA QUE LOS J\u00d3VENES PUEDAN ACCEDER\n    A LAS VIVIENDAS DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de la legislatura esta es la sexta vez que\n    nuestro grupo parlamentario tiene que hacerle la pregunta sobre la\n    problem\u00e1tica que encuentran los j\u00f3venes para acceder a una vivienda, y lo\n    vamos a seguir haciendo hasta que usted y su Gobierno pongan en marcha\n    medidas reales para favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de la legislatura esta es la sexta vez que\n    nuestro grupo parlamentario tiene que hacerle la pregunta sobre la\n    problem\u00e1tica que encuentran los j\u00f3venes para acceder a una vivienda, y lo\n    vamos a seguir haciendo hasta que usted y su Gobierno pongan en marcha\n    medidas reales para favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [12, 13], "alquiler": [14, 15, 16, 17, 18], "suelo": [19], "j\u00f3venes": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Dos,\n    las dificultades de acceso que tienen a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay grandes ejemplos que se pueden poner en este sentido: en\n    este pa\u00eds en la actualidad s\u00f3lo dos de cada cien personas pueden acceder\n    a una vivienda de alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, pongan realmente medidas para favorecer el acceso de los\n    j\u00f3venes a la vivienda, porque hasta este momento no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica de vivienda s\u00f3lo se puede definir con dos palabras: rotundo\n    fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes cada vez se emancipan m\u00e1s tarde, sobre todo por dos\n    causas: una, los contratos son cada vez m\u00e1s precarios y temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, pongan realmente medidas para favorecer el acceso de los\n    j\u00f3venes a la vivienda, porque hasta este momento no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay grandes ejemplos que se pueden poner en este sentido: en\n    este pa\u00eds en la actualidad s\u00f3lo dos de cada cien personas pueden acceder\n    a una vivienda de alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la primera medida para ayudar a los j\u00f3venes a poder pagar un piso, sea\n    por compra o sea por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la primera medida para ayudar a los j\u00f3venes a poder pagar un piso, sea\n    por compra o sea por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "protecci\u00f3n oficial": [3], "alquiler": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL PORCENTAJE MEDIO A NIVEL NACIONAL SOBRE LA RENTA FAMILIAR QUE HAY QUE\n    DESTINAR AL PAGO DE LA PRIMERA ANUALIDAD DEL PR\u00c9STAMO HIPOTECARIO PARA LA\n    COMPRA DE UNA VIVIENDA PROTEGIDA EN COMPARACI\u00d3N CON EL DE LA VIVIENDA\n    LIBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES\n    EL PORCENTAJE MEDIO A NIVEL NACIONAL SOBRE LA RENTA FAMILIAR QUE HAY QUE\n    DESTINAR AL PAGO DE LA PRIMERA ANUALIDAD DEL PR\u00c9STAMO HIPOTECARIO PARA LA\n    COMPRA DE UNA VIVIENDA PROTEGIDA EN COMPARACI\u00d3N CON EL DE LA VIVIENDA\n    LIBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, vamos a seguir hablando de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "vivienda protegida": [3, 4], "vivienda libre": [5, 6], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este colectivo, se prestaba\n    especial atenci\u00f3n a los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, a las familias\n    numerosas y a las familias con personas mayores a su cargo o con\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "vivienda protegida": [8, 9, 10, 11], "vivienda libre": [12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con los datos oficiales, la accesibilidad\n    a la compra de la vivienda protegida de 75 metros cuadrados \u00fatiles -es\n    decir, 93,75 metros construidos-, medida sobre el esfuerzo familiar medio\n    a nivel nacional, se sit\u00faa en el 18,62 por ciento, sin incluir el efecto\n    de las bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo c\u00e1lculo, aplicado a la compra\n    de la vivienda libre y considerando una vivienda de igual superficie y un\n    adquiriente de igual nivel de renta, da como resultado un esfuerzo sobre\n    la renta familiar del 48,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta potencia\n    econ\u00f3mica se puede medir en t\u00e9rminos del menor porcentaje de ingresos que\n    una familia tiene que dedicar a comprar una vivienda, en este caso\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo necesario para adquirir una vivienda libre\n    y el requerido para adquirir una protegida var\u00eda, a su vez, por\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la cabeza est\u00e1 Madrid, con 45,22 puntos menos de\n    esfuerzo en la compra de una vivienda protegida; por abajo, las menores\n    distancias entre el esfuerzo de compra de un tipo de vivienda y otro las\n    registran Castilla-La Mancha -11,63 por ciento- y Extremadura -12 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con los datos oficiales, la accesibilidad\n    a la compra de la vivienda protegida de 75 metros cuadrados \u00fatiles -es\n    decir, 93,75 metros construidos-, medida sobre el esfuerzo familiar medio\n    a nivel nacional, se sit\u00faa en el 18,62 por ciento, sin incluir el efecto\n    de las bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la cabeza est\u00e1 Madrid, con 45,22 puntos menos de\n    esfuerzo en la compra de una vivienda protegida; por abajo, las menores\n    distancias entre el esfuerzo de compra de un tipo de vivienda y otro las\n    registran Castilla-La Mancha -11,63 por ciento- y Extremadura -12 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo c\u00e1lculo, aplicado a la compra\n    de la vivienda libre y considerando una vivienda de igual superficie y un\n    adquiriente de igual nivel de renta, da como resultado un esfuerzo sobre\n    la renta familiar del 48,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo necesario para adquirir una vivienda libre\n    y el requerido para adquirir una protegida var\u00eda, a su vez, por\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pedimos una ley porque la ley,\n    como expresi\u00f3n de la voluntad general, es un instrumento imprescindible\n    para dotar de legitimidad a los poderes p\u00fablicos cuando luchan contra la\n    violencia; le pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque la ley es el \u00fanico\n    instrumento que establece medidas que obligan a todos por igual; le\n    pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque en democracia no se ha inventado\n    nada que otorgue m\u00e1s poder coactivo que vincule a todos por igual, que\n    establezca derechos y obligaciones, que d\u00e9 certeza y seguridad a las\n    v\u00edctimas, y que al mismo tiempo sea exigible para todos y porque, se\u00f1or\n    ministro, sin una ley no hay derechos subjetivos a reconocer a las\n    mujeres porque s\u00f3lo la ley reconoce esos derechos subjetivos, los\n    garantiza y los protege. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    lo que llevamos de a\u00f1o son 13 el n\u00famero de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que llevamos varios meses trabajando en una\n    subcomisi\u00f3n para abordar medidas que pongan freno o que sirvan para\n    combatir la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    reflexi\u00f3n es que consideramos necesario que desde el Gobierno se lidere,\n    partiendo del consenso que se est\u00e1 haciendo en la subcomisi\u00f3n, una\n    propuesta que debe estar articulada sobre cuatro elementos: protecci\u00f3n\n    f\u00edsica inmediata a las mujeres -la orden de protecci\u00f3n de la que ustedes\n    han hablado-; protecci\u00f3n econ\u00f3mica -el fondo de garant\u00eda que llevamos\n    tres a\u00f1os esperando-; presupuestos y medios econ\u00f3micos y una ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos una ley porque la ley,\n    como expresi\u00f3n de la voluntad general, es un instrumento imprescindible\n    para dotar de legitimidad a los poderes p\u00fablicos cuando luchan contra la\n    violencia; le pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque la ley es el \u00fanico\n    instrumento que establece medidas que obligan a todos por igual; le\n    pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque en democracia no se ha inventado\n    nada que otorgue m\u00e1s poder coactivo que vincule a todos por igual, que\n    establezca derechos y obligaciones, que d\u00e9 certeza y seguridad a las\n    v\u00edctimas, y que al mismo tiempo sea exigible para todos y porque, se\u00f1or\n    ministro, sin una ley no hay derechos subjetivos a reconocer a las\n    mujeres porque s\u00f3lo la ley reconoce esos derechos subjetivos, los\n    garantiza y los protege. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA SUFICIENTES LOS RECURSOS ECON\u00d3MICOS QUE EL GOBIERNO DESTINA A\n    LAS CASAS DE ACOGIDA DE MUJERES V\u00cdCTIMAS DE MALOS TRATOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera suficientes los recursos econ\u00f3micos que el\n    Gobierno destina a las casas de acogida de mujeres v\u00edctimas de malos\n    tratos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entonces\n    sea coherente y adem\u00e1s consciente de que en este momento el Gobierno\n    habla de un n\u00famero de plazas en casas de acogida, que no todas est\u00e1n\n    destinadas de forma espec\u00edfica a mujeres que han sufrido malos tratos; en\n    ese recuento de plazas se contabilizan incluso las que existen en los\n    albergues de transe\u00fantes, que aunque son necesarias y atienden a mujeres,\n    no son mujeres que hayan sufrido violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno sabe\n    perfectamente que muchas de estas mal llamadas casas de acogida son meros\n    aparcamientos donde recoger a las mujeres y no cuentan con personal\n    especializado que trabaje en su recuperaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las respuestas -continuaba diciendo- las\n    encontraremos en un c\u00famulo de peque\u00f1as expresiones, de peque\u00f1os hechos,\n    de peque\u00f1as convicciones que se convierten en el cruel monstruo que en\n    demasiadas ocasiones permite cruzar la fr\u00e1gil l\u00ednea que separa el\n    desprecio de la violencia y el asesinato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que en 39 d\u00edas se hayan\n    producido en nuestro pa\u00eds 11 muertes -ya vamos por las 13- de mujeres por\n    parte de sus compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno quiere que todos los espa\u00f1oles perciban las mismas pensiones\n    vivan donde vivan y garantizar la cohesi\u00f3n e igualdad del sistema p\u00fablico\n    de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se abonan a cargo del presupuesto\n    auton\u00f3mico por lo que no interfieren, se\u00f1or ministro, ni quebrantan la\n    caja \u00fanica de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... lo sabe- fue\n    elaborada por el Gobierno del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y define\n    las pensiones no contributivas como integrantes del sistema de Seguridad\n    Social, lo que implica que sean competencia exclusiva del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    debate de esta ley el portavoz socialista, don Alejandro Cercas, dijo\n    literalmente: esta modalidad de prestaciones no contributivas no es\n    asistencia social, sino que es el desarrollo de una prestaci\u00f3n de\n    Seguridad Social, y por tanto de plena competencia de las c\u00e1maras\n    legislativas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la brevedad del tiempo no le digo citas parecidas del se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n o\n    de don Adolfo Jim\u00e9nez, entonces secretario de Estado de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las suyas son del 1.\u00ba de febrero, las del secretario de\n    Estado de la Seguridad Social del 31 de enero y del se\u00f1or Aznar, que\n    tambi\u00e9n ha hecho las suyas pero no las voy a mencionar porque se\n    descalifican por s\u00ed mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "accidente": [8], "buque": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "vasco": [7], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Luego una gran incertidumbre pesa sobre esta cuesti\u00f3n\n    que no se ha solucionado y no hay seguridad sobre lo que puede suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n del buque hundido no se ha solucionado y\n    los cient\u00edficos dicen que, como m\u00ednimo, tenemos por delante nueve meses\n    para crear una tecnolog\u00eda que permita extraer el crudo del barco hundido,\n    una cuesti\u00f3n que el se\u00f1or Piqu\u00e9, no sabemos con qu\u00e9 criterio, ha juzgado\n    irrelevante hace muy pocos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n del buque hundido es para\n    Piqu\u00e9 irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata s\u00f3lo de las consecuencias de la no soluci\u00f3n del\n    asunto del buque hundido y tantas otras cosas, sino de cuestiones\n    econ\u00f3micas como el plan Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda m\u00e1s que antes es confusa la decisi\u00f3n sobre el alejamiento: el qu\u00e9,\n    el cu\u00e1ndo y el porqu\u00e9 de ese alejamiento del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que hubo incluso una negociaci\u00f3n sobre cu\u00e1nto hab\u00eda que\n    pagar al buque que iba a remolcar; una negociaci\u00f3n que hizo que preciosas\n    horas se perdieran a ese respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decisiones sobre los medios o la ausencia de medios en ese tiempo, la\n    ausencia de informes cient\u00edficos ha conducido entre otras cosas a que\n    ayer el juez de Corcubi\u00f3n, que est\u00e1 llevando este tema, decida pedir que\n    comparezcan como imputados don Angel del Real Abella, capit\u00e1n mar\u00edtimo en\n    aquel momento en Coru\u00f1a y hoy ascendido por el Gobierno por lo bien que\n    lo hizo -se conoce- a autoridad mar\u00edtima de Ferrol, Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez\n    Sorts, director general de Marina Mercante, y Arsenio Fern\u00e1ndez de Mesa\n    D\u00edaz del R\u00edo, delegado del Gobierno en Galicia; personas que tuvieron\n    bastante que ver con las decisiones que se tomaron sobre el alejamiento\n    del buque y en las que el juez ha encontrado indicios racionales de\n    criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto hay un problema enorme desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico -de esto se ha hablado aqu\u00ed y lo destacamos\n    en la intervenci\u00f3n que tuvimos en la Diputaci\u00f3n Permanente-, problema que\n    afecta a un porcentaje impresionante del producto interior bruto no s\u00f3lo\n    de Galicia sino de Cantabria, el Pa\u00eds Vasco y Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 y con qu\u00e9\n    intenci\u00f3n la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola decide a las cinco horas de conocer\n    el accidente que ten\u00eda que irse al quinto pino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos puede decirse que hay m\u00e1s de 500\n    playas afectadas y casi 3.000 kil\u00f3metros de costa contaminados, y eso a\n    pesar del trabajo ingente que han desarrollado tantos voluntarios venidos\n    de todas partes de Espa\u00f1a, incluso algunos de fuera, y a la tard\u00eda\n    intervenci\u00f3n de algunas unidades del ej\u00e9rcito y otras ayudas que se han\n    prestado en todo este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "militar": [8], "defensa": [10], "accidente": [4, 5, 6, 7], "buque": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay muchos precedentes en los\n    cuales se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de alejar el buque y se salv\u00f3 el buque en alta\n    mar antes de remolcarlo a un puerto despu\u00e9s del mal tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conozco\n    ejemplo -ha dicho el se\u00f1or Girin-, no conozco ejemplo, repito, de una\n    decisi\u00f3n de entrar un buque en un puerto en la tempestad y en el mal\n    tiempo, de entrar un buque petrolero perdiendo petr\u00f3leo en una zona\n    tomando voluntariamente la decisi\u00f3n de contaminar una zona espec\u00edfica y\n    de contaminarla terriblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el\n    se\u00f1or Girin no conoce ning\u00fan caso en la historia en que se hubiera\n    adoptado una decisi\u00f3n distinta de alejar el buque fuera de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar, adem\u00e1s -y usted lo ha dicho-, que el comit\u00e9 cient\u00edfico ya\n    se ha pronunciado sobre cu\u00e1les pueden ser las soluciones definitivas para\n    el tratamiento de los restos del buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las Fuerzas\n    Armadas se inici\u00f3 el 14 de noviembre, un d\u00eda despu\u00e9s del accidente, y\n    desde el d\u00eda 18 trabajaban en las playas de Galicia alumnos y mariner\u00eda\n    de la Escuela Naval Militar y del grupo de escuelas de Ferrol, as\u00ed como\n    personal de la Brigada Ligera Aerotransportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo estuve el 19 de\n    noviembre, seis d\u00edas despu\u00e9s del accidente, el mismo d\u00eda en que se hundi\u00f3\n    el Prestige, en Mux\u00eda con una serie de miembros del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a las medidas adoptadas por el Gobierno en relaci\u00f3n\n    con los afectados por el accidente, he de destacar todas las l\u00edneas de\n    actuaci\u00f3n propuestas en el plan Galicia, aprobado por el Consejo de\n    Ministros celebrado en La Coru\u00f1a el pasado 24 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan Galicia, con una inversi\u00f3n total de 12.500 millones de euros, de los\n    cuales m\u00e1s de 5.200 millones corresponden a nuevas iniciativas, se\n    configura as\u00ed como un instrumento para paliar a corto plazo las\n    consecuencias del accidente del Prestige y a medio y largo plazo impulsar\n    el desarrollo econ\u00f3mico y social de esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las Fuerzas\n    Armadas se inici\u00f3 el 14 de noviembre, un d\u00eda despu\u00e9s del accidente, y\n    desde el d\u00eda 18 trabajaban en las playas de Galicia alumnos y mariner\u00eda\n    de la Escuela Naval Militar y del grupo de escuelas de Ferrol, as\u00ed como\n    personal de la Brigada Ligera Aerotransportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo estuve el 19 de\n    noviembre, seis d\u00edas despu\u00e9s del accidente, el mismo d\u00eda en que se hundi\u00f3\n    el Prestige, en Mux\u00eda con una serie de miembros del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ella forman\n    parte los comisionados de los ministerios m\u00e1s directamente implicados,\n    Fomento y Medio Ambiente, el coordinador del Ministerio de Defensa y\n    representantes del resto de los departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que profundizar sobre c\u00f3mo se adoptan las decisiones en estos casos,\n    el marco legal adecuado, la infraestructura de seguridad y salvamento que\n    necesitamos y tambi\u00e9n las responsabilidades pol\u00edticas; cosas -lo dije\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n en la Diputaci\u00f3n Permanente- como las que se\n    hicieron en Francia hace muy poco tiempo, tres a\u00f1os, despu\u00e9s del\n    hundimiento del Erika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier decisi\u00f3n que hubiesen tomado sobre la situaci\u00f3n\n    del buque seguro que era mejor que la que tomaron, seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay que investigar qu\u00e9 ha\n    pasado, qu\u00e9 sucedi\u00f3, que es lo que quieren los ciudadanos y ciudadanas de\n    Galicia, de Asturias, de Cantabria, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1, 2, 3, 4], "empresas": [5], "accidente": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengan la absoluta seguridad de\n    que todas las preguntas y las interpelaciones que me hagan se las\n    responder\u00e9 de la forma m\u00e1s razonable posible, pero creo que ya a estas\n    alturas, despu\u00e9s de transcurridos tres meses del acontecimiento del\n    Prestige, despu\u00e9s de la actuaci\u00f3n que algunos de sus colegas han tenido,\n    va siendo hora de que aporten soluciones y terminen ya con la pol\u00edtica de\n    denuncias que me temo que no tiene ninguna utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan puerto franc\u00e9s, como usted\n    sabe, admiti\u00f3 la entrada de un buque que estaba en las mismas condiciones\n    del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ya me gustar\u00eda ver a algunos tomar en un minuto la\n    decisi\u00f3n que hay que tomar cuando un buque est\u00e1 a cuatro millas y media\n    de la costa soltando fuel oil, cuando hay un temporal con unas olas de\n    ocho metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay importantes declaraciones de algunos dirigentes de su\n    partido, que no voy a recordar porque creo que tampoco hacen al caso en\n    este momento, que podr\u00edan ilustrarle sobre a qu\u00e9 puerto podr\u00eda llevarse\n    ese buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos que los asuntos\n    del FIDAC se resuelvan con la mayor celeridad posible, y a partir de ah\u00ed,\n    en contacto con las empresas petroleras que se van a encargar de llevar a\n    t\u00e9rmino las decisiones adoptadas por el comit\u00e9 cient\u00edfico, intentaremos\n    buscar una soluci\u00f3n definitiva para el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos que los asuntos\n    del FIDAC se resuelvan con la mayor celeridad posible, y a partir de ah\u00ed,\n    en contacto con las empresas petroleras que se van a encargar de llevar a\n    t\u00e9rmino las decisiones adoptadas por el comit\u00e9 cient\u00edfico, intentaremos\n    buscar una soluci\u00f3n definitiva para el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cita aqu\u00ed a los franceses cuando se produjo\n    el accidente del Erika en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSTURA DE\n    ESPA\u00d1A ANTE UN POSIBLE ATAQUE MILITAR SOBRE IRAK.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es hasta\n    c\u00f3mico que tenga que venir a Espa\u00f1a -creo que dijo a la rep\u00fablica\n    espa\u00f1ola- el herman\u00edsimo del presidente Bush, para explicarle lo\n    beneficiados que resultaremos los espa\u00f1oles si participamos en esta\n    guerra y apoyamos a los Estados Unidos; nos van a gratificar\n    solemnemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irak ten\u00eda el cuarto ej\u00e9rcito del mundo en potencia, en\n    capacidad de destrucci\u00f3n; y en un pis-pas desapareci\u00f3 del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que dijeron que har\u00edan lo\n    hicieron consecuentemente, porque Irak no era el cuarto ej\u00e9rcito, ni\n    mucho menos; era un ej\u00e9rcito de un pa\u00eds del Tercer Mundo, m\u00e1s o menos\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "militar": [7, 8], "defensa": [10, 11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n reconoci\u00f3 su l\u00edder, el se\u00f1or\n    Llamazares, que Irak supon\u00eda una amenaza para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera usted que Irak es una amenaza para la paz y la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el Gobierno ha actuado, act\u00faa y actuar\u00e1 dentro del Consejo de\n    Seguridad que da tutela y coactividad al derecho internacional derivado\n    del cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que pusiera el Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos al segundo de los ejes donde se mueve el Gobierno: la Uni\u00f3n Europea,\n    procurando rehacer el consenso, como se logr\u00f3 el pasado lunes, la\n    pol\u00edtica exterior de defensa y seguridad comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso a la necesidad de mantenerse dentro del\n    Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin necesidad de recurrir a estas \u00faltimas, el Gobierno ha concedido\n    autorizaciones que permiten el apoyo log\u00edstico a los Estados Unidos en el\n    desarrollo de las operaciones autorizadas por Naciones Unidas para\n    Libertad Duradera, Resoluci\u00f3n 1373, que puede comprobar tambi\u00e9n S.S., del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas y, en derivaci\u00f3n de la 1373, las\n    Nothern Watch y las Southern Watch, es decir, la vigilancia de la zona de\n    interdicci\u00f3n del norte y del sur de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hoy ha hablado poco menos que de un pueblo pobre, de un\n    ej\u00e9rcito destrozado y de una especie de viejo patriarca arrinconado por\n    el poder imperial del Estado militar industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa que han ido porque\n    s\u00ed, por un capricho de los Estados Unidos, de su aparato militar\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hoy ha hablado poco menos que de un pueblo pobre, de un\n    ej\u00e9rcito destrozado y de una especie de viejo patriarca arrinconado por\n    el poder imperial del Estado militar industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos al segundo de los ejes donde se mueve el Gobierno: la Uni\u00f3n Europea,\n    procurando rehacer el consenso, como se logr\u00f3 el pasado lunes, la\n    pol\u00edtica exterior de defensa y seguridad comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tercer eje es el de la Alianza Atl\u00e1ntica, el \u00e1mbito de defensa\n    colectiva en el que, en efecto, su grupo nunca se ha encontrado muy a\n    gusto, pero en el que tambi\u00e9n, por fortuna, y entre otros por la acci\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, se ha logrado un consenso el pasado domingo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda no est\u00e1 de acuerdo conque funcionen los mecanismos de consultas\n    en el seno de la Alianza Atl\u00e1ntica, que han llevado, por el art\u00edculo 4 y\n    3 del Tratato de Washington de 1949, a la adopci\u00f3n de medidas de\n    planeamiento para la defensa de Turqu\u00eda, que es un aliado musulm\u00e1n dentro\n    de la Alianza Atl\u00e1ntica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso lo dice el\n    se\u00f1or Blix, no lo dice el ministro de Defensa de Espa\u00f1a, lo a\u00f1ade y lo\n    deja aqu\u00ed para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 19, 20, 21, 24, 26, 29, 31, 32, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 47, 49, 52, 54, 57, 58], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 17, 18, 27, 28, 30, 33, 34, 35, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 10], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [22, 23, 25], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [55, 56], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}