{"blocks": [{"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, no\n    conviene improvisar para no alterar el normal funcionamiento de este\n    mercado cuando la econom\u00eda mejore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos desahucios de locales comerciales, de naves\n    industriales, de viviendas residenciales y de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestra sanidad era universal y gratuita, pero\n    cada vez es menos universal y, por supuesto, es much\u00edsimo menos gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto precio a los derechos, los han puesto en el mercado y\n    lo que es peor est\u00e1n ustedes recortando pero est\u00e1n ustedes cambiando\n    nuestro modelo social; ya lo hicieron con el modelo de relaciones\n    laborales, ahora est\u00e1n haci\u00e9ndolo con el modelo social, sustituyendo\n    nuestro modelo social por uno que dice: derechos para el que pueda\n    pag\u00e1rselos, sanidad p\u00fablica de calidad para quien pueda pag\u00e1rsela,\n    educaci\u00f3n universitaria para quien pueda pag\u00e1rsela, justicia para quien\n    pueda pag\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto precio a los derechos, los han puesto en el mercado y\n    lo que es peor est\u00e1n ustedes recortando pero est\u00e1n ustedes cambiando\n    nuestro modelo social; ya lo hicieron con el modelo de relaciones\n    laborales, ahora est\u00e1n haci\u00e9ndolo con el modelo social, sustituyendo\n    nuestro modelo social por uno que dice: derechos para el que pueda\n    pag\u00e1rselos, sanidad p\u00fablica de calidad para quien pueda pag\u00e1rsela,\n    educaci\u00f3n universitaria para quien pueda pag\u00e1rsela, justicia para quien\n    pueda pag\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han atacado ustedes la igualdad de oportunidades subiendo las tasas\n    universitarias y bajando las becas y ahora ponen en marcha la justicia de\n    pago, que tiene usted que decirle a los espa\u00f1oles que no es una forma de\n    agilizar la justicia sino de impedir la justicia, puesto que aquellos que\n    no tienen recursos no pueden ir a los tribunales porque no pueden pagar\n    las tasas judiciales (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han puesto precio a los derechos, los han puesto en el mercado y\n    lo que es peor est\u00e1n ustedes recortando pero est\u00e1n ustedes cambiando\n    nuestro modelo social; ya lo hicieron con el modelo de relaciones\n    laborales, ahora est\u00e1n haci\u00e9ndolo con el modelo social, sustituyendo\n    nuestro modelo social por uno que dice: derechos para el que pueda\n    pag\u00e1rselos, sanidad p\u00fablica de calidad para quien pueda pag\u00e1rsela,\n    educaci\u00f3n universitaria para quien pueda pag\u00e1rsela, justicia para quien\n    pueda pag\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad en Espa\u00f1a sigue siendo\n    universal y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he escuchado a usted hablar con simpat\u00eda de una huelga que est\u00e1\n    teniendo lugar ahora en la sanidad p\u00fablica, pero esa misma huelga est\u00e1\n    anunciada por ejemplo en una comunidad donde est\u00e1 gobernando su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he escuchado a usted hablar con simpat\u00eda de una huelga que est\u00e1\n    teniendo lugar ahora en la sanidad p\u00fablica, pero esa misma huelga est\u00e1\n    anunciada por ejemplo en una comunidad donde est\u00e1 gobernando su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted por un convenio que no ha entrado en vigor en ning\u00fan\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dado que siempre criticamos lo que hacemos en nuestro pa\u00eds,\n    podemos decir tambi\u00e9n lo que esta ley avanza frente a ese convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es, quiz\u00e1, la mejor lucha\n    contra la corrupci\u00f3n, porque ya no habr\u00e1 filtraciones, ser\u00e1n filtraciones\n    oficiales de publicidad activa de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queda much\u00edsimo por trabajar y hay que hacer much\u00edsimas reformas,\n    por ejemplo, la de las administraciones p\u00fablicas -nada de duplicidades,\n    menos organismos p\u00fablicos, menos burocracia-; la reforma de la educaci\u00f3n,\n    incluso de aquellos que abandonaron prematuramente sus estudios; la ayuda\n    a los emprendedores, a los empresarios que, a pesar de todas las\n    dificultades, siguen creando empresas, 60.000, o de los aut\u00f3nomos que se\n    lanzan a montar un negocio, 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, hace once meses nos hicimos cargo de un pa\u00eds que ten\u00eda un 9\n    % de d\u00e9ficit y estaba en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y muy complicada, y lo\n    asumimos con decisi\u00f3n, con austeridad y con reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 trabajando\n    mucho y trayendo reformas que los ciudadanos est\u00e1n asumiendo con gran\n    esfuerzo, pues son muy conscientes de los problemas que tiene el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, solo un segundo para recordar\n    que esto que estamos discutiendo forma parte del consenso imprescindible\n    en pol\u00edtica exterior que tiene que existir en nuestro pa\u00eds y para decirle\n    al se\u00f1or ministro que, en todo caso, no le resten derechos a Palestina\n    como Estado no miembro en el seno de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, las reformas econ\u00f3micas impulsadas y\n    emprendidas por este Gobierno favorecen notablemente la inversi\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds, elemento sustancial en el desarrollo econ\u00f3mico porque, como\n    bien dec\u00eda el presidente Rajoy el pasado 17 de noviembre en C\u00e1diz, la\n    inversi\u00f3n es crecimiento y empleo, la seguridad jur\u00eddica es su nutriente\n    y el incremento de la renta es su fruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El sector de automoci\u00f3n es un sector, como\n    todos sabemos, estrat\u00e9gico, con m\u00e1s de un 10 % de nuestra riqueza\n    nacional y, por tanto, un pilar fundamental en nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, tal como usted ha relatado, el sector del autom\u00f3vil es\n    ciertamente importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y,\n    singularmente, en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el sector, como\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda en general, como consecuencia\n    de la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la ca\u00edda en la demanda y en el\n    consumo, ha venido experimentando a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os un\n    retroceso en cuanto al volumen de ventas, lo cual l\u00f3gicamente se ha\n    traducido en una crisis del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, tal como usted ha relatado, el sector del autom\u00f3vil es\n    ciertamente importante en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y,\n    singularmente, en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Conoce nuestra posici\u00f3n, es una ley que rompe el principio de igualdad en\n    el acceso a la justicia y que adem\u00e1s impide a muchos ciudadanos que\n    puedan tener la tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es una ley que viene precedida de una\n    notable falta de di\u00e1logo con los operadores jur\u00eddicos, con los grupos\n    parlamentarios, que nos vimos la mayor\u00eda obligados a darle un plante en\n    la Comisi\u00f3n de Justicia ante la falta de di\u00e1logo con los grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A lo que existe un rechazo social en Espa\u00f1a es al mal\n    funcionamiento de la justicia, que seg\u00fan la \u00faltima encuesta del CIS,\n    realizada cuando todav\u00eda ustedes estaban en el Gobierno, es el servicio\n    p\u00fablico peor valorado de todos los que se prestan en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de\n    Tasas, como un instrumento m\u00e1s que va a hacer posible la extensi\u00f3n de la\n    justicia gratuita es, sin duda ninguna, un instrumento para resolver esa\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or S\u00e1ez Jubero, ha\n    habido, es cierto y yo lo respeto, una reacci\u00f3n corporativa, como siempre\n    que se establecen cambios en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfNo es esta una barrera de acceso a la\n    justicia, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, \u00bfes esta la justicia que usted quiere? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted pretende un instrumento que lo\n    que haga es que no se pueda de verdad administrar justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1ora diputada, lo hemos valorado y, en tanto en cuanto las tasas lo\n    que hacen es extender el \u00e1mbito subjetivo de beneficiarios de la justicia\n    gratuita, es extraordinariamente beneficioso para todas las v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es cierto que las tasas no afectan a lo penal, pero en los juzgados de\n    violencia de g\u00e9nero tambi\u00e9n se tramitan procedimientos civiles, es decir,\n    que las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero pagar\u00e1n tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que\n    las mujeres puedan salir del c\u00edrculo de la violencia machista y rehacer\n    su vida lo principal es romper el v\u00ednculo con el maltratador, y si usted\n    les pone la carga de la tasa en procesos de separaci\u00f3n y divorcio, \u00bfpuede\n    explicarme c\u00f3mo lo van a hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su obligaci\u00f3n es ayudar y no perjudicar a\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede decir que les asiste\n    la justicia gratuita, pero a no ser que cambie la ley, las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero pagar\u00e1n tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad civil, las organizaciones de mujeres y Amnist\u00eda\n    Internacional lo est\u00e1n denunciando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tramitaci\u00f3n de la ley rechazaron la enmienda socialista,\n    ayer tuvieron la oportunidad de rectificar y votaron en contra, persisten\n    en poner trabas a las mujeres y nos obligan a recurrir al Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que gobiernan, las mujeres est\u00e1n perdiendo la\n    confianza en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o las denuncias est\u00e1n disminuyendo, est\u00e1\n    aumentando el porcentaje de asesinadas que no hab\u00edan denunciado, las\n    llamadas al 016 se han reducido y es mayor el n\u00famero de mujeres que se\n    retracta de sus denuncias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted remata la situaci\u00f3n estableciendo tasas\n    judiciales, que no son un ataque puntual a las mujeres, es el car\u00e1cter\n    general del Gobierno, el car\u00e1cter en particular de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede decir que les asiste\n    la justicia gratuita, pero a no ser que cambie la ley, las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero pagar\u00e1n tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4, 5], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted viene a decir que las mujeres que sean v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero no paguen tasas judiciales, esa ha sido su\n    petici\u00f3n, \u00bfes cierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no pide usted que las mujeres que sean\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en los procedimientos civiles -porque,\n    como ha recordado muy bien, en los procedimientos penales est\u00e1n exentas-\n    no paguen tampoco abogado y procurador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su petici\u00f3n es\n    profundamente insolidaria con las mujeres que son v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero y est\u00e1 en contra de la Directiva del Parlamento Europeo de 25\n    de octubre de 2012, por la que se establecen las normas m\u00ednimas sobre los\n    derechos, el apoyo y la protecci\u00f3n a las v\u00edctimas del delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anuncio que no solamente las\n    mujeres que sean v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero sino los menores de edad\n    v\u00edctimas de abusos o maltrato, los discapacitados f\u00edsicos, las v\u00edctimas\n    de trata y tr\u00e1fico de seres humanos y las v\u00edctimas del terrorismo, junto\n    con las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, estar\u00e1n exentos por la ley de\n    justicia gratuita, que en dos semanas aprobar\u00e1 este Gobierno, no\n    solamente de las tasas sino de todo el coste judicial, por lo tanto\n    tampoco pagar\u00e1n abogado y procurador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser\n    una exenci\u00f3n de tasas, se\u00f1or\u00eda, va a ser una ampliaci\u00f3n, como he dicho,\n    gracias a las tasas, del beneficio de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anuncio que no solamente las\n    mujeres que sean v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero sino los menores de edad\n    v\u00edctimas de abusos o maltrato, los discapacitados f\u00edsicos, las v\u00edctimas\n    de trata y tr\u00e1fico de seres humanos y las v\u00edctimas del terrorismo, junto\n    con las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, estar\u00e1n exentos por la ley de\n    justicia gratuita, que en dos semanas aprobar\u00e1 este Gobierno, no\n    solamente de las tasas sino de todo el coste judicial, por lo tanto\n    tampoco pagar\u00e1n abogado y procurador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n crearon grandes\n    expectativas a millones de personas heridas por una econom\u00eda desbocada;\n    llegaron a hablar de crear 3 millones de empleos, pero cuando llegaron al\n    Gobierno hicieron una reforma laboral que facilita el despido, y a las\n    heridas de la econom\u00eda han a\u00f1adido las que produce su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    han recortado las pol\u00edticas activas de empleo un 57 % en nuestro pa\u00eds,\n    1.742 millones de euros menos, pero en Andaluc\u00eda, en su tierra y en la\n    m\u00eda, se\u00f1ora ministra, lo han recortado a\u00fan m\u00e1s, un 70 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONOCE LAS CONSECUENCIAS DE LA APLICACI\u00d3N DEL REAL DECRETO 20/2012, DE\n    13 DE JULIO, DE MEDIDAS PARA GARANTIZAR LA ESTABILIDAD PRESUPUESTARIA Y\n    DE FOMENTO DE LA COMPETITIVIDAD EN EL DESARROLLO DE LA ACTIVIDAD DE I+D+i\n    EN LOS CENTROS TECNOL\u00d3GICOS DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2], "vasco": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, coincidiremos en que la pol\u00edtica de I+D+i es uno de los\n    pilares sobre los que se sustenta la pol\u00edtica y el desarrollo econ\u00f3mico e\n    industrial de cualquier pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado profundamente y se constituyeron hace\n    tiempo los centros tecnol\u00f3gicos, centros de investigaci\u00f3n de car\u00e1cter\n    privado que han sido pioneros en el Estado y que han demostrado su buen\n    hacer y su contribuci\u00f3n al sector econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce\n    usted la afecci\u00f3n que el desarrollo de este real decreto tiene sobre la\n    actividad de los centros tecnol\u00f3gicos en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce\n    usted la afecci\u00f3n que el desarrollo de este real decreto tiene sobre la\n    actividad de los centros tecnol\u00f3gicos en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este ministerio y el Gobierno son conscientes de la\n    importancia de la I+D+i y muy especialmente en los centros tecnol\u00f3gicos\n    como n\u00facleos para la prestaci\u00f3n de servicios a otras empresas\n    innovadoras, por lo que ha propuesto recuperar este incentivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "vasco": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No solamente los centros\n    tecnol\u00f3gicos se ve\u00edan afectados por esta medida sino que incluso algunas\n    unidades de I+D de empresas se ve\u00edan afectadas de la misma manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, realmente nos alegra su respuesta\n    dado que en este momento en el que la inversi\u00f3n del Estado en I+D+i ha\n    ca\u00eddo en estos presupuestos de 2013 a niveles de 2005, evidentemente\n    tambi\u00e9n los centros tecnol\u00f3gicos del Pa\u00eds Vasco se ven afectados por esta\n    medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la norma que se hab\u00eda derogado supon\u00eda en el caso de una\n    de las corporaciones\n    tecnol\u00f3gicas del pa\u00eds un incremento de alrededor de 3 millones de euros al\n    a\u00f1o en gastos de Seguridad Social e incrementaba los gastos salariales en\n    futuras contrataciones de personal investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la investigaci\u00f3n en el pa\u00eds\n    no se ver\u00e1 afectada, al menos en este caso por una medida que iba a\n    suponer unos costes muy importantes para nuestros centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, realmente nos alegra su respuesta\n    dado que en este momento en el que la inversi\u00f3n del Estado en I+D+i ha\n    ca\u00eddo en estos presupuestos de 2013 a niveles de 2005, evidentemente\n    tambi\u00e9n los centros tecnol\u00f3gicos del Pa\u00eds Vasco se ven afectados por esta\n    medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Compartimos esa preocupaci\u00f3n y l\u00f3gicamente todo lo que supone el fomento\n    de los centros tecnol\u00f3gicos que en el Pa\u00eds Vasco, como usted conoce\n    perfectamente, son 14 y emplean a 3.000 personas de mucha cualificaci\u00f3n\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Compartimos esa preocupaci\u00f3n y l\u00f3gicamente todo lo que supone el fomento\n    de los centros tecnol\u00f3gicos que en el Pa\u00eds Vasco, como usted conoce\n    perfectamente, son 14 y emplean a 3.000 personas de mucha cualificaci\u00f3n\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n podr\u00eda responderme la se\u00f1ora\n    Matos, que est\u00e1 a su lado, y que perfectamente sabe de temas de\n    inmigraci\u00f3n, ya que ha dejado sin sanidad a los inmigrantes sin papeles\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00eda responderme la se\u00f1ora\n    Matos, que est\u00e1 a su lado, y que perfectamente sabe de temas de\n    inmigraci\u00f3n, ya que ha dejado sin sanidad a los inmigrantes sin papeles\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es con hipoteca y dejan de pagarla, \u00bfles van a\n    desahuciar de su casa y tambi\u00e9n del pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fundamentalmente, les anuncio tambi\u00e9n que inmediatamente se produzca esta\n    inyecci\u00f3n comparecer\u00e9 por s\u00e9ptima vez en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    Competitividad del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como comentaba anteriormente, la I+D+i es uno de los elementos\n    fundamentales de la modificaci\u00f3n del modelo de crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, por lo tanto la I+D+i ha incrementado su dotaci\u00f3n en el\n    proyecto de presupuestos para 2013 en un 5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos puesto en marcha un plan de incentivaci\u00f3n para\n    mejorar los retornos de los fondos comunitarios, que son de 80.000\n    millones de euros entre 2014 y 2020, y estamos ultimando un convenio para\n    coordinar las acciones y las redes entre el ICEX y el CDTI, porque la\n    I+D+i tiene que reflejarse en la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos puesto en marcha un plan de incentivaci\u00f3n para\n    mejorar los retornos de los fondos comunitarios, que son de 80.000\n    millones de euros entre 2014 y 2020, y estamos ultimando un convenio para\n    coordinar las acciones y las redes entre el ICEX y el CDTI, porque la\n    I+D+i tiene que reflejarse en la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8], "ciencia": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Act\u00faen, si\u00e9ntese con Econom\u00eda,\n    con el presidente del Gobierno, con Educaci\u00f3n y desbloqueen una situaci\u00f3n\n    que es impropia para nuestro pa\u00eds y que est\u00e1 condenando... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1n haciendo con la\n    ciencia y la innovaci\u00f3n es simplemente dram\u00e1tico, ciencia solo para unos\n    pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes y su pol\u00edtica de recursos humanos conducen a la\n    ciencia a una situaci\u00f3n que este pa\u00eds no merece ni se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en ciencia es\n    parte de la soluci\u00f3n, har\u00e1 a Espa\u00f1a m\u00e1s competitiva, es invertir en\n    futuro; o cambian de rumbo, se\u00f1or ministro, o todos los avances\n    desaparecer\u00e1n poco a poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ofrecimos un pacto por la ciencia en el\n    que no hemos podido avanzar nada porque desde que ustedes gobiernan son\n    inasumibles los peores recortes que ha sufrido este pa\u00eds en materia de\n    ciencia en los \u00faltimos treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes y su pol\u00edtica de recursos humanos conducen a la\n    ciencia a una situaci\u00f3n que este pa\u00eds no merece ni se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ofrecimos un pacto por la ciencia en el\n    que no hemos podido avanzar nada porque desde que ustedes gobiernan son\n    inasumibles los peores recortes que ha sufrido este pa\u00eds en materia de\n    ciencia en los \u00faltimos treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es\n    mejor la perspectiva para los doctores formados en nuestro pa\u00eds, para los\n    que no han salido las becas postdoctorales, ni para las Juan de la Cierva\n    ni Ram\u00f3n y Cajal, que tienen un problema en el acceso pero tambi\u00e9n en su\n    colocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen, si\u00e9ntese con Econom\u00eda,\n    con el presidente del Gobierno, con Educaci\u00f3n y desbloqueen una situaci\u00f3n\n    que es impropia para nuestro pa\u00eds y que est\u00e1 condenando... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay que buscar una ciencia que sea rentable, porque la subvenci\u00f3n por la\n    subvenci\u00f3n, como usted sabe perfectamente, en estos tiempos de\n    restricciones presupuestarias no es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumidas cuentas, resolveremos tambi\u00e9n la falta de\n    ejecuci\u00f3n de muchos proyectos, que era uno de los problemas estructurales\n    del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda y, actualmente, de la Secretar\u00eda\n    de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en pol\u00edtica y en econom\u00eda la confianza hace que nos\n    apoyemos hoy en la expectativa de un futuro mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del duro proceso de consolidaci\u00f3n fiscal, que estamos haciendo\n    para recuperar la confianza en nuestra econom\u00eda, y de la reforma del\n    sistema financiero para hacer fluir el cr\u00e9dito, se est\u00e1n tomando unas\n    reformas de gran calado: una mayor flexibilizaci\u00f3n en el mercado laboral,\n    una mayor liberalizaci\u00f3n de determinados sectores de nuestra econom\u00eda y\n    la reforma del sector p\u00fablico que persigue hacer nuestra econom\u00eda mucho\n    m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el comercio exterior, las cifras actuales del primer\n    semestre hicieron que nos convirti\u00e9ramos en exportadores netos de bienes\n    de equipo, lo que demuestra que nuestra econom\u00eda no solamente depende del\n    ladrillo o del sector tur\u00edstico, sino que somos capaces de competir con\n    empresas a nivel mundial, con l\u00edderes mundiales en muchos otros sectores,\n    como puede ser el sector industrial o el sector de la alimentaci\u00f3n, donde\n    los resultados tambi\u00e9n podemos catalogarlos de exitosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, se\u00f1or ministro, en este camino de reconstrucci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la\n    evoluci\u00f3n del sector exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocupamos los primeros\n    puestos a nivel mundial en el sector tur\u00edstico e igualmente tenemos un\n    gran n\u00famero de empresas con un reconocimiento y un gran prestigio\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el comercio exterior, las cifras actuales del primer\n    semestre hicieron que nos convirti\u00e9ramos en exportadores netos de bienes\n    de equipo, lo que demuestra que nuestra econom\u00eda no solamente depende del\n    ladrillo o del sector tur\u00edstico, sino que somos capaces de competir con\n    empresas a nivel mundial, con l\u00edderes mundiales en muchos otros sectores,\n    como puede ser el sector industrial o el sector de la alimentaci\u00f3n, donde\n    los resultados tambi\u00e9n podemos catalogarlos de exitosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, se\u00f1or ministro, en este camino de reconstrucci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la\n    evoluci\u00f3n del sector exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el pasado, fundamentalmente a trav\u00e9s de la devaluaci\u00f3n de la moneda, y\n    ah\u00ed le puedo decir que siempre que Espa\u00f1a alcanzaba una situaci\u00f3n de\n    equilibrio de su cuenta corriente en la balanza de pagos, inmediatamente\n    se daba el punto o la se\u00f1al que indicaba que efectivamente la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola empezaba a recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pasado, a trav\u00e9s de una\n    devaluaci\u00f3n\n    del tipo de cambio nominal y ahora a trav\u00e9s del esfuerzo de mejora de\n    competitividad que est\u00e1 llevando a cabo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    plataforma a partir de la cual se va a empezar a recuperar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia,\n    hasta muy recientemente, esa mejora de los costes laborales unitarios se\n    derivaba de un incremento de la productividad derivado de lo que es una\n    expulsi\u00f3n enorme de empleo en nuestra econom\u00eda en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la principal esperanza de Espa\u00f1a desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico porque indica que, a diferencia de otras\n    econom\u00edas, Espa\u00f1a es una econom\u00eda competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna otra econom\u00eda de Europa, incluso comparable a la\n    alemana, se est\u00e1 comportando en el sector exterior como lo est\u00e1 haciendo\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, las empresas estaban\n    ganando competitividad a trav\u00e9s de expulsar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, el\n    sistema va por otro lado y, en vez de ajustes v\u00eda cantidades de empleo,\n    lo estamos haciendo de otra forma, mucho m\u00e1s razonable, mediante la\n    flexibilidad interna en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un tejido\n    empresarial no solamente de grandes empresas sino de peque\u00f1as y medianas\n    empresas que son competitivas y que son capaces de ganar cuota de mercado\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pasado, a trav\u00e9s de una\n    devaluaci\u00f3n\n    del tipo de cambio nominal y ahora a trav\u00e9s del esfuerzo de mejora de\n    competitividad que est\u00e1 llevando a cabo la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna otra econom\u00eda de Europa, incluso comparable a la\n    alemana, se est\u00e1 comportando en el sector exterior como lo est\u00e1 haciendo\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, tiene usted todav\u00eda casi dos minutos para exigir\n    p\u00fablicamente, en sede parlamentaria y por primera vez, la disoluci\u00f3n\n    incondicional de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3], "sociedad vasca": [6, 7], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA, por su parte, ha dado respuesta\n    positiva y propone al Gobierno espa\u00f1ol avanzar sobre una agenda con\n    f\u00f3rmulas y plazos sobre presos, desarme y desmilitarizaci\u00f3n, sobre\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por responsabilidad del Gobierno, Aznar\n    mantuvo con ETA conversaciones oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed que es lo mismo porque ustedes tienen un conflicto de Estado y si\n    su pa\u00eds tiene un problema debe tener su soluci\u00f3n, y eso, \u00bfacaso no es\n    responsabilidad del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    dato del CIS: el 78 % de las personas del Pa\u00eds Vasco se lo piden; o la\n    sociedad, porque todas las personas realmente desean una paz justa para\n    todos y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me dir\u00e1 que el conflicto vasco no es lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    dato del CIS: el 78 % de las personas del Pa\u00eds Vasco se lo piden; o la\n    sociedad, porque todas las personas realmente desean una paz justa para\n    todos y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me da la impresi\u00f3n de que\n    le tienen ustedes miedo a la paz y de que por ese camino se est\u00e1n\n    erigiendo en los enemigos de la voluntad de la sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, como para el presidente\n    Santos, es su obligaci\u00f3n conseguir la paz justa basada en el respeto a\n    todos los derechos civiles, pol\u00edticos y humanos de la sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El diagn\u00f3stico nuestro es que lo que ha habido es una\n    organizaci\u00f3n terrorista, ETA, que ha pretendido imponer por la v\u00eda del\n    terror, del asesinato, de la extorsi\u00f3n, del secuestro, de la violencia\n    sus objetivos fan\u00e1ticos y totalitarios dejando un reguero de sangre y de\n    dolor que se ha concretado en 829 muertos, entre ellos 24 ni\u00f1os, y miles\n    de heridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso ha derrotado policialmente a\n    ETA y tenga usted la certeza de que va a conseguir tambi\u00e9n que ETA se\n    disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos necesitado de mediadores internacionales, de\n    verificadores ni de grupos de contacto para derrotar a ETA ni los\n    necesitamos tampoco para conseguir que ETA se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni vamos a\n    negociar ni le vamos a dar las gracias a ETA por que deje de matar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ese\n    momento llegue, el de la disoluci\u00f3n incondicional de ETA, el Gobierno\n    sabr\u00e1 gestionar el d\u00eda despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Estado ha\n    actuado en el marco de la ley a trav\u00e9s de la Polic\u00eda y de la Guardia\n    Civil, de los jueces y de los fiscales, de la cooperaci\u00f3n internacional,\n    con Francia de manera muy especial, y sobre todo con el testimonio \u00e9tico\n    de las v\u00edctimas, que en ning\u00fan momento han ca\u00eddo en la tentaci\u00f3n de\n    tomarse la justicia por su mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la legalidad y, como es evidente,\n    con justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL MINISTERIO DE\n    SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD PARA GARANTIZAR EL ACCESO DE LOS\n    CIUDADANOS A LOS MEDICAMENTOS ANTE LOS IMPAGOS DE ALGUNAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS, COMO LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL MINISTERIO DE\n    SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD PARA GARANTIZAR EL ACCESO DE LOS\n    CIUDADANOS A LOS MEDICAMENTOS ANTE LOS IMPAGOS DE ALGUNAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS, COMO LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la considero bien informada de las consecuencias que est\u00e1\n    teniendo sobre la salud p\u00fablica el impago a los farmac\u00e9uticos por parte\n    de algunos Gobiernos auton\u00f3micos, muy especialmente el de la Comunidad\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad ha adoptado y adoptar\u00e1 en el marco de\n    sus competencias todas las medidas necesarias para garantizar las mismas\n    prestaciones farmac\u00e9uticas para todos los ciudadanos con independencia\n    del lugar donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "medicamentos": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El flagrante incumplimiento\n    de la ley por parte del Gobierno valenciano -con su aquiescencia-, el\n    Gobierno que no paga lo que debe, pone en riesgo el modelo farmac\u00e9utico y\n    al mismo tiempo -lo m\u00e1s importante- va a derivar en un problema serio de\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, hay que pagar las deudas pero las primeras deudas que hay que\n    pagar son las que afectan a la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desabastecimiento es ya una\n    realidad, pasa con medicamentos imprescindibles como la insulina, est\u00e1 en\n    estos momentos denunciado por las asociaciones de diab\u00e9ticos que ya est\u00e1n\n    en dificultades de conseguirlos en muchas farmacias valencianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire,\n    es tan as\u00ed que ayer me reun\u00ed con dos se\u00f1oras de Castell\u00f3n que ven\u00edan a\n    Valencia porque no hab\u00edan encontrado los medicamentos de hijos\n    dependientes en las farmacias habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, no son casualidad los resultados de las\n    urnas del Pa\u00eds Vasco, de Galicia y de Catalu\u00f1a el pasado domingo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no son casualidad los resultados de las\n    urnas del Pa\u00eds Vasco, de Galicia y de Catalu\u00f1a el pasado domingo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "servicios sanitarios": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE SALUD Y\n    LAS CRECIENTES DESIGUALDADES TERRITORIALES EN EL ACCESO A LA PRESTACI\u00d3N\n    DE LOS SERVICIOS SANITARIOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA PRIVATIZACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE SALUD Y\n    LAS CRECIENTES DESIGUALDADES TERRITORIALES EN EL ACCESO A LA PRESTACI\u00d3N\n    DE LOS SERVICIOS SANITARIOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [45], "salud": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "profesionales": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "pa\u00eds": [51], "sistema sanitario": [52, 53], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "sanidad p\u00fablica": [33, 34, 35], "medicamentos": [54, 55], "copago": [46, 47, 48, 49, 50]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, el Grupo Parlamentario Socialista presenta esta interpelaci\u00f3n\n    urgente recogiendo una preocupaci\u00f3n generalizada de la sociedad espa\u00f1ola\n    y del conjunto de los profesionales sanitarios porque en apenas once\n    meses la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola sufre un ataque y un deterioro sin\n    precedentes: menos derechos, m\u00e1s copago, menos calidad asistencial, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n, menos igualdad en la salud entre los espa\u00f1oles, m\u00e1s\n    negocio; menos derechos, menos calidad, menos igualdad, m\u00e1s copago, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n y m\u00e1s negocio con la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos a la\n    situaci\u00f3n que nos describen los profesionales sanitarios, los sindicatos,\n    las sociedades cient\u00edficas de m\u00e9dicos, de enfermer\u00eda, de farmac\u00e9uticos,\n    las asociaciones de pacientes o de ciudadanos, puede afirmarse que el\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, y usted como ministra de Sanidad, junto a las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular, est\u00e1n\n    desmantelando la sanidad p\u00fablica de una manera clara y premeditada y lo\n    hacen -dig\u00e1moslo alto y claro- para favorecer el negocio al sector de\n    seguros privados a costa de la sanidad p\u00fablica y, lo que es peor, con un\n    coste relevante para la salud de los ciudadanos y con un coste para la\n    sociedad que se traducir\u00e1 en mayor desigualdad en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, usted ha cambiado el modelo de sanidad p\u00fablica,\n    fundamentado en un pacto social y pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    pol\u00edticas, que usted ha roto unilateralmente al eliminar la universalidad\n    por raz\u00f3n de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n ejecutiva de la Asociaci\u00f3n de\n    Estudiantes de Medicina llega a la misma conclusi\u00f3n y plantea que\n    introducir el concepto de asegurado elimina la universalidad que siempre\n    ha caracterizado a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    introducido el copago farmac\u00e9utico a pensionistas y ha creado nuevos\n    copagos en diversas prestaciones -transporte sanitario, pr\u00f3tesis,\n    dietoterapia-, contradiciendo lo que acaba de decir el presidente Rajoy\n    que ha afirmado que la sanidad es universal y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos\n    con los profesionales de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... FEDER recuerda a Sanidad que es\n    necesario quitar el copago farmac\u00e9utico y de la dietoterapia y del\n    transporte sanitario a los pacientes de enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha excluido de la cobertura de la sanidad, en una decisi\u00f3n que\n    demuestra una pol\u00edtica sin alma, a personas inmigrantes sin papeles,\n    perjudicando su salud y perjudicando tambi\u00e9n la salud del resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, hay multitud de\n    comunicados de organizaciones profesionales de primaria, de enfermer\u00eda,\n    de especialistas, dici\u00e9ndole que es un enorme error y una gran\n    inmoralidad excluir de la sanidad a los inmigrantes sin papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tiene usted a toda la sanidad y a la\n    ciudadan\u00eda madrile\u00f1a en contra de esta indecencia pol\u00edtica, una\n    indecencia pol\u00edtica que tambi\u00e9n los colegios profesionales y las\n    sociedades cient\u00edficas se\u00f1alan que afectar\u00e1 a la calidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una responsable de sanidad de Espa\u00f1a no puede deso\u00edr los\n    problemas de desabastecimiento de medicamentos que tienen los ciudadanos\n    de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Consejer\u00eda de Sanidad de la\n    Comunidad de Valenciana alerta a los ambulatorios ante el\n    desabastecimiento de f\u00e1rmacos; los farmac\u00e9uticos de Valencia y los\n    pacientes de diabetes alertan sobre la falta de insulina en farmacias\n    despu\u00e9s de la situaci\u00f3n de impagos que hay en la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted como responsable de la\n    sanidad espa\u00f1ola no puede quedar al margen de esta situaci\u00f3n y\n    despacharla con un mitin pol\u00edtico como acaba de hacer en la respuesta que\n    le ha dado a mi compa\u00f1ero Francisco Puig. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, ministra, ustedes han generado en solo diez meses un d\u00e9ficit\n    de 7.000 millones de euros en la sanidad, a pesar del recorte brutal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sanidad\n    es desgraciadamente un monstruo de diecisiete cabezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no est\u00e1\n    liderando el cambio, la reforma y el fortalecimiento que necesita la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no comparece en la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparece ni\n    cuando usted misma pide a petici\u00f3n propia la comparecencia en la Comisi\u00f3n\n    de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de abril usted pide la comparecencia y no comparece\n    ante los diputados para explicar, a petici\u00f3n propia, los problemas de la\n    sanidad y la sostenibilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La organizaci\u00f3n AON, que es una\n    consultora de servicios de gesti\u00f3n, en un informe de septiembre de 2012,\n    perspectivas para 2013 de los seguros de salud y otro informe sobre las\n    reformas sanitarias, impacto y repercusiones, se\u00f1ala: Podemos entender\n    que tras la publicaci\u00f3n de los reales decretos sobre medidas urgentes\n    para garantizar la sostenibilidad de la sanidad espa\u00f1ola, se dan las\n    circunstancias favorables para el crecimiento de los seguros de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que he hecho aqu\u00ed\n    durante todo este tiempo, siempre lo he manifestado, es que creo que\n    usted va a pasar a la historia de la sanidad espa\u00f1ola por ser la ministra\n    que se carga el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Grupo Parlamentario Socialista presenta esta interpelaci\u00f3n\n    urgente recogiendo una preocupaci\u00f3n generalizada de la sociedad espa\u00f1ola\n    y del conjunto de los profesionales sanitarios porque en apenas once\n    meses la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola sufre un ataque y un deterioro sin\n    precedentes: menos derechos, m\u00e1s copago, menos calidad asistencial, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n, menos igualdad en la salud entre los espa\u00f1oles, m\u00e1s\n    negocio; menos derechos, menos calidad, menos igualdad, m\u00e1s copago, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n y m\u00e1s negocio con la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos a la\n    situaci\u00f3n que nos describen los profesionales sanitarios, los sindicatos,\n    las sociedades cient\u00edficas de m\u00e9dicos, de enfermer\u00eda, de farmac\u00e9uticos,\n    las asociaciones de pacientes o de ciudadanos, puede afirmarse que el\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, y usted como ministra de Sanidad, junto a las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular, est\u00e1n\n    desmantelando la sanidad p\u00fablica de una manera clara y premeditada y lo\n    hacen -dig\u00e1moslo alto y claro- para favorecer el negocio al sector de\n    seguros privados a costa de la sanidad p\u00fablica y, lo que es peor, con un\n    coste relevante para la salud de los ciudadanos y con un coste para la\n    sociedad que se traducir\u00e1 en mayor desigualdad en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han roto elementos clave que caracterizaban nuestro antiguo Sistema\n    Nacional de Salud: la universalidad, la equidad, la calidad y la\n    cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que\n    venga conmigo a los servicios de salud y lo podremos comprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tambi\u00e9n\n    han permitido la introducci\u00f3n de la tasa del euro por receta, cuyo coste\n    en salud lo est\u00e1n se\u00f1alando todos los agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha excluido de la cobertura de la sanidad, en una decisi\u00f3n que\n    demuestra una pol\u00edtica sin alma, a personas inmigrantes sin papeles,\n    perjudicando su salud y perjudicando tambi\u00e9n la salud del resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reacci\u00f3n de rechazo del conjunto de los profesionales\n    sanitarios a esta medida -no hay una sola organizaci\u00f3n de profesionales\n    sanitarios que haya avalado esta decisi\u00f3n- la desalinea a usted de los\n    profesionales de salud de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Popular, su Gobierno y los gobiernos regionales que ostenta su\n    partido est\u00e1n entregando los servicios p\u00fablicos de salud al sector\n    privado, especialmente en comunidades muy significativas: Valencia,\n    Castilla-La Mancha y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1ora Mato, se\u00f1ores del Partido Popular, es m\u00e1s que probable que\n    esta entrega al sector privado del aseguramiento y de la gesti\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos modifique sustancialmente el papel que la Constituci\u00f3n\n    asigna a los poderes p\u00fablicos, todo para favorecer expectativas de\n    negocio con la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted toma decisiones desacertadas, desgraciadamente algunas de ellas\n    perjudican, en opini\u00f3n de los agentes del sector, de los profesionales y\n    de los pacientes, la salud de las personas, decisiones que cuentan con el\n    rechazo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La organizaci\u00f3n AON, que es una\n    consultora de servicios de gesti\u00f3n, en un informe de septiembre de 2012,\n    perspectivas para 2013 de los seguros de salud y otro informe sobre las\n    reformas sanitarias, impacto y repercusiones, se\u00f1ala: Podemos entender\n    que tras la publicaci\u00f3n de los reales decretos sobre medidas urgentes\n    para garantizar la sostenibilidad de la sanidad espa\u00f1ola, se dan las\n    circunstancias favorables para el crecimiento de los seguros de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que he hecho aqu\u00ed\n    durante todo este tiempo, siempre lo he manifestado, es que creo que\n    usted va a pasar a la historia de la sanidad espa\u00f1ola por ser la ministra\n    que se carga el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Grupo Parlamentario Socialista presenta esta interpelaci\u00f3n\n    urgente recogiendo una preocupaci\u00f3n generalizada de la sociedad espa\u00f1ola\n    y del conjunto de los profesionales sanitarios porque en apenas once\n    meses la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola sufre un ataque y un deterioro sin\n    precedentes: menos derechos, m\u00e1s copago, menos calidad asistencial, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n, menos igualdad en la salud entre los espa\u00f1oles, m\u00e1s\n    negocio; menos derechos, menos calidad, menos igualdad, m\u00e1s copago, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n y m\u00e1s negocio con la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos a la\n    situaci\u00f3n que nos describen los profesionales sanitarios, los sindicatos,\n    las sociedades cient\u00edficas de m\u00e9dicos, de enfermer\u00eda, de farmac\u00e9uticos,\n    las asociaciones de pacientes o de ciudadanos, puede afirmarse que el\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, y usted como ministra de Sanidad, junto a las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular, est\u00e1n\n    desmantelando la sanidad p\u00fablica de una manera clara y premeditada y lo\n    hacen -dig\u00e1moslo alto y claro- para favorecer el negocio al sector de\n    seguros privados a costa de la sanidad p\u00fablica y, lo que es peor, con un\n    coste relevante para la salud de los ciudadanos y con un coste para la\n    sociedad que se traducir\u00e1 en mayor desigualdad en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, usted ha cambiado el modelo de sanidad p\u00fablica,\n    fundamentado en un pacto social y pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    pol\u00edticas, que usted ha roto unilateralmente al eliminar la universalidad\n    por raz\u00f3n de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Grupo Parlamentario Socialista presenta esta interpelaci\u00f3n\n    urgente recogiendo una preocupaci\u00f3n generalizada de la sociedad espa\u00f1ola\n    y del conjunto de los profesionales sanitarios porque en apenas once\n    meses la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola sufre un ataque y un deterioro sin\n    precedentes: menos derechos, m\u00e1s copago, menos calidad asistencial, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n, menos igualdad en la salud entre los espa\u00f1oles, m\u00e1s\n    negocio; menos derechos, menos calidad, menos igualdad, m\u00e1s copago, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n y m\u00e1s negocio con la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos a la\n    situaci\u00f3n que nos describen los profesionales sanitarios, los sindicatos,\n    las sociedades cient\u00edficas de m\u00e9dicos, de enfermer\u00eda, de farmac\u00e9uticos,\n    las asociaciones de pacientes o de ciudadanos, puede afirmarse que el\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, y usted como ministra de Sanidad, junto a las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular, est\u00e1n\n    desmantelando la sanidad p\u00fablica de una manera clara y premeditada y lo\n    hacen -dig\u00e1moslo alto y claro- para favorecer el negocio al sector de\n    seguros privados a costa de la sanidad p\u00fablica y, lo que es peor, con un\n    coste relevante para la salud de los ciudadanos y con un coste para la\n    sociedad que se traducir\u00e1 en mayor desigualdad en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito\n    planteamientos de agentes del sector, de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos\n    con los profesionales de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reacci\u00f3n de rechazo del conjunto de los profesionales\n    sanitarios a esta medida -no hay una sola organizaci\u00f3n de profesionales\n    sanitarios que haya avalado esta decisi\u00f3n- la desalinea a usted de los\n    profesionales de salud de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, hay multitud de\n    comunicados de organizaciones profesionales de primaria, de enfermer\u00eda,\n    de especialistas, dici\u00e9ndole que es un enorme error y una gran\n    inmoralidad excluir de la sanidad a los inmigrantes sin papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tiene usted a toda la sanidad y a la\n    ciudadan\u00eda madrile\u00f1a en contra de esta indecencia pol\u00edtica, una\n    indecencia pol\u00edtica que tambi\u00e9n los colegios profesionales y las\n    sociedades cient\u00edficas se\u00f1alan que afectar\u00e1 a la calidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted toma decisiones desacertadas, desgraciadamente algunas de ellas\n    perjudican, en opini\u00f3n de los agentes del sector, de los profesionales y\n    de los pacientes, la salud de las personas, decisiones que cuentan con el\n    rechazo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin usted va a venir a la\n    tribuna a explicar su pol\u00edtica, que d\u00e9 cuenta de esta interpelaci\u00f3n\n    urgente y nos diga qu\u00e9 medidas va a adoptar para resolver estos problemas\n    que yo le he se\u00f1alado y que tambi\u00e9n se\u00f1ala el conjunto de profesionales y\n    de pacientes que son ya mal atendidos en el sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El planteamiento que he hecho aqu\u00ed\n    durante todo este tiempo, siempre lo he manifestado, es que creo que\n    usted va a pasar a la historia de la sanidad espa\u00f1ola por ser la ministra\n    que se carga el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Grupo Parlamentario Socialista presenta esta interpelaci\u00f3n\n    urgente recogiendo una preocupaci\u00f3n generalizada de la sociedad espa\u00f1ola\n    y del conjunto de los profesionales sanitarios porque en apenas once\n    meses la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola sufre un ataque y un deterioro sin\n    precedentes: menos derechos, m\u00e1s copago, menos calidad asistencial, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n, menos igualdad en la salud entre los espa\u00f1oles, m\u00e1s\n    negocio; menos derechos, menos calidad, menos igualdad, m\u00e1s copago, m\u00e1s\n    privatizaci\u00f3n y m\u00e1s negocio con la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    introducido el copago farmac\u00e9utico a pensionistas y ha creado nuevos\n    copagos en diversas prestaciones -transporte sanitario, pr\u00f3tesis,\n    dietoterapia-, contradiciendo lo que acaba de decir el presidente Rajoy\n    que ha afirmado que la sanidad es universal y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, el Foro Espa\u00f1ol de Pacientes\n    plantea que el copago va a hacer un perjuicio a la poblaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable, que no va a acudir a recoger su medicaci\u00f3n en los servicios\n    sanitarios cuando llegan a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... FEDER recuerda a Sanidad que es\n    necesario quitar el copago farmac\u00e9utico y de la dietoterapia y del\n    transporte sanitario a los pacientes de enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el copago farmac\u00e9utico, se\u00f1ora Mato, usted ha dado lugar a\n    una situaci\u00f3n en la cual los pensionistas espa\u00f1oles adelantan recursos\n    con el copago, recursos que a\u00fan no han visto reintegrados cuando se\n    exceden los topes establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reacci\u00f3n de rechazo del conjunto de los profesionales\n    sanitarios a esta medida -no hay una sola organizaci\u00f3n de profesionales\n    sanitarios que haya avalado esta decisi\u00f3n- la desalinea a usted de los\n    profesionales de salud de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha generado as\u00ed usted un verdadero\n    requisamiento de una parte de su escaso salario y nos ha dado una nueva\n    prueba de la incapacidad del ministerio para generar un procedimiento\n    \u00e1gil y com\u00fan en todo el territorio para que los pensionistas no sufraguen\n    con sus recursos el sistema sanitario, que se les devuelva el dinero que\n    han adelantado de m\u00e1s excediendo los topes establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin usted va a venir a la\n    tribuna a explicar su pol\u00edtica, que d\u00e9 cuenta de esta interpelaci\u00f3n\n    urgente y nos diga qu\u00e9 medidas va a adoptar para resolver estos problemas\n    que yo le he se\u00f1alado y que tambi\u00e9n se\u00f1ala el conjunto de profesionales y\n    de pacientes que son ya mal atendidos en el sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una responsable de sanidad de Espa\u00f1a no puede deso\u00edr los\n    problemas de desabastecimiento de medicamentos que tienen los ciudadanos\n    de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta de\n    los colegios farmac\u00e9uticos de Valencia en el diario El Mundo, en un\n    art\u00edculo titulado La farmacia valenciana se muere, se\u00f1ala ya la enorme\n    dificultad de acceso a los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si usted est\u00e1\n    dispuesta a asegurar la universalidad por derecho de ciudadan\u00eda, a poner\n    coto a la entrega al sector privado de la sanidad p\u00fablica, cuente con el\n    Partido Socialista para encontrar un acuerdo que garantice el actual\n    presupuesto de la sanidad, no m\u00e1s gasto, con medidas alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted est\u00e1\n    dispuesta a asegurar la universalidad por derecho de ciudadan\u00eda, a poner\n    coto a la entrega al sector privado de la sanidad p\u00fablica, cuente con el\n    Partido Socialista para encontrar un acuerdo que garantice el actual\n    presupuesto de la sanidad, no m\u00e1s gasto, con medidas alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3], "servicios sanitarios": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, a nadie que haya seguido sus pasos como\n    director general de Farmacia o como secretario general de Sanidad le\n    puede sorprender su intervenci\u00f3n del d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    gesti\u00f3n al frente de altas responsabilidades en la sanidad espa\u00f1ola le\n    desautoriza por s\u00ed misma y adem\u00e1s resta toda credibilidad a las\n    intervenciones que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista trae hoy al Pleno una interpelaci\u00f3n sobre\n    privatizaciones de servicios p\u00fablicos de salud y sobre desigualdades\n    territoriales en el acceso a la prestaci\u00f3n de los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, responde a un planteamiento\n    absolutamente alejado de la realidad y fruto, si me lo permiten, de un\n    cinismo pol\u00edtico que rebasa con creces los l\u00edmites de lo razonable y de\n    lo esperable de aquellos que han gestionado durante ocho a\u00f1os el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista trae hoy al Pleno una interpelaci\u00f3n sobre\n    privatizaciones de servicios p\u00fablicos de salud y sobre desigualdades\n    territoriales en el acceso a la prestaci\u00f3n de los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "salud": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "profesionales": [29], "lucha": [39], "sistema sanitario": [41, 42], "empresas": [30], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "servicios sanitarios": [40], "sanidad p\u00fablica": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "copago": [38]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, usted y el Gobierno del que\n    formaba parte vivieron de espaldas a las demandas de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y asistieron con los brazos cruzados a la m\u00e1s grave erosi\u00f3n que\n    jam\u00e1s haya experimentado la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola (El se\u00f1or Puig\n    Ferrer: \u00bfPero c\u00f3mo puede decir eso?). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es in\u00fatil que intenten echar\n    balones fuera, es imposible ocultar el estado en que ustedes dejaron el\n    Sistema Nacional de Salud; dejaron a la sanidad p\u00fablica en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica\n    sanitaria, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, se resume en autoproclamarse los grandes\n    valedores de la sanidad p\u00fablica pero, eso s\u00ed, sin pagarle absolutamente a\n    nadie, son ustedes l\u00edderes de la morosidad en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda\n    quer\u00eda mantener nuestra sanidad p\u00fablica sin pagar las facturas y\n    enga\u00f1ando a Bruselas escondiendo el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes, se\u00f1or\u00edas, se les\n    llena la boca de denuncias contra la desigualdad y contra las\n    privatizaciones, mientras quiebran las pensiones y la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s, son los campeones en la financiaci\u00f3n p\u00fablico-privada del sistema\n    sanitario o, por ejemplo, de las obras p\u00fablicas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el aseguramiento, que la\n    mayor\u00eda de esta C\u00e1mara comparte y que usted tanto critica, perm\u00edtame\n    recordarle que no sirve de nada que quieran contraponerlo con la\n    universalidad, que est\u00e1 implantada en la Ley General de Sanidad y\n    nosotros hemos garantizado y adem\u00e1s hemos ampliado en el Real Decreto-ley\n    16/2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    trabajamos para garantizar una misma sanidad p\u00fablica para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se lo he dicho, vamos a\n    garantizar el acceso a la sanidad p\u00fablica a todos los espa\u00f1oles en\n    igualdad de condiciones, independientemente de su situaci\u00f3n o del lugar\n    de residencia, aplicando medidas que contribuyan a garantizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que eso solo es malo para la sanidad p\u00fablica cuando son\n    otras comunidades aut\u00f3nomas las que aplican la legislaci\u00f3n, por cierto\n    vigente, sobre colaboraci\u00f3n con el sector privado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se le ha olvidado a\n    usted que la Ley General de Sanidad fue promovida por un gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos planteamientos hay m\u00e1s deseo de\n    agitar que de arrimar el hombro para ayudar a resolver los problemas\n    pendientes de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, quiero tenderle la mano a los grupos parlamentarios\n    para que en el marco del Estado de las autonom\u00edas sigamos mejorando la\n    sanidad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es in\u00fatil que intenten echar\n    balones fuera, es imposible ocultar el estado en que ustedes dejaron el\n    Sistema Nacional de Salud; dejaron a la sanidad p\u00fablica en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes bloquearon durante ocho a\u00f1os la puesta en marcha de la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud, ustedes desconocieron\n    los mandatos de la Ley de ordenaci\u00f3n de las profesiones sanitarias,\n    ustedes cambiaron una y mil veces la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    desestabilizando a tan importante sector; ustedes miraron para otro lado\n    cuando la Junta de Andaluc\u00eda, la de Castilla-La Mancha o la de\n    Extremadura tomaban decisiones de todo tipo, rompiendo la cohesi\u00f3n del\n    sistema y dinamitando la igualdad de trato de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted sabe\n    perfectamente que dejaron diecisiete sistemas de salud descoordinados,\n    donde los espa\u00f1oles conviv\u00edan, por ejemplo, con diecisiete modelos\n    distintos de tarjeta sanitaria y con diecisiete calendarios vacunales\n    infantiles distintos, con fronteras sanitarias incluso cuando una\n    comunidad aut\u00f3noma atend\u00eda pacientes de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    perfectamente que el Tribunal de Cuentas detect\u00f3 c\u00f3mo el Sistema Nacional\n    de Salud estaba asumiendo la asistencia sanitaria de personas de otros\n    pa\u00edses que ya la ten\u00edan cubierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes,\n    por el contrario, con su pasividad durante ocho a\u00f1os permitieron que la\n    gesti\u00f3n del Sistema Nacional de Salud se convirtiera\n    en un problema permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su Gobierno falt\u00f3 liderazgo y sobraron\n    decisiones tard\u00edas y sin visi\u00f3n estrat\u00e9gica para la cohesi\u00f3n y para el\n    futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la privatizaci\u00f3n que est\u00e1 poniendo en riesgo el Sistema Nacional\n    de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado\n    en el programa de salud, estableciendo una tarjeta \u00fanica, com\u00fan,\n    interoperable por primera vez en Espa\u00f1a para todos los ciudadanos, y\n    estamos avanzando en la receta electr\u00f3nica y en el historial cl\u00ednico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, les reitero que nuestro \u00fanico objetivo es garantizar\n    el mantenimiento del Sistema Nacional de Salud, que est\u00e1 formado por el\n    Estado y tambi\u00e9n por los servicios de salud auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, usted y el Gobierno del que\n    formaba parte vivieron de espaldas a las demandas de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y asistieron con los brazos cruzados a la m\u00e1s grave erosi\u00f3n que\n    jam\u00e1s haya experimentado la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola (El se\u00f1or Puig\n    Ferrer: \u00bfPero c\u00f3mo puede decir eso?). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es in\u00fatil que intenten echar\n    balones fuera, es imposible ocultar el estado en que ustedes dejaron el\n    Sistema Nacional de Salud; dejaron a la sanidad p\u00fablica en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica\n    sanitaria, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, se resume en autoproclamarse los grandes\n    valedores de la sanidad p\u00fablica pero, eso s\u00ed, sin pagarle absolutamente a\n    nadie, son ustedes l\u00edderes de la morosidad en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda\n    quer\u00eda mantener nuestra sanidad p\u00fablica sin pagar las facturas y\n    enga\u00f1ando a Bruselas escondiendo el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes, se\u00f1or\u00edas, se les\n    llena la boca de denuncias contra la desigualdad y contra las\n    privatizaciones, mientras quiebran las pensiones y la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s, son los campeones en la financiaci\u00f3n p\u00fablico-privada del sistema\n    sanitario o, por ejemplo, de las obras p\u00fablicas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    trabajamos para garantizar una misma sanidad p\u00fablica para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se lo he dicho, vamos a\n    garantizar el acceso a la sanidad p\u00fablica a todos los espa\u00f1oles en\n    igualdad de condiciones, independientemente de su situaci\u00f3n o del lugar\n    de residencia, aplicando medidas que contribuyan a garantizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que eso solo es malo para la sanidad p\u00fablica cuando son\n    otras comunidades aut\u00f3nomas las que aplican la legislaci\u00f3n, por cierto\n    vigente, sobre colaboraci\u00f3n con el sector privado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta norma se ha incluido por primera vez en la asistencia\n    sanitaria a los profesionales colegiados que, como usted sabe, no ten\u00edan\n    cobertura hasta la reforma de este Gobierno, y tambi\u00e9n se ha puesto fin a\n    situaciones de abuso a las que ustedes jam\u00e1s dieron respuesta en\n    perjuicio de la sostenibilidad del sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    puesto en marcha un plan de pago a proveedores, que ha supuesto para las\n    empresas sanitarias 12.110 millones de euros; tambi\u00e9n para las\n    farmac\u00e9uticas que, como le he dicho a su compa\u00f1ero anteriormente, la\n    deuda farmac\u00e9utica no se genera de un d\u00eda para otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es in\u00fatil que intenten echar\n    balones fuera, es imposible ocultar el estado en que ustedes dejaron el\n    Sistema Nacional de Salud; dejaron a la sanidad p\u00fablica en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes bloquearon durante ocho a\u00f1os la puesta en marcha de la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud, ustedes desconocieron\n    los mandatos de la Ley de ordenaci\u00f3n de las profesiones sanitarias,\n    ustedes cambiaron una y mil veces la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    desestabilizando a tan importante sector; ustedes miraron para otro lado\n    cuando la Junta de Andaluc\u00eda, la de Castilla-La Mancha o la de\n    Extremadura tomaban decisiones de todo tipo, rompiendo la cohesi\u00f3n del\n    sistema y dinamitando la igualdad de trato de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    perfectamente que el Tribunal de Cuentas detect\u00f3 c\u00f3mo el Sistema Nacional\n    de Salud estaba asumiendo la asistencia sanitaria de personas de otros\n    pa\u00edses que ya la ten\u00edan cubierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes,\n    por el contrario, con su pasividad durante ocho a\u00f1os permitieron que la\n    gesti\u00f3n del Sistema Nacional de Salud se convirtiera\n    en un problema permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su Gobierno falt\u00f3 liderazgo y sobraron\n    decisiones tard\u00edas y sin visi\u00f3n estrat\u00e9gica para la cohesi\u00f3n y para el\n    futuro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la privatizaci\u00f3n que est\u00e1 poniendo en riesgo el Sistema Nacional\n    de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, les reitero que nuestro \u00fanico objetivo es garantizar\n    el mantenimiento del Sistema Nacional de Salud, que est\u00e1 formado por el\n    Estado y tambi\u00e9n por los servicios de salud auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes defendieron en innumerables ocasiones el copago\n    sanitario y m\u00e1s concretamente el euro por visita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras pol\u00edticas de lucha\n    contra el fraude han conseguido todos los objetivos al detectar\n    incorrecciones en titulares de tarjeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, en el ejercicio de sus competencias, la Junta de Andaluc\u00eda\n    concierta la prestaci\u00f3n de servicios sanitarios con 18 hospitales\n    privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, ustedes\n    han perjudicado a nuestro sistema sanitario y adem\u00e1s lo han hecho a\n    sabiendas, nunca abordaron el problema de la financiaci\u00f3n sanitaria,\n    nunca, decidieron que eso fuera parte de la herencia terrible que han\n    dejado a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta norma se ha incluido por primera vez en la asistencia\n    sanitaria a los profesionales colegiados que, como usted sabe, no ten\u00edan\n    cobertura hasta la reforma de este Gobierno, y tambi\u00e9n se ha puesto fin a\n    situaciones de abuso a las que ustedes jam\u00e1s dieron respuesta en\n    perjuicio de la sostenibilidad del sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [17], "salud": [14, 15], "pa\u00eds": [21], "empresas": [18], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "sanidad p\u00fablica": [16], "medicamentos": [22], "copago": [19, 20]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero, sinceramente, no he venido aqu\u00ed a hablar de lo\n    que hicimos nosotros; he venido a hablar de los problemas que tiene la\n    sanidad espa\u00f1ola seg\u00fan dicen todos los agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas en la sanidad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted toda la culpa la tuvo Zapatero, pero hay\n    problemas en la sanidad espa\u00f1ola a los que usted no ha dado respuesta en\n    su intervenci\u00f3n, que es lo que le pedimos desde el Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    hay espa\u00f1oles que no tienen derecho a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles que ganan\n    m\u00e1s de 100.000 euros y no cotizan a la Seguridad Social no tienen derecho\n    a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no es una sanidad universal, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hoy hay m\u00e1s pacientes y m\u00e1s personas que tienen derecho a la sanidad\n    que hace un a\u00f1o es porque cumplen ustedes el mandato de este Parlamento\n    cuando en la Ley General de Salud P\u00fablica, de 4 de octubre de 2011, se\n    universaliz\u00f3 la sanidad con plazos concretos a lo largo de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha cambiado el modelo de sanidad, lo decimos todos los grupos\n    parlamentarios menos el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el se\u00f1or Arenas, en campa\u00f1a electoral de\n    las elecciones auton\u00f3micas, invita en una convenci\u00f3n de sanidad del\n    Partido Popular al se\u00f1or Rosado, consejero de sanidad de Valencia, para\n    decir que va a implantar el modelo valenciano en Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de sanidad de Andaluc\u00eda dedicado a los\n    conciertos es del 3,5 %, el m\u00e1s bajo de Espa\u00f1a, pero es que adem\u00e1s no\n    hab\u00edamos venido aqu\u00ed a hablar de eso, lo que pasa es que no se pueden\n    tolerar las mentiras, es falso el planteamiento que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se est\u00e1\n    privatizando la sanidad, es en Valencia, en Madrid, en Castilla-La\n    Mancha, en Extremadura y en Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    f\u00edjense, en el caso de Madrid, la presidenta del Colegio de Madrid\n    plantea que hay un riesgo claro para la calidad asistencial de las\n    personas por la externalizaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted va a hacer algo ante las\n    alertas que hacen los profesionales de que ese expolio de la sanidad\n    p\u00fablica puede perjudicar a la ciudadan\u00eda, a la calidad de la asistencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n es sobre los\n    problemas reales que tiene hoy la sociedad espa\u00f1ola: una sanidad m\u00e1s\n    desigual, menos derechos y m\u00e1s copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hoy hay m\u00e1s pacientes y m\u00e1s personas que tienen derecho a la sanidad\n    que hace un a\u00f1o es porque cumplen ustedes el mandato de este Parlamento\n    cuando en la Ley General de Salud P\u00fablica, de 4 de octubre de 2011, se\n    universaliz\u00f3 la sanidad con plazos concretos a lo largo de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O si quiere, la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Sindicatos M\u00e9dicos dice lo siguiente: Si se\n    privatiza la gesti\u00f3n hospitalaria a empresas como Capio, se cargar\u00e1n\n    nuestro sistema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    f\u00edjense, en el caso de Madrid, la presidenta del Colegio de Madrid\n    plantea que hay un riesgo claro para la calidad asistencial de las\n    personas por la externalizaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted va a hacer algo ante las\n    alertas que hacen los profesionales de que ese expolio de la sanidad\n    p\u00fablica puede perjudicar a la ciudadan\u00eda, a la calidad de la asistencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O si quiere, la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Sindicatos M\u00e9dicos dice lo siguiente: Si se\n    privatiza la gesti\u00f3n hospitalaria a empresas como Capio, se cargar\u00e1n\n    nuestro sistema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a hacer para que a los pensionistas que han pagado el tope en el\n    copago farmac\u00e9utico les devuelvan el dinero de una manera r\u00e1pida y\n    eficaz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n es sobre los\n    problemas reales que tiene hoy la sociedad espa\u00f1ola: una sanidad m\u00e1s\n    desigual, menos derechos y m\u00e1s copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No haga usted solamente\n    pol\u00edtica de partido; sea usted la autoridad sanitaria de este pa\u00eds, que\n    es lo que yo le estoy reclamando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene\n    usted alguna respuesta para los pacientes que por razones econ\u00f3micas no\n    compran los medicamentos a final de mes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sanitarios": [1], "sistema sanitario": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Yo le insisto, se\u00f1ora ministra, le mantengo la\n    oferta, si usted est\u00e1 dispuesta a mantener una sanidad universal por ley\n    por derecho de ciudadan\u00eda, si usted est\u00e1 dispuesta a parar la\n    privatizaci\u00f3n de los servicios sanitarios en la manera en que se est\u00e1\n    haciendo en Madrid y si usted est\u00e1 dispuesta a restituir los derechos\n    sanitarios de los ciudadanos, el Partido Socialista le ofrece un pacto\n    para hacer viable el sistema sanitario sin incrementar el gasto, ahorros\n    de la sanidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo le insisto, se\u00f1ora ministra, le mantengo la\n    oferta, si usted est\u00e1 dispuesta a mantener una sanidad universal por ley\n    por derecho de ciudadan\u00eda, si usted est\u00e1 dispuesta a parar la\n    privatizaci\u00f3n de los servicios sanitarios en la manera en que se est\u00e1\n    haciendo en Madrid y si usted est\u00e1 dispuesta a restituir los derechos\n    sanitarios de los ciudadanos, el Partido Socialista le ofrece un pacto\n    para hacer viable el sistema sanitario sin incrementar el gasto, ahorros\n    de la sanidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo le insisto, se\u00f1ora ministra, le mantengo la\n    oferta, si usted est\u00e1 dispuesta a mantener una sanidad universal por ley\n    por derecho de ciudadan\u00eda, si usted est\u00e1 dispuesta a parar la\n    privatizaci\u00f3n de los servicios sanitarios en la manera en que se est\u00e1\n    haciendo en Madrid y si usted est\u00e1 dispuesta a restituir los derechos\n    sanitarios de los ciudadanos, el Partido Socialista le ofrece un pacto\n    para hacer viable el sistema sanitario sin incrementar el gasto, ahorros\n    de la sanidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10], "salud": [6, 7], "profesionales": [9], "pa\u00eds": [11], "vasco": [12], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicios sanitarios": [13], "sanidad p\u00fablica": [8], "medicamentos": [14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, empiezo casi por donde acab\u00e9, la situaci\u00f3n de la sanidad en\n    Espa\u00f1a es la que hemos heredado, y la situaci\u00f3n que hemos heredado es una\n    sanidad absolutamente en quiebra (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted habla de universalidad, usted sabe perfectamente que hoy la\n    sanidad es m\u00e1s universal que nunca y la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara est\u00e1 de\n    acuerdo con ello, la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara elegida en las urnas,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, si usted de verdad quiere avanzar en una\n    sanidad p\u00fablica, universal, de calidad para todos ciudadanos y gratuita,\n    aqu\u00ed tiene la oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras \u00e9pocas se ocultaba la crisis y se ocultaban las\n    cuentas p\u00fablicas, nosotros estamos haciendo las reformas que necesita en\n    estos momentos la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos adaptando la Ley General de\n    Sanidad de 1986, hemos mejorado el procedimiento de acceso a la\n    asistencia sanitaria para que sea com\u00fan a todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pi\u00e9nselo, a lo mejor tiene algo que ver con la estrategia de\n    demolici\u00f3n que ustedes est\u00e1n llevando a cabo o con intervenciones a las\n    que nos tienen acostumbrados como la que ha planteado en esta C\u00e1mara, que\n    no ha sido en absoluto constructiva y en la que siguen ustedes cerrando\n    los ojos a la realidad, y la realidad es que hay que afrontar unas\n    medidas adecuadas para sacar a la sanidad en la situaci\u00f3n de crisis en la\n    que ustedes la dejaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tarjeta\n    \u00fanica interoperable, se\u00f1or\u00edas, para todos los servicios de salud es ya\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, estamos\n    cumpliendo con nuestro compromiso de garantizar un Sistema Nacional de\n    Salud vertebrado y cohesionado a trav\u00e9s de todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, si usted de verdad quiere avanzar en una\n    sanidad p\u00fablica, universal, de calidad para todos ciudadanos y gratuita,\n    aqu\u00ed tiene la oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, pero desde luego no menos importante, estamos reafirmando nuestro\n    compromiso con los profesionales sanitarios que sin ninguna duda -y ah\u00ed\n    estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo- son nuestro principal activo, y\n    trabajamos en un marco regulatorio del desarrollo profesional y el justo\n    reconocimiento social que se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, estamos\n    cumpliendo con nuestro compromiso de garantizar un Sistema Nacional de\n    Salud vertebrado y cohesionado a trav\u00e9s de todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance de su partido en el\n    Pa\u00eds Vasco, donde gobernaban, en Galicia, donde hab\u00edan gobernado\n    recientemente, o en Catalu\u00f1a no puede ser para ustedes m\u00e1s desalentador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance de su partido en el\n    Pa\u00eds Vasco, donde gobernaban, en Galicia, donde hab\u00edan gobernado\n    recientemente, o en Catalu\u00f1a no puede ser para ustedes m\u00e1s desalentador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9\n    le molesta a usted de que se haya mejorado ese procedimiento de acceso,\n    porque sabe que el Tribunal de Cuentas hab\u00eda detectado m\u00e1s de 1.000\n    millones de p\u00e9rdidas por la falta de control en el denominado turismo\n    sanitario y conoce perfectamente las irregularidades detectadas cuando\n    cruzamos por primera vez los datos de las tarjetas sanitarias: 800.000\n    usuarios estaban utilizando servicios sanitarios como beneficiarios de\n    otras personas, de esos, 200.000 ten\u00edan acceso gratuito a los\n    medicamentos por ser beneficiarios de una tarjeta de un pensionista,\n    cuando no era verdad, y de las 552.000 tarjetas de personas sin recursos\n    el 96 % s\u00ed que los ten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9\n    le molesta a usted de que se haya mejorado ese procedimiento de acceso,\n    porque sabe que el Tribunal de Cuentas hab\u00eda detectado m\u00e1s de 1.000\n    millones de p\u00e9rdidas por la falta de control en el denominado turismo\n    sanitario y conoce perfectamente las irregularidades detectadas cuando\n    cruzamos por primera vez los datos de las tarjetas sanitarias: 800.000\n    usuarios estaban utilizando servicios sanitarios como beneficiarios de\n    otras personas, de esos, 200.000 ten\u00edan acceso gratuito a los\n    medicamentos por ser beneficiarios de una tarjeta de un pensionista,\n    cuando no era verdad, y de las 552.000 tarjetas de personas sin recursos\n    el 96 % s\u00ed que los ten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en farmacia estamos consiguiendo importantes ahorros, se lo he\n    dicho, 803 millones de euros en solo cuatro meses, y no solamente hemos\n    reducido el precio de los medicamentos, sino que tambi\u00e9n hemos aumentado\n    la utilizaci\u00f3n de los gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es, como\n    decimos en nuestro pa\u00eds, la gambara, el desv\u00e1n, donde se meten las cosas\n    que estorban y que uno quiere quitarlas de su visi\u00f3n par que no molesten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mujeres": [8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero, procedente de su grupo, o\u00edr\n    hablar de la dignidad de las personas encarceladas y no o\u00edr hablar en\n    ning\u00fan momento de ETA ni de la presi\u00f3n -ya que habla de dar voz a los que\n    no tienen voz-, de la voz que ETA est\u00e1 silenciando de los casi 500 presos\n    de ETA en las prisiones espa\u00f1olas, a los que est\u00e1 coaccionando para que\n    no se acojan a los programas de reinserci\u00f3n individualizada, suena a\n    sarcasmo; suena a sarcasmo procedente de su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya que usted habla de que\n    deber\u00edamos aprovechar esta ocasi\u00f3n para abandonar ese modelo\n    penitenciario de macroc\u00e1rceles que se dedican a almacenar personas, que\n    no cumplen con el mandato constitucional del art\u00edculo 25 de que la pena\n    privativa de libertad se utilice, sirva para favorecer la reinserci\u00f3n y\n    la reeducaci\u00f3n de los reclusos, que es el mandato constitucional que\n    impregna luego toda nuestra legislaci\u00f3n, desde el C\u00f3digo Penal hasta la\n    ley y el reglamento penitenciario, como no pod\u00eda ser de otra manera, le\n    tengo que decir que, \u00a1hombre!, ya ser\u00eda hora de que ustedes le pidieran a\n    ETA que deje de coaccionar a sus presos para que puedan acogerse\n    libremente a los programas de reinserci\u00f3n individual, de que ustedes\n    exijan la disoluci\u00f3n incondicional de ETA y de que de la misma manera que\n    ustedes se han adaptado a la legalidad para que el Tribunal\n    Constitucional les permita estar aqu\u00ed con los votos de sus mandatarios,\n    ETA se disuelva y deje que sus presos, con libertad, se acojan a\n    la legalidad penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, en lo que hace referencia a los presos de ETA la democracia\n    no ha llegado porque el EPPK ETA no les deja actuar libremente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    quiero recordarle a usted, se\u00f1or Larreina, que la gran mayor\u00eda de los\n    presos de ETA han rechazado todo tipo de tratamientos de reinserci\u00f3n, por\n    lo cual resulta sorprendente lo que usted ha afirmado desde esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso digo que no s\u00e9 si la\n    intenci\u00f3n de su grupo es -porque tengo dudas, sinceramente; ya le digo\n    que si esta interpelaci\u00f3n la hubiera formulado un diputado de otro grupo\n    no tendr\u00eda estas dudas, pero, procedente de su grupo, teniendo en cuenta\n    que las obras no acompa\u00f1an a las palabras, tengo el derecho a tener dudas\n    m\u00e1s que razonables- mostrar, como usted ha mostrado desde aqu\u00ed, una\n    preocupaci\u00f3n de car\u00e1cter humanitario en favor del conjunto de los\n    internos en centros penitenciarios, elemento que, como dec\u00eda, resultar\u00eda\n    extra\u00f1o para una formaci\u00f3n que nunca ha condenado los cr\u00edmenes cometidos\n    por ETA ni nunca le ha exigido su disoluci\u00f3n incondicional ni que deje de\n    coaccionar a sus presos, por eso no ha llegado la democracia a las\n    prisiones en los t\u00e9rminos en que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un plus de condena para los presos de ETA, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    aplica en general a los que est\u00e1n cumpliendo condena porque forman parte\n    de la delincuencia organizada de car\u00e1cter grave, y se viene aplicando con\n    un resultado muy eficaz, tanto sobre organizaciones terroristas -en\n    particular sobre ETA, pero no solo sobre ETA- como sobre grupos de\n    criminalidad organizada, mafias, narcotraficantes, traficantes de seres\n    humanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiece por lo\n    peque\u00f1ito y que le resulta muy pr\u00f3ximo: haga un llamamiento desde aqu\u00ed a\n    los presos de ETA para que comiencen a cumplir la ley en las prisiones y\n    se acojan al programa de reinserci\u00f3n individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que entre estos\n    70.000 a los que usted pretende dar voz no incluir\u00e1 a los 500 etarras, no\n    incluir\u00e1 a los maltratadores de mujeres, no incluir\u00e1 a los que han\n    abusado de menores, no incluir\u00e1 a los mafiosos, los narcotraficantes o\n    los que trafican con personas humanas; no incluir\u00e1 a los muchos\n    criminales que pertenecen a determinadas organizaciones criminales\n    organizadas, porque, se\u00f1or Larreina, subimos aqu\u00ed a hablar de un tema en\n    el que la demagogia no debe tener cabida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4], "sociedad vasca": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y usted al final ha intentado lo\n    de siempre, como en otras intervenciones, vincularnos con el tema ETA,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al final va a hacer bueno\n    a Mayor Oreja con esos planteamientos de que todo es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted otra vez vuelve a insistir en que\n    lo que tenemos que hacer es pedir a ETA la disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    podr\u00edamos hacer lo mismo y desde luego no admitimos legitimidad para esas\n    exigencias de quien es incapaz de pedir perd\u00f3n por todo lo que se ha\n    hecho con anterioridad por el terrorismo de Estado, por GAL, por el\n    Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol, por las\n    torturas que se han infligido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, el Gobierno alem\u00e1n actual, totalmente democr\u00e1tico y\n    que no tiene ninguna tacha de nada, ha sido capaz de pedir perd\u00f3n por los\n    cr\u00edmenes del nazismo y creo que estos gobiernos -aunque no tenga nada que\n    ver el actual Gobierno con el GAL o con el Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol- no\n    tendr\u00edan por qu\u00e9 tener ninguna opci\u00f3n a pedir perd\u00f3n por ese tipo de\n    cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que usted est\u00e1 fuera de onda y fuera de la realidad, y de\n    la realidad de la propia sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente queremos hablar de eso y\n    queremos hablar de solucionar los problemas y no volver a esos debates\n    del pasado que, como le dec\u00eda antes, desconocen la realidad de la\n    sociedad vasca actual y desconocen tambi\u00e9n la realidad de la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y de la representaci\u00f3n pol\u00edtica que ahora mismo tiene la\n    sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "sociedad vasca": [9], "vasco": [7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es evidente que Amaiur\n    algo tiene que ver con el mundo de ETA, entre otras cosas porque es el\n    \u00fanico grupo de la sociedad vasca y de la sociedad espa\u00f1ola en general que\n    todav\u00eda no le ha pedido la disoluci\u00f3n incondicional a ETA, porque es el\n    \u00fanico grupo que todav\u00eda no ha pedido perd\u00f3n por todas las v\u00edctimas de ETA\n    durante d\u00e9cadas de terror en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, se\u00f1or Larreina, usted no, pero es evidente que su\n    grupo s\u00ed, y ese mundo al que usted representa no solo no ha pedido perd\u00f3n\n    sino que durante todos esos a\u00f1os de terror de ETA ha estado jaleando esos\n    asesinatos de ETA y se ha beneficiado de ese terror de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, hacer grandes\n    discursos cuando est\u00e1 al alcance de su mano empezar a hacer camino al\n    andar con peque\u00f1as declaraciones pero con grandes gestos, como es el de\n    exigir a ETA sus disoluci\u00f3n incondicional, que no les imponga a los\n    presos de ETA una doble condena, la que est\u00e1n cumpliendo derivada de las\n    sentencias judiciales y la que les impone a muchos de ellos la\n    organizaci\u00f3n terrorista que no les permite acogerse libremente a la\n    reinserci\u00f3n individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted empezara por ese poco, seguramente\n    llegar\u00edamos a mucho, a que en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a\n    definitivamente ETA formara parte de la pesadilla del pasado y pudi\u00e9ramos\n    afrontar un futuro de convivencia en paz y en libertad en el Pa\u00eds Vasco y\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que Amaiur\n    algo tiene que ver con el mundo de ETA, entre otras cosas porque es el\n    \u00fanico grupo de la sociedad vasca y de la sociedad espa\u00f1ola en general que\n    todav\u00eda no le ha pedido la disoluci\u00f3n incondicional a ETA, porque es el\n    \u00fanico grupo que todav\u00eda no ha pedido perd\u00f3n por todas las v\u00edctimas de ETA\n    durante d\u00e9cadas de terror en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tiene usted un modelo penitenciario en su cabeza o en la\n    praxis ya en un pa\u00eds determinado que est\u00e9 funcionando, estoy deseando que\n    usted me lo presente porque, insisto, nuestro modelo est\u00e1 sirviendo de\n    modelo a otros pa\u00edses occidentales, democr\u00e1ticos, libres y que respetan y\n    garantizan la dignidad de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted empezara por ese poco, seguramente\n    llegar\u00edamos a mucho, a que en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a\n    definitivamente ETA formara parte de la pesadilla del pasado y pudi\u00e9ramos\n    afrontar un futuro de convivencia en paz y en libertad en el Pa\u00eds Vasco y\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que Amaiur\n    algo tiene que ver con el mundo de ETA, entre otras cosas porque es el\n    \u00fanico grupo de la sociedad vasca y de la sociedad espa\u00f1ola en general que\n    todav\u00eda no le ha pedido la disoluci\u00f3n incondicional a ETA, porque es el\n    \u00fanico grupo que todav\u00eda no ha pedido perd\u00f3n por todas las v\u00edctimas de ETA\n    durante d\u00e9cadas de terror en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted empezara por ese poco, seguramente\n    llegar\u00edamos a mucho, a que en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a\n    definitivamente ETA formara parte de la pesadilla del pasado y pudi\u00e9ramos\n    afrontar un futuro de convivencia en paz y en libertad en el Pa\u00eds Vasco y\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que Amaiur\n    algo tiene que ver con el mundo de ETA, entre otras cosas porque es el\n    \u00fanico grupo de la sociedad vasca y de la sociedad espa\u00f1ola en general que\n    todav\u00eda no le ha pedido la disoluci\u00f3n incondicional a ETA, porque es el\n    \u00fanico grupo que todav\u00eda no ha pedido perd\u00f3n por todas las v\u00edctimas de ETA\n    durante d\u00e9cadas de terror en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La segunda cuesti\u00f3n que les tengo que plantear en ese aspecto es una\n    cuesti\u00f3n de incoherencia pol\u00edtica de su formaci\u00f3n -y me va a permitir que\n    se lo diga-, porque no comprendo c\u00f3mo ustedes pueden formular una\n    propuesta de estas caracter\u00edsticas cuando despu\u00e9s -se lo tengo que\n    mencionar- en el Parlamento de Extremadura han permitido -no digo que\n    hayan votado a favor pero s\u00ed que han permitido- que el Partido Popular\n    haya llevado a cabo toda una serie de recortes en educaci\u00f3n y en sanidad\n    que son absolutamente inaceptables y que ustedes no llevan en su programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No olvidemos que en el a\u00f1o 1995, en otro momento\n    complicado, la pol\u00edtica y los pol\u00edticos eran el segundo problema de los\n    espa\u00f1oles, por lo que ahora lo m\u00e1s importante es seguir trabajando para\n    solucionar y superar la crisis y seguir tomando medidas, muchas de ellas\n    dif\u00edciles, para que en un futuro Espa\u00f1a vuelva a ser el pa\u00eds de las\n    oportunidades que los espa\u00f1oles merecen, y eso es precisamente lo que\n    est\u00e1 haciendo este Gobierno, por cierto con poca ayuda de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El C\u00f3digo Penal y la jurisprudencia que lo desarrolla\n    establece la posibilidad de suspensi\u00f3n de los cargos p\u00fablicos, pero esa\n    jurisprudencia excluye a los cargos p\u00fablicos representativos, cuyo\n    mandato no est\u00e1 a disposici\u00f3n ni siquiera de los tribunales de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Evidentemente, estamos de acuerdo\n    con esa idea de funcionamiento de Internet, pero no es algo comparable al\n    funcionamiento de las instituciones democr\u00e1ticas; es algo que tiene que\n    ver con cosas que por cierto en este Congreso de los Diputados tampoco se\n    pueden decidir en muchos casos porque tienen que ver con la\n    autorregulaci\u00f3n de empresas y la sociedad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero\n    recordar que en el a\u00f1o 1996 Espa\u00f1a ocupaba el n\u00famero 32 de los pa\u00edses en\n    el \u00edndice de corrupci\u00f3n, siendo el n\u00famero 1 el pa\u00eds menos corrupto y el\n    180 el m\u00e1s corrupto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la lucha contra la corrupci\u00f3n, es verdad que hay que\n    implementar medidas que endurezcan la respuesta del ordenamiento jur\u00eddico\n    penal frente a las infracciones que se produzcan en ese \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Que haya muchos\n    casos puede significar dos cosas: que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica es una plaga\n    muy extendida o que la Administraci\u00f3n de Justicia est\u00e1 funcionando bien,\n    est\u00e1 haciendo aflorar esta aberraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda de los cargos p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds, los\n    partidos pol\u00edticos de nuestro pa\u00eds y los sindicatos de nuestro pa\u00eds no se\n    merecen, se\u00f1ora D\u00edez, que los pongamos en el mismo saco que algunas\n    manzanas podridas, las cuales hay que separar de forma radical para que\n    no contaminen al resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "ciencia": [2], "pa\u00eds": [3], "profesionales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfUstedes son conscientes, seg\u00fan\n    qu\u00e9 cargos directivos o seg\u00fan qu\u00e9 cargos profesionales liberales, por la\n    misma naturaleza de su trabajo, de lo f\u00e1cil que es acusarles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros las tenemos: para\n    prevenir, la transparencia, la transparencia pol\u00edtica; para solucionar,\n    la diligencia judicial, la rapidez judicial que de verdad haga que la\n    justicia sea efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas de\n    Uni\u00f3n Progreso y Democracia han inventado el nuevo concepto jur\u00eddico de\n    in dubio contra reum, que es sin duda una innovaci\u00f3n genial de la ciencia\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este pa\u00eds, si se aprobaran modificaciones de in dubio contra reum como la\n    que ustedes proponen, siempre alguien encontrar\u00eda un panfleto inmundo en\n    el que se publicaran una \"exuperancia\" de barbaridades contra cualquier\n    miembro de la clase pol\u00edtica; encontrar\u00edamos \"rapus\" llenos de mentiras;\n    encontrar\u00edamos siempre quien hablara mal de alguien; siempre hablar\u00eda\n    quien tiene que callar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4], "lucha": [5, 6], "empresas": [0], "copago": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El sentido y el alcance de esta figura penal era adaptar la\n    pol\u00edtica criminal a las nuevas formas de delincuencia organizada;\n    necesidad de dar una respuesta penal clara a aquellas figuras delictivas\n    en las que la intervenci\u00f3n de empresas u otras organizaciones est\u00e1\n    directamente vinculada con el delito, blanqueo de capitales,\n    narcotr\u00e1fico, medio ambiente, trata de seres humanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed han aprobado el tasazo o copago en la justicia, creando una\n    justicia para pobres y otra para ricos, impidiendo el acceso al derecho\n    constitucional a la tutela judicial efectiva de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed han aprobado el tasazo o copago en la justicia, creando una\n    justicia para pobres y otra para ricos, impidiendo el acceso al derecho\n    constitucional a la tutela judicial efectiva de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la redacci\u00f3n vigente de la Loreg es causa de\n    inelegibilidad, por lo tanto de incompatibilidad, para todo proceso\n    electoral -disposici\u00f3n adicional primera-, entre otras el ser condenado\n    por sentencia, aunque no sea firme, por los delitos contra la\n    Administraci\u00f3n de Justicia -art\u00edculos 404 y siguientes del C\u00f3digo Penal-\n    siempre que la sentencia expresamente prevea la pena de inhabilitaci\u00f3n\n    para el derecho de sufragio pasivo o la inhabilitaci\u00f3n absoluta o\n    especial o de suspensi\u00f3n para empleo o cargo p\u00fablico -art\u00edculo 6.2 de la\n    Loreg-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos en los supuestos en que la\n    sentencia decrete la inocencia del imputado por delitos contra la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, y ya ha sido declarado inelegible e\n    incompatible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 del juego pol\u00edtico de la moci\u00f3n, nosotros\n    vamos a plantear a los que llegan a la transacci\u00f3n, que eran UPyD por\n    supuesto y el Grupo Popular, si a su texto a\u00f1aden: sin perjuicio del\n    respeto al art\u00edculo 24.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola -es decir, es algo\n    casi obvio-; si es con el respeto a la presunci\u00f3n constitucional de\n    inocencia, nosotros, dentro del juego de que no es una ley -en ese caso\n    estar\u00edamos votando en contra por atacar principios constitucionales- sino\n    una declaraci\u00f3n pol\u00edtica de intentar mejorar la lucha contra lo que se\n    persigue, ah\u00ed podr\u00edamos coincidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se admite por el grupo proponente y\n    por el grupo mayoritario de la C\u00e1mara esta alusi\u00f3n, que debiera ser\n    obvia: sin perjuicio de lo dispuesto en el art\u00edculo 24.2 de la\n    Constituci\u00f3n, el Grupo Parlamentario Socialista se sumar\u00eda a esa sin duda\n    bienintencionada propuesta de mejorar los cauces de lucha contra la\n    corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto lo ha dicho el se\u00f1or\n    De Guindos, el ministro que m\u00e1s desconfianza crea entre los ministros de\n    Econom\u00eda y Finanzas de la Uni\u00f3n Europea, seg\u00fan el Financial Times; el\n    ministro que al parecer peores previsiones macroecon\u00f3micas hace y de\n    menos credibilidad, y el ministro que peores pol\u00edticas econ\u00f3micas dise\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    irreal, es inalcanzable a no ser que ciertamente ya paralicemos\n    totalmente la econom\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n proponemos recursos para que las\n    empresas se puedan financiar, y sobre todo los emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solamente los ciudadanos dicen que no hay indicios de mejora, que no ha\n    llegado la primavera sino que seguimos en un crudo invierno, sino tambi\u00e9n\n    los sindicatos, que ya han convocado dos huelgas generales por una\n    reforma laboral injusta; los empresarios, que han visto mermados sus\n    beneficios en un 57 %; los organismos nacionales, entre ellos el Banco de\n    Espa\u00f1a; lo dicen tambi\u00e9n Funcas, los organismos internacionales (el Fondo\n    Monetario Internacional y, la \u00faltima, la OCDE, que ha sido dur\u00edsima en\n    las perspectivas econ\u00f3micas para nuestro pa\u00eds). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el Fondo\n    Monetario Internacional coincide con la OCDE en que va a ser el segundo\n    pa\u00eds con una recesi\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s profunda en el a\u00f1o 2013, \u00fanicamente\n    Grecia va a estar peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas\n    previsiones econ\u00f3micas que parten de una desaceleraci\u00f3n del -0,5 % para\n    2013, cuando el Fondo Monetario Internacional, Funcas o la OCDE\n    triplican, como m\u00ednimo, la recesi\u00f3n entre el 1,4 y el 1,6 %; unas\n    previsiones que dicen que vamos a tener una tasa de paro del 24 %, que\n    vamos a recuperar empleo, cuando realmente nos est\u00e1n se\u00f1alando que la\n    tasa de paro prevista puede ser hasta del 27 % -se puede superar con\n    creces los 6 millones de parados en este pa\u00eds-; unas previsiones que nos\n    dicen que la demanda interna va a caer un menos 2,9 %, cuando la demanda\n    interna va a estar, seg\u00fan las estimaciones, por encima del 4 % como\n    consecuencia de los recortes que estamos llevando a cabo; unas\n    exportaciones que nos anuncian que van a crecer en un 6 %, cuando los\n    organismos internacionales nos dicen que ya es mucho que lleguemos al 3,6\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    irreal, es inalcanzable a no ser que ciertamente ya paralicemos\n    totalmente la econom\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    ustedes est\u00e1n coincidiendo en la dial\u00e9ctica y en el discurso con algunos\n    mandatarios europeos, pero todav\u00eda son incapaces de aplicarlo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, tercero, llevando a cabo pol\u00edticas de crecimiento que dejen de\n    estrangular a las familias y a las empresas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, tercero, llevando a cabo pol\u00edticas de crecimiento que dejen de\n    estrangular a las familias y a las empresas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [3], "empresas": [0], "ciencia": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto har\u00eda innecesaria su\n    propuesta de que se imponga una tributaci\u00f3n m\u00ednima a las grandes\n    empresas, porque desaparecer\u00eda la desigualdad que a ustedes les preocupa\n    entre el tipo efectivo y el tipo nominal en el impuesto de sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay algo muy\n    elemental en la ciencia econ\u00f3mica que es que esas medidas no act\u00faan de\n    manera inmediata, sino con un retraso, retraso que suele ser de doce o\n    dieciocho meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impuesto de transacciones financieras creemos que solo puede llevarse a\n    la pr\u00e1ctica con coordinaci\u00f3n internacional, que no se puede poner en\n    marcha en un solo pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que no se deber\u00eda haber subido el IVA y el IRPF, es decir,\n    hacer recaer la subida de impuestos sobre el consumo y las rentas del\n    trabajo, lo que resulta regresivo, que habr\u00eda que intensificar la lucha\n    contra el fraude, que habr\u00eda que crear una imposici\u00f3n sobre las grandes\n    fortunas o reformar las Sicav, todo eso lo compartimos pero hay algunas\n    matizaciones a otras propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "ciencia": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto es lo\n    que vino a decir tambi\u00e9n ayer el ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or De Guindos,\n    al exponer que vamos a encontrarnos ante un trimestre que va a ser de lo\n    peor de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es razonable que si se hacen ese tipo de afirmaciones\n    se piense replantear la estrategia, salvo que el prop\u00f3sito sea otro\n    distinto al de recuperar la econom\u00eda en el corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no estamos\n    hablando de ciencia, lo hemos repetido en otras ocasiones, no hablamos ni\n    siquiera de econom\u00eda, hablamos sencillamente de fe, de esperanza en que\n    los sacrificios, por cierto sacrificios solo de una parte de la\n    poblaci\u00f3n, puedan revertir en una mejora econ\u00f3mica en todo el conjunto\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no estamos\n    hablando de ciencia, lo hemos repetido en otras ocasiones, no hablamos ni\n    siquiera de econom\u00eda, hablamos sencillamente de fe, de esperanza en que\n    los sacrificios, por cierto sacrificios solo de una parte de la\n    poblaci\u00f3n, puedan revertir en una mejora econ\u00f3mica en todo el conjunto\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia votaremos de acuerdo a todas las\n    exposiciones que hemos venido haciendo durante esta legislatura en lo que\n    se refiere a materia fiscal, a materia de lucha contra el fraude fiscal y\n    a otra forma de hacer pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero a otra forma de hacer\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica fuera de los designios de las instituciones\n    supranacionales que, por cierto, son antidemocr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que si esa posici\u00f3n\n    \u00fanica que mantiene el Gobierno de Espa\u00f1a sobre cu\u00e1les van a ser los\n    grandes n\u00fameros de la econom\u00eda espa\u00f1ola el a\u00f1o que viene caen, ese\n    presupuesto es falso, ese presupuesto no sirve y desde luego al final las\n    previsiones que tienen van a caer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que si esa posici\u00f3n\n    \u00fanica que mantiene el Gobierno de Espa\u00f1a sobre cu\u00e1les van a ser los\n    grandes n\u00fameros de la econom\u00eda espa\u00f1ola el a\u00f1o que viene caen, ese\n    presupuesto es falso, ese presupuesto no sirve y desde luego al final las\n    previsiones que tienen van a caer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que no est\u00e1 habiendo la suficiente\n    presi\u00f3n por parte del Gobierno de Espa\u00f1a para que Europa entienda que el\n    ajuste se debe de hacer y que lo que se est\u00e1 discutiendo es el plazo,\n    porque un plazo m\u00e1s adecuado permitir\u00eda hacer el ajuste y hacer pol\u00edticas\n    de crecimiento que es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "lucha": [5], "econom\u00eda": [0], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos tener una\n    pol\u00edtica de reforzamiento de la econom\u00eda productiva, sobre todo de esa\n    econom\u00eda productiva de control social; queremos tener una pol\u00edtica propia\n    de reforzamiento de estructuras y entidades financieras p\u00fablicas y\n    sometidas a control social, en contra del proceso de privatizaci\u00f3n que se\n    lleva adelante en el Estado espa\u00f1ol; y queremos tener tambi\u00e9n un sistema\n    educativo propio con un reforzamiento del sistema vasco de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos poner en marcha ese marco vasco de relaciones laborales y\n    protecci\u00f3n social que act\u00fae en clave de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos elementos fundamentales de ejercicio de la\n    soberan\u00eda, precisamente para conseguir una mayor justicia social, un\n    mayor compromiso con el reforzamiento del Estado del bienestar y, al\n    mismo tiempo, eso no es excluyente ni es incompatible con ser solidarios,\n    ser solidarios con todos los pueblos de Europa y ser solidarios\n    especialmente con los ciudadanos y ciudadanas del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos poner en marcha ese marco vasco de relaciones laborales y\n    protecci\u00f3n social que act\u00fae en clave de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tener una\n    pol\u00edtica de reforzamiento de la econom\u00eda productiva, sobre todo de esa\n    econom\u00eda productiva de control social; queremos tener una pol\u00edtica propia\n    de reforzamiento de estructuras y entidades financieras p\u00fablicas y\n    sometidas a control social, en contra del proceso de privatizaci\u00f3n que se\n    lleva adelante en el Estado espa\u00f1ol; y queremos tener tambi\u00e9n un sistema\n    educativo propio con un reforzamiento del sistema vasco de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    tener ese marco fiscal propio dentro de la Uni\u00f3n Europea que sea un marco\n    fiscal justo, progresista, progresivo; tenemos que tener una pol\u00edtica\n    propia de I+D+i; una pol\u00edtica propia y efectiva de lucha contra el fraude\n    fiscal, que es otro de los elementos pendientes en el Estado espa\u00f1ol y\n    que no tiene visas de avanzar en una pronta soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda\n    necesita de medidas concretas de reactivaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demanda contin\u00faa siendo\n    muy d\u00e9bil y los activos con\n    los que ahora podemos contar en nuestra econom\u00eda como ejes tractores de\n    recuperaci\u00f3n son, fundamentalmente, las exportaciones y el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestra posici\u00f3n es claramente negativa y, adem\u00e1s, pensamos que\n    las medidas y las propuestas que se incorporan en la moci\u00f3n son\n    claramente nocivas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestra posici\u00f3n es claramente negativa y, adem\u00e1s, pensamos que\n    las medidas y las propuestas que se incorporan en la moci\u00f3n son\n    claramente nocivas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sigan por el camino de la destrucci\u00f3n, sigan sin hacer\n    caso a la exministra cuando les instaba a que pidieran perd\u00f3n, sigan\n    diciendo que lo que hicieron es maravilloso, porque lo que los ciudadanos\n    perciben en su vida es que lo que ustedes hicieron fue arruinar Espa\u00f1a y\n    que lo que nosotros estamos haciendo es, con mucha humildad, escuchando\n    al resto de la C\u00e1mara, pero con decisi\u00f3n, poner los pilares para que\n    Espa\u00f1a vuelva a ser un pa\u00eds de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121128_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 11, 13, 14, 16, 28, 30, 32, 35, 37, 41, 42, 45, 47, 49, 51, 54, 66], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 6, 10, 12, 15, 17, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 33, 34, 36, 38, 39, 40, 43, 44, 50, 58, 59, 60], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18, 19, 21, 52, 55], "party": "ARANTZA TAPIA OTAEGI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [31, 46, 48, 63, 64], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 61], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [56, 62], "party": "Joan Josep Nuet Pujals", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [57, 65], "party": "Feliu Guillaumes i R\u00e1fols", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}