{"blocks": [{"words": {"tropas": [2, 3], "militar": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"", "\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro de Defensa hablaba de certezas y certidumbres, esas certezas y\n    certidumbres que han sido desmentidas por los hechos y la realidad. ...\"", "\"... La\n    medalla que habr\u00eda que darle al se\u00f1or ministro de Defensa es la de Santa\n    Luc\u00eda, para que le preserve la vista pol\u00edtica, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... O bien\n    ustedes no se enteraban de lo que pasaba en Naciones Unidas, lo cual ya\n    ser\u00eda bastante grave, o bien ustedes ten\u00edan la certeza absoluta de que se\n    iba a aprobar esa resoluci\u00f3n, y por eso apresuraron la retirada de las\n    tropas. ...\"", "\"... Porque se\u00f1or\u00eda, si a ustedes les sorprend\u00eda aquella resoluci\u00f3n\n    con las tropas en Iraq, les hubiese resultado dif\u00edcil, por no decir\n    imposible, que las retiraran y hubiesen tenido problemas muy serios con\n    sus socios de investidura, y si eso se hubiese producido antes de la\n    votaci\u00f3n de investidura, habr\u00edan sido el \u00fanico Gobierno en la historia de\n    Espa\u00f1a que hubiese sido elegido en la segunda vuelta y no en la primera. ...\"", "\"... Ustedes no quer\u00edan llegar\n    al 13 de junio, a las elecciones con las tropas en Iraq. ...\""]}, {"words": {"tropas": [2], "seguridad": [1], "militar": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"", "\"... El hecho de aprobar la resoluci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad nos ha dado la raz\u00f3n porque ese elemento no se\n    ha incluido en la aprobaci\u00f3n del instrumento formal aprobado en el\n    Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONFIRMA EL GOBIERNO QUE SU DECISI\u00d3N DE\n    RETIRAR LAS TROPAS DE IRAQ FUE ACERTADA ...\""]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    las mentiras suenan los ecos de una ocupaci\u00f3n ilegal de Iraq en la que\n    participamos con unas tropas que iban, seg\u00fan se nos dijo, a una tranquila\n    zona hortofrut\u00edcola. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos dice que apoya la\n    retirada de las tropas de Iraq. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de los votantes del Partido\n    Popular dice que apoya la retirada de las tropas de Iraq, s\u00f3lo la minor\u00eda\n    de los votantes del Partido Popular, es decir el grupo parlamentario y la\n    direcci\u00f3n del PP, consideran que es un error y est\u00e1n en contra de esa\n    retirada. ...\"", "\"... Por eso, yo le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfConfirma el Gobierno\n    que la decisi\u00f3n de retirar las tropas de Iraq fue acertada? ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [2, 3], "unidad": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es verdad que Naciones Unidas, el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas ha dado una oportunidad al nuevo Gobierno iraqu\u00ed, pero\n    tenemos que estar vigilantes y esperar a ver cu\u00e1l es la respuesta\n    pol\u00edtica y democr\u00e1tica de la ciudadan\u00eda iraqu\u00ed. ...\"", "\"... Por ello el Gobierno\n    espa\u00f1ol insisti\u00f3 en que en esa resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se\n    pusiese un punto final a la presencia de las fuerzas multinacionales. ...\"", "\"... Fue acertada porque gracias a esta decisi\u00f3n\n    se inici\u00f3 un debate internacional, tanto por parte de los aliados,\n    incluso con los componentes de las fuerzas multinacionales de ocupaci\u00f3n,\n    como en el seno de la Uni\u00f3n Europea para buscar una salida diferente a la\n    crisis iraqu\u00ed. ...\"", "\"... Por ello el Gobierno\n    espa\u00f1ol insisti\u00f3 en que en esa resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se\n    pusiese un punto final a la presencia de las fuerzas multinacionales. ...\"", "\"... Gracias a la decisi\u00f3n se ha reunificado la posici\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea,\n    hemos podido volver a la unidad europea, se ha podido reunificar la\n    posici\u00f3n y el consenso en Naciones Unidas y hemos iniciado un proceso de\n    estabilizaci\u00f3n y democratizaci\u00f3n en Iraq, con un modelo diferente, no\n    suficiente porque todav\u00eda tenemos que esperar a la respuesta del pueblo\n    iraqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA APROBACI\u00d3N DE LA\n    \u00daLTIMA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS SOBRE IRAQ ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de varios\n    borradores, Estados Unidos y Gran Breta\u00f1a presentaron una propuesta de\n    nueva resoluci\u00f3n ante el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas para\n    modificar radicalmente el estatuto en Iraq. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    la seguridad tendr\u00e1 que estar en manos iraqu\u00edes. ...\"", "\"... As\u00ed\n    pues, con esta perspectiva de primera contribuci\u00f3n y s\u00f3lo primera\n    contribuci\u00f3n a la seguridad, a la estabilidad, a la aut\u00e9ntica mejora de\n    la vida de las y los iraqu\u00edes, y en definitiva a la consecuci\u00f3n de la paz\n    y la libertad en la regi\u00f3n, porque estos son realmente los objetivos que\n    deben preocuparnos, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la aprobaci\u00f3n de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas sobre Iraq? ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [5], "militar": [3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora diputada, la valoraci\u00f3n del Gobierno\n    sobre la aprobaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad es\n    positiva. ...\"", "\"... Dividi\u00f3 Europa,\n    dividi\u00f3 Naciones Unidas y dividi\u00f3 el Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Con su\n    participaci\u00f3n tanto en el seno europeo como en el Consejo de Seguridad,\n    el Gobierno espa\u00f1ol ha sabido crear consenso. ...\"", "\"... Como se ha se\u00f1alado en otras ocasiones no es la resoluci\u00f3n\n    ideal, no es la resoluci\u00f3n que hubiera deseado el Gobierno espa\u00f1ol, ya\n    que como hemos indicado en anteriores ocasiones y yo ahora mismo en mis\n    anteriores respuestas, no da a Naciones Unidas la direcci\u00f3n pol\u00edtica y\n    militar de todo el proceso de estabilizaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de Iraq. ...\"", "\"... No han sido los espa\u00f1oles,\n    los franceses o los alemanes los que se han movido de su posici\u00f3n y no\n    estamos aislados; los que se han movido de una posici\u00f3n de l\u00f3gica\n    pol\u00edtica y de voluntad pol\u00edtica de soluci\u00f3n del problema han sido\n    precisamente los que copatrocinaron en aquel entonces la Resoluci\u00f3n 1483. ...\"", "\"... La mejor manera de concluir con esa\n    percepci\u00f3n es que las fuerzas multinacionales destacadas en Iraq terminen\n    con su presencia en ese pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El ministro de Educaci\u00f3n, Deportes y\n    Juventud de Andorra y yo tenemos previsto entrevistarnos en las pr\u00f3ximas\n    semanas y analizar la cooperaci\u00f3n educativa entre los dos pa\u00edses.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la entrevista de los ministros de Asuntos Exteriores se\n    remiti\u00f3 esta materia a los departamentos de Educaci\u00f3n, como parec\u00eda\n    adecuado, y en estas semanas que llevamos trabajando miembros de los dos\n    equipos han estado analizando la situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA PARALIZADO EL GOBIERNO LAS MEDIDAS DE MEJORA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N INFANTIL ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [2], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3, 4], "alumnos": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"", "\"... Cuando lo ha hecho, provocando alarma, confusi\u00f3n y caos es porque,\n    supongo yo, las cre\u00eda muy perjudiciales para los alumnos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [2], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es hora de mirar hacia delante y\n    avanzar por la mejora del sistema educativo y eso s\u00f3lo se puede conseguir\n    buscando el di\u00e1logo que no ha presidido la actuaci\u00f3n educativa de los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la modificaci\u00f3n\n    del calendario de la Ley de calidad es un hecho. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [4], "ense\u00f1anza": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el regreso\n    al pasado es lo peor que puede suceder a nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Es un logro\n    esencial para la mejora de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"", "\"... Ahora tenemos que\n    mejorar su calidad y alcanzar unos objetivos en esta etapa educativa y,\n    por ello, a mi juicio, se\u00f1ora ministra, retrasar el aprendizaje de la\n    lectura y escritura de la lengua hasta los 6 a\u00f1os es una tremenda\n    equivocaci\u00f3n. ...\"", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5, 6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [16, 17, 18], "alumnos": [15], "calidad": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "centros": [19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"", "\"... \u00bfEs esa ruptura una medida de\n    mejora de la calidad? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"", "\"... \u00bfO lo es la desregulaci\u00f3n de la cualificaci\u00f3n del\n    personal que se debe ocupar de estos alumnos? ...\"", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\""]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 en contra el Gobierno de que en el pr\u00f3ximo\n    curso escolar se imparta con car\u00e1cter general la ense\u00f1anza de la lengua\n    extranjera en el primer curso de primaria? ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "sistema educativo": [0, 1], "fracaso escolar": [6], "alumnos": [13], "calidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "comunidad educativa": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"", "\"... Esa es la defensa que ustedes\n    hacen del sistema educativo p\u00fablico y de la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Dicho esto,\n    ustedes, en un af\u00e1n de monopolizar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, impiden, al\n    d\u00eda de hoy, que los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os puedan estudiar una lengua extranjera\n    el pr\u00f3ximo curso. ...\"", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    objetivo de esta ley es que un joven finalizase la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria sabiendo comunicarse en una lengua extranjera y conociendo\n    una segunda perfectamente. ...\"", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"", "\"... Desde luego, si lo que ustedes pretenden es\n    volver al pasado, a la LOGSE, al fracaso escolar, a la falta de acuerdo y\n    a que nuestros j\u00f3venes se encuentren con la tasa m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n\n    Europea en conocimiento de idiomas, no cuenten con nosotros porque nos\n    van a encontrar enfrente. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame decirle que en esta\n    C\u00e1mara no existe ning\u00fan acuerdo respecto a la paralizaci\u00f3n de la Ley de\n    calidad. ...\"", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"", "\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"", "\"... \u00bfMe podr\u00e1 explicar, se\u00f1ora ministra,\n    qu\u00e9 tiene de cr\u00edtico o de controvertido que un ni\u00f1o aprenda un idioma,\n    ingl\u00e9s o franc\u00e9s, a los 6 a\u00f1os, como estaba previsto en la Ley de\n    calidad? ...\"", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Eso es lo que ustedes han enterrado\n    paralizando la Ley de calidad. ...\"", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1], "becas": [2], "ense\u00f1anza": [5, 6, 7, 8], "conferencia sectorial": [3], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos dispuestos a dialogar para conseguir esta mejora del\n    sistema educativo. ...\"", "\"... Es\n    una muestra de compromiso serio con el sistema educativo y con el\n    aprendizaje de idiomas. ...\"", "\"... En primer lugar, las becas para ense\u00f1anza de\n    idiomas: en dos a\u00f1os, se han reducido un 26 por ciento; desde el a\u00f1o 2001\n    al 2003 han ca\u00eddo un 26 por ciento. ...\"", "\"... El real decreto\n    recibi\u00f3 el apoyo de la mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas reunidas en\n    conferencia sectorial, del Consejo Escolar del Estado y del Consejo de\n    Estado por dos veces. ...\"", "\"... Con una ley que incluya\n    la palabra calidad no se consigue una mejora milagrosa del sistema\n    educativo y mucho menos si esa ley no cuenta con... ...\"", "\"... Tambi\u00e9n podemos hablar de qu\u00e9 han hecho ustedes durante los \u00faltimos a\u00f1os\n    para mejorar la ense\u00f1anza de idiomas. ...\"", "\"... En primer lugar, las becas para ense\u00f1anza de\n    idiomas: en dos a\u00f1os, se han reducido un 26 por ciento; desde el a\u00f1o 2001\n    al 2003 han ca\u00eddo un 26 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfEs as\u00ed como piensan ustedes que se\n    mejora la ense\u00f1anza de idiomas? ...\"", "\"... Un tercer ejemplo para ilustrar su inter\u00e9s\n    por la ense\u00f1anza de idiomas: esta C\u00e1mara seguro que estar\u00eda interesada en\n    conocer por qu\u00e9 el n\u00famero de plazas de auxiliares de conversaci\u00f3n\n    procedentes del Reino Unido ha permanecido congelado durante ocho a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que el tratamiento de la diversidad de los alumnos es\n    ciertamente un problema capital  -todos compartimos este inter\u00e9s- y que\n    debe abordarse desde una perspectiva integrada. ...\"", "\"... La aprobaci\u00f3n precipitada\n    de la implantaci\u00f3n de los programas de iniciaci\u00f3n profesional, que las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los centros no han tenido tiempo de desarrollar,\n    constitu\u00eda casi un desprop\u00f3sito y una irresponsabilidad. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0], "fracaso escolar": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, uno de los motivos por los\n    que le hago esta pregunta nace de uno de los datos m\u00e1s preocupantes en\n    materia educativa: usted conoce que el fracaso escolar, es decir, el\n    porcentaje de alumnos que no finalizan los estudios de la ESO, es del 25\n    por ciento; uno de cada cuatro. ...\"", "\"... Aparte de ser una\n    medida innovadora, es eficaz porque estos alumnos acceden as\u00ed a un camino\n    beneficioso para su propia estima personal, en primer lugar, adem\u00e1s de\n    que contribuye a su formaci\u00f3n y les facilita el acceso al empleo con\n    preparaci\u00f3n y capacidad profesional. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, uno de los motivos por los\n    que le hago esta pregunta nace de uno de los datos m\u00e1s preocupantes en\n    materia educativa: usted conoce que el fracaso escolar, es decir, el\n    porcentaje de alumnos que no finalizan los estudios de la ESO, es del 25\n    por ciento; uno de cada cuatro. ...\"", "\"... Son alumnos que, habiendo cumplido la\n    edad de escolarizaci\u00f3n, tienen unos problemas y unos condicionamientos\n    que les llevan a no finalizar y conseguir los objetivos de la ESO, y\n    tienen 15 a\u00f1os. ...\"", "\"... La v\u00eda de los programas de iniciaci\u00f3n profesional es, sin duda alguna, una\n    de las mejores soluciones para este tipo de alumnos. ...\"", "\"... Aparte de ser una\n    medida innovadora, es eficaz porque estos alumnos acceden as\u00ed a un camino\n    beneficioso para su propia estima personal, en primer lugar, adem\u00e1s de\n    que contribuye a su formaci\u00f3n y les facilita el acceso al empleo con\n    preparaci\u00f3n y capacidad profesional. ...\"", "\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"resultados": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [3], "conferencia sectorial": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No pueden creer\n    que su compromiso con la mejora de la educaci\u00f3n obligatoria sea tomado en\n    serio tras el descenso del gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n que se ha producido\n    durante su mandato. ...\"", "\"... El indicador internacional de esfuerzo en educaci\u00f3n\n    m\u00e1s utilizado es el gasto p\u00fablico sobre el producto interior bruto, y ha\n    bajado del 4,9 al 4,4 por ciento. ...\"", "\"... Hemos propuesto en la conferencia sectorial\n    analizar qu\u00e9 es lo que se estaba haciendo en nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas para construir a partir de esa realidad, de esas experiencias y\n    de esos resultados. ...\"", "\"... Compartimos su inter\u00e9s por la atenci\u00f3n a la diversidad, que celebro,\n    porque en el futuro esta C\u00e1mara, las comunidades aut\u00f3nomas y los actores\n    del sector educativo deber\u00e1n prestar una atenci\u00f3n especial a este\n    problema, que tiene una relevancia muy notable en el final de la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"", "\"... Hemos propuesto en la conferencia sectorial\n    analizar qu\u00e9 es lo que se estaba haciendo en nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas para construir a partir de esa realidad, de esas experiencias y\n    de esos resultados. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, la estabilidad para nosotros no es un\n    objetivo, es un medio, es un instrumento, y puedo adelantarle que en los\n    trabajos de elaboraci\u00f3n de los presupuestos generales para el a\u00f1o 2005,\n    dentro de ese marco de estabilidad, habr\u00e1 algunas prioridades muy claras;\n    una, la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y, dos, el aumento de la cohesi\u00f3n\n    social. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... As\u00ed, trabajadores en activo, estudiantes,\n    pensionistas de la Seguridad Social, personas sin recursos, titulares de\n    pensiones no contributivas, beneficiarios indirectos, ya suponen una\n    nueva realidad asistencial. ...\"", "\"... As\u00ed, trabajadores en activo, estudiantes,\n    pensionistas de la Seguridad Social, personas sin recursos, titulares de\n    pensiones no contributivas, beneficiarios indirectos, ya suponen una\n    nueva realidad asistencial. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3], "datos": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Su\n    obtenci\u00f3n es muy sencilla: dirigi\u00e9ndose los ciudadanos personalmente a\n    los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad Social; cuando se\n    trata de alg\u00fan familiar, presentando adem\u00e1s la cartilla sanitaria y\n    quienes son titulares del derecho, s\u00f3lo con el carn\u00e9 de identidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    quiero anunciar que a partir del mes de julio, quien no pueda desplazarse\n    podr\u00e1 utililizar a trav\u00e9s de la web de la Seguridad Social y a trav\u00e9s de\n    internet el procedimiento para obtener un certificado provisional. ...\"", "\"... Todo\n    son, se\u00f1or\u00eda, ventajas con el establecimiento de esta nueva tarjeta:\n    mayor periodo de validez; formato m\u00e1s c\u00f3modo y menos deteriorable que el\n    papel; es personal e intransferible; se obtiene una vez, ahora por un a\u00f1o\n    y por cuatro si se es pensionista; tiene una gran seguridad, pues el\n    formulario anterior era f\u00e1cilmente manipulable y la inclusi\u00f3n de los\n    datos identificativos en banda magn\u00e9tica facilita y simplifica el\n    procedimiento de facturaci\u00f3n entre las instituciones de los diferentes\n    Estados, dado que el usuario, el ciudadano, no tiene que abonar ninguna\n    cantidad por el acto m\u00e9dico que reciba en cualesquiera de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, en Suiza o en cualesquiera otros del espacio europeo,\n    como Noruega. ...\"", "\"... Su objeto es acceder a los servicios\n    sanitarios en toda la red europea exactamente igual que en Espa\u00f1a y sin\n    que el usuario tenga que abonar nada por acto m\u00e9dico; sustituye\n    formularios que anteriormente eran temporales y exig\u00edan una renovaci\u00f3n\n    continua y, por tanto, gravaban en tiempo y en esfuerzo a los ciudadanos;\n    permite la asistencia en todos los Estados de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n\n    del espacio econ\u00f3mico europeo m\u00e1s Suiza; tiene una validez de un a\u00f1o para\n    los trabajadores en activo y cuatro a\u00f1os para los pensionistas. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \n    CONSIDERA EL GOBIERNO QUE NUESTRO PA\u00cdS DEBE IMPULSAR UNA POL\u00cdTICA DE\n    DEFENSA COM\u00daN PARA EUROPA ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [6], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, defensa com\u00fan europea. ...\"", "\"... Efectivamente, uno los pilares m\u00e1s\n    importantes en la construcci\u00f3n europea es este, el pilar de la defensa\n    com\u00fan. ...\"", "\"... Sin embargo estos d\u00edas, antes con la convenci\u00f3n,\n    ahora con el proyecto de Constituci\u00f3n europea, ma\u00f1ana en el Consejo esta\n    cuesti\u00f3n va a poner a prueba hasta qu\u00e9 punto Europa es capaz de tener una\n    pol\u00edtica com\u00fan tan importante como esta, al menos una pol\u00edtica de defensa\n    com\u00fan que vaya acerc\u00e1ndose, como dice el propio proyecto de Constituci\u00f3n,\n    hacia una defensa com\u00fan europea. ...\"", "\"... Desde 1991, en el Tratado de Maastricht,\n    hasta el Tratado de Niza, hemos ido viendo c\u00f3mo la Uni\u00f3n Europea ha ido\n    haciendo muchos intentos de construir esa pol\u00edtica de defensa com\u00fan: se\n    ha hecho con la definici\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y com\u00fan de defensa,\n    se ha hecho con la definici\u00f3n de las misiones Petersberg, se ha hecho con\n    el intento de crear una serie de fuerzas operativas para ponerlas en el\n    territorio, pero es evidente que est\u00e1 siendo muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... Una cosa es una voz com\u00fan, hemos visto hasta qu\u00e9 punto es\n    dif\u00edcil tener una voz com\u00fan en una estrategia global de defensa, y otra\n    desarrollar capacidades propias. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, yo creo que se pone a prueba con aspectos de\n    car\u00e1cter global y con otros que afectan a cooperaciones reforzadas, a\n    grupos de pa\u00edses con m\u00e1s capacidad que puedan actuar, se pone a prueba\n    hasta qu\u00e9 punto, se\u00f1or ministro, la Uni\u00f3n Europea es capaz de tener una\n    estrategia global propia de defensa, sin necesidad de peregrinar a un\n    rancho tejano para saber cu\u00e1l es nuestra pol\u00edtica de defensa, por\n    supuesto. ...\"", "\"... Desde 1991, en el Tratado de Maastricht,\n    hasta el Tratado de Niza, hemos ido viendo c\u00f3mo la Uni\u00f3n Europea ha ido\n    haciendo muchos intentos de construir esa pol\u00edtica de defensa com\u00fan: se\n    ha hecho con la definici\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y com\u00fan de defensa,\n    se ha hecho con la definici\u00f3n de las misiones Petersberg, se ha hecho con\n    el intento de crear una serie de fuerzas operativas para ponerlas en el\n    territorio, pero es evidente que est\u00e1 siendo muy dif\u00edcil. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [5], "militares": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\"", "\"... tambi\u00e9n indicaba, y es que Europa tiene que ser en\n    materia de defensa lo que hoy no es: un actor eficaz y cre\u00edble. ...\"", "\"... Solicito los apoyos necesarios para que el presupuesto de\n    Defensa no siga descendiendo respecto al PIB, como ocurre desde el a\u00f1o\n    1995. ...\"", "\"... Y para\n    eso necesita, como dec\u00eda S.S., capacidades militares y mecanismos para\n    tomar decisiones. ...\"", "\"... La segunda ser\u00e1 la revisi\u00f3n del objetivo\n    de Helsinki, porque tenemos que disponer de unidades militares que en\n    cinco d\u00edas, desde que sean requeridas, puedan llegar al lugar necesario. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dirigimos esta pregunta al Gobierno y a la ministra de Medio Ambiente, ya\n    que estamos interesados en saber si est\u00e1 el Gobierno solicitando a la\n    Xunta de Galicia que participe con la aportaci\u00f3n de tres millones de\n    euros, 500 millones de pesetas, para cofinanciar los gastos derivados de\n    la eliminaci\u00f3n de residuos de fuel del Prestige. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como hemos tenido ya ocasi\u00f3n de analizar con el consejero\n    de Medio Ambiente de la Xunta de Galicia, se ha iniciado la tramitaci\u00f3n\n    de un convenio de colaboraci\u00f3n en el que el Ministerio de Medio Ambiente\n    aportar\u00e1 21 millones de euros y la Xunta de Galicia aportar\u00e1 tres\n    millones de euros para llevar a cabo la eliminaci\u00f3n correcta de los\n    residuos del Prestige. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si tenemos\n    que recurrir a una f\u00f3rmula de colaboraci\u00f3n donde la Xunta de Galicia\n    aporta el 14 por ciento del total de esta actuaci\u00f3n, es exclusivamente\n    porque se trata de gesti\u00f3n de residuos, que es una competencia exclusiva\n    de las comunidades aut\u00f3nomas que la Xunta de Galicia tiene reconocida en\n    su estatuto y posteriormente regulado en la \u00faltima ocasi\u00f3n en el Decreto\n    14/2002, y esa es la \u00fanica raz\u00f3n por la cual no podemos aportar el cien\n    por cien y se aporta lo que realmente el Ministerio de Medio Ambiente ha\n    podido detraer de otras partidas para colaborar en lo que creemos que\n    debemos de colaborar, en un porcentaje mucho m\u00e1s alto que lo que hace el\n    Ministerio de Medio Ambiente en otras actuaciones cofinanciadas en\n    materia de residuos, donde normalmente las comunidades aut\u00f3nomas aportan\n    entre un 25 y un 50 por ciento del total de la actuaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hizo\n    una apuesta importante por el desarrollo rural, entendido \u00e9ste como una\n    mejora en la calidad del entorno en el que est\u00e1 inmerso el agricultor;\n    hizo una apuesta importante por la viabilidad de la agricultura familiar,\n    y adem\u00e1s hizo una apuesta por la industria agroalimentaria. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "frontera francesa": [3], "barcelona": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [52, 53, 54], "tren": [22], "madrid": [23, 24, 25, 26, 27], "l\u00ednea": [4, 5, 6, 7], "frontera francesa": [49, 50, 51], "tramo": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "trenes": [46, 47, 48], "corredor": [36], "barcelona": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45], "ave": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"", "\"... Fuimos los\n    primeros en esta C\u00e1mara en plantear la necesidad de instaurar en Espa\u00f1a\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"", "\"... Ser\u00eda una\n    manera de empezar a darle rentabilidad a la l\u00ednea. ...\"", "\"... En Montmel\u00f3 se est\u00e1 pidiendo, y con raz\u00f3n, el soterramiento\n    global de la l\u00ednea -no s\u00f3lo parcial- porque parte la poblaci\u00f3n en dos, y\n    debemos atender esas peticiones. ...\"", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"", "\"... El AVE ten\u00eda que haber empezado a funcionar en el a\u00f1o 2002 y\n    empez\u00f3 en 2003, empez\u00f3, adem\u00e1s, con problemas t\u00e9cnicos y empez\u00f3 a una\n    velocidad que no era la esperada. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"", "\"... El AVE lleg\u00f3 con retraso y a un coste muy superior al previsto. ...\"", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"", "\"... A partir de ese proyecto,\n    pedimos que cuanto antes llegue el AVE a Sants, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"", "\"... Ser\u00eda una manera de empezar a rodar, y nunca mejor usado el verbo rodar,\n    que el AVE empiece a llegar a otras ciudades que tienen prevista su\n    estaci\u00f3n y que lo est\u00e1n esperando desde hace muchos a\u00f1os. ...\"", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"", "\"... El AVE debe llegar a Perpignan cuanto antes, porque\n    tambi\u00e9n hay una financiaci\u00f3n europea aqu\u00ed. ...\"", "\"... Si yo adjudico una concesi\u00f3n y los requisitos\n    t\u00e9cnicos de la concesi\u00f3n es que el tren ir\u00e1 como m\u00e1ximo a 330, ese tren\n    no va a ir a 350. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"", "\"... Seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n que tiene este diputado, el coste previsto de ese tramo era\n    de 4.355 millones y al final nos cost\u00f3 4.502. ...\"", "\"... Estamos hablando de una\n    diferencia de m\u00e1s del 3 por ciento; estamos hablando de que ese tramo nos\n    cost\u00f3 147 millones de euros m\u00e1s para ir al final a una velocidad mucho\n    m\u00e1s reducida que la prevista; estamos hablando, traducido en pesetas, de\n    un desv\u00edo de m\u00e1s de 24.400 millones de pesetas. ...\"", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"", "\"... Hay una previsi\u00f3n de finales\n    de 2008 o principios de 2009 para el tramo Figueres-Perpignan. ...\"", "\"... Pero, para\n    que sea realidad, debemos acelerar el tramo entre Sants y La Sagrera,\n    para conectar as\u00ed, desde La Sagrera, con todo el norte de Catalu\u00f1a para\n    que llegue a Perpignan; esto es as\u00ed. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"", "\"... Segundo aspecto, se\u00f1ora ministra, Lleida-Barcelona. ...\"", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"", "\"... Incluso servir\u00e1 para\n    que empiecen a rodar trenes que ya van a ser adjudicados porque se\n    firmaron unos concursos y unos compromisos. ...\"", "\"... Ya tenemos los trenes\n    que se van a entregar. ...\"", "\"... Alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n ha reflejado\n    estos d\u00edas c\u00f3mo se adjudicaron algunos trenes en los respectivos\n    concursos, concretamente los relativos a Talgo, que en el concurso se\n    adjudic\u00f3 con una velocidad m\u00e1xima prevista que no llega a los 350\n    kil\u00f3metros por hora, que es la prometida. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [9, 10, 11], "madrid": [12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5, 6], "tramo": [19, 20, 21], "fomento": [16, 17, 18], "barcelona": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "ave": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    efectivamente, tal y como usted ha planteado, se\u00f1or diputado, el Gobierno\n    anterior -el del Partido Popular- se comprometi\u00f3 a llegar a Lleida en\n    2002, y la alta velocidad lleg\u00f3 en octubre de 2003. ...\"", "\"... Acord\u00e9 tambi\u00e9n con el presidente de\n    la Generalitat la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n bilateral para la resoluci\u00f3n\n    de problemas comunes entre el Ministerio y la Generalitat y de todas\n    aquellas incidencias que surjan como consecuencia de la alta velocidad. ...\"", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... El grado\n    de ejecuci\u00f3n ahora mismo de esa l\u00ednea es del 45 por ciento. ...\"", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\"", "\"... M\u00e1s vale que llegue el AVE a Sants y, simult\u00e1neamente, seg\u00fan se\n    vayan haciendo las obras veamos las alternativas y la forma de llegar al\n    aeropuerto de El Prat. ...\"", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"", "\"... Por otra parte, si\n    me permite que se lo explique, cuando los peri\u00f3dicos dicen que el tren ha\n    conseguido una velocidad de 360 se refieren a una prueba, y no significa\n    que sea la velocidad m\u00e1xima ordinaria que puede alcanzar. ...\"", "\"... S\u00ed se ha entregado el de Talgo, pero\n    se est\u00e1 homologando, y para homologarlo hace falta que recorra 100.000\n    kil\u00f3metros; de modo que la homologaci\u00f3n requiere un proceso largo y\n    tenemos que cubrir todos los aspectos, porque hablamos de la seguridad\n    del tren. ...\"", "\"... La propia\n    Talgo hizo declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n que me\n    sorprendieron porque dec\u00eda que el tren iba a llegar a 330, que es el\n    compromiso del contrato, pero la verdad es que el Gobierno anterior sab\u00eda\n    que a 350 no iba a llegar. ...\"", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Ministerio de Fomento con esta situaci\u00f3n? ...\"", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"", "\"... El l\u00edmite m\u00e1ximo contratado con el Ministerio de Fomento -vuelvo a\n    repetir- es 330, y as\u00ed lo ha reconocido Talgo. ...\"", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"", "\"... Prometi\u00f3 la llegada a\n    Barcelona\n    en 2004, y es imposible que llegue en 2004; vamos a ver qu\u00e9 se puede hacer\n    y qu\u00e9 tenemos planteado. ...\"", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"", "\"... En los accesos a Barcelona se han producido importantes retrasos porque el\n    Partido Popular tard\u00f3 siete a\u00f1os en llegar a un acuerdo sobre c\u00f3mo iban a\n    ser, acuerdo al que lleg\u00f3 el 28 de julio de 2003 y en el que se decidi\u00f3\n    un trazado en el que no todo el mundo coincid\u00eda, pero hay que saber que\n    cualquier tipo de modificaci\u00f3n supondr\u00eda dos a\u00f1os m\u00e1s de retraso. ...\"", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos nombrado un\n    coordinador que ser\u00e1 el responsable del ministerio para todo lo relativo\n    a los accesos a Barcelona y a la vez ser\u00e1 responsable de comprobar todas\n    las cuestiones que vayan surgiendo como consecuencia de la alta\n    velocidad. ...\"", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"", "\"... A Tarragona se va a poner en servicio antes de que llegue a Barcelona y\n    yo me atrever\u00eda a decirle, con todo tipo de cautelas, que podr\u00eda estar en\n    el 2006. ...\"", "\"... Por tanto, 2006 Tarragona, 2007 Barcelona, 2009 la frontera. ...\"", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [9], "madrid": [10, 11, 12, 13], "l\u00ednea": [1, 2], "conexi\u00f3n": [28], "tramo": [15, 16, 17, 18], "trenes": [27], "corredor": [19, 20, 21], "fomento": [14], "barcelona": [22, 23, 24, 25, 26], "ave": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo conozco bien el\n    territorio de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a, y como portavoz en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento me gusta comprobar in situ c\u00f3mo est\u00e1n las obras. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Cu\u00e1nto m\u00e1s tramo inauguremos,\n    mejor ser\u00e1, porque estaremos dando a los trenes que se van adjudicando\n    los kil\u00f3metros necesarios de rodaje para hacer la correspondiente\n    homologaci\u00f3n, y el desasosiego de la poblaci\u00f3n ser\u00e1 menor en la medida en\n    que vaya comprobando que las obras avanzan y que lo hacen a un ritmo que\n    est\u00e1 muy retrasado respecto a las expectativas iniciales. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones hay de financiaci\u00f3n europea\n    para ayudar a ese tramo final, de acuerdo tambi\u00e9n con unos compromisos\n    internacionales? ...\"", "\"... Siempre es bueno el\n    tramo que conecta mejor a las sociedades, a las ciudades y a los pueblos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"", "\"... Porque usted sabe que este es tambi\u00e9n\n    un corredor interesante para Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Efectivamente,\n    usted daba unas cifras y nos dec\u00eda: de Lleida a Barcelona ya est\u00e1\n    ejecutado el 45 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n, usted ha manifestado que el grado de\n    ejecuci\u00f3n es del 0,6 entre Barcelona y Figueres, que es un grado \u00ednfimo. ...\"", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"", "\"... Cu\u00e1nto m\u00e1s tramo inauguremos,\n    mejor ser\u00e1, porque estaremos dando a los trenes que se van adjudicando\n    los kil\u00f3metros necesarios de rodaje para hacer la correspondiente\n    homologaci\u00f3n, y el desasosiego de la poblaci\u00f3n ser\u00e1 menor en la medida en\n    que vaya comprobando que las obras avanzan y que lo hacen a un ritmo que\n    est\u00e1 muy retrasado respecto a las expectativas iniciales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\""]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [0, 1], "barcelona": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"", "\"... El informe que me pasan los\n    responsables del ministerio dice que la electrificaci\u00f3n ha sido dise\u00f1ada\n    espec\u00edficamente para esta l\u00ednea, sin que haya podido ser experimentada\n    anteriormente en explotaci\u00f3n comercial, lo que puede limitar la velocidad\n    m\u00e1xima a 300 kil\u00f3metros/hora. ...\"", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed le puedo asegurar es que esto no va a suponer\n    un estrangulamiento para que se cumplan los plazos que yo le he dicho:\n    2006 Tarragona, 2007 Barcelona y 2009 la frontera. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "eje atl\u00e1ntico": [24], "tren": [9], "madrid": [10, 11], "conexi\u00f3n": [26, 27], "tramo": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "corredor": [25], "fomento": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"", "\"... Las inversiones se destinan en un 84 por ciento, por lo tanto, a\n    infraestructuras -autov\u00edas, puertos, ferrocarril de alta velocidad y\n    suelo industrial-. ...\"", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"", "\"... O, por el contrario, como le pedimos todos los gallegos, \u00bfva\n    a impulsar esta infraestructura, que es vital para que la alta velocidad\n    llegue al coraz\u00f3n de Galicia, y desde all\u00ed pueda repartirse si es\n    necesario a otros lugares? ...\"", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n por los dem\u00e1s tramos de\n    alta velocidad que usted ya conoce, empezando por el eje atl\u00e1ntico\n    definido en el Plan de Infraestructuras Terrestres y las comunicaciones\n    entre Vigo y Ourense, Lugo-Ourense y Ourense-Lugo por alta velocidad. ...\"", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"", "\"... Ustedes en su plan electoral,\n    en el llamado PISIT, dicen que esto estar\u00e1 en el horizonte 2007 y que\n    posibilitar\u00e1 que todas las ciudades gallegas est\u00e9n en menos de tres horas\n    unidas con Madrid. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, en nombre del Grupo Parlamentario Popular interviene este\n    diputado gallego, electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense, para\n    interpelar al Gobierno en relaci\u00f3n con las actuaciones que el nuevo\n    Ejecutivo socialista realizar\u00e1 para dar cumplimiento al Plan Galicia en\n    el \u00e1mbito de las infraestructuras, con expresi\u00f3n de contenidos, plazos y\n    presupuestos. ...\"", "\"... Esperamos\n    luego a la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"", "\"... Esta obra, que estuvo bastante detenida,\n    queremos impulsarla entre todos y por eso le pregunto muy claramente: \u00bfEn\n    qu\u00e9 plazo prev\u00e9 el Ministerio de Fomento que podr\u00e1n comenzar las obras de\n    estas importantes autov\u00edas que articular\u00e1n el interior de Galicia? ...\"", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"", "\"... Esto est\u00e1 en estos momentos con un\n    estudio informativo realizado y estamos pendientes de la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental del tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"", "\"... Si no es as\u00ed, \u00bfcu\u00e1ndo cree usted que\n    podr\u00e1 estar\n    en servicio el tramo Lubi\u00e1n-Ourense para conseguir este ansiado objetivo\n    de la uni\u00f3n en menos de tres horas? ...\"", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"", "\"... Hoy\n    tenemos 14 tramos, est\u00e1 adjudicado un tramo y licitados otros dos y hay\n    un horizonte de tenerla rematada en 2007-2008. ...\"", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n por los dem\u00e1s tramos de\n    alta velocidad que usted ya conoce, empezando por el eje atl\u00e1ntico\n    definido en el Plan de Infraestructuras Terrestres y las comunicaciones\n    entre Vigo y Ourense, Lugo-Ourense y Ourense-Lugo por alta velocidad. ...\"", "\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"", "\"... \u00bfMantiene usted este horizonte para la conexi\u00f3n de\n    Galicia en menos de tres horas? ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las autov\u00edas, la del Cant\u00e1brico es una v\u00eda fundamental\n    para la conexi\u00f3n de Galicia con el norte de Espa\u00f1a y de Francia. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [12, 13], "tramo": [8, 9, 10], "corredor": [11], "fomento": [7], "ave": [4], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente, las\n    dos autov\u00edas que le he citado y l\u00edneas de alta velocidad, se\u00f1or\u00eda, lo\n    dice el Plan Galicia, para que todos sepamos qu\u00e9 pasa con el Plan Galicia\n    porque al final todo el mundo va a estar hablando de algo y parece que\n    cada uno tiene una versi\u00f3n distinta del Plan Galicia. ...\"", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\"", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"", "\"... En esa inversi\u00f3n detalla proyectos concretos\n    como los que usted ha dicho, nueva autov\u00eda en la red interior de Galicia;\n    pero, se\u00f1or\u00eda, no diga en esta C\u00e1mara que pone plazo; el Plan Galicia no\n    establece plazos. ...\"", "\"... Nuevas autov\u00edas, red interior de Galicia,\n    autov\u00eda Pontevedra-Ca\u00f1iza, 480 millones de euros. ...\"", "\"... Por\n    tanto, el compromiso del Gobierno socialista y m\u00edo como ministra de\n    Fomento lo tienen ustedes\n    de antemano. ...\"", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\"", "\"... Dificultades t\u00e9cnicas las va a haber en todas las grandes obras, las han\n    tenido las autov\u00edas de entrada a Galicia, las van a tener estas obras\n    important\u00edsimas de alta velocidad que se est\u00e1n ejecutando, y c\u00f3mo no las\n    va a tener el puerto exterior de A Coru\u00f1a con lo importante que es; pero\n    creo que si ponemos todos de nuestra parte, Xunta de Galicia y Gobierno\n    central, y somos capaces de trabajar en convergencia en la Uni\u00f3n Europea,\n    esto lo tenemos que sacar adelante entre todos. ...\"", "\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La alta velocidad\n    Ourense-Lugo y Ourense-Vigo no tienen estudio informativo aprobado,\n    tienen un estudio informativo que ha sacado el ministerio pero que no\n    est\u00e1 aprobado como tal. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 31, 32, 35, 37, 39, 41], "party": "Miguel \u00c1ngel Moratinos Cuyaub\u00e9", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 38, 40], "party": "Gustavo Manuel de Ar\u00edstegui y San Rom\u00e1n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [29], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [33, 34, 36], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}