{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtico": [3, 4], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin entrar en el debate est\u00e9ril de las analog\u00edas y de las\n    diferencias, nada tiene de mistificador recordar que hace m\u00e1s de 20\n    a\u00f1os el Pa\u00eds Vasco se otorg\u00f3 libremente un estatuto de autonom\u00eda que\n    le dispensa las m\u00e1s amplias facultades de autogobierno que todo el\n    derecho comparado ofrece en los ejemplos de Estados compuestos; una\n    autonom\u00eda, por cierto, que improbablemente el Ulster tendr\u00eda nunca,\n    triunfasen a muy largo plazo las tesis unionistas  o las tesis\n    republicanas. ...\"", "\"... Sin entrar en el debate est\u00e9ril de las analog\u00edas y de las\n    diferencias, nada tiene de mistificador recordar que hace m\u00e1s de 20\n    a\u00f1os el Pa\u00eds Vasco se otorg\u00f3 libremente un estatuto de autonom\u00eda que\n    le dispensa las m\u00e1s amplias facultades de autogobierno que todo el\n    derecho comparado ofrece en los ejemplos de Estados compuestos; una\n    autonom\u00eda, por cierto, que improbablemente el Ulster tendr\u00eda nunca,\n    triunfasen a muy largo plazo las tesis unionistas  o las tesis\n    republicanas. ...\"", "\"... Sin entrar en el debate est\u00e9ril de las analog\u00edas y de las\n    diferencias, nada tiene de mistificador recordar que hace m\u00e1s de 20\n    a\u00f1os el Pa\u00eds Vasco se otorg\u00f3 libremente un estatuto de autonom\u00eda que\n    le dispensa las m\u00e1s amplias facultades de autogobierno que todo el\n    derecho comparado ofrece en los ejemplos de Estados compuestos; una\n    autonom\u00eda, por cierto, que improbablemente el Ulster tendr\u00eda nunca,\n    triunfasen a muy largo plazo las tesis unionistas  o las tesis\n    republicanas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, hace unos\n    d\u00edas Su Majestad el Rey formul\u00f3 la contundente afirmaci\u00f3n de que la\n    democracia es el \u00fanico sistema pol\u00edtico digno de la especie humana. ...\"", "\"... No es sorprendente que ante\n    la dimensi\u00f3n de la agresi\u00f3n del 11 de septiembre se venga produciendo\n    un rearme moral, jur\u00eddico y pol\u00edtico en la comunidad de los pueblos\n    libres y en el interior de cada uno de ellos. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha comprobado que los claustros y las\n    aulas han rechazado su reforma, ha mantenido su soledad en esa\n    carrera hacia una reforma in\u00fatil y hacia un calvario que va a suponer\n    el intento pol\u00edtico de hacer una universidad con menos autonom\u00eda, con\n    menos burocracia, que no nos incorpora a la era digital, que no\n    facilita la estabilidad de los investigadores, que no mejora la\n    calidad\n    de la docencia y que lo \u00fanico que va a suponer es un paso atr\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ha dicho sino\n    sencillamente mejorarla, que haya m\u00e1s calidad en la ense\u00f1anza\n    universitaria, que haya m\u00e1s movilidad del profesorado, que haya m\u00e1s\n    movilidad en los estudiantes, que haya m\u00e1s posibilidad para la\n    investigaci\u00f3n, que haya mejor formaci\u00f3n, que haya una universidad de\n    m\u00e1s calidad y unos universitarios mejor formados que los que tenemos\n    ahora. ...\"", "\"... ha dicho sino\n    sencillamente mejorarla, que haya m\u00e1s calidad en la ense\u00f1anza\n    universitaria, que haya m\u00e1s movilidad del profesorado, que haya m\u00e1s\n    movilidad en los estudiantes, que haya m\u00e1s posibilidad para la\n    investigaci\u00f3n, que haya mejor formaci\u00f3n, que haya una universidad de\n    m\u00e1s calidad y unos universitarios mejor formados que los que tenemos\n    ahora. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se enga\u00f1e, nadie est\u00e1 diciendo que la universidad\n    sea mala, est\u00e1 diciendo que puede ser mejor y que la ley que tenemos\n    puede ser mejor para alimentar lo que significa un esp\u00edritu\n    universitario en el siglo XXI, basado fundamentalmente en la calidad\n    y no en ning\u00fan prejuicio del pasado que, sin duda, puede ser \u00fatil\n    para pronunciar algunos discursos, pero que es perfectamente in\u00fatil\n    para las necesidades de la universidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... ha dicho sino\n    sencillamente mejorarla, que haya m\u00e1s calidad en la ense\u00f1anza\n    universitaria, que haya m\u00e1s movilidad del profesorado, que haya m\u00e1s\n    movilidad en los estudiantes, que haya m\u00e1s posibilidad para la\n    investigaci\u00f3n, que haya mejor formaci\u00f3n, que haya una universidad de\n    m\u00e1s calidad y unos universitarios mejor formados que los que tenemos\n    ahora. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta decisi\u00f3n\n    -usted lo recuerda- fue de sorpresa y de incomprensi\u00f3n, movi\u00f3 grandes\n    debates parlamentarios, hizo correr mucha tinta, signific\u00f3\n    declaraciones de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en contra de la decisi\u00f3n\n    del abogado del Estado, que en repetidas ocasiones ha tenido el\n    rechazo de la juez que reiteradamente ha mantenido el procedimiento\n    abierto. ...\"", "\"... Esta decisi\u00f3n\n    -usted lo recuerda- fue de sorpresa y de incomprensi\u00f3n, movi\u00f3 grandes\n    debates parlamentarios, hizo correr mucha tinta, signific\u00f3\n    declaraciones de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en contra de la decisi\u00f3n\n    del abogado del Estado, que en repetidas ocasiones ha tenido el\n    rechazo de la juez que reiteradamente ha mantenido el procedimiento\n    abierto. ...\"", "\"... Esta decisi\u00f3n\n    -usted lo recuerda- fue de sorpresa y de incomprensi\u00f3n, movi\u00f3 grandes\n    debates parlamentarios, hizo correr mucha tinta, signific\u00f3\n    declaraciones de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en contra de la decisi\u00f3n\n    del abogado del Estado, que en repetidas ocasiones ha tenido el\n    rechazo de la juez que reiteradamente ha mantenido el procedimiento\n    abierto. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, en julio de 1998, el abogado del Estado en nombre del\n    Gobierno solicit\u00f3 a la juez el archivo del caso de las cesiones del\n    cr\u00e9dito del Banco de Santander, caso que apareci\u00f3 en su momento como\n    uno de los posibles fraudes fiscales m\u00e1s importantes. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe la C\u00e1mara, desde el a\u00f1o 1997 el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1\n    llevando a cabo una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del euro y en el caso\n    concreto en los que podr\u00edan llamarse sectores con mayores\n    dificultades, que est\u00e1n identificados por la propia Comisi\u00f3n Europea\n    como personas mayores, personas que vivan en lugares rurales\n    apartados y los disminuidos f\u00edsicos y ps\u00edquicos, y tambi\u00e9n la\n    poblaci\u00f3n escolar. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, mantiene usted intereses\n    en numerosas empresas de este pa\u00eds, en sectores importantes como la\n    alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda, el turismo, el sector inmobiliario; en\n    algunas de ellas con participaciones por encima del 10, del 20 \u00f3 del\n    30 por ciento, y en otras tambi\u00e9n mantiene contratos con el Estado,\n    subvenciones que a veces da su propio ministerio  y cr\u00e9ditos en\n    condiciones muy peculiares. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En serio, \u00bfsu se\u00f1or\u00eda afirma que las catorce personas nombradas\n    por el Ministerio de Econom\u00eda y el resto de los funcionarios de la\n    CNMV son c\u00f3mplices del se\u00f1or Camacho? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    CRITERIOS QUE UTILIZA EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA PARA OTORGAR\n    SUBVENCIONES  A EMPRESAS PRIVADAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCon\n    qu\u00e9 criterios concede el Gobierno las subvenciones  y ayudas a las\n    empresas privadas? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo pinta de\n    mago por su habilidad para echar balones fuera, para contestar lo que\n    no tiene que contestar cuando mis compa\u00f1eros le preguntan lo que le\n    preguntamos, para conseguir que le esponsorizaran viajes cuando\n    estaban en la oposici\u00f3n; luego, con bancos que parece que son los que\n    tienen alguna relaci\u00f3n con los cr\u00e9ditos de sus empresas, por su\n    habilidad para sumarse  a la ingenier\u00eda fiscal tan de moda en su\n    Gobierno, posiblemente para optimizar fiscalmente sus ingresos; por\n    su habilidad para conseguir cr\u00e9ditos en condiciones que posiblemente\n    casi nadie en este pa\u00eds consigue y, sobre todo, con bancos que hasta\n    hace cuatro d\u00edas nadie conoc\u00edamos, pero tambi\u00e9n por su habilidad,\n    se\u00f1or Rato, para conseguir subvenciones y ayudas destinadas a su\n    entorno familiar. ...\"", "\"... Nos\n    preocupa, se\u00f1or Rato, que el m\u00e1ximo responsable del turismo de\n    Espa\u00f1a, es decir usted, conceda ayudas y subvenciones a empresas\n    tur\u00edsticas de su entorno familiar. ...\"", "\"... Nos preocupa, se\u00f1or Rato, que el\n    m\u00e1ximo responsable de la energ\u00eda en este pa\u00eds conceda explotaciones a\n    empresas que van a producir energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nos preocupa, aunque el se\u00f1or Arenas lo\n    aplauda, que el ministro de Econom\u00eda mezcle tanto lo privado con lo\n    p\u00fablico y haya permanentemente este conflicto de intereses. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entiendo que el se\u00f1or diputado considera que los responsables del\n    Ministerio de Econom\u00eda del a\u00f1o 1988, 1991  y 1995, adem\u00e1s de los\n    representantes de la Junta del Principado de Asturias de esos a\u00f1os,\n    adem\u00e1s de los representantes de la Junta del Principado de Asturias\n    de abril de 2001, todos ellos han prevaricado. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, en ese\n    magn\u00edfico trabajo bibliogr\u00e1fico que est\u00e1n ustedes haciendo para\n    cuando yo pueda hacer mi biograf\u00eda, como el se\u00f1or Zapatero -la voy a\n    hacer m\u00e1s viejo-, quiero decirle que la famosa empresa de viajes\n    nunca cobr\u00f3 la subvenci\u00f3n y que por tanto S.S. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En cualquier caso, para\n    que la C\u00e1mara lo conozca -y como quieren que la C\u00e1mara lo conozca me\n    lo pregunta-, en la causa especial 880/91, caso Filesa, se prueba que\n    el PSOE se financi\u00f3 a trav\u00e9s de una trama de empresas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), y que en dicha cuenta, as\u00ed como en otras abiertas por los\n    se\u00f1ores Navarro y Oliver\u00f3 en la banca suiza, fueron ingresadas\n    comisiones ilegales pagadas por las empresas adjudicatarias del AVE. ...\"", "\"... Don \u00cd\u00f1igo Larraz\u00e1bal, ex miembro del comit\u00e9\n    electoral del PSOE y presidente de la empresa Viso Publicidad,\n    proveedora del PSOE, reconoci\u00f3 el pasado 17 de septiembre de este a\u00f1o\n    que con cargo a dicha cuenta en Suiza pag\u00f3 los trabajos realizados...  ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha tomado el Ministerio de Econom\u00eda alguna medida\n    sobre las entidades bancarias que operan con cuentas secretas y\n    opacas al Banco de Espa\u00f1a  y a la Agencia Tributaria? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta misma ma\u00f1ana se ha reunido el secretario de Estado de Econom\u00eda,\n    el servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de\n    capitales, el Banco de Espa\u00f1a  y la Agencia Tributaria para dictaminar\n    y en dicha reuni\u00f3n el Banco de Espa\u00f1a ha informado que no se han\n    detectado cuentas cifradas o sin identificaci\u00f3n del titular en el\n    sistema espa\u00f1ol. ...\"", "\"... El secretario de Estado de\n    Econom\u00eda, como presidente de esa Comisi\u00f3n, ha dado instrucciones al\n    servicio ejecutivo para que preste especial atenci\u00f3n dentro de su\n    plan de inspecci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS PRIVATIZACIONES DE EMPRESAS P\u00daBLICAS QUE\n    SE EST\u00c1N LLEVANDO A CABO EN LA ACTUAL LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"industrial": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la anterior\n    legislatura el Gobierno Aznar cambi\u00f3 el rol del Estado pas\u00e1ndolo de\n    propietario a regulador, pag\u00f3 la deuda hist\u00f3rica del INI, actu\u00f3 en\n    defensa de la competencia, evit\u00f3 dificultades financieras a los\n    Presupuestos Generales del Estado y sigui\u00f3 las directrices de la\n    Uni\u00f3n Europea, que proh\u00edbe ayudas estatales a las empresas, excepto\n    defensa. ...\"", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"", "\"... Aunque\n    resulta evidente que muchas de las empresas p\u00fablicas que han ido\n    pasando al sector privado lo han hecho con \u00e9xito, tanto para el\n    Estado como para la sociedad espa\u00f1ola, en las actuales circunstancias\n    internacionales cada privatizaci\u00f3n se realiza en un entorno de mucha\n    mayor incertidumbre. ...\"", "\"... Por lo que le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n de las\n    privatizaciones de empresas p\u00fablicas que se est\u00e1n llevando a cabo en\n    la actual legislatura? ...\"", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"", "\"... El objetivo era salvarlo, consolidarlo\n    haci\u00e9ndolo viable econ\u00f3micamente y privatizarlo siempre que se\n    dispusiera de un proyecto industrial solvente. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como recordaba al final de su intervenci\u00f3n, desde la\n    aprobaci\u00f3n en 1996 del programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    empresarial del Estado, se ha culminado la privatizaci\u00f3n de 41\n    empresas, se han realizado tres OPV y se han obtenido ingresos por\n    m\u00e1s de 4,3 billones de pesetas. ...\"", "\"... Algunas de ellas son empresas tradicionalmente deficitarias\n    que han sido saneadas y ahora se enfrentan  a un futuro m\u00e1s optimista. ...\"", "\"... En la mayor\u00eda de las privatizaciones se han dise\u00f1ado planes\n    industriales y se ha llegado a acuerdos sindicales para asegurar la\n    viabilidad de las empresas, mantener los proyectos industriales y la\n    estabilidad en el empleo, en un clima de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con\n    las partes implicadas. ...\"", "\"... En primer lugar, por el fortalecimiento financiero y societario de la\n    empresa que se ha privatizado, a trav\u00e9s de la aportaci\u00f3n de fondos\n    y de la entrada de nuevos socios. ...\"", "\"... En segundo lugar, la empresa se abre\n    a una mayor internacionalizaci\u00f3n y ampl\u00eda su mercado. ...\"", "\"... Esta es la filosof\u00eda que sustenta el proyecto\n    de privatizaci\u00f3n que el Gobierno continuar\u00e1 en esta legislatura y que\n    aplicaremos en pr\u00f3ximas privatizaciones, como son las que se est\u00e1n\n    planteando para la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, Expasa, Alicesa, Coosur\n     o Empresa Nacional de Autopistas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y lo m\u00e1s importante,\n    por el mantenimiento de la actividad y, por tanto, del empleo. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4, 5, 6, 7], "instituciones": [8], "vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"", "\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"", "\"... Esto es una utilizaci\u00f3n flagrante  y partidista de las\n    instituciones. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por todo ello, con la seguridad de que el Gobierno del que usted\n    forma parte, se\u00f1or ministro, ha actuado en todo momento guiado por\n    este sentimiento de solidaridad  y ha puesto en marcha desde un\n    principio todos aquellos mecanismos que nos permitieran conocer la\n    presencia de compatriotas, tanto en las Torres Gemelas, en el momento\n    de los atentados, como en los aviones utilizados por los terroristas,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene el Gobierno\n    en relaci\u00f3n con los espa\u00f1oles desaparecidos en Nueva York en el\n    incendio de las Torres Gemelas? ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, tan pronto como tuvimos noticia de los atentados\n    terroristas del 11 de septiembre en Nueva York y en Washington, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Asuntos Exteriores, determin\u00f3\n    como una de sus prioridades averiguar si hab\u00eda v\u00edctimas espa\u00f1olas,\n    tanto en el Pent\u00e1gono como en las Torres Gemelas del World Trade\n    Center, y tambi\u00e9n, como es natural, a bordo de los cuatro aviones\n    utilizados por los terroristas en sus acciones. ...\"", "\"... Efectivamente, tan pronto como tuvimos noticia de los atentados\n    terroristas del 11 de septiembre en Nueva York y en Washington, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Asuntos Exteriores, determin\u00f3\n    como una de sus prioridades averiguar si hab\u00eda v\u00edctimas espa\u00f1olas,\n    tanto en el Pent\u00e1gono como en las Torres Gemelas del World Trade\n    Center, y tambi\u00e9n, como es natural, a bordo de los cuatro aviones\n    utilizados por los terroristas en sus acciones. ...\"", "\"... Se distingui\u00f3 entre\n    residentes espa\u00f1oles que trabajaran habitualmente en el World Trade\n    Center y no residentes que pudieran encontrarse circunstancialmente\n    en dichas torres. ...\"", "\"... Cabe a\u00f1adir que hab\u00eda varias decenas de\n    turistas espa\u00f1oles esperando y la circunstancia que acabo de citar\n    les libr\u00f3 de un terrible destino. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, era necesario averiguar si hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles que\n    trabajaran en alguna de las m\u00faltiples empresas cuyas oficinas estaban\n    situadas en dichas Torres Gemelas. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ante los alarmantes brotes de intolerancia aparecidos en las \u00faltimas\n    d\u00e9cadas, con resultados dram\u00e1ticos de conflictos religiosos,\n    limpiezas \u00e9tnicas y discriminaciones de g\u00e9nero, era imperativo\n    proclamar con toda nitidez desde una conferencia mundial que todos\n    somos una sola humanidad, pero de una pluralidad complementaria y\n    enriquecedora, que es una idea que yo creo que los espa\u00f1oles\n    entendemos muy bien. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [3], "polic\u00eda nacional": [2], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle algo que probablemente todav\u00eda\n    es poco conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, y es que enviamos\n    efectivos de la Polic\u00eda nacional y de la Guardia Civil para que se\n    desplegaran en territorio de Timor en junio del a\u00f1o 1999 y a\n    principios de 2000 hemos enviado un contingente de guardias civiles\n    de la unidad especial de acci\u00f3n rural, cuyo destacamento sigue en\n    estos momentos en Timor oriental. ...\"", "\"... Quiero recordarle algo que probablemente todav\u00eda\n    es poco conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, y es que enviamos\n    efectivos de la Polic\u00eda nacional y de la Guardia Civil para que se\n    desplegaran en territorio de Timor en junio del a\u00f1o 1999 y a\n    principios de 2000 hemos enviado un contingente de guardias civiles\n    de la unidad especial de acci\u00f3n rural, cuyo destacamento sigue en\n    estos momentos en Timor oriental. ...\"", "\"... Quiero recordarle algo que probablemente todav\u00eda\n    es poco conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, y es que enviamos\n    efectivos de la Polic\u00eda nacional y de la Guardia Civil para que se\n    desplegaran en territorio de Timor en junio del a\u00f1o 1999 y a\n    principios de 2000 hemos enviado un contingente de guardias civiles\n    de la unidad especial de acci\u00f3n rural, cuyo destacamento sigue en\n    estos momentos en Timor oriental. ...\"", "\"... Quiero recordarle algo que probablemente todav\u00eda\n    es poco conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, y es que enviamos\n    efectivos de la Polic\u00eda nacional y de la Guardia Civil para que se\n    desplegaran en territorio de Timor en junio del a\u00f1o 1999 y a\n    principios de 2000 hemos enviado un contingente de guardias civiles\n    de la unidad especial de acci\u00f3n rural, cuyo destacamento sigue en\n    estos momentos en Timor oriental. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "consumo": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os la competencia en el sector de las telecomunicaciones y\n    el fuerte desarrollo de la telefon\u00eda m\u00f3vil ha provocado la existencia\n    de un elevado n\u00famero de instalaciones radioel\u00e9ctricas que si bien\n    proporcionan un nivel de cobertura y de calidad \u00f3ptima, tambi\u00e9n han\n    suscitado la preocupaci\u00f3n de algunas asociaciones de ciudadanos,\n    administraciones territoriales, acerca de la protecci\u00f3n efectiva de\n    la salud de las personas. ...\"", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, y de gran alcance para\n    la opini\u00f3n p\u00fablica, con el objetivo de garantizar esta protecci\u00f3n\n    sanitaria se establecen l\u00edmites de exposici\u00f3n  a las mismas, de\n    acuerdo con la recomendaci\u00f3n del Consejo de Ministros de Sanidad de\n    la Uni\u00f3n Europea y, por tanto, establece unos valores l\u00edmites m\u00e1ximos\n    de lo que se denomina densidad de potencia, por debajo de los cuales\n    no existe peligro alguno para la salud p\u00fablica. ...\"", "\"... En primer lugar, y de gran alcance para\n    la opini\u00f3n p\u00fablica, con el objetivo de garantizar esta protecci\u00f3n\n    sanitaria se establecen l\u00edmites de exposici\u00f3n  a las mismas, de\n    acuerdo con la recomendaci\u00f3n del Consejo de Ministros de Sanidad de\n    la Uni\u00f3n Europea y, por tanto, establece unos valores l\u00edmites m\u00e1ximos\n    de lo que se denomina densidad de potencia, por debajo de los cuales\n    no existe peligro alguno para la salud p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTIVIDADES VA A REALIZAR EL\n    MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA PARA PROMOVER EN ESPA\u00d1A LA\n    CELEBRACI\u00d3N DE UNA SEMANA DE LA CIENCIA ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [0], "organismos p\u00fablicos": [7], "ciencia": [1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"", "\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"", "\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"", "\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, un a\u00f1o m\u00e1s, desde 1996, hemos podido observar c\u00f3mo\n    el Gobierno del Partido Popular sigue proponiendo por la v\u00eda\n    presupuestaria, entre otras, un peso cada vez mayor de las partidas\n    dedicadas al desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, el Gobierno, lejos de colmar sus prioridades de desarrollo\n    cient\u00edfico \u00fanicamente por la v\u00eda presupuestaria, tambi\u00e9n est\u00e1\n    dispuesto a aproximar este importante avance al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [15], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "organismos p\u00fablicos": [14], "ciencia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tecnolog\u00eda": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este conjunto de\n    actuaciones afecta a m\u00e1s de 850 actividades, que se realizar\u00e1n en\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n, universidades,\n    parques cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, asociaciones empresariales,\n    museos, bibliotecas, fundaciones y otras instituciones educativas y\n    culturales, actividades que adem\u00e1s se est\u00e1n desarrollando y se van a\n    desarrollar con total autonom\u00eda de gesti\u00f3n y en muchos casos con el\n    respaldo directo del Ministerio y de las comunidades aut\u00f3nomas, todas\n    las cuales, sin excepci\u00f3n, han apoyado la iniciativa de la que muy\n    pronto dar\u00e1n cuenta los medios de comunicaci\u00f3n y podr\u00e1 disfrutar el\n    conjunto de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... Con ocasi\u00f3n de la semana de la ciencia tendr\u00e1 lugar en Espa\u00f1a el acto\n    de entrega de los nuevos premios nacionales de investigaci\u00f3n, el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de noviembre, presidido por Sus Majestades los Reyes. ...\"", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"", "\"... Con ocasi\u00f3n de la semana de la ciencia tendr\u00e1 lugar en Espa\u00f1a el acto\n    de entrega de los nuevos premios nacionales de investigaci\u00f3n, el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de noviembre, presidido por Sus Majestades los Reyes. ...\"", "\"... Reforzar\u00e1 la identidad y la imagen de la\n    iniciativa y ser\u00e1 una referencia y punto de encuentro permanente, no\n    s\u00f3lo para esta semana de la ciencia sino para futuras ediciones de la\n    misma. ...\"", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"", "\"... Este conjunto de\n    actuaciones afecta a m\u00e1s de 850 actividades, que se realizar\u00e1n en\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n, universidades,\n    parques cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, asociaciones empresariales,\n    museos, bibliotecas, fundaciones y otras instituciones educativas y\n    culturales, actividades que adem\u00e1s se est\u00e1n desarrollando y se van a\n    desarrollar con total autonom\u00eda de gesti\u00f3n y en muchos casos con el\n    respaldo directo del Ministerio y de las comunidades aut\u00f3nomas, todas\n    las cuales, sin excepci\u00f3n, han apoyado la iniciativa de la que muy\n    pronto dar\u00e1n cuenta los medios de comunicaci\u00f3n y podr\u00e1 disfrutar el\n    conjunto de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el transporte a\u00e9reo en general pasa por graves\n    dificultades despu\u00e9s de los graves incidentes ocurridos en los\n    Estados Unidos: disminuci\u00f3n del tr\u00e1fico de pasajeros, despidos de\n    personal, crisis econ\u00f3mica en diversas compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO INICIAR LAS OBRAS EN EL\n    TRAMO DE LA N-II COMPRENDIDO ENTRE LLEIDA Y ELS ALAM\u00daS ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el d\u00eda 20 de octubre de 1995 se aprob\u00f3\n    definitivamente el proyecto de desdoblamiento de la carretera N-II\n    entre Lleida y Els Alam\u00fas, quedando dicha obra pendiente de\n    contrataci\u00f3n. ...\"", "\"... Se trata, como usted sabe, de una obra de\n    desdoblamiento de la carretera en un tramo de 7,1 kil\u00f3metros, con un\n    presupuesto inicial de 3.676 millones de pesetas. ...\"", "\"... Como desde hace varios a\u00f1os se est\u00e1n\n    consignando en partidas presupuestarias cantidades importantes para\n    la realizaci\u00f3n de dicha obra y a la vista de que hasta el momento no\n    se ha iniciado es por lo que le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno iniciar las obras en el tramo de la N-II comprendido entre\n    Lleida y Els Alam\u00fas? ...\""]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... es que el tramo\n    LleidaT\u00e1rrega, de la N-II, se inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 1992, y por el tramo\n    Lleida-Els Alam\u00fas, consecuencia de que no estaba la variante de\n    Lleida, circulaban entonces 25.000\n    veh\u00edculos. ...\"", "\"... responde a la necesidad de dotar\n    a ese tramo de capacidad para que circulen 25.000 veh\u00edculos. ...\"", "\"... Posteriormente, en julio de 1996, se puso en servicio la variante de\n    Lleida y rebaj\u00f3 la intensidad de circulaci\u00f3n en el tramo Lleida-Els\n    Alam\u00fas  a 8.784 veh\u00edculos/d\u00eda, b\u00e1sicamente ya comunicaci\u00f3n urbana con\n    Lleida. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo parlamentario siempre defendi\u00f3 -y as\u00ed lo\n    entendi\u00f3 tambi\u00e9n este Gobierno- que la creaci\u00f3n de empleo para los\n    j\u00f3venes pasaba no s\u00f3lo por potenciar y facilitar el di\u00e1logo social,\n    fruto del cual se acometieron sucesivas reformas laborales, sino por\n    crear las condiciones objetivas a trav\u00e9s de los planes de empleo, a\n    trav\u00e9s del incremento de los incentivos  a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y, por supuesto, del plan de acci\u00f3n global en materia de\n    juventud, cuyos incrementos presupuestarios hacen especialmente\n    \u00e9nfasis este a\u00f1o en actuaciones en materia de empleo. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hace falta trabajadores\n    cualificados, pero tambi\u00e9n buenos profesionales.  ...\""]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pues bien,\n    considerando este grupo parlamentario, de la misma forma que lo hacen\n    los mencionados decretos, eso s\u00ed, cumpliendo las directrices sobre el\n    empleo de la Uni\u00f3n Europea, que, si bien ha de mantenerse una\n    protecci\u00f3n adecuada frente al desempleo, la mejor protecci\u00f3n no es\n    una pol\u00edtica exclusiva de garant\u00eda de ingresos sino combinar esta con\n    una adecuada pol\u00edtica de inserci\u00f3n laboral. ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [2, 3, 4], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Tiene un\n    marcado car\u00e1cter innovador pues en \u00e9l se combinan en la misma medida\n    elementos de pol\u00edtica activa y de protecci\u00f3n por desempleo,\n    supeditando la percepci\u00f3n de una ayuda econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se trata de un\n    programa pensado para los trabajadores desempleados de larga y muy\n    larga duraci\u00f3n, mayores de 45 a\u00f1os en situaci\u00f3n de necesidad, bien\n    por haber agotado su derecho a la protecci\u00f3n por desempleo o bien\n    porque nunca pudieron acceder a ella. ...\"", "\"... En el escenario\n    presupuestario para 2002, con los beneficiarios de este programa\n    vamos a poder alcanzar una tasa de cobertura en torno al 70 por\n    ciento de protecci\u00f3n al desempleo en dicho a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    EN POL\u00cdTICA DE EMPLEO Y SOLUCIONES QUE CONTEMPLA A LAS GRAVES\n    CARENCIAS  Y ANOMAL\u00cdAS QUE SE OBSERVAN EN NUESTRO MERCADO LABORAL. \n     ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "contratos": [4], "formaci\u00f3n profesional": [9, 10, 11], "reforma laboral": [5, 6], "desempleo": [7, 8], "mercado laboral": [2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, seguimos hablando de\n    tasas de paro cuando creo que debi\u00e9ramos incorporar a nuestro\n    lenguaje las tasas de actividad, que son las que han fijado la Uni\u00f3n\n    Europea en sus directrices  y objetivos. ...\"", "\"... El paro es fundamentalmente femenino. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en la\n    interpelaci\u00f3n que vamos a debatir en la intimidad sobre la pol\u00edtica\n    de empleo, mi prop\u00f3sito es discutir con usted sobre los efectos que\n    est\u00e1 produciendo la pol\u00edtica de empleo en nuestro pa\u00eds,\n    teniendo en cuenta que, como todo el mundo sabe, constituye el\n    problema principal no solamente del mercado laboral espa\u00f1ol sino\n    tambi\u00e9n de la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"", "\"... La reforma laboral del 5 de marzo, aunque\n    todav\u00eda es pronto -lleva ya ocho meses-, me parece que no ha mejorado\n    la calidad del empleo, no ha resuelto la problem\u00e1tica grave de\n    siniestralidad, eventualidad, etc\u00e9tera, de nuestro mercado laboral. ...\"", "\"... Y es hora de preguntarnos,\n    insisto, si este es un dinero bien empleado, si efectivamente sirve\n    para algo, puesto que es verdad, mejor\u00f3 un poco la contrataci\u00f3n fija,\n    pero realmente seguimos haciendo solamente ocho o nueve de cada 100\n    contratos fijos y yo me pregunto si esos no se har\u00edan pr\u00e1cticamente\n    igual si no hubiera este est\u00edmulo econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Todos sabemos que esta\n    partida procede de un compromiso con los sindicatos cuando se\n    estableci\u00f3 la reforma laboral de la contrataci\u00f3n estable en 1997,\n    pero llevamos gastados ya un bill\u00f3n largo, un bill\u00f3n doscientos mil\n    millones quiz\u00e1s, en este concepto. ...\"", "\"... La reforma laboral del 5 de marzo, aunque\n    todav\u00eda es pronto -lleva ya ocho meses-, me parece que no ha mejorado\n    la calidad del empleo, no ha resuelto la problem\u00e1tica grave de\n    siniestralidad, eventualidad, etc\u00e9tera, de nuestro mercado laboral. ...\"", "\"... As\u00ed, la radiograf\u00eda de nuestro\n    desempleo nos ofrece una imagen tan absurda como que haya provincias\n    con pleno empleo y provincias con el 20 por ciento; que haya parados\n    en Castell\u00f3n o en Teruel que no se enteran de las ofertas de empleo o\n    de las demandas de empleo, como quieran llamarse, de Catalu\u00f1a o de\n    Baleares; que en Madrid o en Catalu\u00f1a hoy haya serios problemas para\n    atender sus demandas de mano de obra; no hay ninguna previsi\u00f3n, que\n    yo conozca, a largo o medio plazo, a 10 a\u00f1os vista, sobre la\n    provisi\u00f3n de mano de obra a las empresas. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, el desempleo en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, tiene nombre de mujer,\n    como suele decirse. ...\"", "\"... Por debajo de la cifra que he citado antes est\u00e1 el gran\n    cap\u00edtulo de la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Ya discut\u00ed con usted en una\n    interpelaci\u00f3n lo que eran nuestras cr\u00edticas a la situaci\u00f3n actual de\n    la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a, la necesidad de integrar el\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional para parados y para ocupados,\n    junto con la inicial; la necesidad de hacer m\u00e1s transparente el\n    sistema; la necesidad de que la formaci\u00f3n profesional tenga una\n    perspectiva y una prospectiva que responda a las demandas de las\n    empresas. ...\"", "\"... No conocemos la\n    existencia de un observatorio que examine la demanda de las empresas\n    para orientar la formaci\u00f3n profesional; no conocemos la existencia de\n    un instituto de las profesiones que determine por d\u00f3nde hay que ir en\n    la formaci\u00f3n inicial ocupacional continua, inclusive en la\n    universitaria; no conocemos un instituto que est\u00e9 evaluando cu\u00e1les\n    ser\u00e1n las necesidades de mano de obra. ...\""]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [11], "juvenil": [8, 9], "paro juvenil": [1, 2], "paro": [3, 4, 5, 6, 7], "agentes sociales": [13], "interlocutores sociales": [10], "formaci\u00f3n profesional": [15], "desempleo": [14], "j\u00f3venes": [0], "mercado laboral": [12]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    conviene recordar que la tasa de desempleo de j\u00f3venes en los \u00faltimos\n    cinco\n    a\u00f1os ha bajado m\u00e1s de 17 puntos, con lo cual cabr\u00e1 mayor velocidad,\n    no lo dudo, pero tambi\u00e9n cabe pensar que estamos en un camino\n    sustancialmente correcto. ...\"", "\"... y la m\u00eda: el paro de larga\n    duraci\u00f3n y el paro juvenil. ...\"", "\"... Si un tipo de paro debe llamar nuestra atenci\u00f3n es el paro juvenil. ...\"", "\"... La tasa del paro se ha\n    situado algo por debajo del 13 por ciento cuando no hace tanto lleg\u00f3\n    a alcanzar el 22,3 por ciento; incluso en momentos, por qu\u00e9 no\n    decirlo, de expansi\u00f3n econ\u00f3mica, como pudo ser el a\u00f1o 1991, no baj\u00f3\n    del 15,9, pr\u00e1cticamente el 16 por ciento. ...\"", "\"... Consumo este primer turno refiri\u00e9ndome a dos grandes conceptos dentro\n    del paro que llaman la atenci\u00f3n de S.S. ...\"", "\"... y la m\u00eda: el paro de larga\n    duraci\u00f3n y el paro juvenil. ...\"", "\"... Felizmente, tambi\u00e9n aqu\u00ed es el propio\n    documento de la Comisi\u00f3n cuando habla del empleo en Europa el que\n    se\u00f1ala que precisamente Espa\u00f1a es el pa\u00eds donde m\u00e1s se ha producido\n    un descenso, el mayor descenso en el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... Si un tipo de paro debe llamar nuestra atenci\u00f3n es el paro juvenil. ...\"", "\"... y la m\u00eda: el paro de larga\n    duraci\u00f3n y el paro juvenil. ...\"", "\"... Si un tipo de paro debe llamar nuestra atenci\u00f3n es el paro juvenil. ...\"", "\"... El ritmo que puede seguir no ya\n    este gobierno, sino los propios interlocutores sociales, me parece\n    que cabe calificarse como de bastante alto. ...\"", "\"... Datos que pueden\n    contribuir  a ello es saber que estamos hablando en el momento\n    hist\u00f3rico en el que el n\u00famero de ocupados es el m\u00e1s alto desde que se\n    realiza la encuesta de poblaci\u00f3n activa. ...\"", "\"... En el a\u00f1o y poco de gobierno de esta legislatura, se ha acometido una\n    reforma del mercado laboral, se ha acordado una de las grandes l\u00edneas\n    de trabajo en materia de protecci\u00f3n social mediante un acuerdo. ...\"", "\"... Yo no s\u00e9 cuando acabe la\n    legislatura si nos podr\u00e1 reprochar mayor o menor actividad, pero a\n    esta hora, si alguna queja recibo de los agentes sociales es el\n    exceso de trabajo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    conviene recordar que la tasa de desempleo de j\u00f3venes en los \u00faltimos\n    cinco\n    a\u00f1os ha bajado m\u00e1s de 17 puntos, con lo cual cabr\u00e1 mayor velocidad,\n    no lo dudo, pero tambi\u00e9n cabe pensar que estamos en un camino\n    sustancialmente correcto. ...\"", "\"... El nivel de eficacia en\n    la inserci\u00f3n laboral de las escuelas taller, de las casas de oficio,\n    est\u00e1 medido, como sabe S.S., porque el grado de inserci\u00f3n laboral en\n    las escuelas taller o en las casas de oficio se sit\u00faa en torno al\n    77,8 por ciento y en los cursos de formaci\u00f3n profesional se sit\u00faa en\n    el 67 por ciento. ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"", "\"... Usted puede darme todas las cifras que\n    quiera, pero lo que me parece m\u00e1s decepcionante, se\u00f1or ministro, es\n    que usted no me reconozca lo que es vox populi en el funcionamiento\n    del conjunto, por ejemplo, del INEM, lo que pasa\n    con la disparidad geogr\u00e1fica del pa\u00eds, lo que pasa con la ausencia de\n    pol\u00edticas que orienten la formaci\u00f3n profesional, lo que significa la\n    dificultad de la movilidad geogr\u00e1fica y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo o qu\u00e9 no\n    se est\u00e1 haciendo sobre todo esto. ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [2], "mercado laboral": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ha planteado como cuestiones fundamentales algunas cuyo objetivo es\n    evidente que compartimos, como mejorar la movilidad geogr\u00e1fica en el\n    mercado laboral espa\u00f1ol y tratar de salvar lo que sin duda son\n    importantes desequilibrios, pero S.S sabe tan bien como yo que la\n    pol\u00edtica de movilidad geogr\u00e1fica no es una pol\u00edtica unidimensional y\n    que elementos como las pol\u00edticas de vivienda pueden ser determinantes\n    de una mayor o menor predisposici\u00f3n a los desplazamientos. ...\"", "\"... S\u00ed puedo informarle de\n    que se ha producido una atemperaci\u00f3n, una deceleraci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    afecta al mercado del empleo, pero que no se ha perdido,\n    afortunadamente, por los porcentajes, la participaci\u00f3n, al menos la\n    presencia, de los contratos estables. ...\"", "\"... Eso no debe llevarnos a\n    alejarnos de ese objetivo de ser capaces de atender cuantas\n    oportunidades de empleo dispense una buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "datos": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que se exige es impulsar un\n    nuevo di\u00e1logo social en este terreno. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el imperio de la ley, del que hacen gala dentro y\n    fuera de nuestras fronteras, no se aplica en este campo, mientras la\n    mesa del di\u00e1logo social sobre la salud laboral languidece sin que el\n    Gobierno contribuya con idea alguna para atajar el problema. ...\"", "\"... Se exige de este Parlamento, pero sobre todo del Gobierno, que\n    afronte a muy corto plazo una importante serie de cuestiones, como\n    ser\u00edan: precisar en las condiciones\n    de licitaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subcontratas; impedir que\n    liciten, soliciten subvenci\u00f3n o lleguen a acuerdos con las\n    administraciones las empresas sin plan de prevenci\u00f3n; hacer p\u00fablicos\n    los datos de las empresas en las que se producen accidentes y que han\n    sido sancionadas; aumentar los recursos inspectores; aceptar con m\u00e1s\n    claridad la concertaci\u00f3n de acuerdo sindical en este campo, e\n    impulsar un plan extraordinario de formaci\u00f3n  y prevenci\u00f3n en\n    seguridad, especialmente en las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... En los seis primeros meses del a\u00f1o, se\u00f1or ministro, en tan\n    s\u00f3lo este tiempo, cerca de un mill\u00f3n de trabajadores han sufrido un\n    accidente relacionado con el trabajo; de ellos, m\u00e1s de 487.000 han\n    sufrido un accidente con baja en su lugar de trabajo, 66.000 fueron\n    graves, muchos de los cuales quedar\u00e1n marcados con minusval\u00edas\n    invalidantes. ...\"", "\"... Tan s\u00f3lo en el primer trimestre, cuatro trabajadores\n    perd\u00edan la vida diariamente. ...\"", "\"... Si las cifras se refieren s\u00f3lo al sector de la construcci\u00f3n, se\n    constata que en los primeros nueve meses del a\u00f1o se han producido\n    83.195 accidentes laborales y que 197 trabajadores han perdido la\n    vida. ...\"", "\"... En una palabra, 22 trabajadores fallecen al mes en la\n    construcci\u00f3n, mientras no faltan voces, incluidas las del Gobierno y\n    empresarios, que siguen atribuyendo a la actividad econ\u00f3mica estas\n    dram\u00e1ticas cifras. ...\"", "\"... Creemos sinceramente que trabajadores, sindicatos y sociedad\n    espa\u00f1ola requieren de nosotros acci\u00f3n y propuestas concretas. ...\"", "\"... Los incumplimientos de la Administraci\u00f3n en sus campos de\n    responsabilidad, se\u00f1or\u00edas, son flagrantes en materias como:\n    evaluaci\u00f3n de riesgos; planes de evaluaci\u00f3n  y emergencia;\n    planificaci\u00f3n de la actividad preventiva; servicios de prevenci\u00f3n;\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de trabajadores; coordinaci\u00f3n empresarial y\n    participaci\u00f3n  y consulta de los delegados de prevenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [7, 8], "trabajadores": [13], "agentes sociales": [3, 4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [1, 2], "datos": [9, 10, 11, 12], "mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y digo que preocupa porque ah\u00ed\n    est\u00e1 la demostraci\u00f3n evidente de que en los \u00faltimos meses ha habido\n    intervenciones parlamentarias de la pr\u00e1ctica totalidad de grupos y\n    ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el hecho de que en este momento est\u00e9 operando una\n    Comisi\u00f3nparlamentaria en el Senado, que entiende y atiende a\n    uno de los principales problemas - se lo digo y se lo reconozco- del\n    mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ha hecho varias apelaciones al di\u00e1logo social y\n    espero, en lo que tengo puesta mucha confianza, que si se alcanzan\n    acuerdos, cuando vengan a esta C\u00e1mara merezcan el mismo entusiasmo\n    que cuando se solicitan, porque le puedo asegurar que se piden\n    acuerdos sociales con gran entusiasmo, se traen a esta C\u00e1mara y son\n    votados en contra, no le digo ya criticados, porque, como el resto de\n    la obra humana, pueden serlo. ...\"", "\"... Respecto a la mesa de di\u00e1logo social, sin perjuicio de otras\n    explicaciones que, si S.S. ...\"", "\"... Yo no tengo ning\u00fan inter\u00e9s -yo no hago juicios de\n    valor ni de intenci\u00f3n, se lo digo tambi\u00e9n- en arrojar optimismo sobre\n    esta materia, pero tampoco tengo el m\u00e1s leve inter\u00e9s en ocultar lo\n    que son avances conseguidos gracias a la cooperaci\u00f3n entre\n    administraciones, agentes sociales y Gobierno. ...\"", "\"... como yo, que tambi\u00e9n hay factores externos en muchos casos,\n    como puede ser la diferencia de protecci\u00f3n social dispensada  a la\n    situaci\u00f3n de incapacidad temporal, seg\u00fan proceda de enfermedad com\u00fan\n    o de accidente de trabajo, que parece determinante, no ya en mi\n    modesta opini\u00f3n sino tambi\u00e9n en opini\u00f3n de los expertos y de los\n    propios agentes sociales. ...\"", "\"... Respecto a las medidas de disuasi\u00f3n de las\n    campa\u00f1as publicitarias, cr\u00e9ame que se han hecho de acuerdo con los\n    agentes sociales y est\u00e1n en los acuerdos suscritos entre mutuas de\n    accidentes de trabajo y el propio Gobierno, dise\u00f1os y aplicaciones. ...\"", "\"... desea, puedo darle, quiero decirle que ya\n    se van alcanzando acuerdos: acuerdos en materia de enfermedades\n    profesionales, que van a permitir mejorar y adecuar a la realidad\n    social de nuestro pa\u00eds los procedimientos t\u00e9cnicos y normativos que\n    regulan la contingencia de enfermedades profesionales, evitando esa\n    contaminaci\u00f3n estad\u00edstica que antes le se\u00f1alaba; desea el Gobierno\n    actualizar el cuadro de enfermedades profesionales conforme a la\n    recomendaci\u00f3n europea al respecto; la problem\u00e1tica de falta de\n    profesionales sanitarios tambi\u00e9n ha sido objeto de an\u00e1lisis; hay una\n    deficiencia reconocible en el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n y especialmente\n    en el \u00e1mbito de la medicina del trabajo, que hemos estimado, tambi\u00e9n\n    de acuerdo entre el Ministerio de Sanidad, el Ministerio\n    de Trabajo y los propios agentes sociales, en 1.200 nuevos\n    especialistas formados, mejorando tambi\u00e9n los recursos de los\n    sistemas p\u00fablicos de salud, del Sistema Nacional de Salud en esta\n    materia. ...\"", "\"... Las estad\u00edsticas de siniestralidad se\n    confeccionan por agregaci\u00f3n matem\u00e1tica de las que remiten las\n    comunidades aut\u00f3nomas y solamente una fracci\u00f3n la aporta el Instituto\n    Nacional de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Yo creo que esa l\u00ednea de acuerdo y de di\u00e1logo es la que ha permitido\n    elaborar, por ejemplo, el Plan general de actividades preventivas de\n    la Seguridad Social para el a\u00f1o 2001, y que est\u00e1 dando resultados. ...\"", "\"... Falta de transparencia creo que es una afirmaci\u00f3n\n    dif\u00edcil de compadecer con el hecho de que lo \u00fanico que realiza en\n    este caso el Ministerio de Trabajo es esa agregaci\u00f3n de datos. ...\"", "\"... Lo que hemos puesto en valor durante estos meses\n    como motivo de est\u00edmulo, que no de autocomplacencia, es el hecho de\n    que los \u00edndices de incidencia, tecnicismo que r\u00e1pidamente traduzco,\n    los porcentajes de siniestralidad de accidentes en Espa\u00f1a, en el\n    periodo que podemos medir de este a\u00f1o con los datos disponibles -no\n    tengo m\u00e1s porque alguna comunidad aut\u00f3noma no nos lo ha dado-, que es\n    el periodo enero-julio, son m\u00e1s favorables en esos indicadores\n    porcentuales, que son los m\u00e1s objetivos, que el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Estamos aprendiendo\n    tambi\u00e9n, y eso es bueno, a distinguir la siniestralidad derivada del\n    tr\u00e1fico  y de la circulaci\u00f3n de la otra, aunque usted se ha empe\u00f1ado\n    una vez m\u00e1s en agregarme los datos, supongo que por presentaci\u00f3n\n    parlamentaria est\u00e1 justificado, pero adm\u00edtame que la etiolog\u00eda -voy a\n    ponerme yo tambi\u00e9n t\u00e9cnico- de los accidentes in itinere -no se lo\n    digo yo, se lo dir\u00e1 cualquier experto- tambi\u00e9n parece que a veces es\n    externa y distinta a la intr\u00ednsecamente laboral. ...\"", "\"... Insisto en que cuando he tra\u00eddo datos que considero que son\n    alentadores no lo he hecho desde ning\u00fan \u00e1nimo de complacencia; no\n    tengo inconveniente en reconocer que queda mucho por hacer, pero\n    tambi\u00e9n debemos reconocer que se est\u00e1n produciendo cambios positivos. ...\"", "\"... En cuanto a la vigilancia de la salud de los trabajadores,\n    se han establecido criterios que sean razonablemente arm\u00f3nicos para\n    el conjunto del territorio nacional, orientados a dar una prioridad\n    real a la labor preventiva y de detecci\u00f3n precoz del da\u00f1o, y a\n    promover la utilizaci\u00f3n de protocolos m\u00e9dicos espec\u00edficos en funci\u00f3n\n    de los riesgos a los que est\u00e9 expuesto el trabajador, de acuerdo con\n    lo establecido en la ley. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supongo\n    que este ser\u00e1 el pen\u00faltimo favor del Gobierno del PP a las empresas y\n    compa\u00f1\u00edas de seguros, pero que no ayuda a los trabajadores a\n    conservar su vida, porque de eso se trata, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... En las empresas de menos 200 trabajadores, el 54 por\n    ciento no ten\u00eda delegado de prevenci\u00f3n, el 64 por ciento no hab\u00eda\n    constituido comit\u00e9 de salud laboral y el 31 por ciento no hab\u00eda\n    adoptado ninguna medida de prevenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he intentado, no s\u00e9 si lo he conseguido\n    en la primera parte de mi intervenci\u00f3n, hablar sobre la base de unas\n    estad\u00edsticas y de unos datos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [16, 17, 18, 19], "industria": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"", "\"... Tanto que el propio documento indica que son 70.000 millones de euros\n    de valor a\u00f1adido lo que produce esta industria mar\u00edtima. ...\"", "\"... El\n    Estado espa\u00f1ol representa el 8 por ciento de la construcci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea, en equipos mar\u00edtimos el 6 por ciento  y en actividades\n    de puertos y servicios vinculados estrictamente a esta industria el\n    11 por ciento. ...\"", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Si\n    hacemos caso a las cifras oficiales, tal como aparecen en la\n    respuesta por escrito del Gobierno a este diputado, sobre la\n    situaci\u00f3n y el futuro del sector naval p\u00fablico en el\n    Estado espa\u00f1ol de 19 de junio de 2001, podemos comprobar lo\n    siguiente: entre 1984 y 1999 hubo una p\u00e9rdida de puestos de trabajo\n    en el sector de la industria naval civil de 12.000 personas. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no acaban de dar\n    fruto las negociaciones en el seno del Consejo de Ministros de\n    Industria? ...\"", "\"... No parece haber idea en la Uni\u00f3n\n    Europea de la importancia econ\u00f3mica de la industria mar\u00edtima a la que\n    alud\u00ed al principio. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\"", "\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"", "\"... Puede entenderse un argumento muy f\u00e1cil: \u00bfC\u00f3mo va a ser\n    rentable una industria que tiene que mover bloques enormes a\n    distancias de mil kil\u00f3metros para agrupar de forma tan irregular y no\n    geogr\u00e1fica los centros de trabajo; llevar bloques por mar hasta C\u00e1diz\n    o Cartagena, de Sestao a Ferrol o de Ferrol a Juliana? ...\"", "\"... Hay una agrupaci\u00f3n\n    territorial en el sur, bastante clara en el caso de la bah\u00eda de\n    C\u00e1diz, pero en Ferrol no funciona as\u00ed y Cartagena es un centro en\n    cierta manera muy especializado en la industria naval militar de\n    bienes de equipo. ...\"", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"", "\"... Otra cuesti\u00f3n que nos interesar\u00eda saber,\n    se\u00f1or ministro, y que no acaban de dilucidar, pero hay movimiento en\n    el trasfondo, oculto, es c\u00f3mo van a relacionar la industria\n    naval del Estado espa\u00f1ol a nivel internacional: \u00bfVan a optar por la\n    colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea en grandes conglomerados\n    industriales o van a ir por el camino de Estados Unidos, como\n    hicieron con Santa B\u00e1rbara y General Dynamics? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro -acabo ya-, a nosotros nos preocupa especialmente que\n    su actuaci\u00f3n est\u00e9 conduciendo al debilitamiento progresivo de una\n    industria tan importante, no residual; que podr\u00eda serlo incluso\n    much\u00edsimo m\u00e1s, que puede llevar a su desaparici\u00f3n o a ser solamente\n    la puerta de entrada de grandes transnacionales en Europa. ...\"", "\"... Qued\u00f3\n    claro al principio que es un sector estrat\u00e9gico, todo el mundo sabe\n    que gran parte del comercio del Estado espa\u00f1ol se realiza por mar,\n    que la industria mar\u00edtima mueve much\u00edsimo valor a\u00f1adido, que puede\n    producir tantos puestos de trabajo y hay que guiarla con esmero y con\n    un cari\u00f1o con el que hasta ahora no se hizo,  y tuvimos desde el a\u00f1o\n    1984 para rectificar fue una pol\u00edtica equivocada. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se acaba de publicar un informe,\n    titulado Impacto econ\u00f3mico de las industrias mar\u00edtimas en Europa,\n    sobre este conglomerado industrial en los quince Estados de la Uni\u00f3n\n    Europea m\u00e1s Noruega. ...\"", "\"... Si tenemos\n    en cuenta todo el trabajo indirecto que crea, ser\u00edan 111.000 millones\n    de euros, nada m\u00e1s y nada menos, de este conglomerado industrial. ...\"", "\"... Como ven ustedes, el\n    sector, que no es solamente el de la construcci\u00f3n sino el conjunto\n    important\u00edsimo que hemos denominado el conglomerado industrial\n    mar\u00edtimo, no ha sido reestructurado por igual en todas partes y en\n    todos los territorios de la Uni\u00f3n Europea y del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\""]}, {"words": {"actividad": [12, 13], "empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El acuerdo para su aplicaci\u00f3n fue suscrito por los\n    sindicatos m\u00e1s representativos de la empresa y fue aprobado por los\n    trabajadores pr\u00e1cticamente por unanimidad. ...\"", "\"... En el plan se incluyen inversiones por importe\n    de unos 120.000 millones de pesetas, destinadas fundamentalmente a\n    programas de innovaci\u00f3n y desarrollo de nuevos productos\n    y a la mejora de los procesos productivos que incrementen la\n    competitividad de la empresa. ...\"", "\"... Es\n    realmente la ambici\u00f3n que hoy tiene la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales por poner en marcha dentro de lo que son\n    las normas europeas, dentro de las complejidades del mundo actual,\n    dentro de lo que significan los l\u00edmites de la competencia\n    internacional, una empresa, que son nuestros astilleros, por la que\n    hacemos una apuesta de realidades, de aplicaci\u00f3n de programas como\n    los que he descrito, que dan respuesta a los problemas que S.S. ...\"", "\"... Para su tranquilidad, le tengo que decir que ese\n    plan esta realiz\u00e1ndose, estamos acometiendo las inversiones\n    programadas  y estoy convencido de que van a proporcionar una mejora\n    de la competitividad que har\u00e1n de Izar, de nuestros astilleros, una\n    empresa s\u00f3lida, viable y con futuro, tanto para la empresa como para\n    sus trabajadores. ...\"", "\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, se llev\u00f3 a cabo la definici\u00f3n de un plan industrial para\n    Baz\u00e1n 1998-2002, con el objetivo de situarlo a corto plazo en\n    rentabilidad. ...\"", "\"... Para reforzar competitivamente Izar, SEPI dise\u00f1\u00f3\n    un plan industrial para los a\u00f1os 2001 a 2005, plan consensuado con\n    los sindicatos, con los trabajadores. ...\"", "\"... Todos estos contratos, tanto las unidades militares como\n    las civiles, corresponden a buques tecnol\u00f3gicamente avanzados, seg\u00fan\n    lo previsto en el plan industrial de Izar y con ellos se han\n    consolidado o iniciado l\u00edneas de productos con buenas perspectivas de\n    mercado. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, en cumplimiento del acuerdo de aplicaci\u00f3n del plan\n    industrial, se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico de formaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 2001-2005, del que se beneficiar\u00e1n todos los trabajadores de\n    Izar. ...\"", "\"... Se puede afirmar que a lo largo del primer\n    a\u00f1o, casi transcurrido de andadura de Izar se ha avanzado en la\n    ejecuci\u00f3n de las l\u00edneas maestras del plan industrial. ...\"", "\"... Tenemos un plan industrial serio que usted puede criticar, pero es el\n    que est\u00e1 demostrando que el Gobierno tiene un presente\n    y un futuro claro para Izar, habi\u00e9ndose plasmado ello en dicho\n    plan, en aplicaci\u00f3n en la actualidad. ...\"", "\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"", "\"... La segunda medida puesta en marcha fue el incremento de la actividad\n    comercial en la construcci\u00f3n naval. ...\"", "\"... Por otra parte,\n    Izar est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica comercial activa, que\n    contribuye a la apertura de mercados en todo el mundo, actividad que\n    se mantiene tanto en el campo civil como en el militar. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "industrial": [6], "empresas": [0], "industria": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es curioso que usted haga una versi\u00f3n de la situaci\u00f3n tan sumamente\n    optimista que no coincide con las versiones de m\u00faltiples directivos\n    de las empresas que est\u00e1n instaladas all\u00ed. ...\"", "\"... \u00bfEso es\n    una empresa \u00fanica que se llama Izar? ...\"", "\"... Nosotros aceptamos incluso que el\n    Estado pueda hacer\n    determinado tipo de ingenier\u00edas financieras para sacar adelante\n    ciertas industria y no nos oponemos a eso. ...\"", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicar, porque esto es un problema pol\u00edtico y es lo que nos\n    interesa, a qu\u00e9 se debe que la Uni\u00f3n Europea sea incapaz de defender\n    su industria naval y ponerse de acuerdo frente a la competencia de\n    Jap\u00f3n, Corea y Estados Unidos? ...\"", "\"... Sabemos que va a privatizar, usted dice que\n    la privatizaci\u00f3n es universal, que afecta tambi\u00e9n al sector de la\n    industria naval. ...\"", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus predilecciones  o por qu\u00e9 van a optar\n    ustedes si por una industria naval europea, que por lo que se ve\n    tiene much\u00edsimas dificultades, o por una industria naval que\n    incluir\u00eda  a los gigantes de Estados Unidos y, en particular, a\n    General Dynamics, que se acaba de hacer con unos\n    importantes astilleros militares en Estados Unidos, de cientos de\n    miles de trabajadores a nivel internacional. ...\"", "\"... Es\n    imposible entender que se pueda hacer un conglomerado industrial en\n    la r\u00eda de Ferrol en el que se utilicen mejor las sinergias y, por\n    tanto, sea m\u00e1s rentable y no utilizar el modelo que ustedes han\n    escogido para Juliana y Sestao que, desde nuestro punto de vista, es\n    totalmente disparatado, que no es rentable y est\u00e1 provocando graves\n    deficiencias al hacer que dos industrias y dos centros de trabajo que\n    est\u00e1n situados a 500 metros no est\u00e9n coordinados en absoluto. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "empresa": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [8, 9], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 muy legitimado para hacerlo, sin\n    duda alguna, pero la obligaci\u00f3n del Gobierno es construir y\n    garantizar la viabilidad empresarial de empresas que son p\u00fablicas y\n    que est\u00e1n residiendo en la Sociedad Estatal de Participaciones\n    Industriales. ...\"", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"", "\"... Estoy convencido de que las instituciones de la Uni\u00f3n Europea son las\n    primeras que avalan la actuaci\u00f3n de las autoridades espa\u00f1olas  a la\n    hora de hacer esta pol\u00edtica que abra planos de futuro y de viabilidad\n    para nuestras empresas p\u00fablicas con problemas, como ha sido\n    hist\u00f3ricamente Astilleros. ...\"", "\"... A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda que estuvieran al 150,\n    pero estamos hablando de realidades, estamos hablando de materializar\n    viabilidad para una empresa que ha tenido muchos problemas durante\n    d\u00e9cadas en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En lo que se refiere a los proyectos de privatizaci\u00f3n, le he hablado\n    de IZAR, como empresa p\u00fablica, y ese es el \u00fanico plan que en este\n    momento est\u00e1 manejando el Gobierno. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda seguramente tendr\u00eda\n    otros planes para Santa B\u00e1rbara; los planes del Gobierno han sido\n    precisamente garantizar los puestos de trabajo, garantizar los\n    centros de producci\u00f3n de Santa B\u00e1rbara e incorporar  a la industria de\n    defensa espa\u00f1ola los proyectos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s actuales, que est\u00e1n\n    dando viabilidad  y futuro a esos puestos de trabajo y a esos centros\n    de producci\u00f3n. ...\"", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, estamos trabajando en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea para evitar cualquier competencia desleal dentro de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio y seguir favoreciendo la\n    actividad econ\u00f3mica dentro de los l\u00edmites de nuestra capacidad de\n    actuaci\u00f3n, que debe ser una actuaci\u00f3n conjunta con la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, estamos trabajando en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea para evitar cualquier competencia desleal dentro de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio y seguir favoreciendo la\n    actividad econ\u00f3mica dentro de los l\u00edmites de nuestra capacidad de\n    actuaci\u00f3n, que debe ser una actuaci\u00f3n conjunta con la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 6, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 42, 44, 45, 46, 48, 50], "party": "Gabriel Cisneros Laborda", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 5, 7, 8, 9, 14, 38, 39, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 47, 49], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [19, 20], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [30], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [31, 32], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}