{"blocks": [{"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    GARANTIZAR EL ACCESO A UNA VIVIENDA DIGNA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, comparto con usted que el acceso a la vivienda es una de\n    las demandas m\u00e1s sentidas de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola y especialmente de\n    los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, en junio pasado\n    aprobamos el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008 con una inversi\u00f3n de\n    6.822 millones de euros, el doble del presupuesto del plan anterior, que\n    beneficiar\u00e1 a 720.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer plan de vivienda que\n    ha contado para su elaboraci\u00f3n con muchas instancias y organizaciones\n    juveniles, el 80 por ciento de los beneficiarios del plan de vivienda son\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dentro\n    de muy poco presentaremos en esta C\u00e1mara una reforma de la Ley del Suelo\n    para promover la mayor disponibilidad del suelo en favor de la vivienda\n    protegida y as\u00ed cortar la especulaci\u00f3n que se produce en tantos sitios en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, comparto con usted que el acceso a la vivienda es una de\n    las demandas m\u00e1s sentidas de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola y especialmente de\n    los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer plan de vivienda que\n    ha contado para su elaboraci\u00f3n con muchas instancias y organizaciones\n    juveniles, el 80 por ciento de los beneficiarios del plan de vivienda son\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, estoy de acuerdo con usted en que queda mucho por hacer\n    y le puedo asegurar que el Gobierno tiene el compromiso y la voluntad de\n    seguir tomando medidas para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que va a beneficiar a\n    decenas de miles de trabajadores, especialmente j\u00f3venes, que van a ver\n    c\u00f3mo su contrato temporal se convierte en un contrato indefinido, y s\u00e9\n    que esta es una aspiraci\u00f3n mayoritaria de esta C\u00e1mara y de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, he de decirle que ese acuerdo de base\n    l\u00f3gicamente permite el desarrollo y la adaptaci\u00f3n a los \u00e1mbitos\n    auton\u00f3micos territoriales en cuanto a la actuaci\u00f3n de sindicatos y\n    empresarios, por ejemplo, en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, pero\n    lo que son derechos y libertades de los trabajadores, el principio de\n    igualdad, que transformaremos en la reforma laboral del Estatuto de los\n    Trabajadores y en la normativa de desarrollo, es un principio esencial\n    que, por supuesto, vamos a defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos pedido una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n para saber qui\u00e9nes son los responsables\n    pol\u00edticos, qui\u00e9nes han tomado decisiones tan graves en un sistema\n    democr\u00e1tico y hemos pedido la dimisi\u00f3n del anterior ministro del\n    Interior, que no puede continuar en el Consejo de Ministros (Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos diera su opini\u00f3n sobre la permanencia del\n    se\u00f1or Alonso en el Gobierno y sobre la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... en\n    defensa de la seguridad, de la libertad y de los derechos de los\n    ciudadanos (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    decirle que el hoy ministro de Defensa y anterior ministro del Interior\n    va a continuar en su puesto, y a\u00f1adir\u00e9 que adem\u00e1s hizo una muy buena\n    gesti\u00f3n al frente del Ministerio del Interior (Protestas.?Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en\n    defensa de la seguridad, de la libertad y de los derechos de los\n    ciudadanos (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le voy a decir\n    por qu\u00e9 tiene que dimitir el se\u00f1or ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Rajoy afirmaba en la sesi\u00f3n de\n    control del d\u00eda 6 de octubre de 2004 que el Gobierno ni actuaba ni\n    lideraba ni hac\u00eda esfuerzos para crear empleo, y menos para reducir el\n    paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa\n    de paro actual es la m\u00e1s baja desde 1979, menos del 10 por ciento, dato\n    que no ten\u00edamos desde hace 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os la ca\u00edda del paro\n    registrado ha sido del 20 por ciento, es decir, se ha reducido en una\n    quinta parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "actividad": [5], "industria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuanto al paro registrado, del \u00faltimo dato del INEM\n    tambi\u00e9n tendr\u00edamos que decir que es una cifra hist\u00f3rica, como lo es el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social con 18.559.000 personas y un\n    aumento de casi 200.000, el m\u00e1s elevado de la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora el trabajo en la industria, mejora el trabajo en los\n    servicios y mejora el trabajo en la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la \u00faltima EPA tuvo una tasa que sirvi\u00f3 para algunos\n    titulares diciendo que la tasa de paro hab\u00eda aumentado, es cierto, lo que\n    sucede es que quienes escribieron los titulares no leyeron toda la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ha subido el n\u00famero total de ciudadanos en disposici\u00f3n de trabajar\n    y, aunque aumenta el empleo, tambi\u00e9n puede aumentar el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al paro registrado, del \u00faltimo dato del INEM\n    tambi\u00e9n tendr\u00edamos que decir que es una cifra hist\u00f3rica, como lo es el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social con 18.559.000 personas y un\n    aumento de casi 200.000, el m\u00e1s elevado de la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de actividad, y es un concepto fundamental cu\u00e1ntos\n    espa\u00f1oles trabajan, se sit\u00faa ya en el 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "innovaci\u00f3n": [3, 4], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n son un elemento estructural b\u00e1sico para el impulso a la\n    competitividad de nuestras empresas y para el crecimiento a medio y largo\n    plazo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo\n    a la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds cuenta en la\n    actualidad con unos incentivos fiscales superiores a los de los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, aunque, como demuestran las estad\u00edsticas, su utilizaci\u00f3n\n    es m\u00e1s bien escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6], "empresas": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de\n    una bonificaci\u00f3n del 40 por ciento en la cuota de la Seguridad Social\n    para el personal investigador contratado por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran que las deducciones que practican las\n    empresas espa\u00f1olas, alrededor de 250 millones de euros, son reducidas en\n    comparaci\u00f3n con lo que sucede en otros pa\u00edses, 1.000 millones, por\n    ejemplo, en Francia \u00f3 700 millones de libras en el Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    una bonificaci\u00f3n del 40 por ciento en la cuota de la Seguridad Social\n    para el personal investigador contratado por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque se puede aplicar directamente por las empresas sin que\n    est\u00e9 condicionada a la existencia de beneficios, por lo que su efecto es\n    m\u00e1s directo e inmediato que cualquier incentivo fiscal y, en segundo\n    lugar, porque afecta al capital humano investigador empleado por las\n    empresas, lo que asegura de forma indirecta que la actividad se va a\n    desarrollar en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen importantes incentivos fiscales para\n    esta actividad, sin embargo, no han tenido todo el \u00e9xito que hubiera sido\n    deseable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque se puede aplicar directamente por las empresas sin que\n    est\u00e9 condicionada a la existencia de beneficios, por lo que su efecto es\n    m\u00e1s directo e inmediato que cualquier incentivo fiscal y, en segundo\n    lugar, porque afecta al capital humano investigador empleado por las\n    empresas, lo que asegura de forma indirecta que la actividad se va a\n    desarrollar en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, debe recordarse que el Gobierno est\u00e1 tambi\u00e9n llevando\n    a cabo una actividad de incremento del gasto p\u00fablico, que fue del 27 por\n    ciento, del 32 por ciento en el a\u00f1o 2006 y que esperemos que se siga\n    manteniendo en cifras parecidas en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SE\n    CONSIDERA EL MINISTRO DE DEFENSA EN CONDICIONES DE PROTEGER LAS\n    LIBERTADES DEMOCR\u00c1TICAS DE LOS CIUDADANOS, A LA VISTA DE LAS\n    RESPONSABILIDADES TAN IMPORTANTES QUE TIENE ATRIBUIDAS, COMO LA DEL\n    CENTRO NACIONAL DE INTELIGENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), iba a\n    realizar una seria labor de investigaci\u00f3n (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Qu\u00e9\n    barbaridad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE DEFENSA SUS DECLARACIONES EN LAS QUE INTERPRETA\n    QUE LA SENTENCIA EN RELACI\u00d3N CON LAS DETENCIONES ILEGALES DE DOS\n    MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR CONFIRMA QUE \u00abEL GOBIERNO HA DICHO SIEMPRE\n    LA VERDAD\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy hemos conocido tambi\u00e9n,\n    hace un momento, en la respuesta que le daba a mi compa\u00f1ero don \u00c1ngel\n    Acebes, la opini\u00f3n que usted tiene sobre la justicia ?usted que es juez\n    precisamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted reconoci\u00f3 haber dado\n    \u00f3rdenes a la polic\u00eda para tratar de localizar a quienes intentaron\n    agredir al ministro de Defensa ?entonces el se\u00f1or Bono?, a pesar de que\n    usted como ministro ten\u00eda ya el atestado de dos d\u00edas antes en el que se\n    aseguraba que no exist\u00eda ning\u00fan tipo de agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que nos\n    distingue una cosa: nosotros no vamos a mezclar ni a instrumentalizar la\n    justicia con finalidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    justicia es la justicia y la pol\u00edtica es la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or Bono se le\n    agredi\u00f3, era ministro de Defensa del Gobierno de Espa\u00f1a y merec\u00eda y\n    merece toda la credibilidad, m\u00e1xime cuando lo reiter\u00f3 de una manera\n    sistem\u00e1tica y cuando todo el mundo pudo ver que efectivamente fue sujeto\n    pasivo de una agresi\u00f3n (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001327\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO DE DEFENSA ASUMIR RESPONSABILIDADES\n    POL\u00cdTICAS POR LA DETENCI\u00d3N ILEGAL DE DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpiensa usted asumir responsabilidades\n    pol\u00edticas por las detenciones ilegales de dos militantes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En todo caso, con toda la modestia, s\u00ed tengo\n    que reivindicar que la gesti\u00f3n de Interior cuando yo dirig\u00ed ese\n    ministerio fue una buena gesti\u00f3n, seguramente, m\u00e1s que a m\u00ed, gracias a un\n    excelente equipo humano y a unas excelentes Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, que ustedes no dejan de cuestionar, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa gesti\u00f3n dio buenos resultados\n    en la lucha contra el terrorismo ?y sigue d\u00e1ndolos?, en la lucha contra\n    el crimen organizado y en la lucha por una mayor y mejor seguridad\n    ciudadana, que es para lo que yo estaba all\u00ed, y a los datos me remito,\n    como le recordaba el hoy ministro del Interior en la comparecencia que\n    acaba de tener hace unos minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ello no impide\n    que estemos ante una jurisdicci\u00f3n que en la pr\u00e1ctica, salvo valiosas\n    excepciones, ha suscitado escaso inter\u00e9s en la doctrina cient\u00edfica y en\n    el desarrollo argumental de la doctrina jurisprudencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente la jurisdicci\u00f3n voluntaria consiste en la\n    atribuci\u00f3n por ley a funcionarios judiciales y de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia de cuestiones no resolutivas de un objeto litigioso, en el que\n    no se confrontan por tanto partes reconocidas con fundamento en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello estaremos\n    mejorando la calidad de la respuesta en la garant\u00eda de derechos que no\n    requieran de una funci\u00f3n estrictamente jurisdiccional, pero estaremos\n    sobre todo descongestionando la justicia, desjudicializando y ayudando en\n    definitiva al sistema judicial, a la Administraci\u00f3n de Justicia a\n    concentrar sus recursos y energ\u00edas en lo que realmente importa, que es en\n    la satisfacci\u00f3n de una respuesta de calidad y segura a las cuestiones\n    litigiosas con fundamento en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted mismo ha dicho que la Administraci\u00f3n de Justicia es\n    un servicio p\u00fablico aquejado de un s\u00edndrome de fallo m\u00faltiple, un\n    complejo entramado de problemas que resulta agotador a los muchos\n    ciudadanos que lo padecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y usted, se\u00f1or ministro, han\n    decidido afrontar con valent\u00eda el reto de mejorar la justicia espa\u00f1ola y\n    de hacerlo con un conjunto de medidas legislativas que van a converger en\n    una mejora del sistema judicial espa\u00f1ol para hacerlo m\u00e1s r\u00e1pido, para\n    hacerlo m\u00e1s eficaz, tutelando de manera efectiva los derechos que se\n    invocan ante los tribunales y, por tanto, haciendo segura la funci\u00f3n\n    constitucional que tienen asignados los \u00f3rganos encargados de administrar\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana se debati\u00f3 en esta C\u00e1mara el proyecto de ley de\n    modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial que instaura la\n    justicia de proximidad y crea los consejos auton\u00f3micos de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenemos claro lo\n    que queremos en esta materia: hacer que la justicia sea un servicio en el\n    que puedan confiar los ciudadanos por su eficacia, por su rapidez, por su\n    ecuanimidad y por su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestras iniciativas de reforma de la justicia, del Poder\n    Judicial y de la Administraci\u00f3n de Justicia quieren causar impacto, pero\n    sobre el rendimiento, la respuesta y la calidad segura de la justicia que\n    se presta, no sobre la unidad del Poder Judicial, que no est\u00e1 en\n    cuesti\u00f3n, como tampoco est\u00e1 en cuesti\u00f3n la unidad de Espa\u00f1a, y ayer se\n    puso aqu\u00ed de manifiesto en un debate que no debi\u00f3 nunca haber tenido\n    lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo punto por punto no solamente con nuestro\n    programa comprometido ante este Congreso de los Diputados, sino tambi\u00e9n\n    con los diagn\u00f3sticos que convergen en se\u00f1alar los males de la justicia y\n    cu\u00e1les son las medidas necesarias para ponerles remedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de ellos\n    est\u00e1n por cierto contenidos en el Pacto para la reforma de la justicia\n    que se suscribi\u00f3 en la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, lo est\u00e1 la\n    justicia de proximidad y el refuerzo de los tribunales superiores de\n    Justicia; lo est\u00e1 tambi\u00e9n la desjudicializaci\u00f3n de mucha materia que\n    puede ser sustanciada a trav\u00e9s de alg\u00fan otro recurso, y lo est\u00e1 la\n    desconcentraci\u00f3n de la funci\u00f3n de gobierno que en estos momentos titulan\n    el Consejo General del Poder Judicial y las salas de gobierno, dando as\u00ed\n    espacio para la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas que ejercen\n    competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del\n    Poder Judicial el refuerzo de los tribunales superiores de Justicia,\n    ayuda a la justicia a funcionar mejor, y desde luego los tribunales\n    superiores de Justicia no son cu\u00f1a de ninguna otra madera que no sea el\n    Poder Judicial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son \u00f3rganos de ninguna justicia extranjera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del Poder Judicial el reconocimiento del\n    derecho ling\u00fc\u00edstico a poder actuar ante la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    modo que la lengua cooficial tenga un cauce de realizaci\u00f3n ante la misma\n    sin que eso suponga ?no lo dice as\u00ed ninguna norma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pone en cuesti\u00f3n la unidad del Poder Judicial la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la implementaci\u00f3n del nuevo\n    modelo de oficina judicial y, desde luego, no altera en absoluto la\n    caracterizaci\u00f3n jur\u00eddica como cuerpos nacionales de los cuerpos de\n    funcionarios al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, entenderemos que estamos obrando nuestro\n    trabajo, sirviendo a la ciudadan\u00eda y a la calidad de la justicia si\n    renunciamos a enredar, confundir y crispar y si concentramos nuestras\n    energ\u00edas aqu\u00ed en el Parlamento en sacar adelante las reformas que la\n    justicia necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL MINISTRO DE DEFENSA QUE EN LA\n    MANIFESTACI\u00d3N CONVOCADA POR LA ASOCIACI\u00d3N DE V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO, EL\n    22 DE ENERO DE 2005, \u00abSE AGREDI\u00d3 AL SE\u00d1OR BONO\u00bb ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pens\u00e9 que el se\u00f1or ministro de Defensa antes de marcharse nos dejar\u00eda\n    dicho por qu\u00e9 le deja a usted con este embrollo, pero se ve que ten\u00eda\n    algo de prisa y ha tenido que marcharse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, ya que le ha dejado\n    a usted con este asunto, se\u00f1or Rubalcaba, resp\u00f3ndame por qu\u00e9 cree que el\n    se\u00f1or ministro de Defensa sigue manteniendo que se agredi\u00f3 al se\u00f1or\n    Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo\n    que est\u00e1n ustedes haciendo, lo que ha hecho esta tarde el ministro de\n    Defensa es el equivalente a negar la luz del sol a estas horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    MINISTRO DE DEFENSA FALT\u00d3 A LA VERDAD EN EL PARLAMENTO AL AFIRMAR QUE \u00abES\n    FALSO QUE HUBIERA HABIDO TRES INSTRUCTORES DE LAS DILIGENCIAS\u00bb ABIERTAS\n    EN RELACI\u00d3N CON LA INEXISTENTE AGRESI\u00d3N AL ANTERIOR MINISTRO DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 el ministro de Defensa falt\u00f3 a la verdad en el Parlamento al\n    afirmar que es falso que hubiera habido tres instructores de las\n    diligencias en el caso Bono-Alonso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro de\n    Defensa no falt\u00f3 a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Lamento, se\u00f1or ministro, que no est\u00e9 aqu\u00ed el\n    ministro de Defensa, que se esconda y que se parapete detr\u00e1s de usted\n    para eludir sus grav\u00edsimas responsabilidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mayores, la flota gallega ha recibido una cuota\n    adicional de 400 toneladas de pesca industrial de pel\u00e1gicos, anchoa,\n    sardina y caballa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de pasar a detallar cu\u00e1l ha sido la asignaci\u00f3n de licencias de\n    pesca, quiero recordar una vez m\u00e1s que los criterios de selecci\u00f3n de\n    buques est\u00e1n establecidos por la normativa vigente, respondiendo estos a\n    la historicidad de las embarcaciones en el caladero marroqu\u00ed y a la\n    idoneidad para desarrollar la actividad pesquera en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES DE COLABORACI\u00d3N VA\n    A DESARROLLAR EL GOBIERNO CON LA FEDERACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA DE MUNICIPIOS Y\n    PROVINCIAS A FAVOR DEL DESARROLLO DEL MEDIO RURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se aborda mediante pol\u00edticas de\n    desarrollo rural y el referente inmediato de estas pol\u00edticas tiene su\n    origen en noviembre de 1996, cuando expertos de los distintos pa\u00edses\n    europeos aprobaron la Declaraci\u00f3n de Cork tras analizar en detalle los\n    cambios en las relaciones comerciales internacionales, en la\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados agrarios, en la mayor exigencia de los\n    consumidores en materia de calidad y el efecto que producen estos hechos\n    sobre las zonas rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy por hoy, la pol\u00edtica de desarrollo rural es aceptada como segundo\n    pilar de la PAC porque de lo que se trata es de que las zonas rurales\n    sean un lugar m\u00e1s atractivo donde vivir y trabajar, un escenario donde\n    pueden encontrar una vida mejor gente cada vez m\u00e1s diversa y de todas las\n    edades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las herramientas de la pol\u00edtica de desarrollo rural se basan\n    fundamentalmente en la aplicaci\u00f3n de la normativa comunitaria, en la\n    voluntad pol\u00edtica de cada uno de los pa\u00edses miembros y en la utilizaci\u00f3n\n    de los diferentes fondos de financiaci\u00f3n comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El convenio firmado recoge actuaciones relativas a la promoci\u00f3n del\n    empleo, al establecimiento de peque\u00f1as y medianas empresas y al\n    desarrollo de dotaciones sociales e infraestructuras b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos tenido en cuenta que en la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias existe una comisi\u00f3n de desarrollo rural con la\n    que queremos contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio firmado recoge actuaciones relativas a la promoci\u00f3n del\n    empleo, al establecimiento de peque\u00f1as y medianas empresas y al\n    desarrollo de dotaciones sociales e infraestructuras b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este convenio marco va a ser posible, por otra parte, reforzar otras\n    actuaciones de cooperaci\u00f3n que ya se ven\u00edan impulsando, como el\n    desarrollo de la red de telecentros o de Internet rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Agricultura y la Federaci\u00f3n de Municipios\n    estableceremos, adem\u00e1s, mecanismos de actuaci\u00f3n en materia de estudios,\n    trabajos y acciones de tipo cultural, de investigaci\u00f3n o de tipo docente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [9, 10], "industria": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos tambi\u00e9n que es un plan con un \u00e1mbito de\n    actuaci\u00f3n en todos los territorios del Estado y que va dirigido a todas\n    las personas, empresas, entidades e instituciones relacionadas con el\n    sector en colaboraci\u00f3n con las aportaciones del trabajo de los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso es verdad para\n    todos los sectores de la econom\u00eda, es adem\u00e1s una necesidad en el sector\n    pesquero ante la situaci\u00f3n de agotamiento de los recursos, que hace\n    imprescindible el desarrollo tecnol\u00f3gico para mejorar la eficiencia de\n    las capturas, la reducci\u00f3n de los descartes y tambi\u00e9n los costes de\n    explotaci\u00f3n; una explotaci\u00f3n que debe tener en cuenta la repoblaci\u00f3n\n    marina y buscar en nuevos procedimientos como la acuicultura el\n    mantenimiento de estos recursos escasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y en\n    funci\u00f3n del inter\u00e9s que ha provocado el desarrollo del mismo le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las medidas que contempla el Plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la pesca mar\u00edtima? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello y en\n    funci\u00f3n del inter\u00e9s que ha provocado el desarrollo del mismo le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las medidas que contempla el Plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la pesca mar\u00edtima? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta necesidad solo puede ser\n    subsanada con el aporte de una mayor investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de sequ\u00eda en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo del sector pesquero producida por los gobiernos del Partido\n    Popular, desde el ministerio que ahora preside se est\u00e1 elaborando un plan\n    estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector pesquero con el\n    objetivo de tratar los d\u00e9ficits tecnol\u00f3gicos, de detectar los obst\u00e1culos\n    a la innovaci\u00f3n del sector y de desarrollar proyectos que fomenten la\n    competitividad de la industria pesquera y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4], "innovaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "industrial": [9], "empresas": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [10, 11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la orden de ayudas al desarrollo tecnol\u00f3gico pesquero y\n    acu\u00edcola, que beneficiar\u00e1 tanto a empresas como a agrupaciones,\n    asociaciones y ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    importancia viene dada porque permitir\u00e1 aunar esfuerzos, colaboraci\u00f3n y\n    conocimientos entre instituciones y organismos cient\u00edficos, por un parte,\n    y entre estos y las empresas por otra, contribuyendo as\u00ed a configurar un\n    sector internacionalmente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la orden de ayudas al desarrollo tecnol\u00f3gico pesquero y\n    acu\u00edcola, que beneficiar\u00e1 tanto a empresas como a agrupaciones,\n    asociaciones y ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de esta apuesta del Gobierno es el\n    Plan estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, que contempla un amplio\n    n\u00famero de medidas que voy a detallarle a continuaci\u00f3n para responder a su\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, los acuerdos con entidades\n    financiera de proyectos a trav\u00e9s de los cuales se pone a disposici\u00f3n de\n    las pymes un sistema de avales y mecanismos financieros para la inversi\u00f3n\n    que favorecer\u00e1 la modernizaci\u00f3n, el fortalecimiento y la innovaci\u00f3n del\n    sector pesquero y acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, he de destacar la plataforma\n    tecnol\u00f3gica del sector pesquero, que se concibe como lugar de encuentro\n    de todos los agentes relacionados con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el\n    sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto con usted que para que el sector pesquero pueda crecer\n    con fortaleza es imprescindible que se invierta en investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas se establecen para realizar proyectos\n    orientados a estudios de viabilidad, investigaci\u00f3n industrial y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, est\u00e1 prevista la creaci\u00f3n del centro de\n    investigaci\u00f3n cooperativa, cuyo objetivo ser\u00e1 generar y gestionar la\n    tecnolog\u00eda precisa que garantice la sostenibilidad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A TOMAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    PARA QUE LOS INSTRUMENTOS DE PLANIFICACI\u00d3N DEL PUERTO DE ARINAGA CUENTEN\n    CON LOS AN\u00c1LISIS MEDIOAMBIENTALES PERTINENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    ese motivo, se\u00f1ora ministra, queremos preguntarle con claridad: \u00bfQu\u00e9\n    medidas va a tomar el Ministerio de Medio Ambiente para garantizar que\n    los instrumentos de planificaci\u00f3n de la Autoridad Portuaria de Las Palmas\n    en relaci\u00f3n con Arinaga cumplan con los requisitos legales de los\n    controles medioambientales, de los informes y de las evaluaciones\n    pertinentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, en la isla de Gran Canaria hay una comarca que\n    encabezan tres ayuntamientos que han hecho una apuesta, desde hace muchos\n    a\u00f1os, por el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, antes de llevar a\n    cabo esta declaraci\u00f3n de impacto ambiental, ha exigido a la Autoridad\n    Portuaria que cumpla con las exigencias que se hab\u00edan establecido el a\u00f1o\n    1997 dentro de la declaraci\u00f3n de impacto ambiental que se hizo sobre la\n    construcci\u00f3n del puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministra, me consta su preocupaci\u00f3n y\n    su inquietud, no en vano es usted la ministra de Medio Ambiente, y\n    supongo que no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil para imponer la l\u00f3gica medioambiental en\n    los proyectos de desarrollo de los diversos ministerios y de las\n    distintas administraciones, pero tenemos serias dudas sobre la voluntad\n    de la Autoridad Portuaria de cumplir estos requisitos, y no lo decimos\n    gratuitamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministra, me consta su preocupaci\u00f3n y\n    su inquietud, no en vano es usted la ministra de Medio Ambiente, y\n    supongo que no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil para imponer la l\u00f3gica medioambiental en\n    los proyectos de desarrollo de los diversos ministerios y de las\n    distintas administraciones, pero tenemos serias dudas sobre la voluntad\n    de la Autoridad Portuaria de cumplir estos requisitos, y no lo decimos\n    gratuitamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar\n    que el Ministerio de Medio Ambiente no va a permitir que se eludan\n    determinadas exigencias que, como usted mismo est\u00e1 se\u00f1alando, pertenecen\n    al \u00e1mbito de las normas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... TIENE CONOCIMIENTO LA MINISTRA DEL GRAVE IMPACTO AMBIENTAL Y\n    ECON\u00d3MICO QUE SUPONDR\u00c1 LA IMPLANTACI\u00d3N DEL PARQUE E\u00d3LICO, QUE ACABA DE\n    SER ADMITIDO A TR\u00c1MITE EN EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, FRENTE A LA\n    COSTA DEL MUNICIPIO DE LA ATMELLA DE MAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, me pregunta por el impacto ambiental de una planta e\u00f3lica\n    marina cuya tramitaci\u00f3n no se est\u00e1 llevando a cabo por el Ministerio de\n    Medio Ambiente porque todos los parques e\u00f3licos marinos no tienen en\n    este momento en tramitaci\u00f3n efectiva ning\u00fan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habr\u00e1 ninguna\n    tramitaci\u00f3n hasta que el Ministerio de Industria no apruebe un decreto\n    que regular\u00e1 en Espa\u00f1a la construcci\u00f3n de parques e\u00f3licos marinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "medio ambiente": [3], "energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello hemos\n    reclamado recientemente que este real decreto otorgue competencias a las\n    administraciones competentes en la implantaci\u00f3n de esta energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos considerar qu\u00e9 nuevo modelo energ\u00e9tico vamos a\n    fomentar, si el de grandes centrales creadoras de energ\u00eda o el de\n    peque\u00f1as centrales cerca del consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un debate importante que nos\n    ayudar\u00eda a cumplir con el Protocolo de Kioto, porque, como usted sabe muy\n    bien, parte de la energ\u00eda se pierde en la distribuci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la admisi\u00f3n a\n    tr\u00e1mite por el Ministerio de Medio Ambiente de una solicitud de una\n    determinada empresa para la instalaci\u00f3n de un parque e\u00f3lico marino frente\n    a la costa de la Atmella de Mar ha generado un gran debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que el ministro de Industria, aqu\u00ed presente, lo\n    tenga tambi\u00e9n en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [3], "medio ambiente": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Respecto a la energ\u00eda e\u00f3lica marina, tenemos que esperar a que exista un\n    marco a partir del cual cada uno asumiremos la funci\u00f3n que nos\n    corresponda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al margen de las consideraciones que usted hac\u00eda sobre el\n    contenido que pueda tener el real decreto previsto por el Ministerio de\n    Industria, le dir\u00e9 que en toda declaraci\u00f3n de impacto ambiental el debate\n    que acompa\u00f1a a su tramitaci\u00f3n se realiza sobre todo en el territorio y,\n    desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 dando cabida plena a la\n    participaci\u00f3n de los habitantes de cualquier territorio para cualquier\n    actuaci\u00f3n que se someta a declaraci\u00f3n de impacto ambiental, porque de eso\n    se trata precisamente, m\u00e1s all\u00e1 de quien tenga formalmente las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, enriquece el debate que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a tenga leyes de protecci\u00f3n del paisaje y tenga\n    tambi\u00e9n sus propias competencias en relaci\u00f3n con la conservaci\u00f3n del\n    medio natural en activo y ello, evidentemente, cualquier Gobierno, y\n    desde luego el Ministerio de Medio Ambiente, lo tendr\u00e1 en cuenta en este\n    procedimiento o en cualquier otro, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al margen de las consideraciones que usted hac\u00eda sobre el\n    contenido que pueda tener el real decreto previsto por el Ministerio de\n    Industria, le dir\u00e9 que en toda declaraci\u00f3n de impacto ambiental el debate\n    que acompa\u00f1a a su tramitaci\u00f3n se realiza sobre todo en el territorio y,\n    desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 dando cabida plena a la\n    participaci\u00f3n de los habitantes de cualquier territorio para cualquier\n    actuaci\u00f3n que se someta a declaraci\u00f3n de impacto ambiental, porque de eso\n    se trata precisamente, m\u00e1s all\u00e1 de quien tenga formalmente las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la necesidad de promover la investigaci\u00f3n sobre el cambio\n    clim\u00e1tico, de analizar las implicaciones tanto sociales como econ\u00f3micas\n    del efecto invernadero, as\u00ed como una gran sensibilidad social acerca del\n    Protocolo de Kioto, ha sido y seguir\u00e1 siendo uno de los retos ambientales\n    de este Gobierno, y m\u00e1s concretamente del Ministerio de Medio Ambiente,\n    porque adem\u00e1s es una propuesta del programa electoral del Partido\n    Socialista que s\u00ed est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas que se est\u00e1n llevando a cabo, hay una verdaderamente\n    democr\u00e1tica e importante que se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s del Consejo\n    Nacional del Clima, donde se elaboran las estrategias de lucha frente al\n    cambio clim\u00e1tico, se desarrollan y eval\u00faan esas estrategias y adem\u00e1s se\n    elaboran propuestas y recomendaciones con la finalidad de dotar de mayor\n    dinamismo a la propia Administraci\u00f3n y a la Oficina Espa\u00f1ola de Cambio\n    Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Consejo Nacional del Clima donde se est\u00e1 trabajando\n    en el borrador del Plan nacional de adaptaci\u00f3n, que permite adaptar el\n    cambio clim\u00e1tico en la nueva planificaci\u00f3n sectorial de Espa\u00f1a, puesto\n    que debemos hacer frente a los actuales escenarios clim\u00e1ticos provocados\n    por los sectores socioecon\u00f3micos y sistemas ecol\u00f3gicos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la necesidad de promover la investigaci\u00f3n sobre el cambio\n    clim\u00e1tico, de analizar las implicaciones tanto sociales como econ\u00f3micas\n    del efecto invernadero, as\u00ed como una gran sensibilidad social acerca del\n    Protocolo de Kioto, ha sido y seguir\u00e1 siendo uno de los retos ambientales\n    de este Gobierno, y m\u00e1s concretamente del Ministerio de Medio Ambiente,\n    porque adem\u00e1s es una propuesta del programa electoral del Partido\n    Socialista que s\u00ed est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pauta de este ministerio es trabajar con coherencia, con\n    responsabilidad y en coordinaci\u00f3n con el resto de agentes implicados,\n    tanto de la Administraci\u00f3n central como de las comunidades aut\u00f3nomas, de\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, representantes del\n    \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n, agentes sociales y organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Puedo anunciar en esta C\u00e1mara que Naciones Unidas ha acordado que la\n    presentaci\u00f3n se realice en Espa\u00f1a y el Ministerio de Medio Ambiente, tras\n    consultar con las administraciones correspondientes, ha decidido que la\n    celebraci\u00f3n de esa reuni\u00f3n del IPCC se lleve a cabo en la ciudad de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a lo largo de este a\u00f1o tendremos ese\n    marco de trabajo general, una estrategia de cambio clim\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    m\u00e1s amplio de la estrategia de desarrollo sostenible, que tambi\u00e9n debe\n    adaptarse a la revisi\u00f3n que est\u00e1 teniendo lugar por parte de la Comisi\u00f3n\n    Europea de la estrategia de Gotemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la propia se\u00f1ora diputada se\u00f1alaba, uno de los puntos m\u00e1s importantes\n    de la agenda de trabajo del Consejo Nacional del Clima en su \u00faltima\n    reuni\u00f3n fue la aprobaci\u00f3n de ese borrador del Plan nacional de adaptaci\u00f3n\n    al cambio clim\u00e1tico y de su programa de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante un mes hemos\n    recibido a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de la Oficina de Cambio Clim\u00e1tico\n    numerosas aportaciones, ha sido tambi\u00e9n analizado en conferencia\n    sectorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas y estamos en condiciones de\n    elaborar muy pronto un texto definitivo sobre ese Plan nacional de\n    adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, quiero decirle que en la\n    reuni\u00f3n del Consejo Nacional del Clima que tuvo lugar en febrero se\n    inform\u00f3 a todos del estado de elaboraci\u00f3n del cuarto informe del Grupo\n    Intergubernamental de Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico, conocido\n    por sus siglas IPCC, cuarto informe que se va a presentar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a finales del a\u00f1o 2007 tendremos la reuni\u00f3n m\u00e1s\n    importante de Naciones Unidas en cuanto al seguimiento, la evaluaci\u00f3n y\n    los pron\u00f3sticos sobre el cambio clim\u00e1tico a escala internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, en esa reuni\u00f3n del Consejo Nacional del Clima tambi\u00e9n se\n    adelant\u00f3 a todos sus miembros la articulaci\u00f3n de lo que ser\u00e1 la nueva\n    estrategia de cambio clim\u00e1tico para Espa\u00f1a a partir de los documentos que\n    ya existen, a partir de la propuesta que aprob\u00f3 la Comisi\u00f3n Europea sobre\n    el Plan nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n, donde quedan\n    expl\u00edcitos los compromisos de Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o 2012 para cumplir con\n    el Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a lo largo de este a\u00f1o tendremos ese\n    marco de trabajo general, una estrategia de cambio clim\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    m\u00e1s amplio de la estrategia de desarrollo sostenible, que tambi\u00e9n debe\n    adaptarse a la revisi\u00f3n que est\u00e1 teniendo lugar por parte de la Comisi\u00f3n\n    Europea de la estrategia de Gotemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones se han realizado desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente, en relaci\u00f3n con el proyecto de regulaci\u00f3n\n    para recarga de los excedentes invernales del r\u00edo Belcaire, en la\n    provincia de Castell\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas soluciones se encuentra la importante obra\n    de regulaci\u00f3n para la recarga de acu\u00edferos mediante los excedentes\n    invernales del r\u00edo Belcaire que, junto con el desarrollo de programas\n    para la captaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas para el abastecimiento y regad\u00edos\n    y la adecuaci\u00f3n del embalse de Aren\u00f3s, constituyen las tres actuaciones\n    m\u00e1s importantes, aunque no las \u00fanicas, dirigidas al incremento de la\n    disponibilidad de recursos h\u00eddricos en la provincia de Castell\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... que lamentablemente estamos\n    ante otro posible culebr\u00f3n, que tiene las mismas connotaciones\n    gubernamentales que la OPA de Gas Natural sobre Endesa, pero esta vez en\n    versi\u00f3n audiovisual, se\u00f1or Montilla, connotaciones que se resumen en que\n    el Ministerio de Industria facilita a grupos empresariales cercanos y\n    amigos el negocio, aunque eso suponga poner en riesgo el inter\u00e9s general\n    y la posible conculcaci\u00f3n de derechos legalmente reconocidos a todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Veinte a\u00f1os en los que se ha consolidado el Sistema Nacional de Salud\n    creado por aquella ley y definido como el conjunto de servicio de salud\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y que ha permitido acercar las prestaciones\n    sanitarias a las necesidades y demandas bajo los principios de\n    solidaridad, universalidad, financiaci\u00f3n p\u00fablica, equidad, coordinaci\u00f3n y\n    cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proceso con el impulso pol\u00edtico adecuado, con el esfuerzo\n    organizativo de los profesionales y la contribuci\u00f3n de todos los\n    ciudadanos, por ejemplo incrementando del 4,3 por ciento al 5,7 por\n    ciento el porcentaje del PIB dedicado a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    p\u00fablica, arroja unos resultados excelentes en concreci\u00f3n del mandato\n    constitucional del art\u00edculo 43; resultados probablemente impensables en\n    los albores de nuestra democracia y que sit\u00faan a nuestro pa\u00eds en los\n    primeros lugares del mundo en calidad y cantidad de prestaciones, como\n    as\u00ed se destaca en los m\u00faltiples informes que estos d\u00edas se publican y que\n    globalmente\n    permiten concluir que el estado de salud de los espa\u00f1oles sigue mejorando\n    y que es mejor que el de los pa\u00edses de nuestro entorno, con una esperanza\n    de vida solo superada en Italia y Suecia y ni all\u00ed siquiera para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, puesto que comparamos, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda\n    injusto en t\u00e9rminos de humanidad ignorar el reciente informe de la OMS\n    sobre la salud en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En atenci\u00f3n primaria el 84,2 por ciento considera que ha\n    recibido una atenci\u00f3n buena o muy buena, valora extraordinariamente la\n    cercan\u00eda de los centros, la confianza y seguridad que ofrece el trato con\n    el m\u00e9dico, el trato general de todos los profesionales y la informaci\u00f3n\n    recibida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fidalgo, el bar\u00f3metro sanitario es un instrumento valioso, ya que\n    nos permite tomar el pulso a los ciudadanos, saber qu\u00e9 piensan del\n    Sistema Nacional de Salud y saber tambi\u00e9n d\u00f3nde debemos mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... opina que la actual forma de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    los impuestos es la manera m\u00e1s adecuada y m\u00e1s justa de financiar nuestro\n    sistema y de un 60 a un 70 por ciento opina que nuestro sistema es\n    equitativo en lo que se refiere a niveles de renta y salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, finalizo con esta lectura r\u00e1pida se\u00f1alando que\n    nuestros ciudadanos dan mayoritariamente su respaldo a nuestro Sistema\n    Nacional de Salud, aunque nos piden que sigamos trabajando para facilitar\n    el acceso a los servicios y que lo hagamos de manera coordinada para\n    mejorar la cohesi\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001340\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n fue un Gobierno socialista el que desarroll\u00f3 la primera ley sobre\n    la formaci\u00f3n, y una vez m\u00e1s un Gobierno socialista retoma los grandes\n    retos para desarrollar de manera m\u00e1s justa y solidaria, y con cohesi\u00f3n\n    territorial, el Sistema Nacional de Salud en materia de recursos humanos,\n    tratando de desarrollar ese real decreto MIR de la relaci\u00f3n laboral de\n    residencia o formaci\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay dos fechas clave que quisiera recordar: El 21 de noviembre del a\u00f1o\n    2005, en que la comisi\u00f3n de recursos humanos del Sistema Nacional de\n    Salud aprob\u00f3 un marco retributivo com\u00fan para los residentes, y el 9 de\n    febrero de 2006, cuando se alcanz\u00f3 un acuerdo global con las\n    organizaciones sindicales presentes en el \u00e1mbito de negociaci\u00f3n previsto\n    por la normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esa propuesta que formulaba el se\u00f1or Moratinos\n    lat\u00eda una idea de fondo, la convicci\u00f3n de que tan solo con pol\u00edticas a\n    medio y largo plazo que vinculen inmigraci\u00f3n y desarrollo vamos a estar\n    en condiciones de contener la presi\u00f3n migratoria hacia la Uni\u00f3n Europea y\n    muy espec\u00edficamente hacia las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed el inter\u00e9s, que nuestro grupo tuvo en su d\u00eda en la iniciativa que\n    usted anunci\u00f3, de que en la reuni\u00f3n del mes de julio en Rabat Uni\u00f3n\n    Europea-\u00c1frica para abordar el reto de la emigraci\u00f3n seamos capaces de\n    expresar el compromiso de Espa\u00f1a y el de la Uni\u00f3n Europea en el\n    desarrollo de \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la vinculaci\u00f3n de nuestra agenda\n    de emigraci\u00f3n y nuestra agenda de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora estas agendas\n    han sido paralelas; las pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n al desarrollo no han\n    tenido vinculaci\u00f3n con nuestras pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el\n    contexto de la Uni\u00f3n Europea y de la comisi\u00f3n global que Kofi Annan ha\n    impulsado en el marco de Naciones Unidas sobre esta materia y en un\n    reciente libro del ex diputado socialista franc\u00e9s Sami Na\u00efr se clama por\n    la necesidad de vincular las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n con las pol\u00edticas\n    de desarrollo en una visi\u00f3n estrat\u00e9gica orientada, por un lado, a\n    contener los flujos migratorios y, por otro lado, a aprovechar la\n    capacidad de los propios movimientos migratorios de constituirse en un\n    factor de desarrollo de los pa\u00edses de origen de esas migraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma ma\u00f1ana lo\n    habl\u00e1bamos en la reuni\u00f3n de Mesa y portavoces de la Comisi\u00f3n de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cerca de un a\u00f1o el Pleno\n    del Congreso tom\u00f3 en consideraci\u00f3n una proposici\u00f3n de ley de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 para incorporar a nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo\n    ese v\u00ednculo con la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos un periodo de\n    escucha, se\u00f1or ministro, en el seno de la Comisi\u00f3n de desarrollo; tenemos\n    puntos de vista diferentes sobre c\u00f3mo debemos de abordar esa vinculaci\u00f3n,\n    pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 esta nueva crisis que se est\u00e1 produciendo\n    en las islas Canarias nos obliga a desbloquear el proceso parlamentario\n    de esa proposici\u00f3n de ley y a ser capaces de articular una vinculaci\u00f3n\n    efectiva de las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n con las pol\u00edticas de desarrollo\n    en la Ley de Cooperaci\u00f3n al De-sarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cuestiones, se\u00f1or\n    ministro, que mi grupo entiende necesario plantear en esa vinculaci\u00f3n\n    entre inmigraci\u00f3n y desarrollo, en la perspectiva del medio plazo de la\n    contenci\u00f3n, de la regulaci\u00f3n, de la canalizaci\u00f3n de los flujos\n    migratorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero agradecerle que hoy abordemos esta interpelaci\u00f3n y\n    que tratemos de manera seria y muy comprometida, como ha dicho S.S., la\n    cuesti\u00f3n de los flujos migratorios de origen africano en la perspectiva,\n    como bien se\u00f1ala la interpelaci\u00f3n, de esa Conferencia ministerial\n    euro-africana sobre el binomio migraci\u00f3n y desarrollo que tendr\u00e1 lugar en\n    Rabat los pr\u00f3ximos d\u00edas 10 y 11 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ?al desarrollo de los pa\u00edses\n    de origen, cuyos resultados espero que puedan verse a medio y largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto encuentra todo su sentido la convocatoria de esta\n    Conferencia ministerial euro-africana sobre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, de un fen\u00f3meno multidimensional en el que se\n    mezclan factores estructurales y coyunturales que exige, por tanto, un\n    enfoque que sea al mismo tiempo urgente, pragm\u00e1tico e integral, y ello\n    solo puede conseguirse desde la corresponsabilidad de todos los pa\u00edses de\n    origen, de tr\u00e1nsito y de destino a lo largo de las rutas migratorias y\n    desde la constataci\u00f3n de que existe una estrecha complementariedad, como\n    bien ha se\u00f1alado S.S., entre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primero, la gesti\u00f3n ordenada de los flujos migratorios entre el \u00c1frica\n    subsahariana y la Uni\u00f3n Europea y, el segundo, el fomento de las\n    sinergias positivas entre migraci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, el desarrollo de la cooperaci\u00f3n judicial, policial y operativa\n    entre todos los pa\u00edses implicados para luchar contra la inmigraci\u00f3n\n    irregular y el tr\u00e1fico de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran objetivo de la conferencia es profundizar los lazos entre\n    migraci\u00f3n y desarrollo y parte de la constataci\u00f3n de que la diferencia\n    entre las expectativas de bienestar entre las distintas sociedades es el\n    principal motor de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este planteamiento se concretar\u00eda en\n    una serie de acciones y medidas que ir\u00edan en las direcciones siguientes:\n    refuerzo de las capacidades administrativas y judiciales y buena\n    gobernanza de los pa\u00edses africanos; promoci\u00f3n del desarrollo sostenido de\n    los pa\u00edses africanos; identificaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de proyectos de\n    cooperaci\u00f3n generadores de empleo en la zona de fuerte emigraci\u00f3n;\n    fomento de la integraci\u00f3n econ\u00f3mica regional africana; promoci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n tripartita entre pa\u00edses africanos, pa\u00edses del Magreb y de la\n    Uni\u00f3n Europea; abaratamiento del env\u00edo de remesas, creaci\u00f3n de fondos de\n    microcr\u00e9ditos, apoyo financiero y t\u00e9cnico a los emigrantes que deseen\n    retornar voluntariamente y desarrollar un proyecto empresarial; facilitar\n    el acceso de los pa\u00edses africanos a las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el desarrollo de\n    \u00c1frica es para Espa\u00f1a una acci\u00f3n estrat\u00e9gica que va m\u00e1s all\u00e1 del control\n    de la inmigraci\u00f3n, pero no cabe duda de que el desarrollo de \u00c1frica puede\n    contribuir a reducir la propensi\u00f3n a emigrar, al mismo tiempo que la\n    emigraci\u00f3n legal y el retorno de los emigrantes pueden actuar, a su vez,\n    como potentes factores de desarrollo en los pa\u00edses de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy en El Pa\u00eds Jeffrey D. Sachs hace una defensa de que la cooperaci\u00f3n\n    sirve, que la ayuda al desarrollo sirve y yo coincido con esa afirmaci\u00f3n,\n    pero, se\u00f1or ministro, \u00c1frica necesita algo m\u00e1s que nuestros discursos,\n    incluido el m\u00edo de esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, si me dice que la conferencia va a tener\n    en su t\u00edtulo y en su contenido esa vinculaci\u00f3n entre emigraci\u00f3n y\n    desarrollo, mi grupo lo aplaude y redunda m\u00e1s en esa necesidad que le\n    expresaba de dar salida parlamentaria y de dar salida legislativa en el\n    pr\u00f3ximo periodo de sesiones a la necesidad de modificar la Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo con el fin de incorporar la\n    dimensi\u00f3n de la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1998, cuando esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, Espa\u00f1a empezaba a ser una\n    sociedad que percib\u00eda la emigraci\u00f3n como un reto y, en la medida que\n    empez\u00e1bamos, los legisladores de aquella legislatura ?entre los que me\n    encuentro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hoy esta C\u00e1mara legislase otra ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo\n    incorporar\u00eda en sus previsiones la dimensi\u00f3n del fen\u00f3meno migratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en El Pa\u00eds Jeffrey D. Sachs hace una defensa de que la cooperaci\u00f3n\n    sirve, que la ayuda al desarrollo sirve y yo coincido con esa afirmaci\u00f3n,\n    pero, se\u00f1or ministro, \u00c1frica necesita algo m\u00e1s que nuestros discursos,\n    incluido el m\u00edo de esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesita que seamos capaces de articular\n    pol\u00edticas eficaces en el campo del comercio, en el campo de la deuda\n    externa, en el campo de la lucha contra la corrupci\u00f3n, en el campo de la\n    Ayuda Oficial al Desarrollo que hasta ahora no hemos impulsado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos\n    enga\u00f1emos: o toda la comunidad internacional se involucra de manera\n    decidida con ideas claras como las que se han expresado esta tarde al\n    relacionar emigraci\u00f3n y desarrollo o dif\u00edcilmente podremos sacar adelante\n    al continente africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA DESLOCALIZACI\u00d3N\n    INDUSTRIAL Y LAS MEDIDAS PREVISTAS PARA HACERLE FRENTE, CON ESPECIAL\n    ATENCI\u00d3N A LA COMUNIDAD FORAL DE NAVARRA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "industrial": [9, 10], "empresas": [0], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablo de balance, porque las\n    medidas ya las anunci\u00f3 su ministerio hace algo menos de un a\u00f1o: una\n    inversi\u00f3n de 375 millones de euros, 200 millones anuales a trav\u00e9s de un\n    fondo de capital riesgo para 130 empresas tecnol\u00f3gicas y otros 175\n    millones de euros para 2.900 firmas espa\u00f1olas; todo esto hasta 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, empezar\u00e9 por asegurarle que, si mis\n    intervenciones son habitualmente concretas y muy muy concisas, hoy lo van\n    a ser con especial intenci\u00f3n dado lo apretado del Pleno y por ninguna\n    otra raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha acometido\n    un escenario te\u00f3rico importante, ambicioso, en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Industria, como es la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n referida al caso, a la\n    deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que\n    quede bien claro que estos datos se refieren exactamente a los puestos de\n    trabajo directos, porque la incidencia en la industria auxiliar\n    l\u00f3gicamente aumenta esta tremenda cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto ?y perm\u00edtame un apunte\n    al margen?, este viaje oficial lo hizo usted acompa\u00f1ado por el conseller\n    de Trabajo e Industria de la Generalitat, se\u00f1or Ra\u00f1\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber\n    si existe alguna raz\u00f3n por la que el consejero navarro de Industria no\n    fue invitado o si decidi\u00f3 no acudir a este viaje a Alemania que le\n    interesaba ?lo sabemos todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... igual que al se\u00f1or Ra\u00f1\u00e9 e igual que al\n    ministro de Industria por cuanto que no solo se iba a hablar de Seat,\n    sino tambi\u00e9n de Volkswagen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos\n    d\u00edas despu\u00e9s el mensaje se agrav\u00f3 por la insistencia cuando dijo usted,\n    se\u00f1or ministro, que hay nubarrones e inc\u00f3gnitas para la industria\n    espa\u00f1ola de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien\n    es cierto que el empleo industrial se reduce inexorablemente en las\n    sociedades avanzadas ?la nuestra lo es en t\u00e9rminos comparativos?, tambi\u00e9n\n    es verdad que esa reducci\u00f3n no puede ser a costa del empobrecimiento\n    resignado de aquellos segmentos de la poblaci\u00f3n cuyas rentas provienen\n    exclusivamente del sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ejemplos de\n    esto que estoy diciendo, se\u00f1or\u00edas, se nos pueden venir f\u00e1cilmente a la\n    mente de todos los presentes en esta C\u00e1mara, referidos a todos los puntos\n    de cierta actividad industrial en el Estado, fundamentalmente en el\n    sector de la automoci\u00f3n, en el de la industria tecnol\u00f3gica y en el del\n    textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9, 10], "industrial": [12, 13], "innovaci\u00f3n": [11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [14, 15], "industria": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ampliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en mayo de\n    2004, la pujanza de las econom\u00edas asi\u00e1ticas, fundamentalmente de China y\n    la India, y el anuncio de diversos procesos de desinversi\u00f3n de empresas\n    multinacionales en Europa y en Estados Unidos han provocado una creciente\n    preocupaci\u00f3n sobre la deslocalizaci\u00f3n tanto en Espa\u00f1a como en otros\n    pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, a las empresas no se las\n    puede retener por decreto sino creando condiciones para que no se\n    marchen, para que inviertan y para que sigan generando riqueza y empleo,\n    en este caso, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de las d\u00e9cadas ha habido y\n    habr\u00e1 empresas que cierren aqu\u00ed y en otros pa\u00edses, as\u00ed ha sido, y tambi\u00e9n\n    habr\u00e1 empresas nuevas que se instalen, algunas provenientes de fuera y\n    otras gracias a la iniciativa emprendedora de ciudadanos espa\u00f1oles\n    capaces de crear empleo, de crear riqueza y, sobre todo, de crear\n    productos con m\u00e1s valor a\u00f1adido, partiendo de la base de\n    que en este mundo globalizado cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil, por no decir\n    imposible, competir con las econom\u00edas de determinados pa\u00edses en costes\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, y prueba de ello son el Plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda; el programa nacional de reformas aprobado en\n    el mes de octubre; el Plan Ingenio 2010; el Plan Consolider; el Plan\n    Cenit, al que usted ha hecho alusi\u00f3n; los grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n del sector p\u00fablico y del sector privado en investigaci\u00f3n,\n    agrupando pymes, grandes empresas y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    definitiva, aunando esfuerzos; el Plan Avanza; el Plan Neotec, firmado\n    hace muy pocos meses, y tambi\u00e9n en esa l\u00ednea va el Plan para la mejora\n    del crecimiento y el empleo, firmado hace unos d\u00edas por los agentes\n    sociales, las organizaciones patronales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aligerar la carga fiscal de las empresas es tambi\u00e9n un\n    instrumento que ayuda a generar empleo, a mantener la riqueza y a luchar\n    contra la deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no he hecho referencia a los temas salariales,\n    sino a que lo que en estos momentos necesitan las empresas del sector es\n    sobre todo flexibilidad, lo cual hay que tener presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el secretario de Industria en\n    varias ocasiones como yo mismo, por supuesto, hemos trabajado en varias\n    ocasiones en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin \u00e1nimo de\n    entrar en la pol\u00e9mica, quisiera se\u00f1alar que es poco comprensible que en\n    las acciones concretas que se han realizado, como antes dec\u00eda, la visita\n    en este caso a Alemania o una visita a la f\u00e1brica que hizo el secretario\n    general de Industria en junio de 2004, el Gobierno navarro haya\n    manifestado esas injerencias por parte del Estado, m\u00e1xime si tenemos en\n    cuenta otras comunidades y no solo Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os este\n    proceso de globalizaci\u00f3n se ha acelerado con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    pa\u00edses al escenario del comercio internacional y con el desarrollo de las\n    nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n que permiten conectar todos los\n    mercados en tiempo real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, esta sociedad, en estos escasos meses, ha\n    aprobado un plan de desarrollo y reinversi\u00f3n que resulta de especial\n    inter\u00e9s para tratar de evitar esas posibles deslocalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 trabajando en esa l\u00ednea, obviamente, con las\n    limitaciones que usted sabe que tenemos los Estados europeos en materia\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante amenazas\n    puntuales de deslocalizaci\u00f3n industrial el Gobierno ha prestado todo su\n    apoyo tanto a las instituciones como a los agentes sociales,\n    independientemente, repito, de su color pol\u00edtico, y as\u00ed lo seguiremos\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, y prueba de ello son el Plan de\n    dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda; el programa nacional de reformas aprobado en\n    el mes de octubre; el Plan Ingenio 2010; el Plan Consolider; el Plan\n    Cenit, al que usted ha hecho alusi\u00f3n; los grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n del sector p\u00fablico y del sector privado en investigaci\u00f3n,\n    agrupando pymes, grandes empresas y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    definitiva, aunando esfuerzos; el Plan Avanza; el Plan Neotec, firmado\n    hace muy pocos meses, y tambi\u00e9n en esa l\u00ednea va el Plan para la mejora\n    del crecimiento y el empleo, firmado hace unos d\u00edas por los agentes\n    sociales, las organizaciones patronales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es\n    fundamental la apuesta de este Gobierno por el incremento de la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica y privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted que\n    a las empresas no se les puede retener por decreto, sino creando\n    condiciones efectivas, pues bien, precisamente este era el objeto del\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    conjunto del Estado espa\u00f1ol cuenta con una red potente de empresas\n    auxiliares que pueden enfrentarse con una enorme capacidad al mercado\n    mundial, y muy especialmente al mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan a disposici\u00f3n de las empresas\n    auxiliares ?de las m\u00e1s peque\u00f1as en muchos casos, pero tambi\u00e9n de las m\u00e1s\n    efectivas y de las que tienen una mayor capacidad de flexibilidad y de\n    movilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me podr\u00e1 decir ahora el se\u00f1or ministro que este ya no es\n    su terreno, el de las infraestructuras, y yo le voy a decir que s\u00ed, se\u00f1or\n    Montilla; si no el econ\u00f3mico en lo que respecta a las partidas ?estamos\n    de acuerdo?, s\u00ed el pol\u00edtico, ese esfuerzo s\u00ed compete al ministro de\n    Industria y yo le pedir\u00eda un especial esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero una especial implicaci\u00f3n del\n    ministro de Industria en materia de infraestructuras en aquellas zonas\n    que sufren un especial peligro, como \u00faltima medida de las anunciadas esta\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una pol\u00edtica activa de habilitaci\u00f3n de suelo industrial, pero\n    m\u00e1s todav\u00eda, entendemos, acometer una pol\u00edtica generalizada y ambiciosa\n    de parques tecnol\u00f3gicos, primero, como deriva natural de los pol\u00edgonos\n    industriales ?podr\u00edamos hablar incluso de reconversi\u00f3n de pol\u00edgonos\n    industriales en tecnol\u00f3gicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un plan estrat\u00e9gico de apoyo a la\n    industrial auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "industrial": [3], "actividad": [5], "innovaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me alegra que usted coincida conmigo en que a las empresas no se\n    las retiene por decreto, sino creando las condiciones para que se\n    mantengan, reinviertan y sigan generando empleo y riqueza en nuestro pa\u00eds\n    ?esa es la verdad?, y lo hemos de hacer con aquellos instrumentos que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 hubiera m\u00e1s inversores espa\u00f1oles con\n    predisposici\u00f3n a invertir en el sector industrial y no tanto en ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector del autom\u00f3vil se ha beneficiado precisamente de esta pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, se lo puedo asegurar, es uno\n    de los receptores de ayudas; adem\u00e1s, es uno de los que utiliza los\n    beneficios fiscales que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n en materia de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos\n    invadiendo unas competencias auton\u00f3micas, no lo olvidemos, y suplantando\n    una actividad que han de desarrollar los agentes sociales y las\n    patronales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS EN DEFENSA DE LOS AFECTADOS POR LAS INVESTIGACIONES A\n    LAS ENTIDADES F\u00d3RUM FILAT\u00c9LICO Y AFINSA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "investigaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el d\u00eda 9 de mayo se\n    desarroll\u00f3 una importante operaci\u00f3n judicial y policial dirigida por la\n    Audiencia Nacional, tras una investigaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    contra dos sociedades relacionadas con la inversi\u00f3n en filatelia,\n    concretamente F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa; empresas que captan ahorro de\n    personas f\u00edsicas y de personas jur\u00eddicas para ser invertido en sellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente en la que se\n    insta al Gobierno a adoptar medidas en defensa de los afectados por las\n    investigaciones en las entidades F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el d\u00eda 9 de mayo se\n    desarroll\u00f3 una importante operaci\u00f3n judicial y policial dirigida por la\n    Audiencia Nacional, tras una investigaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    contra dos sociedades relacionadas con la inversi\u00f3n en filatelia,\n    concretamente F\u00f3rum Filat\u00e9lico y Afinsa; empresas que captan ahorro de\n    personas f\u00edsicas y de personas jur\u00eddicas para ser invertido en sellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda much\u00edsimo que a\n    trav\u00e9s de esta iniciativa parlamentaria pudi\u00e9ramos cambiar la\n    legislaci\u00f3n para que no se volvieran a producir casos de este calibre, ya\n    que entendemos desde nuestro grupo parlamentario, se\u00f1or\u00edas, que la\n    comercializaci\u00f3n de bienes tangibles para la captaci\u00f3n de ahorro ha de\n    ser una actividad considerada como financiera y, si la consideramos\n    actividad financiera, tendr\u00eda que estar supervisada por los organismos\n    reguladores correspondientes como pueden ser el Banco de Espa\u00f1a o la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, tal como est\u00e1 regulado en la\n    Ley de instituciones de inversi\u00f3n colectiva para las sociedades que se\n    dedican a la captaci\u00f3n de ahorros, consideradas como instituciones\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9], "seguridad": [0], "actividad": [14, 15], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "defensa": [10, 11, 12], "investigaci\u00f3n": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... han coincidido en\n    la necesidad de complementar el marco legal que regula los bienes\n    tangibles para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos que invierten en esos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A consecuencia de ellas, el 8 de\n    mayo la Audiencia Nacional inici\u00f3 una operaci\u00f3n de intervenci\u00f3n temporal\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Fil\u00e1t\u00e9lico por presuntos delitos de\n    estafa, insolvencia punible, blanqueo de capitales, administraci\u00f3n\n    desleal y delitos contra la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas est\u00e1n sometidas a la disposici\u00f3n adicional cuarta de la Ley\n    35/2003, de 4 de noviembre, sobre instituciones de inversi\u00f3n colectiva,\n    que establece un sistema de protecci\u00f3n de la clientela en relaci\u00f3n con la\n    comercializaci\u00f3n de determinados bienes y, hay que se\u00f1alarlo, en todo lo\n    no establecido por esta norma, se rigen con car\u00e1cter general por el\n    C\u00f3digo Civil, el C\u00f3digo de Comercio y la Ley General para la defensa de\n    los consumidores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas sociedades no son entidades financieras y, por tanto, no est\u00e1n\n    sometidas a la normativa que regula las entidades de cr\u00e9dito, las\n    empresas de servicios de inversi\u00f3n o las instituciones de inversi\u00f3n\n    colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece tambi\u00e9n algunas limitaciones a la actividad que pueden\n    realizar estas sociedades, y as\u00ed dice que no podr\u00e1n realizar las\n    actividades reservadas a las entidades de cr\u00e9dito, empresas de servicios,\n    de inversi\u00f3n, instituciones de inversi\u00f3n colectiva, entidades\n    aseguradoras o cualquier otra entidad inscrita en los registros del Banco\n    de Espa\u00f1a, de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores o de la\n    Direcci\u00f3n General de Seguros y Fondos de Pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la situaci\u00f3n creada por la intervenci\u00f3n temporal de estas dos\n    empresas, Afinsa y Forum Filat\u00e9lico, el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    convoc\u00f3 el 11 de mayo la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n de Consumo, \u00f3rgano de la\n    Conferencia Sectorial, en la que participan los responsables de consumo\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, para conocer el estado de la situaci\u00f3n y\n    para coordinar las actuaciones a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente se informa\n    por parte de las autoridades judiciales que se ha solicitado la dotaci\u00f3n\n    de una oficina de apoyo para atenci\u00f3n a los afectados y tambi\u00e9n se\n    informa de la suspensi\u00f3n de las obligaciones de los afectados para con\n    las empresas intervenidas, recomendaciones todas ellas que coinciden con\n    las que ven\u00edan realizando las administraciones competentes y tambi\u00e9n el\n    Consejo de Consumidores y Usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... han coincidido en\n    la necesidad de complementar el marco legal que regula los bienes\n    tangibles para aumentar la transparencia de estas empresas y la seguridad\n    de los ciudadanos que invierten en esos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento lo que corresponde es que la Audiencia Nacional\n    determine el alcance de los presuntos delitos y de la presunta estafa,\n    as\u00ed como la capacidad de solvencia de las empresas que va a ser\n    determinante para los intereses de los ahorradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    administraciones debemos transmitir un mensaje de confianza en la labor\n    que est\u00e1 desarrollando la justicia, as\u00ed como un llamamiento de\n    tranquilidad por parte de los afectados, ya que, como ha quedado claro en\n    el comunicado de la autoridad judicial al que he hecho referencia,\n    dispondr\u00e1n de tiempo suficiente para presentar sus reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas est\u00e1n sometidas a la disposici\u00f3n adicional cuarta de la Ley\n    35/2003, de 4 de noviembre, sobre instituciones de inversi\u00f3n colectiva,\n    que establece un sistema de protecci\u00f3n de la clientela en relaci\u00f3n con la\n    comercializaci\u00f3n de determinados bienes y, hay que se\u00f1alarlo, en todo lo\n    no establecido por esta norma, se rigen con car\u00e1cter general por el\n    C\u00f3digo Civil, el C\u00f3digo de Comercio y la Ley General para la defensa de\n    los consumidores y usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta reuni\u00f3n, el Ministerio de Sanidad y Consumo y las comunidades\n    aut\u00f3nomas acordaron que las reclamaciones de los afectados por la\n    presunta estafa de Afinsa y Forum Filat\u00e9lico, as\u00ed como la defensa\n    colectiva de sus intereses, deber\u00edan ?y esa es la recomendaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, las comunidades aut\u00f3nomas y el Consejo\n    de Consumidores y Usuarios ofrecen su m\u00e1xima colaboraci\u00f3n para la mejor\n    defensa de los intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como ha confirmado la Audiencia Nacional, los jueces que instruyen la\n    investigaci\u00f3n har\u00e1n p\u00fablica en los pr\u00f3ximos d\u00edas una convocatoria para\n    que todos los perjudicados sean informados de sus derechos y de los pasos\n    que deben seguir judicialmente, y para ello se ha recomendado a los\n    afectados ?y en esa recomendaci\u00f3n coincidimos tambi\u00e9n las\n    administraciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este contrato deber\u00e1 entregarse debidamente fechado y firmado\n    al cliente y, antes de celebrarlo, se deber\u00e1 informar al cliente de forma\n    clara y precisa sobre la legislaci\u00f3n aplicable, sobre las disposiciones\n    relativas a reclamaciones, sobre los sistemas de valoraci\u00f3n de los bienes\n    que se comercialicen, sobre el valor nominal de los productos\n    comercializados, sobre el valor m\u00ednimo garantizado en el mercado, as\u00ed\n    como, en su caso, deber\u00e1 tambi\u00e9n informarse a los clientes de las\n    garant\u00edas externas a la entidad que desarrolla la actividad regulada que\n    aseguren el cumplimiento de sus obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece tambi\u00e9n algunas limitaciones a la actividad que pueden\n    realizar estas sociedades, y as\u00ed dice que no podr\u00e1n realizar las\n    actividades reservadas a las entidades de cr\u00e9dito, empresas de servicios,\n    de inversi\u00f3n, instituciones de inversi\u00f3n colectiva, entidades\n    aseguradoras o cualquier otra entidad inscrita en los registros del Banco\n    de Espa\u00f1a, de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores o de la\n    Direcci\u00f3n General de Seguros y Fondos de Pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "defensa": [7], "empresas": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como se\u00f1al\u00e9 en mi primera intervenci\u00f3n,\n    comparto con el portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la necesidad de\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos, pero no quisiera, se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, que me malinterpretara ?seguro que no lo ha hecho?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia y\n    dotar a estas inversiones de mayores garant\u00edas en cuanto a la seguridad y\n    solvencia de las empresas, pero en absoluto estar\u00edamos de acuerdo en\n    considerarlos productos financieros, por tanto sometidos a la supervisi\u00f3n\n    del Banco de Espa\u00f1a y del resto de instituciones que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como se\u00f1al\u00e9 en mi primera intervenci\u00f3n,\n    comparto con el portavoz del Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la necesidad de\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos, pero no quisiera, se\u00f1or\n    S\u00e1nchez i Llibre, que me malinterpretara ?seguro que no lo ha hecho?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es\n    complementar el marco legal vigente para aumentar la transparencia y\n    dotar a estas inversiones de mayores garant\u00edas en cuanto a la seguridad y\n    solvencia de las empresas, pero en absoluto estar\u00edamos de acuerdo en\n    considerarlos productos financieros, por tanto sometidos a la supervisi\u00f3n\n    del Banco de Espa\u00f1a y del resto de instituciones que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos evitar hablar de este tema\n    con car\u00e1cter general, pues los fondos, tal como los entendemos, se nutren\n    normalmente de las aportaciones de las empresas el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 empresas\n    har\u00edan en este caso las aportaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que articulemos las medidas que ustedes proponen,\n    que apoyemos a los afectados, incluso que estudiemos medidas para poder\n    adelantar la recuperaci\u00f3n de las cantidades que se determinen por los\n    \u00f3rganos de justicia a aquellos afectados de menores rentas o que est\u00e9n en\n    una situaci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s precaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la promoci\u00f3n de las agrupaciones de afectados para\n    la defensa de sus intereses, como hemos dicho, esta medida deber\u00eda\n    articularse a trav\u00e9s de las asociaciones de consumidores, por una raz\u00f3n\n    fundamental y es que no solo creemos que est\u00e1n capacitadas para esta\n    funci\u00f3n, sino que adem\u00e1s van a contribuir a evitar abusos que han\n    comenzado a producirse y que desde luego van a contar con la oposici\u00f3n de\n    todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [34, 35, 36], "medio ambiente": [37], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "actividad": [46], "centrales nucleares": [40, 41, 42, 43], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "cambio clim\u00e1tico": [45], "desarrollo": [44], "energ\u00eda nuclear": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "industria": [38, 39]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy todav\u00eda no hay soluciones razonables para los problemas\n    de seguridad ni para los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las razones m\u00e1s claras del\n    cierre de Zorita seg\u00fan la explicaci\u00f3n del voto mayoritario de los\n    miembros del Consejo de Seguridad Nuclear era ?voy a leerlo para no\n    confundirme? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la central no recibir\u00eda hoy el permiso de construcci\u00f3n\n    de acuerdo con la normativa actual del dise\u00f1o, que afecta a una amplio\n    conjunto del sistema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe que el nivel de\n    seguridad depende de d\u00f3nde queramos ponerlo: podemos poner una seguridad\n    al cien por cien, inadmisible, que no haya nada m\u00e1s, o podemos rebajarla\n    en funci\u00f3n de lo que se necesite y tambi\u00e9n de lo que se va descubriendo y\n    conociendo a medida que pasa el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que\n    existe, y as\u00ed se confirma por el Consejo de Seguridad Nuclear en la\n    Comisi\u00f3n en este Congreso el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cultura de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no me lo invento yo,\n    como ustedes comprender\u00e1n, es que tengo el informe entero del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y todos los informes que Nuclenor tuvo que entregar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo: noviembre de 2005, adem\u00e1s de\n    grietas, penetraciones y fugas, problema de falta de cultura de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que las\n    circunstancias de seguridad y que hoy no cumpla la normativa son motivos\n    suficientes para que no sea posible, desde el punto de vista de la\n    seguridad, ampliar esa licencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este\n    es un problema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hablaremos luego del cierre de las\n    restantes centrales nucleares, pero no parece razonable que de las tres\n    centrales de primera generaci\u00f3n que tienen que clausurarse porque hoy no\n    cumplir\u00edan las normativas, la \u00fanica que quedaba por cerrar, cuya licencia\n    termina en 2009, siga funcionando con estos graves problemas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se le oculta que la situaci\u00f3n del futuro\n    de la energ\u00eda no es un tema que afecte \u00fanica y exclusivamente al Estado\n    espa\u00f1ol, ni mucho menos; es una cuesti\u00f3n que afecta a la Uni\u00f3n Europea, a\n    todos los pa\u00edses y, en definitiva, a todo el mundo, por una raz\u00f3n u otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es qu\u00e9 hacemos\n    en el futuro con la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explicaba muy bien el director general de la Agencia de\n    la Energ\u00eda Nuclear de la OCDE, se\u00f1or Ech\u00e1varri en este foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo voy a hacer un par\n    de reflexiones, porque es necesario que hablemos y vamos a hablar mucho\n    de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos tiempos hemos observado que resurge la idea de que\n    las centrales o la energ\u00eda nuclear son tan malas, pero se confunden\n    t\u00e9rminos que no tienen nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda nuclear puede producir energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, que a su vez puede ser fuente suministradora, pero tampoco\n    est\u00e1 claro que en dos o tres lustros la energ\u00eda el\u00e9ctrica sea la clave o\n    no hay pruebas evidentes para hacer tan claro ese trasvase al transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido a\n    decir que dependemos de los combustibles f\u00f3siles y que en energ\u00eda nuclear\n    no dependemos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es qu\u00e9 hacemos\n    en el futuro con la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo explicaba muy bien el director general de la Agencia de\n    la Energ\u00eda Nuclear de la OCDE, se\u00f1or Ech\u00e1varri en este foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo voy a hacer un par\n    de reflexiones, porque es necesario que hablemos y vamos a hablar mucho\n    de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos tiempos hemos observado que resurge la idea de que\n    las centrales o la energ\u00eda nuclear son tan malas, pero se confunden\n    t\u00e9rminos que no tienen nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda nuclear puede producir energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, que a su vez puede ser fuente suministradora, pero tampoco\n    est\u00e1 claro que en dos o tres lustros la energ\u00eda el\u00e9ctrica sea la clave o\n    no hay pruebas evidentes para hacer tan claro ese trasvase al transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha venido a\n    decir que dependemos de los combustibles f\u00f3siles y que en energ\u00eda nuclear\n    no dependemos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que siguen sin resolverse los dos problemas de\n    la energ\u00eda nuclear: la seguridad y los residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las razones m\u00e1s claras del\n    cierre de Zorita seg\u00fan la explicaci\u00f3n del voto mayoritario de los\n    miembros del Consejo de Seguridad Nuclear era ?voy a leerlo para no\n    confundirme? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que\n    existe, y as\u00ed se confirma por el Consejo de Seguridad Nuclear en la\n    Comisi\u00f3n en este Congreso el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no me lo invento yo,\n    como ustedes comprender\u00e1n, es que tengo el informe entero del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y todos los informes que Nuclenor tuvo que entregar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de hablar de este tema soy consciente que acaba de terminar hace\n    muy poco tiempo la mesa que debate el futuro de la energ\u00eda nuclear, que\n    el Ministerio de Industria ha presentado unas conclusiones con el resumen\n    de lo que ha sido el debate durante estos seis meses y que realmente no\n    ha habido grandes conclusiones, salvo en el tema definitorio, muy\n    relevante y sensible, por lo que realmente no hay que andarse con\n    demagogias ni tampoco con elementos que puedan provocar confusi\u00f3n en la\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    determinar qu\u00e9 hacemos con la energ\u00eda nuclear en el futuro y qu\u00e9 hacemos\n    con las centrales nucleares existentes en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo tema que excita mi interpelaci\u00f3n es qu\u00e9 hacemos con las\n    centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exist\u00edan tres centrales nucleares de primera\n    generaci\u00f3n, que eran Vandell\u00f2s, Zorita y Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hablaremos luego del cierre de las\n    restantes centrales nucleares, pero no parece razonable que de las tres\n    centrales de primera generaci\u00f3n que tienen que clausurarse porque hoy no\n    cumplir\u00edan las normativas, la \u00fanica que quedaba por cerrar, cuya licencia\n    termina en 2009, siga funcionando con estos graves problemas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso contesta el ministro de Industria, pero no es menos cierto\n    que la propia ministra de Sanidad tambi\u00e9n tendr\u00eda algo que decir en todas\n    estas materias, as\u00ed como la ministra de Medio Ambiente; en fin, que no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de c\u00f3mo suministrar energ\u00eda, sino de un\n    desarrollo sostenible para todo el planeta con relaci\u00f3n a los tipos de\n    energ\u00eda y a su dependencia, a los problemas que supone este tipo de\n    energ\u00eda para el planeta y en definitiva para los ciudadanos que habitamos\n    aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que hay un problema con la\n    emisi\u00f3n de CO2, que afecta al cambio clim\u00e1tico, pero que la energ\u00eda\n    nuclear no crea estos problemas, y por tanto, podr\u00eda sustituir a otros\n    combustibles, como si esta sustituci\u00f3n fuera una cosa clar\u00edsima, lo que\n    no es tan evidente, porque razonablemente la energ\u00eda nuclear no significa\n    la sustituci\u00f3n del petr\u00f3leo, y todos sabemos que lo que genera mucha m\u00e1s\n    emisi\u00f3n de CO2 es, en un 70 u 80 por ciento, el transporte, y lo va ser\n    mucho m\u00e1s dentro de unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra iniciativa es que se vaya al cese de toda la actividad\n    antes de la recarga del combustible, en marzo de 2007, y, por supuesto,\n    que no se produzca la ampliaci\u00f3n de la licencia en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "medio ambiente": [38], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "centrales nucleares": [40, 41, 42, 43, 44], "energ\u00eda": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "desarrollo": [45], "energ\u00eda nuclear": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "salud": [46, 47, 48], "industria": [39]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este fuera el caso y de acuerdo con la normativa\n    vigente en esta materia, es decir, la Ley de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y el reglamento sobre instalaciones nucleares y\n    radiactivas del a\u00f1o 1999, dicha solicitud deber\u00eda ser objeto del\n    correspondiente informe preceptivo y vinculante por parte del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de dicha normativa el Consejo de Seguridad Nuclear\n    establece en sus informes preceptivos previos a cualquier autorizaci\u00f3n,\n    que adem\u00e1s son vinculantes cuando tienen car\u00e1cter negativo, los l\u00edmites y\n    condiciones a los que ha de ajustarse el funcionamiento de cualquier\n    instalaci\u00f3n nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo el Consejo tiene autoridad para suspender el\n    funcionamiento de las instalaciones o actividades que se realicen por\n    razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, las centrales nucleares espa\u00f1olas est\u00e1n sometidas a un\n    proceso de revisi\u00f3n contin\u00faa de la seguridad que se traduce en el\n    establecimiento de programas concretos de mejora en diversos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente cada diez a\u00f1os se realiza una revisi\u00f3n peri\u00f3dica de la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima revisi\u00f3n en esta central se termin\u00f3 en el a\u00f1o 1999 y\n    como resultado de la misma se han llevado a cabo una serie de trabajos\n    espec\u00edficos del programa de mejora de seguridad que el consejo aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estas revisiones peri\u00f3dicas, adicionales a las pr\u00e1cticas tambi\u00e9n de\n    an\u00e1lisis, control y vigilancia que se llevan a cabo de manera m\u00e1s\n    continuada en las centrales, se realiza una valoraci\u00f3n global tambi\u00e9n de\n    la seguridad de cada central y de las posibles mejoras a introducir\n    teniendo en cuenta su estado actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las centrales nucleares\n    espa\u00f1olas tienen definido un programa de gesti\u00f3n de vida \u00fatil, con el fin\n    tambi\u00e9n de vigilar y controlar el envejecimiento de los componentes\n    importantes para garantizar el funcionamiento en condiciones de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada central\n    dispone de un programa de vigilancia radiol\u00f3gica ambiental de su entorno,\n    establecido siguiendo las directrices del Consejo de Seguridad Nuclear,\n    mediante el que se realizan las mediciones de los l\u00edquidos y gases\n    liberados, as\u00ed como la toma de muestras de aire, radiaci\u00f3n directa, agua\n    potable de lluvia, agua superficial y subterr\u00e1nea, suelo, sedimentos,\n    cultivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    realiza una campa\u00f1a anual de muestreo y an\u00e1lisis en el entorno de cada\n    central que permite contrastar el programa del titular y sus resultados,\n    de los que adem\u00e1s dicho organismo informa anualmente al Parlamento\n    espa\u00f1ol y tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a algo que est\u00e1 reglado: que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear es el que ha de emitir en primer lugar un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al papel que la energ\u00eda nuclear pueda jugar en nuestro\n    suministro energ\u00e9tico en el futuro, he de recordarles que, en respuesta a\n    una petici\u00f3n de la C\u00e1mara y a un compromiso del presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de noviembre el Gobierno puso en marcha una mesa de di\u00e1logo\n    sobre la evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a, a la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los seis meses de trabajo de\n    esta mesa, se ha tratado de intercambiar puntos de vista desde distintas\n    sensibilidades sobre las m\u00faltiples cuestiones vinculadas al futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cuestiones que han sido objeto de an\u00e1lisis se han agrupado en cuatro\n    grandes \u00e1reas tem\u00e1ticas, entre las que se encuentra la cobertura de la\n    demanda energ\u00e9tica en Espa\u00f1a y la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cuanto le puedo decir respecto a la pol\u00edtica del Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear, en un momento en el que, como usted sabe muy\n    bien, despu\u00e9s del debate de estos seis meses en la mesa, sin lugar a\n    dudas tendremos muchos m\u00e1s elementos, sobre todo para hablar de algunos\n    de los problemas que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al papel que la energ\u00eda nuclear pueda jugar en nuestro\n    suministro energ\u00e9tico en el futuro, he de recordarles que, en respuesta a\n    una petici\u00f3n de la C\u00e1mara y a un compromiso del presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de noviembre el Gobierno puso en marcha una mesa de di\u00e1logo\n    sobre la evoluci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a, a la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los seis meses de trabajo de\n    esta mesa, se ha tratado de intercambiar puntos de vista desde distintas\n    sensibilidades sobre las m\u00faltiples cuestiones vinculadas al futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cuestiones que han sido objeto de an\u00e1lisis se han agrupado en cuatro\n    grandes \u00e1reas tem\u00e1ticas, entre las que se encuentra la cobertura de la\n    demanda energ\u00e9tica en Espa\u00f1a y la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es cuanto le puedo decir respecto a la pol\u00edtica del Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear, en un momento en el que, como usted sabe muy\n    bien, despu\u00e9s del debate de estos seis meses en la mesa, sin lugar a\n    dudas tendremos muchos m\u00e1s elementos, sobre todo para hablar de algunos\n    de los problemas que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, perm\u00edtame\n    que le subraye que, con independencia de cu\u00e1l sea o cu\u00e1l pueda ser el\n    papel que la energ\u00eda nuclear pueda desarrollar en el suministro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds en tiempos venideros, el Gobierno \u00fanicamente\n    concibe el funcionamiento de cualquier instalaci\u00f3n nuclear en el caso de\n    que esta se lleve a cabo en las m\u00e1ximas condiciones de seguridad, que son\n    supervisadas, como usted bien sabe, por el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si este fuera el caso y de acuerdo con la normativa\n    vigente en esta materia, es decir, la Ley de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear y el reglamento sobre instalaciones nucleares y\n    radiactivas del a\u00f1o 1999, dicha solicitud deber\u00eda ser objeto del\n    correspondiente informe preceptivo y vinculante por parte del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de dicha normativa el Consejo de Seguridad Nuclear\n    establece en sus informes preceptivos previos a cualquier autorizaci\u00f3n,\n    que adem\u00e1s son vinculantes cuando tienen car\u00e1cter negativo, los l\u00edmites y\n    condiciones a los que ha de ajustarse el funcionamiento de cualquier\n    instalaci\u00f3n nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada central\n    dispone de un programa de vigilancia radiol\u00f3gica ambiental de su entorno,\n    establecido siguiendo las directrices del Consejo de Seguridad Nuclear,\n    mediante el que se realizan las mediciones de los l\u00edquidos y gases\n    liberados, as\u00ed como la toma de muestras de aire, radiaci\u00f3n directa, agua\n    potable de lluvia, agua superficial y subterr\u00e1nea, suelo, sedimentos,\n    cultivos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    realiza una campa\u00f1a anual de muestreo y an\u00e1lisis en el entorno de cada\n    central que permite contrastar el programa del titular y sus resultados,\n    de los que adem\u00e1s dicho organismo informa anualmente al Parlamento\n    espa\u00f1ol y tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a algo que est\u00e1 reglado: que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear es el que ha de emitir en primer lugar un informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s la\n    funci\u00f3n de llevar a cabo la inspecci\u00f3n y el control de las instalaciones\n    nucleares y radiactivas durante su funcionamiento y hasta su clausura, al\n    objeto de asegurar el cumplimiento de todas las normas y\n    condicionamientos establecidos tanto de tipo general como los\n    particulares de cada instalaci\u00f3n, con el fin de que el funcionamiento de\n    las mismas no suponga riesgos indebidos ni para las personas ni para el\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, una\n    cuesti\u00f3n que cabe rese\u00f1ar y a la que se hace referencia en la exposici\u00f3n\n    de motivos de esta interpelaci\u00f3n es la relativa al agrietamiento de las\n    penetraciones de los mecanismos de accionamiento de las barras de\n    control, sobre la cual en diciembre del a\u00f1o 2004 la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n en la que se ped\u00eda al\n    Consejo de Seguridad Nuclear que le remitiera un informe con los\n    resultados de las inspecciones de las penetraciones y de\n    otros componentes de la vasija llevadas a cabo durante la recarga del a\u00f1o\n    2005 y las acciones adoptadas como consecuencia de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de esta central, al igual que en el\n    resto de las centrales nucleares espa\u00f1olas, est\u00e1 sometido al cumplimiento\n    de la normativa espa\u00f1ola en materia de energ\u00eda nuclear, cuyos principios\n    fundamentales se basan adem\u00e1s en los establecidos por los organismos\n    internacionales existentes en este \u00e1mbito, de los que nuestro pa\u00eds por\n    supuesto forma parte, particularmente la Comunidad Europea de la Energ\u00eda\n    At\u00f3mica (Euratom) y el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica\n    (OIEA). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, las centrales nucleares espa\u00f1olas est\u00e1n sometidas a un\n    proceso de revisi\u00f3n contin\u00faa de la seguridad que se traduce en el\n    establecimiento de programas concretos de mejora en diversos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las centrales nucleares\n    espa\u00f1olas tienen definido un programa de gesti\u00f3n de vida \u00fatil, con el fin\n    tambi\u00e9n de vigilar y controlar el envejecimiento de los componentes\n    importantes para garantizar el funcionamiento en condiciones de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el tercer informe nacional\n    relativo a la Convenci\u00f3n sobre seguridad nuclear, presentado por Espa\u00f1a\n    al Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en septiembre del a\u00f1o 2004,\n    el impacto radiol\u00f3gico de las centrales nucleares espa\u00f1olas en el entorno\n    contin\u00faa muy por debajo de los l\u00edmites establecidos y la calidad\n    medioambiental alrededor de las instalaciones se mantiene en condiciones\n    aceptables desde el punto de vista radiol\u00f3gico, sin que exista riesgo\n    para las personas como consecuencia de su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como es de sobra conocido, la pol\u00edtica del Gobierno en materia\n    energ\u00e9tica es ir avanzando hasta donde sea posible en la utilizaci\u00f3n de\n    fuentes renovables y en el desarrollo de todas las posibilidades\n    tecnol\u00f3gicas que contribuyan a optimizar la eficiencia energ\u00e9tica en\n    nuestro pa\u00eds, teniendo siempre en cuenta que la garant\u00eda del suministro,\n    un suministro de calidad, la competitividad\n    y la sostenibilidad ambiental tambi\u00e9n son elementos fundamentales de la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al impacto en la salud de la poblaci\u00f3n del entorno\n    de esta central nuclear, hay que decir que al igual que en relaci\u00f3n con\n    el resto de las centrales que operan en nuestro pa\u00eds, el control\n    reglamentario de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica de la poblaci\u00f3n se pone en\n    pr\u00e1ctica mediante los programas de limitaci\u00f3n, vigilancia y control de\n    vertidos de las centrales y mediante los programas de vigilancia\n    radiol\u00f3gica ambiental en la zona de influencia de estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en todo caso, es indudable que el conocimiento por parte de la\n    poblaci\u00f3n en general y particularmente por aquella que reside en las\n    proximidades de una central nuclear de la influencia que pueda tener en\n    su salud la existencia de dicha instalaci\u00f3n es una cuesti\u00f3n de gran\n    inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, tanto esta C\u00e1mara como la asociaci\u00f3n AMAC, que agrupa\n    a los municipios pr\u00f3ximos a las centrales nucleares, y las asociaciones\n    ecologistas han reclamado al Gobierno la elaboraci\u00f3n de un estudio\n    epidemiol\u00f3gico, que, como usted sabr\u00e1, est\u00e1 haci\u00e9ndose en virtud del\n    convenio que el pasado 26 de abril firmaron el Consejo de Seguridad\n    Nuclear y el Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Instituto de\n    Salud Carlos III. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [13, 14, 15, 16, 17], "medio ambiente": [18], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "salud": [20, 21, 22, 23], "energ\u00eda": [10, 11], "energ\u00eda nuclear": [12], "industria": [19]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Primera cuesti\u00f3n,\n    el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n ser\u00e1\n    cuesti\u00f3n de una gran reconversi\u00f3n porque sabe usted que se pueden mejorar\n    sustancialmente la informaci\u00f3n, el control y tantas y tantas cosas\n    respecto al funcionamiento del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suecia,\n    Alemania, Reino Unido y Francia tienen determinados los elementos clave\n    de seguridad y de t\u00e9cnica basados en lo que les digan los expertos, pero\n    al final es la voluntad pol\u00edtica la que determina si el equilibrio entre\n    la productividad, en sentido amplio y estricto, y la seguridad y la salud\n    es conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    pura teor\u00eda tendr\u00eda que decir: No me hable usted de lo que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear va a hacer en junio de 2009, d\u00edgame usted lo que el\n    Gobierno quiere hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber si le parecen correctos los planes de\n    mejora que ha habido que hacer para corregir las debilidades de dise\u00f1o\n    que ha tenido y que tiene Garo\u00f1a; si le parece compatible la ampliaci\u00f3n\n    de una licencia de explotaci\u00f3n con el incremento de las medidas de\n    seguridad que, para cumplir los est\u00e1ndares que usted ha mencionado, se ha\n    exigido a la empresa Nuclenor, de Garo\u00f1a, y si todo eso tiene una\n    valoraci\u00f3n por parte del Gobierno en relaci\u00f3n con lo que va a ocurrir de\n    forma inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    esos mismos informes sobre la necesidad de fortalecer el dise\u00f1o y la\n    seguridad, en Zorita se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que, por el c\u00f3mputo de\n    electricidad que generaba ?lo mismo que ocurre con Garo\u00f1a, por cierto;\n    todos sabemos que no tiene ning\u00fan sentido porque no es la gran energ\u00eda ni\n    la afectaci\u00f3n de la energ\u00eda?, no merec\u00eda la pena, que hab\u00eda que cerrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen los informes de mayo y de\n    noviembre de 2005, respecto a los que usted no me ha dicho nada y que\n    esta C\u00e1mara no ha conocido parlamentariamente hablando, y existen los\n    planes de mejora de dise\u00f1o y de cultura de seguridad que se exigen a la\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene la palabra para que me diga\n    exactamente su posici\u00f3n pol\u00edtica, evidentemente despu\u00e9s de leer y\n    analizar, como lo habr\u00e1 hecho, los informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda alegar que ustedes ya lo\n    dijeron claramente en su programa electoral, con lo cual cuando se habla\n    de energ\u00eda nuclear es una cuesti\u00f3n de voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    esos mismos informes sobre la necesidad de fortalecer el dise\u00f1o y la\n    seguridad, en Zorita se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que, por el c\u00f3mputo de\n    electricidad que generaba ?lo mismo que ocurre con Garo\u00f1a, por cierto;\n    todos sabemos que no tiene ning\u00fan sentido porque no es la gran energ\u00eda ni\n    la afectaci\u00f3n de la energ\u00eda?, no merec\u00eda la pena, que hab\u00eda que cerrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda alegar que ustedes ya lo\n    dijeron claramente en su programa electoral, con lo cual cuando se habla\n    de energ\u00eda nuclear es una cuesti\u00f3n de voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n,\n    el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n ser\u00e1\n    cuesti\u00f3n de una gran reconversi\u00f3n porque sabe usted que se pueden mejorar\n    sustancialmente la informaci\u00f3n, el control y tantas y tantas cosas\n    respecto al funcionamiento del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    pura teor\u00eda tendr\u00eda que decir: No me hable usted de lo que el Consejo de\n    Seguridad Nuclear va a hacer en junio de 2009, d\u00edgame usted lo que el\n    Gobierno quiere hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen\n    usted, el Ministerio de Industria, el Ministerio de Medio Ambiente, el\n    Ministerio de Sanidad y el Gobierno, en general, de todos los informes\n    que hay emitidos por el Consejo de Seguridad Nuclear en relaci\u00f3n con todo\n    lo que ha ocurrido en Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n, la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la salud es importante y,\n    seg\u00fan los datos que yo tengo, ya hay un estudio realizado por el\n    Instituto Carlos III en el que se detecta una tasa m\u00e1s alta de c\u00e1ncer de\n    est\u00f3mago en el entorno de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suecia,\n    Alemania, Reino Unido y Francia tienen determinados los elementos clave\n    de seguridad y de t\u00e9cnica basados en lo que les digan los expertos, pero\n    al final es la voluntad pol\u00edtica la que determina si el equilibrio entre\n    la productividad, en sentido amplio y estricto, y la seguridad y la salud\n    es conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de seguridad y hay problemas\n    de salud, la central est\u00e1 amortizada y, seg\u00fan lo que dicen los expertos\n    del Consejo de Seguridad Nuclear, aplicando el modelo de Zorita, no\n    conviene seguir con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [7, 8], "seguridad nuclear": [9], "centrales nucleares": [10], "energ\u00eda": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si\n    hubiera tal solicitud del Consejo de Seguridad Nuclear y de protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, este ser\u00eda el \u00fanico organismo competente en materia de\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha alegado razones fundamentalmente de seguridad\n    para el cierre, aunque supongo que tambi\u00e9n debe de haber otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    consejo elaborar\u00eda un informe preceptivo y vinculante desde el punto de\n    vista de la seguridad, de forma que si resultara negativo no se\n    conceder\u00eda la pr\u00f3rroga de la autorizaci\u00f3n, y usted deber\u00eda estar m\u00e1s\n    segura de que ser\u00e1 as\u00ed en funci\u00f3n de los argumentos que ha utilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    precisamente, repito, lo que estamos haciendo, priorizando otras fuentes\n    de energ\u00eda frente a la nuclear, de forma que la participaci\u00f3n de esta\n    \u00faltima se vaya reduciendo paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se\u00f1or\u00eda, en la revisi\u00f3n de la planificaci\u00f3n de los sectores de\n    la electricidad y del gas, que hemos aprobado recientemente, se observa\n    c\u00f3mo la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con energ\u00eda nuclear ha disminuido su\n    participaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico desde el 27,6 por ciento en el a\u00f1o\n    2000 al 19,7 por ciento en el a\u00f1o 2005 ?y eso que ha sido un a\u00f1o seco?,\n    donde otras aportaciones han sido muy insignificantes, y esta\n    planificaci\u00f3n prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2011, que es el horizonte de la misma,\n    solo sea del 17,3; es decir, del 27,6 al 17,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9 textualmente lo que dice el programa: \u00abMantendremos\n    nuestro compromiso de sustituci\u00f3n gradual de la energ\u00eda nuclear por\n    energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s limpias y menos costosas, que se llevar\u00e1 a cabo\n    de forma ordenada en el tiempo, dando prioridad a la garant\u00eda de\n    seguridad y con el m\u00e1ximo consenso social.\u00bb Eso es lo que dice nuestro\n    programa, no es exactamente lo que usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se\u00f1or\u00eda, en la revisi\u00f3n de la planificaci\u00f3n de los sectores de\n    la electricidad y del gas, que hemos aprobado recientemente, se observa\n    c\u00f3mo la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica con energ\u00eda nuclear ha disminuido su\n    participaci\u00f3n en el mix energ\u00e9tico desde el 27,6 por ciento en el a\u00f1o\n    2000 al 19,7 por ciento en el a\u00f1o 2005 ?y eso que ha sido un a\u00f1o seco?,\n    donde otras aportaciones han sido muy insignificantes, y esta\n    planificaci\u00f3n prev\u00e9 que en el a\u00f1o 2011, que es el horizonte de la misma,\n    solo sea del 17,3; es decir, del 27,6 al 17,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si\n    hubiera tal solicitud del Consejo de Seguridad Nuclear y de protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica, este ser\u00eda el \u00fanico organismo competente en materia de\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el cierre de las existentes, como he dicho anteriormente, las\n    centrales nucleares operan con unos permisos de explotaci\u00f3n con validez\n    de diez a\u00f1os, cuya renovaci\u00f3n depende en primera instancia de una\n    solicitud de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA\n    INTERVENCI\u00d3N DE LAS EMPRESAS AFINSA Y F\u00d3RUM FILAT\u00c9LICO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1n ustedes de acuerdo o no en que trabajemos conjuntamente\n    para dar soluci\u00f3n a los trabajadores de las dos empresas, para dar un\n    mensaje de esperanza a los trabajadores de ambas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que no se olviden nunca, por supuesto, de los\n    clientes, pero tampoco de los miles de trabajadores de esas empresas que\n    no tienen ninguna responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tendr\u00e1 que hacer, \u00bfno?Si usted quiere que lleguemos a acuerdos en\n    defensa de los consumidores, llegaremos a acuerdos, y si lo que quiere es\n    un pimpampum, tambi\u00e9n lo aceptaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta disposici\u00f3n\n    adicional hay mecanismos suficientes que, bien desarrollados, algo pod\u00eda\n    haber hecho el Gobierno: haber pedido cuentas, haber pedido informes,\n    haber puesto, como el ministerio en su decreto de organizaci\u00f3n, lo que\n    tiene que hacer Consumo, el desarrollo normativo; se pod\u00eda haber hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos crear en el Congreso, si\n    el resto de los grupos lo entiende conveniente, una subcomisi\u00f3n de\n    seguimiento del tema para estar cerca de los clientes, para estar cerca\n    de los trabajadores, no una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, una comisi\u00f3n de\n    seguimiento, de an\u00e1lisis, que permita que el Parlamento est\u00e9 cerca de los\n    afectados; si ustedes quieren lo hacemos as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Afortunadamente hoy dice usted, como nosotros, que la responsabilidad es\n    de las empresas que presuntamente han cometido estos delitos, si ello se\n    prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, parece que podr\u00eda\n    deducirse que eran ustedes los que s\u00ed sab\u00edan en ese momento que exist\u00eda\n    alguna actuaci\u00f3n irregular de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, repito, se inicia en febrero del a\u00f1o 2003 y se\n    refiere a actividades de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico en los\n    ejercicios 1998 a 2001, y posteriormente se ampli\u00f3 esa investigaci\u00f3n al\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es que, se\u00f1or Pujalte, parece que ustedes s\u00ed\n    que ten\u00edan mucha informaci\u00f3n sobre todos estos temas, y por eso es\n    dif\u00edcil entender que el Gobierno del Partido Popular no adoptara ninguna\n    medida, salvo esa actuaci\u00f3n, deprisa y corriendo, en una ley cuyo objeto\n    era regular lo que precisamente no son ni pueden ser, seg\u00fan la propia ley\n    del Partido Popular, las empresas de comercializaci\u00f3n de bienes\n    tangibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, con esa afirmaci\u00f3n lo \u00fanico que hace es confirmar\n    las primeras declaraciones del Partido Popular, que intent\u00f3 hacer una\n    utilizaci\u00f3n partidista de este tema y, en paralelo, ensalzar la gesti\u00f3n\n    sobre la base de que ustedes hab\u00edan establecido una normativa mod\u00e9lica\n    que tan solo adolec\u00eda de un desarrollo reglamentario cuya\n    responsabilidad, claro est\u00e1, era del Gobierno actual, por lo que, en\n    definitiva, el Gobierno actual es, seg\u00fan ustedes, el responsable de la\n    situaci\u00f3n en la que se encuentran las decenas de miles de afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, repito, se inicia en febrero del a\u00f1o 2003 y se\n    refiere a actividades de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico en los\n    ejercicios 1998 a 2001, y posteriormente se ampli\u00f3 esa investigaci\u00f3n al\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la falta de mecanismos de supervisi\u00f3n y\n    control en las\n    comunidades aut\u00f3nomas para vigilar las exigencias de solvencia y cobertura\n    de riesgos de este tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su grupo parlamentario puede decir lo que quiera, pero seguro que han\n    recibido much\u00edsimas noticias de afectados y de trabajadores y seguro que\n    est\u00e1n preocupados como est\u00e1 preocupado mi grupo parlamentario por los\n    clientes, por los ahorradores, por las familias con muy pocos recursos\n    econ\u00f3micos que hab\u00edan ahorrado en esas empresas y por los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque usted dice que\n    competencia suya es la preparaci\u00f3n de acciones judiciales en defensa de\n    los intereses generales de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto de cu\u00e1l es la administraci\u00f3n competente, le dir\u00e9 que el senador\n    del Partido Popular, don Javier S\u00e1nchez-Sim\u00f3n manifestaba, en la defensa\n    de esa disposici\u00f3n adicional cuarta, (El se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte L\u00f3pez\n    pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me sorprende\n    despu\u00e9s que los ponentes y defensores de esa famosa disposici\u00f3n adicional\n    cuarta, entre los que se encuentra usted, desconozcan los t\u00edtulos\n    competenciales constitucionales en virtud de los cuales se aprueban los\n    distintos contenidos de la ley y en consecuencia a qui\u00e9n corresponde\n    efectuar los desarrollos reglamentarios, porque, se\u00f1or\u00edas, en primer\n    lugar, la disposici\u00f3n adicional cuarta solo hace una menci\u00f3n al\n    desarrollo reglamentario en el apartado que se refiere a la informaci\u00f3n\n    precontractual a suministrar a los clientes, cuyo desarrollo corresponde,\n    en caso de que lo estimen conveniente, a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay ninguna otra menci\u00f3n a desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otra parte es\n    un desarrollo reglamentario que para el resto de los preceptos en\n    absoluto resulta necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay,\n    en todo el marco de nuestra disposici\u00f3n, ninguna otra referencia al\n    desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Pujalte, la ley es respetuosa con el\n    marco constitucional y su desarrollo reglamentario tambi\u00e9n deber\u00eda de\n    serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han seguido un manual de campa\u00f1a que comienza por unas\n    manifestaciones sorprendentes del se\u00f1or Rajoy, en las que dice que cuando\n    una empresa desarrolla su actividad en m\u00e1s de una comunidad aut\u00f3noma las\n    competencias son de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "empresas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... de la necesidad de revisar el marco\n    legal que regula los bienes tangibles, aumentando la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos que invierten en esos\n    productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la Agencia\n    Tributaria ha actuado, la fiscal\u00eda ha actuado, las Fuerzas de Seguridad\n    tambi\u00e9n, la justicia est\u00e1 en marcha y el Gobierno ha ofrecido su ayuda a\n    los afectados y deseo que, en esta ayuda a los afectados, el Gobierno\n    pueda contar con la colaboraci\u00f3n de todos los grupos parlamentarios,\n    incluido el suyo, como usted ha ofrecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de la necesidad de revisar el marco\n    legal que regula los bienes tangibles, aumentando la transparencia de\n    estas empresas y la seguridad de los ciudadanos que invierten en esos\n    productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la Agencia\n    Tributaria ha actuado, la fiscal\u00eda ha actuado, las Fuerzas de Seguridad\n    tambi\u00e9n, la justicia est\u00e1 en marcha y el Gobierno ha ofrecido su ayuda a\n    los afectados y deseo que, en esta ayuda a los afectados, el Gobierno\n    pueda contar con la colaboraci\u00f3n de todos los grupos parlamentarios,\n    incluido el suyo, como usted ha ofrecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060517_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 11, 13, 16, 19, 20, 21, 22, 23, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 52, 53, 55, 57, 60, 62, 65, 66, 68, 70, 73, 76, 77], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 7, 12, 14, 15, 17, 18, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 49, 71, 72, 74, 75], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37], "party": "ROM\u00c1N RODR\u00cdGUEZ RODR\u00cdGUEZ", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42], "party": "ROSA MAR\u00cdA BON\u00c0S I PAHISA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [54, 56, 63, 64], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [58, 59, 61, 67, 69], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}