{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa el Gobierno que el traslado a\n    Madrid de los centros rectores de las\n    cajas de ahorro es la soluci\u00f3n a la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica y a su\n    repercusi\u00f3n en el sector financiero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El llamamiento es a todos los grupos\n    y por supuesto al m\u00edo en primer lugar, porque estamos hablando de otra\n    cosa y el sistema financiero exige medidas y respuestas de car\u00e1cter\n    t\u00e9cnico, de solvencia y de seguridad, porque hay decisiones muy\n    importantes en juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos de acuerdo con el divorcio entre la econom\u00eda y la\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese es el l\u00edmite,\n    eso es razonable y eso no es ni pol\u00edtico ni antipol\u00edtico, es de sentido\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "agentes sociales": [6], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hace una propuesta,\n    que incluye la prolongaci\u00f3n de la edad de jubilaci\u00f3n, sobre el futuro del\n    sistema de pensiones para tener un debate de pa\u00eds sereno, porque lo\n    podemos tener sereno, no tenemos urgencia en cuanto a la solvencia y la\n    solidez del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No decir a la ciudadan\u00eda que dentro de\n    veinticinco a\u00f1os podemos tener problemas en la Seguridad Social por el\n    proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n y que queremos mantener buenas\n    pensiones, cada d\u00eda mejores pensiones para todos los que lleguen a la\n    edad de jubilaci\u00f3n ser\u00eda irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a escuchar, y\n    como considero que el inter\u00e9s nacional y la Seguridad Social y el sistema\n    de pensiones est\u00e1n por encima de cualquier otra circunstancia, mi deseo y\n    mi compromiso fundamental es un gran acuerdo nacional sobre el futuro del\n    sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace una propuesta,\n    que incluye la prolongaci\u00f3n de la edad de jubilaci\u00f3n, sobre el futuro del\n    sistema de pensiones para tener un debate de pa\u00eds sereno, porque lo\n    podemos tener sereno, no tenemos urgencia en cuanto a la solvencia y la\n    solidez del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No decir a la ciudadan\u00eda que dentro de\n    veinticinco a\u00f1os podemos tener problemas en la Seguridad Social por el\n    proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n y que queremos mantener buenas\n    pensiones, cada d\u00eda mejores pensiones para todos los que lleguen a la\n    edad de jubilaci\u00f3n ser\u00eda irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a escuchar, y\n    como considero que el inter\u00e9s nacional y la Seguridad Social y el sistema\n    de pensiones est\u00e1n por encima de cualquier otra circunstancia, mi deseo y\n    mi compromiso fundamental es un gran acuerdo nacional sobre el futuro del\n    sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    propuesta, como no puede ser de otra manera, es para el consenso -lo he\n    dicho- en el Pacto de Toledo con los partidos y con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO POR QU\u00c9 NO COMPARECE EN ESTA C\u00c1MARA\n    PARA EXPLICAR EL FUTURO DE LAS TROPAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que venga aqu\u00ed y ya le anuncio por si\n    hubiera alguna duda -que seguro que no la tiene- que yo voy a apoyar y mi\n    grupo tambi\u00e9n el env\u00edo de 500 soldados m\u00e1s a Afganist\u00e1n, pero creo que\n    los espa\u00f1oles deben saber exactamente, como ha sabido el resto de\n    ciudadanos de otros pa\u00edses que est\u00e1n en Afganist\u00e1n, por boca de sus jefes\n    de Estado o de Gobierno, los temas a los que yo he hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el sentido\n    que tiene esta intervenci\u00f3n es decirle que debe venir aqu\u00ed, porque es un\n    tema importante para el mundo pero tambi\u00e9n para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles, a\n    explicar la naturaleza de la misi\u00f3n, el coste, la seguridad y sobre todo\n    las perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "misi\u00f3n": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esto tiene la coherencia que ha mantenido a\n    lo largo del tiempo de apoyar el env\u00edo de tropas a Afganist\u00e1n que hoy va\n    a explicar la ministra de Defensa en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto tiene la coherencia que ha mantenido a\n    lo largo del tiempo de apoyar el env\u00edo de tropas a Afganist\u00e1n que hoy va\n    a explicar la ministra de Defensa en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Gobierno ha comparecido en muchas ocasiones, pero es un tema\n    de importancia para nuestro pa\u00eds, es la misi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil que tenemos y\n    en aras de un buen clima voy a atender su petici\u00f3n y comparecer\u00e9 ante\n    esta C\u00e1mara en un Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto: \u00bfHa habido\n    alguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica detr\u00e1s del chivatazo a ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha hecho\n    del Parlamento el centro del debate pol\u00edtico y las relaciones que tenemos\n    entre los dos poderes son unas relaciones que se gu\u00edan por tres\n    principios: independencia, colaboraci\u00f3n y control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "operaciones": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De estos 25.000 mil\n    millones, 2.229 se invertir\u00e1n con cargo a los Presupuestos Generales del\n    Estado de la siguiente forma, para que usted tome nota, se\u00f1or Mariscal:\n    574 millones en inversi\u00f3n directa -cap\u00edtulo 6-; 811 millones en\n    transferencia de capital a empresas y administraciones -cap\u00edtulo 7-; 752\n    millones en convenios y subvenciones -cap\u00edtulo 4- y 92 millones en\n    operaciones financieras -cap\u00edtulo 8-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos 25.000 mil\n    millones, 2.229 se invertir\u00e1n con cargo a los Presupuestos Generales del\n    Estado de la siguiente forma, para que usted tome nota, se\u00f1or Mariscal:\n    574 millones en inversi\u00f3n directa -cap\u00edtulo 6-; 811 millones en\n    transferencia de capital a empresas y administraciones -cap\u00edtulo 7-; 752\n    millones en convenios y subvenciones -cap\u00edtulo 4- y 92 millones en\n    operaciones financieras -cap\u00edtulo 8-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente necesitamos una estrategia\n    concreta para Canarias por parte de la Administraci\u00f3n General del Estado\n    para reactivar la actividad econ\u00f3mica y frenar el elevado n\u00famero de\n    desempleados, pero el Plan Canarias no contempla ninguna novedad, no hay\n    nada nuevo, ninguna nueva medida, apenas 100 millones de euros m\u00e1s para\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opone a que el Gobierno de Espa\u00f1a adquiera el\n    compromiso de establecer un horizonte de seguridad econ\u00f3mica para el\n    Archipi\u00e9lago? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros dijimos en su\n    momento: Esto debe ser una contingencia de la Seguridad Social para que\n    todo el mundo pueda recibir la financiaci\u00f3n que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros dijimos en su\n    momento: Esto debe ser una contingencia de la Seguridad Social para que\n    todo el mundo pueda recibir la financiaci\u00f3n que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED QUE SE EST\u00c1N CUMPLIENDO LAS PREVISIONES DE\n    DESPLIEGUE A LA PROTECCI\u00d3N DE LAS TROPAS EN ESCENARIOS DE GUERRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, \u00bfconsidera que se est\u00e1n cumpliendo las\n    previsiones de despliegue de la protecci\u00f3n de las tropas en escenarios de\n    guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1], "fuerzas": [2, 3], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [6], "espa\u00f1oles": [7], "fuerzas armadas": [4, 5], "militar": [8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de seguridad y de protecci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, le hago una petici\u00f3n: que ni un soldado espa\u00f1ol m\u00e1s se vuelva a\n    subir a un BMR para realizar las misiones que hasta este momento los han\n    puesto en peligro e incluso han pagado con su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir un dato: 30 muertos en los a\u00f1os de\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en BMR. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la petici\u00f3n:\n    ret\u00edrense los BMR de las misiones que est\u00e1n realizando y donde est\u00e1n\n    muriendo soldados espa\u00f1oles hasta que usted ponga los RG-31 a plena\n    disposici\u00f3n de las Fuerzas Armadas o mientras no se utilicen otros carros\n    de otros ej\u00e9rcitos como, por ejemplo, los Pira\u00f1a, que no hay intenci\u00f3n de\n    utilizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablando de protecci\u00f3n y hablando de seguridad le voy a\n    dar un dato que seguramente conoce y no hablando por boca de ning\u00fan\n    militar, porque no es mi obligaci\u00f3n ni mucho menos mi pretensi\u00f3n como\n    tampoco es la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "seguridad": [1], "fuerzas": [2], "operaciones": [4], "misi\u00f3n": [5], "fuerzas armadas": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la prioridad del Gobierno de\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, con hechos, es la seguridad de nuestras\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    hemos mejorado los veh\u00edculos y hemos puesto en marcha un plan de\n    renovaci\u00f3n, es que ahora nuestros soldados acuden a la zona de\n    operaciones en aviones seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de renovaci\u00f3n de veh\u00edculos, el m\u00e1s\n    ambicioso que jam\u00e1s hayan conocido nuestras Fuerzas Armadas, para tener\n    575 nuevos blindados m\u00e1s, con una inversi\u00f3n de 321 millones de euros y\n    entre tanto hemos modernizado los BMR para que puedan seguir siendo aptos\n    para la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA IMPLICACI\u00d3N DEL SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD EN EL CASO DEL\n    CHIVATAZO A ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES LA IMPLICACI\u00d3N DEL SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD EN EL CASO DEL\n    CHIVATAZO A ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En la investigaci\u00f3n policial\n    sobre el caso Fais\u00e1n hay registradas dos llamadas entre uno de los\n    imputados -por m\u00e1s se\u00f1a el director general de la Polic\u00eda en ese momento-\n    y el secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de\n    Seguridad se ha declarado amn\u00e9sico y adem\u00e1s no parece que tenga mucha\n    voluntad de venir a esta C\u00e1mara a explicar de qu\u00e9 hablaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [7], "eta": [0], "defensa": [4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    muy normal que un secretario de Estado de Seguridad y un director general\n    de la Polic\u00eda hablen frecuentemente, pero hay dos anomal\u00edas importantes\n    en estas conversaciones que exigen una respuesta por su parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    anomal\u00eda es que no es nada normal, no ha ocurrido nunca en ning\u00fan pa\u00eds\n    del mundo, que un director general de la Polic\u00eda sea imputado por un\n    delito de colaboraci\u00f3n con banda armada; y en segundo lugar tampoco es\n    normal, se\u00f1or ministro, que cuando un director general de la Polic\u00eda y un\n    secretario de Estado de Seguridad hablan lo hagan con el mismo tel\u00e9fono\n    que utilizaban los terroristas cuando hablaban con el Gobierno, en la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, usted es un Houdini\n    parlamentario pero yo creo que hay muchos espa\u00f1oles hoy esperando que\n    usted d\u00e9 una respuesta convincente, y si usted no puede o no quiere dar\n    esa respuesta convincente a esta situaci\u00f3n absolutamente an\u00f3mala creo que\n    lo menos que tiene que hacer es cesar al secretario de Estado porque lo\n    que Espa\u00f1a no puede permitirse es tener a un secretario de Estado de\n    Seguridad bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene por tanto un d\u00e9ficit importante de credibilidad en la defensa que\n    sin duda creo que har\u00e1 del secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para derrotar al\n    terrorismo, se\u00f1or ministro, no valen ni el atajo de la guerra sucia ni el\n    atajo de la paz sucia, lo que vale es la firmeza del Estado de derecho,\n    nuestras convicciones democr\u00e1ticas y la defensa de las v\u00edctimas -por\n    cierto, le ech\u00e9 de menos en el congreso de Salamanca-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, usted es un Houdini\n    parlamentario pero yo creo que hay muchos espa\u00f1oles hoy esperando que\n    usted d\u00e9 una respuesta convincente, y si usted no puede o no quiere dar\n    esa respuesta convincente a esta situaci\u00f3n absolutamente an\u00f3mala creo que\n    lo menos que tiene que hacer es cesar al secretario de Estado porque lo\n    que Espa\u00f1a no puede permitirse es tener a un secretario de Estado de\n    Seguridad bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la misma\n    firmeza que le estamos apoyando en su pol\u00edtica antiterrorista, le\n    exigimos que asuma sus responsabilidades en este caso que jam\u00e1s debi\u00f3\n    ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 una vez m\u00e1s y lo dir\u00e9 en la C\u00e1mara que hay un\n    proceso de investigaci\u00f3n judicial que yo respeto y el Gobierno respeta y\n    en el que ustedes est\u00e1n personados con toda seguridad para ayudar a que\n    se acaben las cosas, sin ninguna intencionalidad, estoy completamente\n    seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente le\n    dir\u00e9 algo m\u00e1s: que el director general de la Polic\u00eda y el secretario de\n    Estado de Seguridad hablen es lo normal, todos los d\u00edas, por la ma\u00f1ana,\n    por la tarde y por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100217_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 7, 9, 10, 12, 17, 21], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 8, 11, 14, 15, 16, 18, 19, 20], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}]}