{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno ha hablado de indefinici\u00f3n e incertidumbre en la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica; tambi\u00e9n lo ha hecho el comisario de Econom\u00eda, el se\u00f1or\n    Almunia; ayer el Gobernador del Banco de Espa\u00f1a en esta misma C\u00e1mara; y\n    numerosos medios econ\u00f3micos nacionales e internacionales. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\"", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"", "\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso,\n    se\u00f1or Moratinos, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les han sido las relaciones que\n    el Gobierno de Espa\u00f1a ha mantenido con Rusia y, muy especialmente, c\u00f3mo\n    valora, en el marco de estas relaciones, la visita del presidente del\n    Gobierno, que bien pronto se va a celebrar, a ese pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"comunidad internacional": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "presidencia": [4], "exteriores": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde\n    que el presidente Putin visit\u00f3 Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2006, hemos reforzado\n    todos los ejes de nuestra cooperaci\u00f3n bilateral, no solo el pol\u00edtico,\n    donde tenemos semestralmente consultas pol\u00edticas a nivel ministerial con\n    mi colega el ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, sino que el\n    presidente del Gobierno, como bien ha se\u00f1alado, va a visitar la pr\u00f3xima\n    semana la Federaci\u00f3n Rusa y mantendr\u00e1 con el presidente Putin un\n    encuentro de alto nivel extremadamente importante, sobre todo tomando en\n    consideraci\u00f3n el momento cr\u00edtico que se vive en las relaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Rusia. ...\"", "\"... Desde\n    que el presidente Putin visit\u00f3 Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2006, hemos reforzado\n    todos los ejes de nuestra cooperaci\u00f3n bilateral, no solo el pol\u00edtico,\n    donde tenemos semestralmente consultas pol\u00edticas a nivel ministerial con\n    mi colega el ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, sino que el\n    presidente del Gobierno, como bien ha se\u00f1alado, va a visitar la pr\u00f3xima\n    semana la Federaci\u00f3n Rusa y mantendr\u00e1 con el presidente Putin un\n    encuentro de alto nivel extremadamente importante, sobre todo tomando en\n    consideraci\u00f3n el momento cr\u00edtico que se vive en las relaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Rusia. ...\"", "\"... Siempre se\u00f1alo que Rusia es\n    un vecino de la Uni\u00f3n Europea, pero es al mismo tiempo un actor global en\n    esta comunidad internacional llena de problemas y de complejidades. ...\"", "\"... Desde\n    que el presidente Putin visit\u00f3 Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2006, hemos reforzado\n    todos los ejes de nuestra cooperaci\u00f3n bilateral, no solo el pol\u00edtico,\n    donde tenemos semestralmente consultas pol\u00edticas a nivel ministerial con\n    mi colega el ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, sino que el\n    presidente del Gobierno, como bien ha se\u00f1alado, va a visitar la pr\u00f3xima\n    semana la Federaci\u00f3n Rusa y mantendr\u00e1 con el presidente Putin un\n    encuentro de alto nivel extremadamente importante, sobre todo tomando en\n    consideraci\u00f3n el momento cr\u00edtico que se vive en las relaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Rusia. ...\"", "\"... Por tanto, tenemos muchos temas y\n    mucha agenda con Rusia y el presidente del Gobierno va a aprovechar la\n    ocasi\u00f3n para comentar el papel de Rusia en el futuro de las relaciones\n    con los Balcanes, en el futuro de Kosovo, la relaci\u00f3n con Ir\u00e1n, el\n    proceso de paz en Oriente Pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n, lo que va a ser l\u00f3gicamente\n    una labor importante que ejerce la Presidencia de Espa\u00f1a, como presidente\n    de la OSCE, donde Rusia tiene un papel esencial para crear seguridad y\n    estabilidad en Europa. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3], "tribunal constitucional": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace escasos meses\n    ustedes hicieron un gran disparate para alimentar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica\n    con ETA forzando al Tribunal Supremo y al Tribunal Constitucional a\n    sentar la penosa doctrina de que un partido es al mismo tiempo legal e\n    ilegal, seg\u00fan cada pueblo. ...\"", "\"... Pero a pesar de todas sus concesiones, ETA ha\n    roto la negociaci\u00f3n con ustedes y nos amenaza a todos con las pistolas y\n    las bombas, pero tambi\u00e9n con el uso de las instituciones, porque este\n    Gobierno ha asumido la triste responsabilidad de que vuelva a los\n    ayuntamientos vascos y navarros. ...\"", "\"... Si ya era inaceptable y muy grave, se\u00f1or Bermejo, que por\n    negociar con ETA el Gobierno de Espa\u00f1a arruinara la ley, su actual\n    inactividad pol\u00edtica y jur\u00eddica ante la amenaza les priva absolutamente\n    de credibilidad. ...\"", "\"... No hay firmeza, se\u00f1or ministro, ni tiene\n    explicaci\u00f3n que en lugar de ir contra ETA con todos los instrumentos que\n    les concede la ley miren para otro lado y presenten lo ilegal como\n    inevitable, en lo que usted se est\u00e1 convirtiendo en un especialista. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, hace escasos meses\n    ustedes hicieron un gran disparate para alimentar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica\n    con ETA forzando al Tribunal Supremo y al Tribunal Constitucional a\n    sentar la penosa doctrina de que un partido es al mismo tiempo legal e\n    ilegal, seg\u00fan cada pueblo. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que les ha ocurrido es que jam\u00e1s\n    aceptaron la sentencia, se\u00f1or Astarloa, y en vez de aceptarla se\n    dedicaron a manipularla y se olvidaron del fundamento jur\u00eddico sexto,\n    donde dijo n\u00edtidamente el Tribunal Constitucional que la ilegalizaci\u00f3n de\n    ANV hubiera sido desproporcionada; lo voy a subrayar a ver si lo\n    entienden de una vez: desproporcionada. ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, le dir\u00e9 que el Gobierno no comparte ni estrategias ni\n    culturas ideol\u00f3gicas que se radicalizan y que caen en la tentaci\u00f3n de\n    utilizar exacerbadamente los s\u00edmbolos. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la memoria de su fiscal\u00eda,\n    los delitos contra los s\u00edmbolos del Estado se han incrementado en un 83\n    por ciento solo el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Seg\u00fan la memoria de su fiscal\u00eda,\n    los delitos contra los s\u00edmbolos del Estado se han incrementado en un 83\n    por ciento solo el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Siendo\n    miembro de un Gobierno en el que el propio ministro de Justicia justifica\n    excarcelaciones de terroristas y violadores y renuncia a cumplir la ley,\n    se entiende bien la degeneraci\u00f3n pol\u00edtica en la que se encuentran. ...\"", "\"... Para\n    ustedes la aplicaci\u00f3n de la ley es algo que se hace a conveniencia, y de\n    eso nos ha dado una muestra hoy el ministro de Justicia. ...\"", "\"... Se empieza no poniendo la bandera y se\n    termina justificando la excarcelaci\u00f3n de terroristas y de violadores,\n    como ha hecho el machista del ministro de Justicia. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\"", "\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "atenci\u00f3n": [5, 6], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta C\u00e1mara son varias veces ya las que hemos hablado\n    de la estrategia NAOS y de los h\u00e1bitos saludables en alimentaci\u00f3n para\n    promover la salud y prevenir la obesidad y otros factores de riesgo de\n    morbimortalidad. ...\"", "\"... En este sentido, desde su ministerio se est\u00e1n\n    realizando numerosas pol\u00edticas de salud p\u00fablica en el campo de la dieta y\n    la nutrici\u00f3n, que se han estructurado en diferentes \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Ante este panorama, prevenir el consumo elevado de las grasas saturadas,\n    dando mayor protecci\u00f3n especialmente a los menores con este factor de\n    riesgo, es un reto. ...\"", "\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"", "\"... Hoy, en esta primera pregunta que le formulo como\n    ministro, me gustar\u00eda centrar la atenci\u00f3n en las grasas y, en concreto,\n    en las saturadas. ...\"", "\"... Por ello, es recomendable prestar atenci\u00f3n al\n    porcentaje de grasas saturadas e intentar evitar o limitar en la dieta\n    los alimentos que contengan un alto nivel. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ha podido constatarse\n    la viabilidad tecnol\u00f3gica legal y comercial de la reformulaci\u00f3n en muchas\n    categor\u00edas de alimentos y la creciente competitividad de los productos de\n    composici\u00f3n m\u00e1s saludable que cumplen la estrategia NAOS desarrollada por\n    este Ministerio de Sanidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a lo largo de esta legislatura el ministerio ha hecho del fomento\n    de la alimentaci\u00f3n saludable de los ciudadanos, fundamentalmente de ni\u00f1os\n    y adolescentes, un objetivo prioritario de sus pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica. ...\"", "\"... Consecuentemente, se han realizado\n    una serie de actuaciones y convenios para el desarrollo y promoci\u00f3n de\n    productos m\u00e1s saludables que contribuyan a una alimentaci\u00f3n sana y\n    equilibrada, recogiendo entre otras medidas que en los productos\n    destinados a la alimentaci\u00f3n de ni\u00f1os menores de doce a\u00f1os se fueran\n    sustituyendo las grasas saturadas por otras grasas insaturadas mucho m\u00e1s\n    beneficiosas para la salud. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"", "\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [3], "salud": [4, 5, 6, 7], "ley general": [10], "consumo": [11], "sanidad": [0, 1, 2], "servicios sanitarios": [8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... El compromiso del Gobierno con Ceuta y Melilla vino explicitado por la\n    visita del propio presidente - la primera\n    vez que un presidente del Gobierno espa\u00f1ol visita oficialmente estas\n    ciudades aut\u00f3nomas- y por varios ministros, entre ellos, la anterior\n    ministra de Sanidad, Elena Salgado, compromiso llevado a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las correspondientes partidas presupuestarias, que han supuesto\n    un incremento acumulado en los tres primeros a\u00f1os de legislatura de cerca\n    del 30 por ciento solo en el Ingesa. ...\"", "\"... El actual\n    Gobierno a su llegada al poder, en 2004, se encontr\u00f3 con un palpable\n    deterioro de los servicios sanitarios de las dos ciudades aut\u00f3nomas y,\n    por eso, se propuso como objetivo lograr que dentro de sus competencias\n    de gesti\u00f3n la asistencia sanitaria estuviese a la altura de cualquier\n    otro territorio de Espa\u00f1a, m\u00e1xime cuando las caracter\u00edsticas\n    poblacionales, la presencia de numerosas instalaciones militares y la\n    voluntad de cooperaci\u00f3n en la mejora de la salud de las personas\n    residentes en un pa\u00eds vecino y amigo, ofrec\u00edan una oportunidad \u00fanica. ...\"", "\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... El actual\n    Gobierno a su llegada al poder, en 2004, se encontr\u00f3 con un palpable\n    deterioro de los servicios sanitarios de las dos ciudades aut\u00f3nomas y,\n    por eso, se propuso como objetivo lograr que dentro de sus competencias\n    de gesti\u00f3n la asistencia sanitaria estuviese a la altura de cualquier\n    otro territorio de Espa\u00f1a, m\u00e1xime cuando las caracter\u00edsticas\n    poblacionales, la presencia de numerosas instalaciones militares y la\n    voluntad de cooperaci\u00f3n en la mejora de la salud de las personas\n    residentes en un pa\u00eds vecino y amigo, ofrec\u00edan una oportunidad \u00fanica. ...\"", "\"... El\n    ministerio colabora con todas las instituciones y organismos que\n    intervienen en el cuidado de la salud de esta poblaci\u00f3n que, en su\n    conjunto, ronda las 150.000 personas y ha desplegado, adem\u00e1s, una intensa\n    actividad negociadora con otros departamentos ministeriales para\n    optimizar y aumentar la disponibilidad de terrenos para nuevos\n    equipamientos sanitarios y el oportuno refuerzo de plantillas de especial\n    valor en los tiempos que corren. ...\"", "\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"", "\"... El actual\n    Gobierno a su llegada al poder, en 2004, se encontr\u00f3 con un palpable\n    deterioro de los servicios sanitarios de las dos ciudades aut\u00f3nomas y,\n    por eso, se propuso como objetivo lograr que dentro de sus competencias\n    de gesti\u00f3n la asistencia sanitaria estuviese a la altura de cualquier\n    otro territorio de Espa\u00f1a, m\u00e1xime cuando las caracter\u00edsticas\n    poblacionales, la presencia de numerosas instalaciones militares y la\n    voluntad de cooperaci\u00f3n en la mejora de la salud de las personas\n    residentes en un pa\u00eds vecino y amigo, ofrec\u00edan una oportunidad \u00fanica. ...\"", "\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "salud": [1, 2, 3], "atenci\u00f3n primaria": [4], "consumo": [6], "sanidad": [0], "servicios sanitarios": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ello hac\u00eda\n    necesario efectuar un especial esfuerzo que se ha plasmado en la\n    construcci\u00f3n de dos nuevos hospitales, pero tambi\u00e9n en la mejora de las\n    infraestructuras y servicios de los centros de salud que remediase el\n    d\u00e9ficit que hasta entonces hab\u00edan padecido ambas ciudades. ...\"", "\"... Mientras tanto, se ha trabajado en mejorar centros de salud como El\n    Tarajal, Ben\u00edtez Otero y Jos\u00e9 Lafont, contribuyendo a las medidas\n    integradoras de los barrios perif\u00e9ricos que est\u00e1 desarrollando este\n    Gobierno a trav\u00e9s de diversos departamentos. ...\"", "\"... Este Gobierno se comprometi\u00f3 a construir y equipar un nuevo centro de\n    salud, al cual se han dedicado 4.900.000 euros, y as\u00ed se ha licitado el\n    nuevo hospital conjunto civil y militar que supondr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    superior a los 72.000.000 euros. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n en estos\n    centros y en los servicios de atenci\u00f3n primaria asciende a 7.307.610\n    euros. ...\"", "\"... Por lo que se refiera a Ceuta, el nuevo hospital se terminar\u00e1 en febrero\n    del a\u00f1o 2008, inici\u00e1ndose inmediatamente despu\u00e9s el proceso de puesta en\n    marcha que va a atender a la creciente demanda de servicios sanitarios,\n    tanto de la poblaci\u00f3n estable como de la flotante. ...\"", "\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n en estos\n    centros y en los servicios de atenci\u00f3n primaria asciende a 7.307.610\n    euros. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, por los datos provisionales que\n    conocemos sobre incendios forestales, 2007 es el a\u00f1o con menos siniestros\n    y menos superficie afectada del \u00faltimo decenio. ...\"", "\"... Ese dispositivo y\n    la pol\u00edtica que est\u00e1 desarrollando su ministerio responden al acuerdo que\n    se ha alcanzado en la Conferencia sectorial de medio ambiente, celebrada\n    en Santander en enero del a\u00f1o 2005. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, como usted se\u00f1alaba, el Ministerio de\n    Medio Ambiente ha multiplicado por dos los recursos econ\u00f3micos destinados\n    tanto a la prevenci\u00f3n como a la extinci\u00f3n de incendios forestales. ...\"", "\"... Asimismo, se ha aumentado tambi\u00e9n el n\u00famero de brigadistas forestales,\n    personal especializado: hoy hay 187 brigadistas forestales m\u00e1s que\n    dependen del Ministerio de Medio Ambiente y que complementan con su tarea\n    la de los brigadistas contratados por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO DAR\n    CUMPLIMIENTO AL COMPROMISO EXPRESADO POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN\n    MARZO DE 2004, SEG\u00daN EL CUAL LA AGENCIA P\u00daBLICA DE ALQUILER IBA A\n    FACILITAR UN MILL\u00d3N DE PISOS EN ESE R\u00c9GIMEN EN ESTA LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno dar cumplimiento al compromiso expresado por el\n    Presidente del Gobierno en marzo de 2004, seg\u00fan el cual la Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler iba a facilitar un mill\u00f3n de pisos en ese r\u00e9gimen en\n    esta legislatura? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [5], "viviendas": [1], "alquiler": [2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"", "\"... Me pregunta usted por la pol\u00edtica del Gobierno en materia de alquiler y no\n    es un t\u00f3pico c\u00f3mo me gusta que me formule esta pregunta. ...\"", "\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\""]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"", "\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"", "\"... No lo digo yo, lo dice un\n    peri\u00f3dico para ustedes tan solvente como El Pa\u00eds: El plan estrella del\n    Gobierno sobre el alquiler calca una medida en vigor desde 2004, 40.000\n    personas se han beneficiado de esta medida. ...\"", "\"... Ser\u00eda recomendable que se\n    leyera el editorial: La copia de alquiler, del peri\u00f3dico El Pa\u00eds. ...\"", "\"... Ser\u00eda\n    conveniente tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, que leyera la p\u00e1gina web de su\n    propio ministerio, donde, en el d\u00eda de hoy, viene reflejada la medida de\n    240 euros para el alquiler. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias espa\u00f1olas": [9], "alquiler": [6, 7, 8], "suelo": [4], "familias": [10], "precio": [5], "j\u00f3venes": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... En\n    materia de vivienda, ustedes se cruzaron de brazos, mientras que con su\n    ley el precio de la vivienda sub\u00eda y sub\u00eda: un 500 por ciento el del\n    suelo, un 150 por ciento el de la vivienda. ...\"", "\"... Hoy, con estas preguntas, me est\u00e1n permitiendo hablar de pol\u00edticas de\n    vivienda. ...\"", "\"... Con ustedes preguntando y las administraciones p\u00fablicas\n    trabajando, seremos capaces de hacer que la vivienda deje de ser un\n    problema y pase a ser un derecho de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En\n    materia de vivienda, ustedes se cruzaron de brazos, mientras que con su\n    ley el precio de la vivienda sub\u00eda y sub\u00eda: un 500 por ciento el del\n    suelo, un 150 por ciento el de la vivienda. ...\"", "\"... En\n    materia de vivienda, ustedes se cruzaron de brazos, mientras que con su\n    ley el precio de la vivienda sub\u00eda y sub\u00eda: un 500 por ciento el del\n    suelo, un 150 por ciento el de la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\""]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO\n    PIENSA EL GOBIERNO CUMPLIR SU COMPROMISO ELECTORAL DE GARANTIZAR 180.000\n    VIVIENDAS AL A\u00d1O ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "alquiler": [1], "acceso": [3], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4, 5], "alquiler": [7, 8, 9], "ayudas": [11], "viviendas protegidas": [6], "j\u00f3venes": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si hay una raz\u00f3n para que los espa\u00f1oles consideren\n    al Ministerio de Vivienda como el peor de todo el Gobierno, no solo es su\n    ineficacia -que tambi\u00e9n-, sino sobre todo los enga\u00f1os, los compromisos\n    incumplidos, las promesas vac\u00edas y las expectativas frustradas. ...\"", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en el \u00faltimo a\u00f1o solo se han construido en\n    Espa\u00f1a 95.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Es evidente que lo de las 180.000\n    viviendas fue un enga\u00f1o a los ciudadanos o, si usted lo prefiere, un\n    compromiso incumplido. ...\"", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en el \u00faltimo a\u00f1o solo se han construido en\n    Espa\u00f1a 95.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya s\u00e9 que usted aumenta el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n hasta los\n    22.000 euros, pero lo hace reduciendo el importe de 240 euros a 210 y\n    eliminando a 4.788.000 j\u00f3venes de entre 30 y 35 a\u00f1os y a 2.014.000 de\n    entre 18 y 22 a\u00f1os, casi 7.000.000 en total. ...\"", "\"... Lo que ocurre es que esas ayudas no\n    se conocen porque el ministerio las ha gestionado fatal, 18.000 en toda\n    Espa\u00f1a en agosto, no habi\u00e9ndose tramitado ninguna en el mes de marzo\n    -usted siempre cita Madrid- ni en Arag\u00f3n ni en Extremadura. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [6, 7, 8], "vivienda protegida": [5], "conferencia sectorial": [18], "suelo": [9], "familias": [14, 15], "acceso": [16], "precio": [10], "ayudas": [19], "alquiler": [11, 12, 13], "j\u00f3venes": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"", "\"... Este plan va\n    a invertir cerca de 8.000 millones de euros, una cifra que supera en\n    much\u00edsimo aquello que ustedes invert\u00edan en vivienda. ...\"", "\"... Durante esta\n    legislatura se ha avanzado en la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"", "\"... Durante esta\n    legislatura se ha avanzado en la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"", "\"... En\n    pol\u00edtica de rehabilitaci\u00f3n se han financiado m\u00e1s de 150.000 viviendas y\n    queremos seguir insistiendo en ello. ...\"", "\"... Y desde el ministerio se ha\n    posibilitado la financiaci\u00f3n de suelo para acoger m\u00e1s de 94.000 viviendas\n    protegidas en todo el territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Y desde el ministerio se ha\n    posibilitado la financiaci\u00f3n de suelo para acoger m\u00e1s de 94.000 viviendas\n    protegidas en todo el territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"", "\"... Fruto de ello son los nuevos planes de impulso del mercado\n    del alquiler y de apoyo a la emancipaci\u00f3n joven que presentamos ayer y\n    que tanto les irrita. ...\"", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO CUMPLIDO EL COMPROMISO DEL PRESIDENTE\n    DEL GOBIERNO EXPRESADO EN MARZO DE 2004 EN LA AFIRMACI\u00d3N \"SI PRESIDO EL\n    GOBIERNO, ME COMPROMETO A QUE LA VIVIENDA DEJE DE SER UN PROBLEMA GRAVE\n    PARA LA GENTE\" ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esto es, cada\n    final de mes le faltan 173 euros para llegar, y esto si tiene la suerte\n    de tener hipoteca, porque si no la tiene, es joven y por ejemplo vive en\n    mi regi\u00f3n, si quiere acceder a la vivienda le cuesta un 80 por ciento\n    m\u00e1s. ...\"", "\"... \u00bfHan cumplido\n    ustedes ese compromiso de que la vivienda dejar\u00eda de ser un problema\n    grave? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso no nos parecemos en nada a un Gobierno que, como usted\n    recordar\u00e1, se cruz\u00f3 de brazos mientras aprobaba una ley del suelo que\n    permiti\u00f3 un encarecimiento del suelo de un 500 por ciento y del precio de\n    la vivienda de un 150 por ciento. ...\"", "\"... Por eso no nos parecemos en nada a un Gobierno que, como usted\n    recordar\u00e1, se cruz\u00f3 de brazos mientras aprobaba una ley del suelo que\n    permiti\u00f3 un encarecimiento del suelo de un 500 por ciento y del precio de\n    la vivienda de un 150 por ciento. ...\"", "\"... Por eso no nos parecemos en nada a un Gobierno que, como usted\n    recordar\u00e1, se cruz\u00f3 de brazos mientras aprobaba una ley del suelo que\n    permiti\u00f3 un encarecimiento del suelo de un 500 por ciento y del precio de\n    la vivienda de un 150 por ciento. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esta, y no\n    otra, es la principal raz\u00f3n de que el problema sea ya grav\u00edsimo, porque\n    mientras la vivienda siga \u00edntimamente relacionada con la econom\u00eda, un\n    cursillo de dos tardes de esos del se\u00f1or Sevilla parece poco para\n    solucionarlo. ...\"", "\"... \u00bfSe puede confiar en un presidente del Gobierno que cree\n    que la vivienda es una cuesti\u00f3n de m\u00e1rquetin y crea un ministerio sin\n    competencias para que anuncie pisitos de 25 metros y zapatillas mientras\n    que la ministra se hace un despacho de 70 metros? ...\"", "\"... Y la desgracia es que,\n    para todos, en econom\u00eda y en vivienda la credibilidad, igual que la\n    confianza, son absolutamente fundamentales. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "vivienda protegida": [4], "suelo": [5], "familias": [10, 11], "acceso": [12, 13], "precio": [6], "alquiler": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ballestero, estoy convencida de que ustedes pueden representar a su\n    gente y hacer oposici\u00f3n sin desprestigiar a esta C\u00e1mara, sin insultar y\n    sin decir todas estas barbaridades que ustedes dicen, porque estamos\n    hablando de un tema muy serio que se llama acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Quienes necesitan vivienda lo que s\u00ed saben es que\n    cuando llegue el d\u00eda de las elecciones a ustedes no les votar\u00e1n. ...\"", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... El plan de choque 2004 trataba\n    de ayudar a las familias con rentas muy bajas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or Ballestero, estoy convencida de que ustedes pueden representar a su\n    gente y hacer oposici\u00f3n sin desprestigiar a esta C\u00e1mara, sin insultar y\n    sin decir todas estas barbaridades que ustedes dicen, porque estamos\n    hablando de un tema muy serio que se llama acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTIVIDADES VA A REALIZAR EL GOBIERNO PARA PROMOCIONAR NUESTRA CULTURA EN\n    EL EXTERIOR ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [1], "cultural": [2, 3], "patrimonio cultural": [4], "cultura": [0], "lenguas": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro rico y diverso\n    patrimonio cultural y art\u00edstico, nuestro vigor creativo en las distintas\n    \u00e1reas y sectores culturales, el hecho de que las lenguas espa\u00f1olas lo\n    sean de cerca de 500 millones de habitantes de distintos pa\u00edses del\n    mundo, as\u00ed como la proximidad cultural o ling\u00fc\u00edstica con el tronco de\n    pa\u00edses lusobrasileiros son factores que suman e incrementan el papel de\n    Espa\u00f1a, de su Gobierno y del Ministerio de Cultura en la acci\u00f3n y\n    proyecci\u00f3n exterior de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro rico y diverso\n    patrimonio cultural y art\u00edstico, nuestro vigor creativo en las distintas\n    \u00e1reas y sectores culturales, el hecho de que las lenguas espa\u00f1olas lo\n    sean de cerca de 500 millones de habitantes de distintos pa\u00edses del\n    mundo, as\u00ed como la proximidad cultural o ling\u00fc\u00edstica con el tronco de\n    pa\u00edses lusobrasileiros son factores que suman e incrementan el papel de\n    Espa\u00f1a, de su Gobierno y del Ministerio de Cultura en la acci\u00f3n y\n    proyecci\u00f3n exterior de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Es importante ser conocidos y\n    reconocidos por lo que somos y por lo que somos capaces de hacer, como un\n    pa\u00eds avanzado y moderno que act\u00faa desde la generosidad y la solidaridad\n    como potencia econ\u00f3mica y cultural que somos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro rico y diverso\n    patrimonio cultural y art\u00edstico, nuestro vigor creativo en las distintas\n    \u00e1reas y sectores culturales, el hecho de que las lenguas espa\u00f1olas lo\n    sean de cerca de 500 millones de habitantes de distintos pa\u00edses del\n    mundo, as\u00ed como la proximidad cultural o ling\u00fc\u00edstica con el tronco de\n    pa\u00edses lusobrasileiros son factores que suman e incrementan el papel de\n    Espa\u00f1a, de su Gobierno y del Ministerio de Cultura en la acci\u00f3n y\n    proyecci\u00f3n exterior de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro rico y diverso\n    patrimonio cultural y art\u00edstico, nuestro vigor creativo en las distintas\n    \u00e1reas y sectores culturales, el hecho de que las lenguas espa\u00f1olas lo\n    sean de cerca de 500 millones de habitantes de distintos pa\u00edses del\n    mundo, as\u00ed como la proximidad cultural o ling\u00fc\u00edstica con el tronco de\n    pa\u00edses lusobrasileiros son factores que suman e incrementan el papel de\n    Espa\u00f1a, de su Gobierno y del Ministerio de Cultura en la acci\u00f3n y\n    proyecci\u00f3n exterior de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro rico y diverso\n    patrimonio cultural y art\u00edstico, nuestro vigor creativo en las distintas\n    \u00e1reas y sectores culturales, el hecho de que las lenguas espa\u00f1olas lo\n    sean de cerca de 500 millones de habitantes de distintos pa\u00edses del\n    mundo, as\u00ed como la proximidad cultural o ling\u00fc\u00edstica con el tronco de\n    pa\u00edses lusobrasileiros son factores que suman e incrementan el papel de\n    Espa\u00f1a, de su Gobierno y del Ministerio de Cultura en la acci\u00f3n y\n    proyecci\u00f3n exterior de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [2], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la internacionalizaci\u00f3n de la cultura es al mismo tiempo una\n    realidad y una exigencia inexcusable, y el Ministerio de Cultura, al\n    servicio de nuestros creadores y artistas, debe generar plataformas que\n    ayuden a la promoci\u00f3n de nuestra cultura en el mundo. ...\"", "\"... En la Conferencia\n    Iberoamericana de Cultura hemos aprobado la celebraci\u00f3n del I Congreso de\n    la Cultura Iberoamericana a finales del a\u00f1o que viene, 2008, en M\u00e9xico;\n    el pasado lunes hemos firmado con Brasil la celebraci\u00f3n de sendos\n    festivales de cultura brasile\u00f1a en Espa\u00f1a y de Espa\u00f1a en Brasil, y el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 22 de octubre acudir\u00e9 a Sarajevo para firmar un acuerdo por\n    el que Espa\u00f1a restaurar\u00e1 la fachada de su emblem\u00e1tica biblioteca. ...\"", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n que Espa\u00f1a ha sido elegida miembro del Comit\u00e9 de\n    Patrimonio Mundial y ha sido protagonista destacada de la puesta en\n    marcha del programa de Patrimonio Europeo. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para\n    ello est\u00e1 previsto que a partir del 31 de octubre la entrada del museo\n    sea gratuita durante una semana y se realicen m\u00faltiples actividades tanto\n    en Madrid como en otros puntos de Espa\u00f1a, entre las que se incluir\u00e1n\n    actuaciones teatrales en el exterior del museo. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los grandes\n    impulsores del biocombustible son la industria norteamericana y la\n    europea, la de la Uni\u00f3n Europea concretamente. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    bioetanol se produce exclusivamente a partir de cereales, y la principal\n    industria de transformaci\u00f3n permanece cerrada desde el pasado mes de\n    abril, debido sobre todo a los altos precios de los cereales y a los\n    transportes. ...\"", "\"... Sin embargo, la inestabilidad en el\n    mercado internacional y la tendencia alcista del mismo provocan que los\n    operadores privados tiendan a mantener los stocks para maximizar sus\n    beneficios, vendiendo las cantidades estrictamente necesarias para\n    mantener el mercado y la actividad de la transformaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [3, 4, 5], "familias": [8], "pol\u00edtica social": [1, 2], "social": [9, 10, 11], "personas dependientes": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los correos\n    electr\u00f3nicos de los diputados echan humo de las reclamaciones en las que\n    le piden a usted que desarrolle las leyes que aprob\u00f3 el Partido Popular:\n    La Ley de igualdad de oportunidades, de no discriminaci\u00f3n y de\n    accesibilidad universal, para personas con discapacidad, aprobada en\n    diciembre de 2003, sigue pendiente de desarrollo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"", "\"... Hasta\n    hoy, en esta legislatura, en la que usted ha sido y es ministro de\n    Trabajo, han muerto ya 247 mujeres por violencia de g\u00e9nero, trece m\u00e1s que\n    en toda la legislatura anterior, que ustedes calificaban de vergonzosa. ...\"", "\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, todos y cada uno de sus\n    compromisos, en pol\u00edtica migratoria, en muertes de mujeres, en juventud,\n    en discapacidad y en dependencia, se cuentan por sonoros fracasos. ...\"", "\"... Menos mal que el libro blanco que usted present\u00f3 recog\u00eda que\n    ya en la etapa del Partido Popular se dedicaban en Espa\u00f1a 2.767 millones\n    de euros a la dependencia, porque de esos son de los que siguen\n    disfrutando las personas dependientes en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es un negocio\n    redondo el que usted intenta hacer con las personas dependientes: si sale\n    bien, se lo apunta el Gobierno socialista y, si sale mal, es dem\u00e9rito de\n    las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"", "\"... De la parte social de su ministerio, pr\u00e1cticamente no queda mucho m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"social": [6, 7], "igualdad": [0], "pol\u00edticas sociales": [2, 3, 4, 5], "gasto social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cr\u00e9anme que es un placer hablar de pol\u00edticas sociales, para m\u00ed\n    constituye una enorme satisfacci\u00f3n. ...\"", "\"... no conoce,\n    si solo escucha una radio y lee un peri\u00f3dico, las pol\u00edticas sociales que\n    se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"", "\"... D\u00edgame, \u00bfno encuentra usted una diferencia entre el modelo de di\u00e1logo\n    social aplicado por mi Gobierno y el anterior? ...\""]}, {"words": {"familias": [14], "gasto social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "social": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "mujeres": [9, 10, 11, 12, 13], "pol\u00edtica social": [7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Sin embargo, ha despachado en treinta segundos el r\u00e9cord\n    de mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero y el r\u00e9cord de llegada de\n    inmigrantes irregulares a Espa\u00f1a; en treinta segundos. ...\"", "\"... Despu\u00e9s le dir\u00e9 que los datos que yo utilizo sobre el n\u00famero de mujeres\n    muertas es el suyo, son los datos que he bajado hace un momento de la\n    p\u00e1gina del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"", "\"... Ahora ya no le\n    importa que con usted hayan muerto 247 mujeres, lo que llamaba Zapatero\n    la mayor verg\u00fcenza nacional en su discurso de investidura. ...\"", "\"... No, 247 mujeres muertas, la mayor\n    verg\u00fcenza nacional, seg\u00fan Zapatero en su discurso de investidura, que\n    padece este pa\u00eds, 13 mujeres muertas m\u00e1s que en la legislatura del\n    Partido Popular. ...\"", "\"... Como dec\u00eda -si los socialistas no se alteran- el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, insisto, el presidente del Gobierno,\n    nuevamente, de Espa\u00f1a: Si la pol\u00edtica se juzga por sus resultados, en\n    violencia de g\u00e9nero -lo dec\u00eda en el a\u00f1o 2002, cuando hab\u00edan muerto\n    cuarenta y alguna mujeres-, la pol\u00edtica es un fracaso. ...\"", "\"... V\u00e1yase usted a las tinajas de\n    vino en las que viven las familias y d\u00edgales lo que usted nos dec\u00eda aqu\u00ed\n    hace tres a\u00f1os: que no hab\u00eda derecho a que hubiese en Espa\u00f1a gente en\n    condiciones de semiesclavitud. ...\"", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"", "\"... Por tanto, usted si no quiere hablar de pol\u00edtica\n    social, al menos no mienta ni sobre empleo ni sobre pensiones. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1, 2], "social": [4], "mujeres": [3], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"", "\"... Yo hablo de pol\u00edticas sociales, claro que s\u00ed, en sentido amplio. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo no hablar de pol\u00edticas sociales en relaci\u00f3n con el salario m\u00ednimo? ...\"", "\"... Respecto al n\u00famero de mujeres fallecidas -con ustedes da igual discutir,\n    porque cuando no se tiene voluntad de resolver un problema no se tiene-,\n    en 2003 fallecieron lamentablemente 53; en 2004, 46; en 2005,  42; en\n    2006, 53 y en los ocho primeros meses del a\u00f1o 2007, 48. ...\"", "\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "social": [2], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Por tanto, tengan un poco\n    de consideraci\u00f3n y de prudencia, porque es muy f\u00e1cil poner encima de la\n    mesa las grandes leyes sociales que ustedes jam\u00e1s pensaron siquiera\n    abordar y de las que por fortuna la sociedad espa\u00f1ola disfruta hoy\n    gracias a que hay un Gobierno progresista, socialdem\u00f3crata, que tiene\n    como prioridad esencial las pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "mujeres": [13, 14, 15], "familias": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43], "atenci\u00f3n": [47], "pobreza infantil": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "exclusi\u00f3n social": [16], "social": [44, 45, 46]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... En primer lugar, hay que tener en cuenta la lucha contra la pobreza\n    infantil. ...\"", "\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... De entrada, est\u00e1 bien que el Gobierno haga propuestas para ayudar a las\n    familias, pero desde Esquerra nos preguntamos: \u00bfes esto realmente lo que\n    necesitan las familias y muy especialmente los ni\u00f1os y las ni\u00f1as? ...\"", "\"... Lo dijimos a ra\u00edz de la\n    aprobaci\u00f3n de una proposici\u00f3n no de ley sobre familias numerosas. ...\"", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... A nuestro modo de ver, el modelo del cheque no es una pol\u00edtica eficaz e\n    integral para las familias per se. ...\"", "\"... En este sentido, creemos que la obligaci\u00f3n de los poderes\n    p\u00fablicos, independientemente del color pol\u00edtico, es tener en cuenta una\n    serie de cuestiones que realmente mejorar\u00edan el bienestar de las familias\n    a corto y medio plazo, que a nuestro entender no se han desarrollado en\n    esta legislatura. ...\"", "\"... En tercer lugar, mientras no\n    logremos este cambio estructural de la concepci\u00f3n de las pol\u00edticas a\n    favor de las familias, se deben aumentar los gastos sociales destinados a\n    la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de las familias y se deben aplicar medidas que\n    incrementen el poder adquisitivo de estas, por ejemplo, con la exenci\u00f3n\n    de la declaraci\u00f3n de renta para todas las ayudas familiares. ...\"", "\"... Desde Esquerra creemos que se hace\n    m\u00e1s necesario que nunca revisar la pol\u00edtica estatal de apoyo a las\n    familias, porque el modelo de transferencia monetaria a las familias es\n    uno de los menos generosos y menos progresistas de Europa por su efecto\n    combinado de unas deducciones fiscales por ni\u00f1o a la base imponible del\n    IRPF y de unas\n    prestaciones econ\u00f3micas asistenciales muy selectivas y de baja intensidad\n    protectora. ...\"", "\"... Por tanto, bienvenido el incremento de las ayudas econ\u00f3micas a las\n    familias, ya que el Estado espa\u00f1ol est\u00e1 a la cola de Europa respecto a\n    esta cuesti\u00f3n, especialmente en ayudas de car\u00e1cter universal, pero\n    entendemos que, en particular, la medida de los 2.500 euros, sumada a\n    otras propuestas, deber\u00eda ir acompa\u00f1ada de una evaluaci\u00f3n conjunta con\n    las comunidades aut\u00f3nomas con competencias para reflexionar y redise\u00f1ar\n    las pol\u00edticas estatales de protecci\u00f3n de las familias y de sus efectos en\n    las rentas familiares disponibles. ...\"", "\"... La infancia en familias de rentas altas termina teniendo unas\n    ayudas del Estado casi tres veces superiores a las que pertenecen al\n    primer quintil de renta. ...\"", "\"... Es evidente que algo est\u00e1 fallando y que es\n    necesario un nuevo modelo que sea m\u00e1s redistributivo, con prestaciones\n    universales de verdad y con muchas m\u00e1s ayudas para las familias de rentas\n    m\u00e1s bajas o en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... El concepto de universalidad de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n de la familia\n    abarca no solo las ayudas sino un compendio de pol\u00edticas y servicios\n    complementarios que contribuyen de forma decisiva al bienestar de las\n    familias. ...\"", "\"... As\u00ed, las ayudas econ\u00f3micas para las familias no deben ser el\n    \u00fanico basti\u00f3n de las pol\u00edticas familiares, porque de esta forma se puede\n    caer en la trampa de estar haciendo asistencialismo o electoralismo. ...\"", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Por poner un ejemplo cercano, desde Catalu\u00f1a se\n    est\u00e1n desarrollando programas concretos de prestaciones y servicios\n    articulados y definidos con una clara vocaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos -por\n    ejemplo, puntos de encuentro o espacios de conciliaci\u00f3n- y programas de\n    apoyo y empoderamiento de las familias, con planes formativos y\n    vacaciones en familia. ...\"", "\"... Esto es hacer verdaderas pol\u00edticas integrales de\n    familia y no pol\u00edticas sueltas, inconexas entre s\u00ed, que terminan por no\n    ser eficaces al no lograr el objetivo \u00faltimo: garantizar e incrementar el\n    bienestar de nuestras familias. ...\"", "\"... En primer lugar, urge incrementar las partidas sociales\n    para familias. ...\"", "\"... Seg\u00fan datos de Eurostat y del Instituto de Pol\u00edtica\n    Familiar, mientras pa\u00edses como Dinamarca, Suecia o Austria destinan m\u00e1s\n    del 3 por ciento de su PIB en ayudas sociales para las familias, el\n    Estado espa\u00f1ol destina menos del uno por ciento. ...\"", "\"... As\u00ed pues, hacen falta m\u00e1s\n    ayudas universales de 0 a 3 a\u00f1os y ayudas de 0 a 6 a\u00f1os en los casos de\n    familias monoparentales y numerosas. ...\"", "\"... Deber\u00eda de haber dos prestaciones en\n    casos de parto, adopci\u00f3n y acogimiento, tanto nacional como\n    internacional, una de tipo universal y otra de forma complementaria y\n    espec\u00edfica para las familias con rentas m\u00e1s bajas, familias con personas\n    con discapacidad, familias numerosas y familias monoparentales. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, debemos de velar para que las familias no pierdan poder\n    adquisitivo. ...\"", "\"... Deben de\n    ser ayudas netas a las familias para que no las perjudique en su nivel de\n    renta y acaben perdiendo por el camino un buen trozo de lo que\n    inicialmente les correspond\u00eda. ...\"", "\"... De este modo el desarrollo del\n    nuevo modelo estructural se debe de hacer, por un lado, con la\n    implicaci\u00f3n m\u00e1xima de las comunidades aut\u00f3nomas y, por otro, las ayudas\n    estatales a las familias deben de ser transferencias netas a los\n    gobiernos auton\u00f3micos por ser ellos los responsables de la gesti\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la familia en sus territorios. ...\"", "\"... El Estado\n    debe\n    de impulsar las pol\u00edticas familiares, pero a trav\u00e9s de las\n    administraciones descentralizadas, para hacer m\u00e1s \u00e1gil el proceso y ser\n    m\u00e1s eficaces en la mejora del bienestar de nuestras familias. ...\"", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"", "\"... Por otro lado, ayudas econ\u00f3micas, de\n    acuerdo, pero que est\u00e9n a niveles europeos en cuanto a sus cuant\u00edas; que\n    est\u00e9n exentas de declaraci\u00f3n del IRPF; que sean mayores para las familias\n    numerosas, monoparentales y con hijos o hijas con discapacidad y que sean\n    transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se trata de una serie de recomendaciones y apuntes que le\n    hacemos llegar desde mi grupo parlamentario con la voluntad constructiva\n    de articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares m\u00e1s moderno, m\u00e1s\n    progresista y con mayor impacto entre las familias, especialmente en las\n    de rentas inferiores, las monoparentales y las numerosas. ...\"", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"", "\"... Resumiendo, mientras\n    que las pol\u00edticas familiares del Estado espa\u00f1ol se basan en una\n    combinaci\u00f3n de bonificaciones fiscales y ayudas de car\u00e1cter asistencial,\n    las de otros pa\u00edses, como por ejemplo Austria, se basan en subsidios\n    universales y en complementos especiales para aquellos grupos familiares\n    que requieren una atenci\u00f3n especial por su situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [9, 10, 11], "seguridad social": [32, 33, 34], "familias": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "atenci\u00f3n": [35, 36, 37, 38], "pol\u00edtica social": [8], "gasto social": [7], "autonom\u00eda personal": [13], "social": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "servicios sociales": [6], "personas dependientes": [12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si\n    tomamos en consideraci\u00f3n la Ley de Igualdad, puedo decirle que en los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 dotada para su aplicaci\u00f3n con m\u00e1s de\n    500 millones de euros. ...\"", "\"... Es pol\u00edtica de familia para fomentar la igualdad y\n    conciliar la vida personal y familiar. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... Para ello tenemos la Ley de igualdad. ...\"", "\"... Esto hay que\n    repetirlo por todos los puntos de Espa\u00f1a: la derecha espa\u00f1ola no quiere\n    la igualdad a favor de la mujer. ...\"", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le hable de tres l\u00edneas b\u00e1sicas de acci\u00f3n de mi Gobierno:\n    servicio de apoyo a la familia, conciliaci\u00f3n personal familiar y laboral\n    y prestaciones econ\u00f3micas que reciben las familias. ...\"", "\"... En cuanto al servicio\n    de apoyo a las familias, ustedes y nosotros concordamos desde el primer\n    momento en la Ley de la Dependencia. ...\"", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, como tercer eje, se\u00f1or\u00eda, la mejora de las prestaciones\n    econ\u00f3micas a favor de las familias. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay que incluir la subida de\n    pensiones m\u00ednimas, salvo que alguien piense que las personas que perciben\n    pensiones no sean familias; lo son. ...\"", "\"... Y son las familias o uno\n    de los segmentos de familias m\u00e1s necesitados. ...\"", "\"... Y\n    por supuesto, como iniciaba mi intervenci\u00f3n, el proyecto de ley ahora en\n    la C\u00e1mara -espero que sea realidad en muy poco tiempo- por el que se\n    establece una ayuda universal por nacimiento o adopci\u00f3n de hijo de 2.500\n    euros, que se configura como un derecho subjetivo y universal al tiempo\n    que genera condiciones positivas a la vida y proyecci\u00f3n de las familias. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero indicarle que mi Gobierno ha venido\n    tomando decisiones en favor de la familia de profundo contenido social\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura. ...\"", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Precisamente la universalidad de la medida consiste en su aplicaci\u00f3n, con\n    independencia del lugar de nacimiento, de la condici\u00f3n social o de la\n    renta de las personas. ...\"", "\"... Hemos incrementado hasta el doble el per\u00edodo que se considera cotizado a\n    la Seguridad Social en raz\u00f3n de la excedencia por cuidado de hijos. ...\"", "\"... Hemos\n    establecido la protecci\u00f3n espec\u00edfica en los casos de reducci\u00f3n de jornada\n    por cuidado de hijos, puesto que dichos per\u00edodos ser\u00e1n considerados a\n    efectos de las prestaciones de Seguridad Social como per\u00edodos de\n    cotizaci\u00f3n completa. ...\"", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... Hemos incrementado hasta el doble el per\u00edodo que se considera cotizado a\n    la Seguridad Social en raz\u00f3n de la excedencia por cuidado de hijos. ...\"", "\"... Hemos\n    establecido la protecci\u00f3n espec\u00edfica en los casos de reducci\u00f3n de jornada\n    por cuidado de hijos, puesto que dichos per\u00edodos ser\u00e1n considerados a\n    efectos de las prestaciones de Seguridad Social como per\u00edodos de\n    cotizaci\u00f3n completa. ...\"", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"", "\"... Esa\n    ley de atenci\u00f3n universalizada marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s, con su\n    complejidad. ...\"", "\"... Catalu\u00f1a ya ha presentado el anexo para percibir\n    de com\u00fan acuerdo el nivel acordado con la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; por tanto, las ciudadanas y ciudadanos de Catalu\u00f1a van a percibir\n    ya este a\u00f1o de forma muy r\u00e1pida la atenci\u00f3n que les garantiza la ley. ...\"", "\"... Al mismo tiempo hemos realizado un incremento en la oferta de\n    servicio de atenci\u00f3n a la primera infancia, de 0 a 3 a\u00f1os, de escuelas\n    infantiles, todav\u00eda insuficiente, se\u00f1or\u00eda, claro. ...\""]}, {"words": {"familias": [3, 4], "igualdad": [0], "pol\u00edticas sociales": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"", "\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"", "\"... Por eso nosotros les propon\u00edamos dar un giro en\n    este pack de medidas y de pol\u00edticas sociales que el se\u00f1or ministro nos ha\n    presentado, concretamente las pol\u00edticas familiares, proponi\u00e9ndole todos\n    estos puntos que hemos desglosado en mi intervenci\u00f3n que creo que\n    compartiremos, y seguro que llegaremos a un acuerdo en la moci\u00f3n de la\n    semana que viene. ...\"", "\"... Pero hay que tener en\n    cuenta que las familias no son est\u00e1ndares, es decir hay situaciones de\n    vulnerabilidad: las monoparentales, las numerosas, las personas con\n    discapacidad, que tendr\u00edan que tener unas pol\u00edticas espec\u00edficas. ...\"", "\"... Los\n    2.500 euros no valen y no tienen el mismo rendimiento para las familias\n    de rentas altas, para las familias de rentas bajas o para las familias\n    que tienen un hijo discapacitado o en el caso de madres solteras con un\n    hijo o hija a su cargo. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad social": [10], "familias": [2, 3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [11, 12, 13], "protecci\u00f3n social": [1], "social": [7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En todo caso,\n    las pol\u00edticas de familia del Gobierno tratan de atender adem\u00e1s de las\n    necesidades generales de las familias, tambi\u00e9n las espec\u00edficas que\n    muestran determinadas situaciones. ...\"", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... En todo caso, las familias espa\u00f1olas saben que hoy tienen mejor\n    garantizado su bienestar, que est\u00e1n mejor protegidas de cara al futuro,\n    que con la Ley de Dependencia no habr\u00e1 nadie solo, que hay empleo, que\n    por ejemplo cada vez m\u00e1s miembros de la unidad familiar trabajan, y que\n    las prestaciones sociales se van incrementando poco a poco, porque\n    tenemos una voluntad decidida de situarlas en el centro de nuestra agenda\n    pol\u00edtica. ...\"", "\"... Hay otra ley ahora en el Parlamento, de medidas en materia de\n    Seguridad Social, y en la misma se puede destacar la protecci\u00f3n de\n    viudedad a las parejas de hecho, el incremento global de la protecci\u00f3n de\n    las unidades familiares con menores recursos, el incremento de las\n    pensiones m\u00ednimas -ya lo dije antes- para el a\u00f1o 2008, seg\u00fan el\n    compromiso que ya se ha hecho p\u00fablico, y espec\u00edficamente un aumento\n    superior de las pensiones de viudedad para aquellas viudas o viudos con\n    hijos a cargo. ...\"", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Yo\n    agradezco, por supuesto, la tarea de los grupos parlamentarios, no me he\n    apropiado en exclusiva de la iniciativa; he dicho que ha sido una\n    legislatura muy fruct\u00edfera desde el punto de vista del di\u00e1logo social y\n    tambi\u00e9n desde el punto de vista del di\u00e1logo en esta C\u00e1mara, no con la\n    derecha, que no ha querido participar pr\u00e1cticamente en las normas\n    sociales m\u00e1s importantes, pero s\u00ed con el resto de la C\u00e1mara, por lo cual\n    yo me alegro profundamente. ...\"", "\"... Hay otra ley ahora en el Parlamento, de medidas en materia de\n    Seguridad Social, y en la misma se puede destacar la protecci\u00f3n de\n    viudedad a las parejas de hecho, el incremento global de la protecci\u00f3n de\n    las unidades familiares con menores recursos, el incremento de las\n    pensiones m\u00ednimas -ya lo dije antes- para el a\u00f1o 2008, seg\u00fan el\n    compromiso que ya se ha hecho p\u00fablico, y espec\u00edficamente un aumento\n    superior de las pensiones de viudedad para aquellas viudas o viudos con\n    hijos a cargo. ...\"", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 9, 18, 19, 21, 23, 25, 27, 28, 30, 38, 40], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 20, 22, 24, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 37, 39, 41, 42, 44, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [36], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [43, 45], "party": "Georgina Oliva i Pe\u00f1a", "name": "Esquerra Republicana"}]}