{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfconsidera usted que esta constante infrainversi\u00f3n del\n    Estado en Catalu\u00f1a, adem\u00e1s de profundamente injusta e ineficaz de cara a\n    la mejora de la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es oportuna en la\n    actualidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pensiones se llevan el 40 % del gasto, aumenta la inversi\u00f3n, las\n    partidas dedicadas al fomento del empleo, a I+D+i, cultura y agricultura\n    y contin\u00faa la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit y las reformas estructurales, dato\n    muy positivo para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto,\n    tambi\u00e9n para la catalana, que ve c\u00f3mo sus inversiones suben un 19 %\n    respecto al pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "sanidad": [3, 4], "profesionales sanitarios": [5, 6], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juicio de lo que hemos visto\n    en la opini\u00f3n p\u00fablica durante estos \u00faltimos d\u00edas, es m\u00e1s que evidente que\n    su ministra de Sanidad, precisamente, cuando ha hablado lo que ha hecho\n    ha sido provocar m\u00e1s incertidumbre y m\u00e1s angustia entre la opini\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que pido es que dejen trabajar\n    a los profesionales, que confiemos en los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen un\n    prestigio acreditado, la sanidad espa\u00f1ola es una de las mejores sanidades\n    del mundo y lo que ellos me dicen en este momento -que es lo que yo tengo\n    que transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica- es que este es un contagio que no es\n    f\u00e1cil, que es necesario un contacto directo con el enfermo en fase\n    avanzada y que en este momento lo que tenemos que hacer es estar atentos\n    pero manteniendo la tranquilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFRONTA EL GOBIERNO ESTA NUEVA ETAPA\n    TRAS LA SUSTITUCI\u00d3N DEL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    el ascenso, ca\u00edda y dimisi\u00f3n de Gallard\u00f3n al frente del Ministerio de\n    Justicia a cuenta del cambio de criterios sobre la Ley del Aborto fue\n    todo un desprop\u00f3sito, pero hoy no me voy a centrar en ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo\n    ministro de Justicia anunci\u00f3 en su primera comparecencia la necesidad de\n    analizar y mejorar algunas leyes aprobadas en el periodo anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1les van a ser las nuevas prioridades del Gobierno en\n    materia de justicia y si van a rectificar las pol\u00edticas que se han estado\n    desplegando hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno en materia de justicia, cualquiera que sea su titular, tiene\n    dos prioridades: una clara en este momento, que es asegurar el\n    funcionamiento del Estado de derecho, que consiste en respetar la ley y\n    respetar las sentencias de los tribunales; y otra es para trabajar por la\n    agilizaci\u00f3n y la eficacia en la justicia, que es la protecci\u00f3n de los\n    derechos de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "recursos": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, a lo largo de estos m\u00e1s de\n    mil d\u00edas, la gesti\u00f3n del Ministerio de Justicia ha sido contestada por\n    todos los operadores jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo una huelga de jueces y de fiscales\n    demandando m\u00e1s medios y la paralizaci\u00f3n del desmantelamiento del servicio\n    p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo manifestaciones de abogados y de procuradores,\n    y muchas de las medidas adoptadas por el Ministerio de Justicia tuvieron\n    un gran consenso, pero en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en lugar de atacar\n    a la oposici\u00f3n, conteste a los operadores jur\u00eddicos y a todos esos\n    ciudadanos que durante los \u00faltimos a\u00f1os han estado sufriendo las\n    injusticias del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgales qu\u00e9 van a hacer para arreglar el desaguisado del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no es un buen d\u00eda para mirar por el\n    retrovisor, porque, para herencia calamitosa, la de Gallard\u00f3n en\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese cu\u00e1ntas personas con\n    derecho pero sin recursos han quedado apartadas de los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a los derechos de los ciudadanos, esos a los que usted\n    ha dado tanta importancia, como afecta a la Ley de Asistencia Jur\u00eddica\n    Gratuita, que reduce el umbral de acceso y arroja indecisi\u00f3n y sospechas\n    sobre las personas con menos recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero hablemos del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modificaci\u00f3n de la Ley de Asistencia\n    Jur\u00eddica Gratuita la ha hecho un Gobierno del Partido Popular, como ha\n    adoptado muchas medidas para que en este pa\u00eds haya mucha m\u00e1s agilidad en\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que aproveche tambi\u00e9n mi primera intervenci\u00f3n para\n    poner de manifiesto mi voluntad y mi intenci\u00f3n de trabajar con todos, con\n    esta C\u00e1mara, con los grupos y con los profesionales del sector de la\n    justicia para generar consensos, para generar proyectos de reforma y para\n    garantizar el funcionamiento de una justicia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que aproveche tambi\u00e9n mi primera intervenci\u00f3n para\n    poner de manifiesto mi voluntad y mi intenci\u00f3n de trabajar con todos, con\n    esta C\u00e1mara, con los grupos y con los profesionales del sector de la\n    justicia para generar consensos, para generar proyectos de reforma y para\n    garantizar el funcionamiento de una justicia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "recursos": [2], "fraude": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un fraude para las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en primer lugar, que han tenido que financiar sus servicios de justicia\n    gratuita con cargo a sus presupuestos como buenamente han podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    fraude para la financiaci\u00f3n del propio servicio de justicia gratuita con\n    car\u00e1cter general, puesto que, a pesar de que la finalidad de la ley\n    pretendidamente era financiar este servicio, ni un solo euro de las tasas\n    recaudadas ha llegado a la financiaci\u00f3n del servicio de la justicia\n    gratuita y del turno de oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha disminuido la litigiosidad, s\u00ed, pero por el concepto m\u00e1s\n    perverso por el que puede disminuir, por falta de recursos para litigar,\n    dada la carest\u00eda que las tasas han incorporado a los procesos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley 10/2012 ha resultado un fraude de naturaleza\n    colectiva, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en primer lugar, que han tenido que financiar sus servicios de justicia\n    gratuita con cargo a sus presupuestos como buenamente han podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    fraude para la financiaci\u00f3n del propio servicio de justicia gratuita con\n    car\u00e1cter general, puesto que, a pesar de que la finalidad de la ley\n    pretendidamente era financiar este servicio, ni un solo euro de las tasas\n    recaudadas ha llegado a la financiaci\u00f3n del servicio de la justicia\n    gratuita y del turno de oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude tambi\u00e9n por la propia\n    desnaturalizaci\u00f3n del concepto de tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para los ciudadanos, para los justiciables,\n    se\u00f1or ministro, que han visto desnaturalizado o vac\u00edo de contenido los\n    requerimientos o el contenido esencial del art\u00edculo 24 de la\n    Constituci\u00f3n, que garantiza la tutela judicial efectiva y proh\u00edbe la\n    indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para los operadores\n    jur\u00eddicos tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe que de los m\u00e1s de ocho millones de asuntos que cada a\u00f1o los\n    ciudadanos residencian ante los tribunales de justicia, m\u00e1s del 83 % no\n    est\u00e1n sometidos a tasas; son los asuntos penales y laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que las tasas\n    deben existir en la justicia, creo que es una contribuci\u00f3n por un usuario\n    cualificado que hace uso de una funci\u00f3n jurisdiccional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, quisiera llamar la atenci\u00f3n sobre\n    una derivada que nos preocupa, y es c\u00f3mo seg\u00fan d\u00f3nde residan esos ni\u00f1os o\n    sus progenitores ahora mismo en Espa\u00f1a, los progenitores de ese ni\u00f1o\n    tendr\u00e1n distintas posibilidades de tener o no una custodia compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso hay que agradecerlo y valorarlo, y a ello va a contribuir el\n    Gobierno, no ya en la fijaci\u00f3n de los objetivos de d\u00e9ficit futuro, sino\n    tambi\u00e9n en los programas que estamos desarrollando junto al Ministerio de\n    Sanidad para la contenci\u00f3n de los gastos sanitarios, que son, como usted\n    sabe, los gastos m\u00e1s din\u00e1micos que presionan las cuentas p\u00fablicas y el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En recortes en sanidad y educaci\u00f3n, esencialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    sanidad prefiero no hablar, es el tema del d\u00eda, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad\n    y la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, son servicios esenciales para mantener a\n    una sociedad cohesionada y generadora de oportunidades, pero\n    oportunidades para todos, sea cual sea su origen y condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En recortes en sanidad y educaci\u00f3n, esencialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad\n    y la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, son servicios esenciales para mantener a\n    una sociedad cohesionada y generadora de oportunidades, pero\n    oportunidades para todos, sea cual sea su origen y condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su merma\n    genera desigualdad, una desigualdad \u00e9ticamente reprobable y, adem\u00e1s,\n    totalmente negativa para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos son los suyos; no son ni su partido ni el\n    se\u00f1or Bauz\u00e1 y su camarilla ni sus compinches en el atropello a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n les va a proteger\n    del se\u00f1or Bauz\u00e1 y de la persona que pone al frente de la Consejer\u00eda de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, muy a nuestro pesar, sigue siendo usted ministro de Educaci\u00f3n,\n    as\u00ed que tiene en su mano llamar al se\u00f1or Bauz\u00e1 y exigirle o hacerle\n    entrar en raz\u00f3n para que retire el TIL y acabe con este desprop\u00f3sito\n    educativo y pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos\n    que han comenzado un curso que puede ser declarado nulo si el Tribunal\n    Supremo confirma la sentencia; son los padres que han comprado un\n    material escolar que puede resultar inservible antes de que acabe el\n    curso, y por supuesto, son los profesores, que llevan demasiado tiempo\n    viendo c\u00f3mo su dedicaci\u00f3n laboral se pasea por el abismo de la\n    inseguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la pregunta que podr\u00eda haberle formulado es la\n    siguiente: \u00bfQui\u00e9n va a proteger a todos esos alumnos de pol\u00edticas en\n    materia educativa implantadas de manera nefasta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque por la\n    Lomce y por la actitud mostrada ante el TIL usted pasar\u00e1 a la historia\n    como el ministro que no supo proteger o defender a sus alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "alumnos": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Tribunal Superior de\n    Justicia de las Islas Baleares lo ha declarado nulo de pleno derecho por\n    incumplimiento de las condiciones necesarias en la tramitaci\u00f3n,\n    concretamente la consulta en las cuestiones que ata\u00f1en al catal\u00e1n, a la\n    Universidad de les Illes Balears y por lo que se refiere a la\n    inconcreci\u00f3n que estima ese \u00f3rgano jurisdiccional de la memoria econ\u00f3mica\n    de la implantaci\u00f3n del decreto de tratamiento integrado de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el Gobierno balear lo que est\u00e1 haciendo es, dando pleno\n    cumplimiento a esa resoluci\u00f3n judicial, intentar que el perjuicio que\n    eventualmente pudiera derivarse para el sistema educativo, para los\n    alumnos, sea el m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA EL INCREMENTO DE LA TASA DE REPOSICI\u00d3N DEL\n    PERSONAL DOCENTE, PREVISTA EN EL PROYECTO DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL\n    ESTADO PARA 2015, VA A CONTRIBUIR A LA MEJORA DE LA CALIDAD EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay que gastar\n    mucho dinero en educaci\u00f3n, hay que poner m\u00e1s euros, hay que llegar al 7\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencia de todo ello: en\n    educaci\u00f3n gasto no es tampoco sin\u00f3nimo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cantidad, se\u00f1or ministro -en\n    este caso m\u00e1s que nunca-, no es sin\u00f3nimo de calidad, pero espec\u00edficamente\n    hoy yo dir\u00eda que esta cantidad esconde algo m\u00e1s: simple ineptitud\n    argumental en el debate parlamentario e incapacidad de gesti\u00f3n durante\n    los Gobierno socialistas pasados para justificar el fracaso de una\n    pol\u00edtica educativa que han venido aplicando y cuyos resultados hoy\n    desgraciadamente tenemos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a, en promedio de gasto educativo por\n    alumno, estamos por encima de la media europea; sin embargo, en\n    resultados, en calidad, estamos por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencia de todo ello: en\n    educaci\u00f3n gasto no es tampoco sin\u00f3nimo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cantidad, se\u00f1or ministro -en\n    este caso m\u00e1s que nunca-, no es sin\u00f3nimo de calidad, pero espec\u00edficamente\n    hoy yo dir\u00eda que esta cantidad esconde algo m\u00e1s: simple ineptitud\n    argumental en el debate parlamentario e incapacidad de gesti\u00f3n durante\n    los Gobierno socialistas pasados para justificar el fracaso de una\n    pol\u00edtica educativa que han venido aplicando y cuyos resultados hoy\n    desgraciadamente tenemos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a, en promedio de gasto educativo por\n    alumno, estamos por encima de la media europea; sin embargo, en\n    resultados, en calidad, estamos por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, iguales en malos\n    resultados para todos; equidad por abajo, dentro de la mediocridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos\n    para el a\u00f1o 2015 que ha presentado el ministro de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas hace pocos d\u00edas en esta C\u00e1mara reflejan con\n    claridad cu\u00e1les son esas prioridades; en concreto,\n    aquel aspecto al que se refiere la pregunta de su se\u00f1or\u00eda, la tasa de\n    reposici\u00f3n aplicada en este caso a una serie de funciones p\u00fablicas y\n    sociales importantes, entre las cuales la educaci\u00f3n es una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    quiere decir que despu\u00e9s de tres ejercicios presupuestarios en que la\n    tasa de reposici\u00f3n estaba limitada al 10 % -por cierto, era la \u00fanica tasa\n    de reposici\u00f3n positiva que se aplicaba, porque en el resto de las\n    administraciones p\u00fablicas se aplicaba el 0 %-, se ha incrementado en un\n    500 % para subirla al 50 % en materia educativa, tanto en lo que se\n    refiere a educaci\u00f3n no universitaria como a educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende fundamentalmente, como indica el texto de la\n    pregunta formulada por su se\u00f1or\u00eda, incrementar la calidad en uno y otro\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "salud": [2], "educaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Hace quince d\u00edas aplazaron la pregunta porque no\n    hab\u00eda ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy s\u00ed tienen ministro de Justicia, pero no\n    responde; se esconde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n es obvia, contin\u00faan\n    jugando con la salud, con la vida, con la libertad de las mujeres\n    intentando que la cuesti\u00f3n del aborto les d\u00e9 los m\u00e1ximos rendimientos\n    electorales; a eso obedece lo que usted me ha\n    contestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley en vigor -ustedes lo saben\n    perfectamente- es una ley similar a las europeas; respeta la libertad de\n    las mujeres e introduce la educaci\u00f3n sexual y la prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le formulo la pregunta registrada y que figura en el\n    orden del d\u00eda, pero adem\u00e1s entender\u00e1, como ha hecho antes el presidente\n    del Gobierno, que ante la gravedad de la crisis sanitaria y la alarma\n    social que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds como consecuencia del\n    contagio del virus del \u00c9bola, le dediqu\u00e9 yo unos segundos de mi\n    intervenci\u00f3n dirigida a la ministra de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha dicho ya antes nuestro secretario\n    general: La prioridad ahora para los socialistas es la atenci\u00f3n y la\n    resoluci\u00f3n de esta grav\u00edsima emergencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos pueden confiar en nuestros excelentes\n    profesionales que est\u00e1n perfectamente preparados (Rumores), igual que\n    nuestro sistema de salud, para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos pueden confiar en nuestros excelentes\n    profesionales que est\u00e1n perfectamente preparados (Rumores), igual que\n    nuestro sistema de salud, para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo, en la ma\u00f1ana de\n    ayer la directora general de Salud P\u00fablica compareci\u00f3 ante esta C\u00e1mara\n    para cuenta de las acciones desarrolladas por Espa\u00f1a ante este brote de\n    virus del \u00c9bola, declarado por la OMS de importancia internacional, y\n    tambi\u00e9n sobre las repatriaciones que, siguiendo las recomendaciones de\n    este mismo organismo, se han realizado no solo en Espa\u00f1a sino en otros\n    pa\u00edses como Francia, Inglaterra, Noruega, Suiza o Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n de salud p\u00fablica para informar y\n    revisar las actuaciones realizadas; cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n fue analizada\n    ayer por la tarde en la reuni\u00f3n de la ponencia de alertas y con las\n    sociedades cient\u00edficas con las que hemos elaborado los protocolos de\n    actuaci\u00f3n, siempre bas\u00e1ndonos en las recomendaciones del Centro de\n    control de enfermedades europeo y de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta\n    misma semana he convocado al Consejo Interterritorial de Salud para\n    analizar la situaci\u00f3n con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL EFECTO QUE TIENE EL\n    INCREMENTO DE LA POBREZA, CON LA DESIGUALDAD QUE COMPORTA, EN LA SALUD DE\n    LA CIUDADAN\u00cdA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, gratuita y universal que es valorada positivamente por ocho de\n    cada diez ciudadanos que la utilizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "profesionales sanitarios": [9], "profesionales": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    expertos en salud p\u00fablica van a utilizar esa rueda de prensa como ejemplo\n    de lo que no puede ser en comunicaci\u00f3n a los ciudadanos, porque el\n    lenguaje no verbal expresaba la incapacidad que usted tiene a la hora de\n    transmitir tranquilidad y seguridad a la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no es capaz de salir todos los d\u00edas, nombre\n    un portavoz porque hay una enorme diferencia entre la gesti\u00f3n que ustedes\n    est\u00e1n haciendo de esta crisis de salud p\u00fablica y la que se hizo en el\n    pasado con otras similares, incluyendo Gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera es dif\u00edcil que usted pueda encontrar\n    apoyo para una labor que todo el mundo est\u00e1 considerando nefasta y creo\n    que, desgraciadamente, para la salud de Espa\u00f1a queda claro que el cargo\n    que usted tiene le viene muy grande. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    diferencia es la veracidad en la informaci\u00f3n cotidiana todos los d\u00edas,\n    basarse siempre en las decisiones de los profesionales, generar\n    consensos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted, sinceramente, est\u00e1 satisfecha de la rueda de\n    prensa que dio el otro d\u00eda en el Ministerio de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir una\n    cosa porque todav\u00eda es usted la ministra de Sanidad del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, la peor ministra de Sanidad de la historia de la democracia -lo\n    venimos denunciando desde el principio- (Rumores), pero todav\u00eda es la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen que saber que la ministra de Sanidad ha\n    dedicado cero segundos a hablar con los grupos parlamentarios de este\n    tema, cero segundos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como le he dicho, ayer compareci\u00f3 en estas Cortes\n    la directora de Salud P\u00fablica, por la tarde nos reunimos tambi\u00e9n con las\n    sociedades cient\u00edficas y con la Red de alertas y esta misma semana me\n    reunir\u00e9 con el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    para coordinar las actuaciones con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tienen gracias a que tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional\n    de Salud y contamos con los mejores profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tienen gracias a que tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional\n    de Salud y contamos con los mejores profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted no se destaca precisamente por ser generosa en\n    las informaciones que se le piden por los diferentes grupos pol\u00edticos, no\n    acude a las comparecencias que se le solicitan y acude tarde, ministra,\n    muy tarde, cuando se produce una alarma de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que trasladamos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos cuando solicitan atenci\u00f3n sanitaria en una comunidad en la que\n    no residen y hay modelos para todo: en la Comunidad de Madrid se insiste\n    en que los estudiantes deben estar empadronados para ser atendidos en los\n    centros de salud; en la Comunidad Valenciana se ponen trabas a la\n    renovaci\u00f3n de recetas para los pacientes que se desplazan all\u00ed por sus\n    vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que trasladamos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos cuando solicitan atenci\u00f3n sanitaria en una comunidad en la que\n    no residen y hay modelos para todo: en la Comunidad de Madrid se insiste\n    en que los estudiantes deben estar empadronados para ser atendidos en los\n    centros de salud; en la Comunidad Valenciana se ponen trabas a la\n    renovaci\u00f3n de recetas para los pacientes que se desplazan all\u00ed por sus\n    vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo recordar las palabras del consejero de Madrid,\n    dirigidas a la se\u00f1ora Cospedal: El que quiera atenci\u00f3n, que la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres a\u00f1os han pasado sin firmarse el convenio de\n    atenci\u00f3n sanitaria entre Madrid y Castilla-La Mancha, y eso que son del\n    mismo signo pol\u00edtico, menos mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el convenio de atenci\u00f3n entre Castilla-La\n    Mancha y Castilla y Le\u00f3n no ha tenido ninguna dificultad nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor\n    coordinadora y de garantizar la atenci\u00f3n en todo el territorio nacional\n    usted no la ha ejercido jam\u00e1s, siempre mira para otro lado y siempre se\n    pone de perfil en cuestiones que son de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5, 6, 7], "salud": [0, 1], "profesionales": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A continuaci\u00f3n, ayer, en las primeras veinticuatro horas, la\n    directora general de Salud P\u00fablica compareci\u00f3 ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    desde el primer momento hemos constituido una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    con la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid y tambi\u00e9n hemos reunido a la Comisi\u00f3n\n    de Salud P\u00fablica, a las sociedades cient\u00edficas, a la ponencia de alertas\n    y al consejo interterritorial que, como le he anunciado, reunir\u00e9 esta\n    misma semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este trabajo lo estamos haciendo junto con los\n    responsables profesionales sanitarios porque tenemos uno de los mejores\n    sistemas\n    sanitarios del mundo y los profesionales mejor preparados, y eso es una\n    garant\u00eda para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, confianza para los\n    ciudadanos porque este Gobierno est\u00e1 actuando con responsabilidad de la\n    mano de los profesionales sanitarios, que son los que gu\u00edan nuestros\n    pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede seguir usted con el mismo discurso porque\n    nosotros vamos a seguir cumpliendo con nuestra obligaci\u00f3n, trabajando con\n    los profesionales sanitarios y garantizando las mejores prestaciones para\n    todos los espa\u00f1oles en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este trabajo lo estamos haciendo junto con los\n    responsables profesionales sanitarios porque tenemos uno de los mejores\n    sistemas\n    sanitarios del mundo y los profesionales mejor preparados, y eso es una\n    garant\u00eda para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, confianza para los\n    ciudadanos porque este Gobierno est\u00e1 actuando con responsabilidad de la\n    mano de los profesionales sanitarios, que son los que gu\u00edan nuestros\n    pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede seguir usted con el mismo discurso porque\n    nosotros vamos a seguir cumpliendo con nuestra obligaci\u00f3n, trabajando con\n    los profesionales sanitarios y garantizando las mejores prestaciones para\n    todos los espa\u00f1oles en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "resultados": [3], "calidad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el FROB ha actuado con plena transparencia y celeridad, y no le\n    quepa ninguna duda de que esta pol\u00edtica de transparencia, de control\n    riguroso, de respeto de la legalidad y de colaboraci\u00f3n con la justicia\n    continuar\u00e1 realiz\u00e1ndose como hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5, 6], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica de ciencia es desastrosa y usted es un\n    desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dicen que los recursos humanos son el problema m\u00e1s acuciante de la\n    I+D+i espa\u00f1ola, del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted estaba ocupado en rescatar bancos cual si fueran doncellas\n    ultrajadas -y no eran doncellas ni estaban ultrajadas- permit\u00eda usted que\n    se hundiese la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le recomiendan que cree la agencia\n    espa\u00f1ola de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se encontr\u00f3 con una ley que le dec\u00eda que\n    en el plazo de un a\u00f1o ten\u00eda que crear la agencia espa\u00f1ola de\n    investigaci\u00f3n, y va por el cuarto a\u00f1o que promete su creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este problema\n    no exist\u00eda cuando usted tom\u00f3 posesi\u00f3n, porque en tres a\u00f1os usted recort\u00f3\n    los recursos -cual si estuviera afectado por un recortavirus- m\u00e1s del 30\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dicen que los recursos humanos son el problema m\u00e1s acuciante de la\n    I+D+i espa\u00f1ola, del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cambie ya, haga un\n    gesto, atienda a los expertos europeos, ya que no nos atiende a nosotros,\n    y modifique su pol\u00edtica cient\u00edfica para no hipotecar el futuro de Espa\u00f1a,\n    que esa s\u00ed es una hipoteca basura, porque est\u00e1 hipotecando usted la\n    posibilidad de que tengamos una econom\u00eda sostenible y no basada en el\n    tradicional ladrillo, que parece que a ustedes les gusta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diez recomendaciones del informe son una\n    contundente descalificaci\u00f3n de su pol\u00edtica cient\u00edfica, y por tanto de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cambie ya, haga un\n    gesto, atienda a los expertos europeos, ya que no nos atiende a nosotros,\n    y modifique su pol\u00edtica cient\u00edfica para no hipotecar el futuro de Espa\u00f1a,\n    que esa s\u00ed es una hipoteca basura, porque est\u00e1 hipotecando usted la\n    posibilidad de que tengamos una econom\u00eda sostenible y no basada en el\n    tradicional ladrillo, que parece que a ustedes les gusta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    la pol\u00edtica de ciencia ha sido de las primeras en beneficiarse, en primer\n    lugar, con suplementos extraordinarios, y posteriormente mediante el\n    incremento presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos ese informe, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, lo pidi\u00f3 este Gobierno, y ah\u00ed se dan las directrices que\n    efectivamente coinciden con la pol\u00edtica de ciencia de este Gobierno que\n    va a aplicar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno mantiene su compromiso -as\u00ed\n    ver\u00e1 usted c\u00f3mo se constituye en los pr\u00f3ximos meses- de creaci\u00f3n de la\n    agencia estatal para la investigaci\u00f3n, y as\u00ed se refleja en los\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2015, que permiten su creaci\u00f3n,\n    exceptuando la de la limitaci\u00f3n general de creaci\u00f3n de nuevas agencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "desarrollo": [9, 10], "innovaci\u00f3n": [5, 6], "econom\u00eda": [7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni fuertes ra\u00edces ni majader\u00edas; un solo cient\u00edfico\n    del Ram\u00f3n y Cajal con una brillante investigaci\u00f3n puede aportar m\u00e1s al\n    PIB de nuestro pa\u00eds que los miserables fondos que les niegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds es una tumba de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin inteligencia,\n    sin talento, sin cient\u00edficos, sin tecn\u00f3logos, sin innovaci\u00f3n no hay\n    salida de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    afirma el propio Banco de Espa\u00f1a, que en su \u00faltimo bolet\u00edn econ\u00f3mico\n    llega a afirmar que la fuga de cerebros causa serios da\u00f1os en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [0], "desarrollo": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestro objetivo ha sido siempre ofrecer una carrera de\n    investigaci\u00f3n sostenible, basada en el m\u00e9rito, que logre atraer y retener\n    a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego yo no me voy a quedar en un enfoque parroquiano de\n    los investigadores, que es el que usted parece defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los principales investigadores normalmente suelen tener el t\u00edtulo\n    de doctor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos introducido cambios en los presupuestos del a\u00f1o\n    2015, como el aumento de la tasa de reposici\u00f3n, que al menos ser\u00e1 del 50\n    % en el caso de los investigadores, y los nuevos contratos laborales, con\n    los que conseguiremos la consolidaci\u00f3n del sistema del I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva perseguimos dar estabilidad a los investigadores para que\n    estos puedan publicar en cualquier parte del mundo, se\u00f1or\u00eda, sus\n    patentes, sus publicaciones, y muestren su capacidad, que la tienen\n    perfectamente reconocida, y as\u00ed hacer mucho m\u00e1s eficiente nuestro\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado las\n    condiciones laborales de los contratos predoctorales, que por fin han\n    dejado de ser becas; hemos flexibilizado el acceso con veinticinco plazas\n    a los OPI, un nuevo modelo de contrato laboral en l\u00ednea con las\n    recomendaciones del Peer Review; hemos establecido las mejores\n    condiciones para los investigadores Ram\u00f3n y Cajal, as\u00ed como la ayuda para\n    sus laboratorios o los 100.000 euros para su contrataci\u00f3n indefinida\n    posterior, entre otras medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los investigadores privados, hemos recuperado las\n    bonificaciones del 40 % a la Seguridad Social, que benefician a 10.000\n    empleos, y acabamos de poner en marcha el programa de doctorados\n    industriales, que fomenta la incorporaci\u00f3n de los m\u00e1s j\u00f3venes a las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una carrera investigadora de excelencia requiere algo que es muy\n    importante, movilidad internacional, para tener un desarrollo realmente\n    efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso me lleva a la consideraci\u00f3n de que durante esta legislatura nos hemos\n    visto obligados desde el Gobierno de Espa\u00f1a a presentar varios recursos\n    de inconstitucionalidad porque en un parlamento, el Parlamento navarro,\n    una mayor\u00eda estaba entendiendo, a nuestro juicio de manera incorrecta -ya\n    veremos lo que dice el Tribunal Constitucional-, la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    de Amejoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros\n    casos cuando se producen discrepancias es para lo contrario, es para\n    alejarse y para encontrar su propio desarrollo y su propio destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las iniciativas que buscan mejorar la\n    calidad democr\u00e1tica del sistema o la calidad de vida de los ciudadanos en\n    general no pueden frenarse por hechos como que la legislatura est\u00e9\n    avanzada o que estemos cerca de los procesos electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cuestiones que interesan a los\n    ciudadanos y que redundan en mejorar la calidad democr\u00e1tica de nuestro\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso es lo que le da la calidad y la estabilidad a la\n    democracia, la estabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ello nos\n    gustar\u00eda que fu\u00e9ramos a encuentros, a conocer las ideas de los grupos\n    pol\u00edticos y por descontado a coincidir y no a separarnos en una\n    proyecci\u00f3n que trata de hacer avanzar la representaci\u00f3n ciudadana y dar\n    calidad y contenido a los Gobiernos que se derivan de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [21, 22, 23, 24, 25], "desarrollo": [39], "econom\u00eda": [33, 34], "innovaci\u00f3n": [26, 27, 28, 29, 30], "comunidad cient\u00edfica": [35, 36, 37, 38], "recursos": [31, 32], "investigaci\u00f3n": [16, 17, 18, 19, 20], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso ha supuesto en materia de\n    ciencia e innovaci\u00f3n un retroceso exactamente de quince a\u00f1os; es\n    grav\u00edsimo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, cuando le escucho decir\n    seg\u00fan qu\u00e9 cosas en este Parlamento -esta ma\u00f1ana lo volv\u00eda a hacer- me\n    pregunto si es que vive en otro mundo, si prefiere -es una estrategia del\n    Gobierno- negar la realidad, si usted deber\u00eda hablar m\u00e1s con los\n    vicerrectores o pasar m\u00e1s por los laboratorios, porque no tiene nada que\n    ver lo que usted cuenta con la realidad de nuestro sistema de ciencia,\n    con lo que sufren miles de cient\u00edficos espa\u00f1oles, ni con la repercusi\u00f3n\n    negativa que eso est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 en el futuro m\u00e1s inmediato sobre\n    nuestra econom\u00eda y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n todos juntos en torno a un acuerdo\n    hist\u00f3rico que se firmaba en 2013 y que garantiza -que es lo m\u00e1s\n    importante- que despu\u00e9s de ustedes habr\u00e1 ciencia, que despu\u00e9s de ustedes\n    se rectificar\u00e1n estas pol\u00edticas y que con la mayor\u00eda de este Parlamento\n    estos cuatro puntos -no s\u00e9 ni siquiera si se los habr\u00e1 le\u00eddo- volver\u00e1n a\n    ser una realidad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuarto punto, se\u00f1or ministro, es ya\n    de risa -o de bochorno, no s\u00e9 exactamente, porque no me hace ninguna\n    gracia la falta a la verdad y que vuelva a traer aqu\u00ed compromisos que no\n    cumple-, es la creaci\u00f3n de la agencia estatal prevista en la Ley de la\n    Ciencia de 2011, que ten\u00eda que estar puesta en marcha en 2012, que ha\n    aparecido en todos los presupuestos y sobre la que ahora usted nos pide\n    un acto de fe ciega para que le creamos, porque vuelven a decir que la\n    van a crear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, son cuatro puntos\n    muy coincidentes con ese informe del panel de expertos que ustedes mismos\n    encargaron a la Uni\u00f3n Europea, como bien explicaba el se\u00f1or Cortizo,\n    nuestro portavoz de ciencia con anterioridad en la sesi\u00f3n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bochornoso que hayan empleado un\n    a\u00f1o en que expertos de fuera les digan lo que el grupo de expertos de la\n    Ley de la Ciencia hace ya unos cuantos a\u00f1os diagnostic\u00f3, se trajo a este\n    Parlamento y por consenso se aprob\u00f3 en la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n sobre la base de las mismas reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a basar mi intervenci\u00f3n en los tres puntos m\u00e1s\n    relevantes: los recortes y el presupuesto, los recursos humanos y la\n    p\u00e9rdida de talento que est\u00e1 sufriendo este pa\u00eds, y la agencia estatal de\n    ciencia y sus incumplimientos reiterados, que hacen que su palabra no\n    tenga valor en este punto de responsabilidad de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ejecutado ustedes los mayores recortes en ciencia e\n    innovaci\u00f3n en tres a\u00f1os de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe muy bien -o si no deber\u00eda saberlo- que en ciencia no es como en el\n    ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ciencia no se construyen los edificios, siguen ah\u00ed y se\n    pueden parar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ciencia todo lo que se pare es un retroceso que este\n    pa\u00eds no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ustedes,\n    en el Plan nacional de reformas, le dijeron a la Uni\u00f3n Europea\n    -desatendiendo adem\u00e1s sus recomendaciones de que precisamente ciencia e\n    innovaci\u00f3n eran de las pocas materias en las que no se recomendaban estos\n    brutales recortes que estamos sufriendo- que disminu\u00edan el objetivo al 2\n    % en lugar de al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en manos de gente que desprecia la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta frase no es de la se\u00f1ora diputada Gonz\u00e1lez Veracruz, es de\n    un representante del colectivo de la Carta por la Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que entran muchos y es verdad que habr\u00eda que\n    aplicar la Ley de la Ciencia y gestionar de forma plurianual la\n    colocaci\u00f3n, la carrera investigadora de esos investigadores, pero en\n    ning\u00fan caso sobran investigadores en nuestro pa\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n las\n    estad\u00edsticas y la falta de convergencia tambi\u00e9n en este tema con la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo punto de este acuerdo firmado por todos los\n    grupos parlamentarios es el cumplimiento y la normalizaci\u00f3n de los planes\n    estatales de investigaci\u00f3n, en los que ustedes tienen un suspenso\n    rotundo, no solo por sus retrasos y sus incumplimientos, sino porque\n    -como usted sabe bien- a d\u00eda de hoy, octubre de 2014, ni siquiera est\u00e1n\n    los fondos donde tienen que estar, que es en los laboratorios y en los\n    grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes decidieron castigar a los grupos de investigaci\u00f3n en las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuyas administraciones no estaban cumpliendo con\n    los objetivos de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tendr\u00e1 que ver un grupo de investigaci\u00f3n\n    con el incumplimiento de una comunidad aut\u00f3noma en el objetivo de\n    d\u00e9ficit? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este logro se lo tengo que\n    reconocer: ha conseguido usted unir a toda la comunidad cient\u00edfica, desde\n    los rectores -que no son nada sospechosos de ser locos revolucionarios-\n    hasta a las sociedades cient\u00edficas, pasando por los j\u00f3venes\n    investigadores y por los sindicatos; ha\n    conseguido unir a todo este Parlamento, a excepci\u00f3n de su fuerza pol\u00edtica,\n    por la gravedad de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han puesto a los investigadores de este pa\u00eds, en el peor\n    momento, a buscar las facturas de hace diez a\u00f1os y usted ha incumplido\n    reiteradamente su palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, pareciera que est\u00e1n obsesionados con hacer la vida imposible\n    a los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    piensan que sobran investigadores en nuestro pa\u00eds y nosotros pasamos todo\n    lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que entran muchos y es verdad que habr\u00eda que\n    aplicar la Ley de la Ciencia y gestionar de forma plurianual la\n    colocaci\u00f3n, la carrera investigadora de esos investigadores, pero en\n    ning\u00fan caso sobran investigadores en nuestro pa\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n las\n    estad\u00edsticas y la falta de convergencia tambi\u00e9n en este tema con la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha supuesto en materia de\n    ciencia e innovaci\u00f3n un retroceso exactamente de quince a\u00f1os; es\n    grav\u00edsimo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bochornoso que hayan empleado un\n    a\u00f1o en que expertos de fuera les digan lo que el grupo de expertos de la\n    Ley de la Ciencia hace ya unos cuantos a\u00f1os diagnostic\u00f3, se trajo a este\n    Parlamento y por consenso se aprob\u00f3 en la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n sobre la base de las mismas reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ejecutado ustedes los mayores recortes en ciencia e\n    innovaci\u00f3n en tres a\u00f1os de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ustedes,\n    en el Plan nacional de reformas, le dijeron a la Uni\u00f3n Europea\n    -desatendiendo adem\u00e1s sus recomendaciones de que precisamente ciencia e\n    innovaci\u00f3n eran de las pocas materias en las que no se recomendaban estos\n    brutales recortes que estamos sufriendo- que disminu\u00edan el objetivo al 2\n    % en lugar de al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a basar mi intervenci\u00f3n en los tres puntos m\u00e1s\n    relevantes: los recortes y el presupuesto, los recursos humanos y la\n    p\u00e9rdida de talento que est\u00e1 sufriendo este pa\u00eds, y la agencia estatal de\n    ciencia y sus incumplimientos reiterados, que hacen que su palabra no\n    tenga valor en este punto de responsabilidad de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me centro brevemente en los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, cuando le escucho decir\n    seg\u00fan qu\u00e9 cosas en este Parlamento -esta ma\u00f1ana lo volv\u00eda a hacer- me\n    pregunto si es que vive en otro mundo, si prefiere -es una estrategia del\n    Gobierno- negar la realidad, si usted deber\u00eda hablar m\u00e1s con los\n    vicerrectores o pasar m\u00e1s por los laboratorios, porque no tiene nada que\n    ver lo que usted cuenta con la realidad de nuestro sistema de ciencia,\n    con lo que sufren miles de cient\u00edficos espa\u00f1oles, ni con la repercusi\u00f3n\n    negativa que eso est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 en el futuro m\u00e1s inmediato sobre\n    nuestra econom\u00eda y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este logro se lo tengo que\n    reconocer: ha conseguido usted unir a toda la comunidad cient\u00edfica, desde\n    los rectores -que no son nada sospechosos de ser locos revolucionarios-\n    hasta a las sociedades cient\u00edficas, pasando por los j\u00f3venes\n    investigadores y por los sindicatos; ha\n    conseguido unir a todo este Parlamento, a excepci\u00f3n de su fuerza pol\u00edtica,\n    por la gravedad de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que ustedes han presentado nada\n    tienen que ver con ese objetivo; se necesitar\u00edan muchos a\u00f1os para llegar\n    a alcanzar el objetivo de 2009, que la propia comunidad cient\u00edfica marca\n    como urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le aviso que si no lo hace -porque no lo suele hacer, por\n    desgracia-, registraremos todas esas preguntas por escrito porque la\n    comunidad cient\u00edfica se merece una respuesta y no la est\u00e1 teniendo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incumplen una y otra vez, hacen o\u00eddos sordos a la comunidad cient\u00edfica, a\n    los grupos parlamentarios y creo que ahora tambi\u00e9n al propio grupo de\n    expertos que ustedes han solicitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica la precarizaci\u00f3n del profesor ayudante doctor, que a d\u00eda de hoy\n    no puede firmar los proyectos de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Guindos, no se\n    r\u00eda m\u00e1s de la ciencia espa\u00f1ola, no se r\u00eda m\u00e1s de este pa\u00eds y no condene\n    el futuro, porque usted es ministro de Econom\u00eda y Competitividad, y sin\n    ciencia no tendremos una buena salida de la crisis y sin ciencia este\n    pa\u00eds no ser\u00eda lo suficientemente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda terminar con lo\n    relativo a la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio\n    de 2012 prometi\u00f3 que se aprobar\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, no se\n    r\u00eda m\u00e1s de la ciencia espa\u00f1ola, no se r\u00eda m\u00e1s de este pa\u00eds y no condene\n    el futuro, porque usted es ministro de Econom\u00eda y Competitividad, y sin\n    ciencia no tendremos una buena salida de la crisis y sin ciencia este\n    pa\u00eds no ser\u00eda lo suficientemente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "resultados": [19, 20, 21, 22], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [18], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10], "calidad": [17], "recursos": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es nuestra verdadera asignatura pendiente y\n    necesitamos mejorar la interacci\u00f3n entre la ciencia y la empresa y hay\n    datos contundentes al respecto: la I+D empresarial es la mitad que la\n    media europea -estamos en el 0,6 frente al 1,2-, ocupamos el puesto 16 en\n    el \u00edndice de innovaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y patentamos la tercera parte que en\n    Europa con unos retornos de licencias muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto\n    recortaron ustedes en los a\u00f1os 2010 y 2011 en el CSIC, en el buque\n    insignia de la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    fecha de hoy ya estamos recogiendo los primeros frutos en forma de ahorro\n    en gastos corrientes, como el caso del carburante de nuestra flota\n    oceanogr\u00e1fica, con 800.000 euros de ahorro; la integraci\u00f3n de los ocho\n    centros de investigaci\u00f3n sanitaria en red y el uso de infraestructuras\n    inform\u00e1ticas y servicios comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le puedo asegurar que tras esa fase de apagar incendios a la que\n    alud\u00eda anteriormente, antes de que acabe esta legislatura va a estar\n    constituida -y as\u00ed aparece en los presupuestos- la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la estabilidad y al rigor presupuestario, somos conscientes de\n    la necesidad de la financiaci\u00f3n p\u00fablica para la investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    para la innovaci\u00f3n empresarial y queremos dotar de verdad al presupuesto\n    de estabilidad y coherencia, pero, le vuelvo a repetir, esa estabilidad y\n    coherencia no pod\u00eda existir en una pol\u00edtica fiscal enloquecida como la\n    que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011 con un d\u00e9ficit p\u00fablico del 9 %, con una\n    situaci\u00f3n en la cual el Banco Central Europeo nos ten\u00eda que comprar la\n    deuda p\u00fablica y compr\u00f3 42.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles,\n    porque si no -y no s\u00e9 si esto le importa mucho o no- no existe ninguna\n    pol\u00edtica, ni de investigaci\u00f3n, ni ninguna pol\u00edtica social que pueda ser\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos obtenido ya,\n    en primer lugar, la convocatoria de pymes y somos el tercer pa\u00eds, tras\n    Israel y el Reino Unido, en la \u00faltima convocatoria del Consejo Europeo de\n    Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elaboramos un plan transitorio para prorrogar algunos\n    a\u00f1os los contratos a los investigadores Ram\u00f3n y Cajal hasta encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva que le detallar\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, estamos trabajando\n    para mejorar y flexibilizar los mecanismos de selecci\u00f3n, permitir el\n    acceso a las posiciones de liderazgo basadas en el m\u00e9rito por delante de\n    la antig\u00fcedad y establecer unos incentivos laborales salariales a los\n    investigadores en funci\u00f3n de resultados, que es una de las cuestiones que\n    nos recomendaba el informe de peer review que hemos realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la estabilidad y al rigor presupuestario, somos conscientes de\n    la necesidad de la financiaci\u00f3n p\u00fablica para la investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    para la innovaci\u00f3n empresarial y queremos dotar de verdad al presupuesto\n    de estabilidad y coherencia, pero, le vuelvo a repetir, esa estabilidad y\n    coherencia no pod\u00eda existir en una pol\u00edtica fiscal enloquecida como la\n    que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011 con un d\u00e9ficit p\u00fablico del 9 %, con una\n    situaci\u00f3n en la cual el Banco Central Europeo nos ten\u00eda que comprar la\n    deuda p\u00fablica y compr\u00f3 42.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles,\n    porque si no -y no s\u00e9 si esto le importa mucho o no- no existe ninguna\n    pol\u00edtica, ni de investigaci\u00f3n, ni ninguna pol\u00edtica social que pueda ser\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es nuestra verdadera asignatura pendiente y\n    necesitamos mejorar la interacci\u00f3n entre la ciencia y la empresa y hay\n    datos contundentes al respecto: la I+D empresarial es la mitad que la\n    media europea -estamos en el 0,6 frente al 1,2-, ocupamos el puesto 16 en\n    el \u00edndice de innovaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y patentamos la tercera parte que en\n    Europa con unos retornos de licencias muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto\n    que en la estructura productiva de nuestro pa\u00eds, de las empresas\n    espa\u00f1olas, la composici\u00f3n de la inversi\u00f3n empresarial hasta ahora no\n    hab\u00eda priorizado las pol\u00edticas encaminadas a incrementar el papel de la\n    innovaci\u00f3n empresarial como palanca del crecimiento -eso es una\n    realidad-, este Gobierno, a pesar de ello, ha actuado desde el principio\n    en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, son actuaciones urgentes ante una\n    situaci\u00f3n en la que -usted dir\u00e1 que no- el sistema de I+D+i en el a\u00f1o\n    2012 estaba en la bancarrota, no hab\u00eda recursos, no consegu\u00edamos de\n    ninguna forma mantener los gastos p\u00fablicos en funci\u00f3n de nuestros\n    ingresos, ten\u00edamos un d\u00e9ficit p\u00fablico enorme, y era una situaci\u00f3n que si\n    yo me pusiera en plan tremendista como usted dir\u00eda que era absolutamente\n    l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos sin recursos financieros porque el pa\u00eds estaba al borde\n    del rescate total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed\n    empezamos a tener credibilidad y empezamos a tener recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esa estabilizaci\u00f3n presupuestaria -despu\u00e9s de apagar una serie\n    de incendios- lo que hicimos fue racionalizar los recursos, dotarlos de\n    sentido y maximizar su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el a\u00f1o 2012 eliminamos las subvenciones nominativas,\n    porque en lugar de una asignaci\u00f3n de recursos sobre la base del m\u00e9rito y\n    de la calidad cient\u00edfica, se hac\u00eda por otras cuestiones y por otros\n    criterios que usted conoce perfectamente, y conocer\u00e1 alg\u00fan ejemplo al\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde tenemos un problema de verdad en nuestro pa\u00eds y\n    no en la I+D+i p\u00fablica -en cuanto a recursos estamos pr\u00e1cticamente en la\n    media europea-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el a\u00f1o 2012 eliminamos las subvenciones nominativas,\n    porque en lugar de una asignaci\u00f3n de recursos sobre la base del m\u00e9rito y\n    de la calidad cient\u00edfica, se hac\u00eda por otras cuestiones y por otros\n    criterios que usted conoce perfectamente, y conocer\u00e1 alg\u00fan ejemplo al\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ayer, en que tuvimos una reuni\u00f3n\n    del Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, contamos con un nuevo mapa acordado\n    con las comunidades aut\u00f3nomas de infraestructuras cient\u00edficas y t\u00e9cnicas\n    similares con una visi\u00f3n realista y sostenible y evitando duplicidades\n    para hacerlo de alguna forma mantenible en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas tuvimos que hacer algo parecido -estaba en\n    una situaci\u00f3n l\u00edmite- evitando despidos y a la fecha de hoy ya los\n    resultados econ\u00f3micos son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, pusimos en marcha el Plan de\n    incentivaci\u00f3n para el horizonte 2020 para ayudar a instituciones p\u00fablicas\n    y a empresas a competir por unos fondos estimados en unos 10.000 millones\n    de euros anuales y parece que est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, estamos trabajando\n    para mejorar y flexibilizar los mecanismos de selecci\u00f3n, permitir el\n    acceso a las posiciones de liderazgo basadas en el m\u00e9rito por delante de\n    la antig\u00fcedad y establecer unos incentivos laborales salariales a los\n    investigadores en funci\u00f3n de resultados, que es una de las cuestiones que\n    nos recomendaba el informe de peer review que hemos realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la deducci\u00f3n fiscal de\n    la I+D permitiendo la recuperaci\u00f3n de ese importe en forma de ingreso\n    directo, una medida con un impacto de unos 400 millones anuales y\n    especialmente beneficiosa para las empresas m\u00e1s innovadoras que tienen\n    resultados a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "innovaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese sentido, tras\n    estabilizar una situaci\u00f3n presupuestaria ca\u00f3tica que nos dejaron ustedes,\n    tras solucionar problemas de funcionamiento enormes que ten\u00edamos, en este\n    momento la I+D+i espa\u00f1ola y el sistema de ciencia espa\u00f1ola puede afrontar\n    el futuro mucho mejor que hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta misi\u00f3n de mejora de\n    la evaluaci\u00f3n ya est\u00e1 contribuyendo la estrategia espa\u00f1ola 2013-2020 que\n    ha adecuado nuestra I+D+i a la del resto de los pa\u00edses europeos,\n    priorizando la investigaci\u00f3n por retos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el impulso de\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n no es una opci\u00f3n m\u00e1s, es la oportunidad\n    de cambiar el modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el impulso de\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n no es una opci\u00f3n m\u00e1s, es la oportunidad\n    de cambiar el modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tras estabilizar un sistema que estaba en bancarrota, con una\n    pol\u00edtica fiscal en el l\u00edmite, tras racionalizarlo, tras dar garant\u00edas al\n    personal investigador, lo m\u00e1s importante es que posteriormente nuestra\n    pol\u00edtica -y esta es una de las recomendaciones que nos hacen en el peer\n    review- se base l\u00f3gicamente en los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5], "econom\u00eda": [8, 9], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "comunidad cient\u00edfica": [10], "investigaci\u00f3n": [4], "ciencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He sido investigadora y he sufrido la\n    precariedad de la ciencia y s\u00e9 bastante bien qu\u00e9 es el m\u00e9todo cient\u00edfico\n    -y no entiendo muy bien la comparaci\u00f3n-, pero si de algo aprend\u00ed es del\n    rigor, y le puedo asegurar que todo lo que he dicho en esta tribuna es\n    contrastable y absolutamente cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le encanta a usted repetir que no tenemos un problema de inversi\u00f3n p\u00fablica\n    en la ciencia, pero yo le afirmo contundentemente que ustedes lo est\u00e1n\n    generando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes llevan -se lo\n    repito- mil veinti\u00fan d\u00edas gobernando, tres a\u00f1os, y me parece vergonzoso,\n    bochornoso volver a hablar del pasado, cuando lleg\u00f3 en diciembre de 2010\n    y lo primero que hizo fue un acuerdo de no disponibilidad de 600 millones\n    de euros; en 2012, un gran recorte de m\u00e1s de 2.000 millones de euros; en\n    2013 se le antoj\u00f3 poco y sigui\u00f3 con m\u00e1s de 400 millones de euros, y hoy\n    nos vende aqu\u00ed que ya estamos bien porque se consolida la miseria y la\n    ruina de presupuestos a los que ustedes est\u00e1n condenando la ciencia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, y a los hechos me remito, el modelo de ciencia del Gobierno\n    de Rajoy y de su ministerio es simplemente que no haya ciencia en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un d\u00eda en que usted, en una pregunta en la sesi\u00f3n de control, me\n    respondi\u00f3 con una buena noticia, que era una publicaci\u00f3n en Nature de un\n    grupo del CNIO, pero no me dio tiempo a responderle que esa publicaci\u00f3n\n    es gracias a la inversi\u00f3n de otros a\u00f1os y que lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es, cortando a los grupos de investigaci\u00f3n, al conocimiento de\n    este pa\u00eds, evitar que nuestro pa\u00eds pueda tener buenas noticias de ese\n    estilo; pueda resolver la malaria, como hemos podido hacerlo aqu\u00ed, y\n    pueda ser puntero en muchos sectores como hemos sido, por ejemplo, en la\n    biotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    preocupante es que creo que no le puede creer nadie del sistema\n    cient\u00edfico, le dec\u00eda antes, desde rectores hasta miembros de la sociedad\n    cient\u00edfica, pasando por j\u00f3venes investigadores y por sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sus recortes -los mayores de la historia- hoy nos estamos\n    alejando de los datos de la Uni\u00f3n Europea y eso es dram\u00e1tico para nuestro\n    pa\u00eds, eso ha despertado todas las alarmas, porque usted, que deber\u00eda\n    conocer bien el sistema productivo de nuestro pa\u00eds, debe saber que el\n    efecto tractor de la p\u00fablica en la privada es fundamental para conseguir\n    los objetivos de la privada, en los que estoy de acuerdo que eran un\n    problema -y por eso planteamos la estrategia total de innovaci\u00f3n-, pero\n    que adem\u00e1s hoy son mucho peores que entonces, y le pongo un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy poco empresas de base\n    tecnol\u00f3gica, empresas que se dedican a la innovaci\u00f3n, recib\u00edan un\n    comunicado por carta de su ministerio en el que se les dec\u00eda que no\n    pod\u00edan participar en la convocatoria de los retos simplemente por estar\n    en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la condena a la que usted est\u00e1 sometiendo a nuestro\n    pa\u00eds y no solo al sistema cient\u00edfico, que tambi\u00e9n, sino a la propia\n    econom\u00eda y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPretende usted que los espa\u00f1oles\n    consigamos una mejor econom\u00eda y una mayor competitividad por v\u00edas pasadas\n    que ya est\u00e1 demostrado que eran fallidas y que nos llevaban a la ruina en\n    la que estamos hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero terminar diciendo que hay esperanza porque este pa\u00eds la necesita;\n    la esperanza es que toda la sociedad, la comunidad cient\u00edfica y el resto\n    de grupos parlamentarios, afortunadamente, no solo no pensamos como\n    usted, sino que vamos a cambiar el rumbo de las pol\u00edticas, ya que usted\n    se niega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [7], "resultados": [8, 9, 10], "recursos": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [3], "ciencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de esas calificaciones tremendistas para la galer\u00eda que,\n    adem\u00e1s, no van a ninguna parte, si me lo permite usted, porque esto se\n    queda aqu\u00ed en el \"Diario de Sesiones\", cuando yo hablo del m\u00e9todo\n    cient\u00edfico, hablo de un m\u00e9todo que parte de unas premisas racionales y\n    que acaba dando lugar a unas conclusiones que ser\u00e1n positivas para el\n    conjunto de la sociedad, y creo que en el caso de la ciencia es\n    especialmente importante aplicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despu\u00e9s lo utilizan siempre desde un punto de vista\n    sesgado y cortoplacista que no lleva a ning\u00fan sitio, porque si\n    efectivamente hay algo que caracteriza a la ciencia es la seriedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que le dir\u00eda para acabar es que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    tremendismos, m\u00e1s all\u00e1 de m\u00e9ritos a corto, m\u00e1s all\u00e1 de planteamientos\n    partidistas y cortoplacistas, si ustedes quieren hablar de la ciencia y\n    de la modificaci\u00f3n de las estructuras, nos encontrar\u00e1n, como hicimos ayer\n    en el Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente no se ha reducido, sino que se ha incrementado y,\n    como usted sabe perfectamente, el grado universitario en el cual se\n    concentra la mayor\u00eda de la investigaci\u00f3n es en los doctores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que s\u00ed son necesarios m\u00e1s recursos, pero que estos recursos\n    p\u00fablicos, si se inyectan, no valen nada si no se hacen reformas en el\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que le dir\u00eda para acabar es que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    tremendismos, m\u00e1s all\u00e1 de m\u00e9ritos a corto, m\u00e1s all\u00e1 de planteamientos\n    partidistas y cortoplacistas, si ustedes quieren hablar de la ciencia y\n    de la modificaci\u00f3n de las estructuras, nos encontrar\u00e1n, como hicimos ayer\n    en el Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver qu\u00e9 resultados tenemos a finales de\n    octubre con las pruebas que el Banco Central Europeo nos hace y ah\u00ed\n    veremos como hay un antes y un despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera conclusi\u00f3n fundamental de este informe es que la pol\u00edtica tiene\n    que estar dirigida a resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha producido una reestructuraci\u00f3n\n    financiera en nuestro pa\u00eds de importantes proporciones a lo largo de\n    estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto de nuevo: \u00bfva usted a facilitar la creaci\u00f3n\n    de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre las cajas intervenidas para que\n    este pa\u00eds conozca de una vez toda la verdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, cuando llegamos al Gobierno entre otros problemas hab\u00eda uno\n    que no era menor, una parte sustancial del sistema financiero espa\u00f1ol\n    estaba quebrado con evidentes riesgos para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    los propios depositantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle tambi\u00e9n que el ministro de Econom\u00eda ha\n    comparecido en once ocasiones en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso y\n    volver\u00e1 a hacerlo el pr\u00f3ximo 18 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo tambi\u00e9n que el\n    FROB elabora trimestralmente un informe sobre su gesti\u00f3n para su traslado\n    a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad del Congreso de los Diputados,\n    y yo informo en sesiones de control cuando ustedes tienen a bien\n    preguntarme sobre el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, cuando llegamos al Gobierno entre otros problemas hab\u00eda uno\n    que no era menor, una parte sustancial del sistema financiero espa\u00f1ol\n    estaba quebrado con evidentes riesgos para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    los propios depositantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espero que ahora no se me vaya usted por los cerros de \u00dabeda, porque\n    estamos hablando del Parlamento de Espa\u00f1a y este pa\u00eds tiene derecho a\n    conocer toda la verdad sobre la mayor estafa de la democracia espa\u00f1ola, y\n    eso se hace con una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA\n    ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA DEL\n    \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la actuaci\u00f3n de su Gobierno en la\n    crisis de salud p\u00fablica del \u00e9bola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los contactos con\n    la Uni\u00f3n Europea, Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, organismos\n    internacionales y cl\u00ednicas de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, apoyo\n    absoluto a los profesionales, respaldo total porque tienen que cumplir\n    una labor muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al viernes siguiente elevamos el nivel de la comisi\u00f3n para introducir en\n    ella los distintos ministerios, profesionales del Carlos III, y se acord\u00f3\n    tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0], "sanidad p\u00fablica": [4], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, hace unos d\u00edas yo me reun\u00ed con los profesionales de la\n    salud p\u00fablica y me hablaron de desverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, hace unos d\u00edas yo me reun\u00ed con los profesionales de la\n    salud p\u00fablica y me hablaron de desverg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted\n    considera que gobernar es poco menos que acudir a las escalinatas del\n    Hospital Carlos III y hacerse una foto (Protestas), y no escuchar\n    precisamente a los profesionales de la sanidad p\u00fablica que les han\n    criticado su gesti\u00f3n... (Protestas.-Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nosotros le pedimos hace dos meses, se\u00f1or Rajoy, que\n    compareciera su ministra de Sanidad, en el mes de agosto, y lo\n    rechazaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos constituir un comit\u00e9 cient\u00edfico, le pedimos\n    constituir una comisi\u00f3n de crisis y tardaron cinco d\u00edas en ponerla en\n    marcha -ojal\u00e1 funcione, se\u00f1or Rajoy-, pedimos m\u00e1s informaci\u00f3n, y cuando\n    se nos dio por parte de la ministra de Sanidad en una rueda de prensa,\n    toda Espa\u00f1a se dio cuenta del aut\u00e9ntico desastre que es su Gobierno,\n    se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos una vicepresidenta del Gobierno que se encarga\n    de la sanidad, una ministra de Sanidad que no se encarga de nada\n    -afortunadamente-, pero que usted apoya (Aplausos), y un presidente del\n    Gobierno que ni est\u00e1 ni se le espera, es m\u00e1s, cuando habla deja con la\n    boca abierta a todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Rajoy, durante estos m\u00e1s de siete d\u00edas que lleva al frente de\n    esta crisis su Gobierno a\u00fan est\u00e1 por ver que repruebe las viles palabras\n    del consejero de Sanidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay que\n    seguir trabajando, hay que seguir perseverando, hay que seguir apoyando a\n    los profesionales y a mucha gente que forma parte de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica, que est\u00e1 trabajando bien, pero el problema est\u00e1 encauzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL GOBIERNO HA ACTUADO DE MANERA\n    COORDINADA EN LA GESTI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA POR EL VIRUS DEL\n    \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfNo se dan cuenta de que la salida de la\n    ministra de Sanidad es pat\u00e9tica, como pat\u00e9ticas son sus distintas\n    intervenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo les da verg\u00fcenza, como les da verg\u00fcenza a los\n    ciudadanos, la salida del consejero de Sanidad, al m\u00e1s puro estilo de los\n    poderosos, culpando a los m\u00e1s d\u00e9biles de sus desgracias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco minutos, no s\u00e9 si tienen muchas cosas que hacer\n    o si est\u00e1n muy ocupados, pero lo m\u00e1s importante en estos momentos es que\n    el Gobierno tranquilice a los ciudadanos, que les proporcione seguridad,\n    y que les aclare la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pues eso, den la cara y\n    asuman sus responsabilidades, porque desde el momento en que usted\n    coordina una comisi\u00f3n espec\u00edfica reconocen que ha habido errores y\n    fallos, y por eso la ministra de Sanidad est\u00e1 liquidada pol\u00edticamente,\n    pero lo m\u00e1s grave es que en los d\u00edas siguientes al conocimiento del\n    contagio los ciudadanos miraron angustiados a su Gobierno, y ustedes no\n    estaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [0], "consejo interterritorial": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer lugar, se\u00f1or Hernando, el mismo d\u00eda en\n    que se tuvo conocimiento del contagio se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de seguimiento\n    entre el Ministerio de Sanidad y la Comunidad de Madrid, el mismo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo viernes que se\n    creaba la comisi\u00f3n especial se reuni\u00f3 la ministra de Sanidad con el\n    Consejo Interterritorial de Salud y eso, se\u00f1or Hernando, tambi\u00e9n es\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seguro que podremos matizar muchos errores del pasado, pero cuando\n    estamos siendo capaces de liderar el crecimiento de la zona euro -algo\n    tan importante que necesitamos hacer para crear empleo, porque somos el\n    pa\u00eds que tiene esa lacra social del desempleo-, no lo estaremos haciendo\n    tan mal, se\u00f1or Azpiazu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la respuesta que tengo que darle es que\n    es claramente s\u00ed; claramente son los presupuestos que necesitan nuestra\n    econom\u00eda y la sociedad en este momento, por una sencilla raz\u00f3n -y todav\u00eda\n    le queda medio minuto y estoy seguro de que, con la certeza y habilidad\n    que le caracteriza, ser\u00e1 capaz de responderlo-, \u00bfest\u00e1 la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola creciendo ya o no est\u00e1 creciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    creciendo en contraste con lo que est\u00e1 ocurriendo en otras grandes\n    econom\u00edas europeas, lo est\u00e1 haciendo o no lo est\u00e1 haciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    creciendo en contraste con lo que est\u00e1 ocurriendo en otras grandes\n    econom\u00edas europeas, lo est\u00e1 haciendo o no lo est\u00e1 haciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ayer mismo contestaba a una pregunta de un senador del Grupo Parlamentario\n    Socialista sobre esta materia y ustedes insistentemente exponen en esta\n    C\u00e1mara esa doble consideraci\u00f3n que acaba de hacer, que adem\u00e1s yo creo que\n    es ofensiva para los profesionales de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en materia de\n    informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es lo que est\u00e1n haciendo los\n    profesionales, que todo el d\u00eda est\u00e1n entregados a ofrecer lo mejor de s\u00ed\n    mismos, tambi\u00e9n en materia\n    de informaci\u00f3n, en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    lo que hizo y, a partir de ah\u00ed, a ver si somos sensatos y capaces de\n    encauzar lo que es el futuro de ese gran servicio p\u00fablico que debe ser\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola como garant\u00eda no ya de objetividad, sino tambi\u00e9n\n    de calidad en materia de de oferta de servicio p\u00fablico para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed las \u00fanicas palabras ofensivas\n    son las suyas, que destilan, sobre todo, demagogia y falta de respeto a\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer usted hac\u00eda referencia en el Senado y dijo claramente que quiere\n    relegar a Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola a la segunda o tercera divisi\u00f3n, siguiendo\n    el modelo americano de un 5 % de audiencia y, al mismo tiempo, recortando\n    el servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desmiento el ERE del 30 % de la plantilla, lo descarto por completo y, a\n    partir de ah\u00ed, lo que quise decir ayer en el Senado, y reitero, es que\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola tiene que jugar en la gran categor\u00eda, que es prestar\n    un servicio p\u00fablico a todos los ciudadanos, a todos los espa\u00f1oles, que\n    por eso se financia desde... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que ha valido la pena dedicar el tiempo necesario a la tramitaci\u00f3n de\n    este reglamento para asegurar que se atienden todos los intereses y que\n    se respetan especialmente y de manera muy escrupulosa las competencias\n    auton\u00f3micas y del resto de administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Consegu\u00edan que el resto de los aeropuertos de la red\n    espa\u00f1ola se quedaran con una deuda de m\u00e1s de 14.000 millones y sin dos de\n    los principales aeropuertos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Usted no es capaz de decir\n    a los espa\u00f1oles mir\u00e1ndoles a los ojos que esta empresa va a seguir siendo\n    p\u00fablica, que es lo que usted les tiene que decir, y que todos los\n    profesionales de AENA van a seguir en una empresa p\u00fablica, que tiene el\n    51 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted, que era tambi\u00e9n portavoz socialista\n    con un Gobierno socialista, tuvo una huelga de los profesionales de AENA\n    porque iban a ir a dos sociedades mercantiles que eran privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted no es capaz de decir\n    a los espa\u00f1oles mir\u00e1ndoles a los ojos que esta empresa va a seguir siendo\n    p\u00fablica, que es lo que usted les tiene que decir, y que todos los\n    profesionales de AENA van a seguir en una empresa p\u00fablica, que tiene el\n    51 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y lo que pretenden\n    con Renfe es, simplemente, repartir los beneficios y procurar que esta\n    empresa se endeude m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van a ganar en seguridad,\n    no van a ganar en coste porque el problema est\u00e1 en la demanda y, desde\n    luego, no van a ganar en puntualidad porque este es un servicio\n    garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COSTE\n    TENDR\u00c1 PARA EL ERARIO P\u00daBLICO EL RESCATE DE LAS EMPRESAS CONCESIONARIAS\n    DE AUTOPISTAS DE PEAJE EN SITUACI\u00d3N DE QUIEBRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9 coste va a tener para\n    el Erario p\u00fablico el rescate de las empresas concesionarias de autopistas\n    de peaje que se encuentran en situaci\u00f3n de quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La realidad -esto s\u00ed es\n    la realidad- es que ustedes van a socializar las p\u00e9rdidas de unas\n    empresas privadas que nunca han socializado sus beneficios, y pretenden\n    compensar las p\u00e9rdidas de estas empresas privadas con recursos p\u00fablicos\n    que niegan a parados, a dependientes y a becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que rescaten a\n    las personas, que rescaten a los parados que ya no tienen cobertura\n    social, que rescaten a las personas que no van a poder pagar el recibo de\n    la luz, que rescaten a los dependientes que han perdido sus derechos,\n    porque con la\n    mitad de lo que van a utilizar para salvar las empresas concesionarias de\n    autopistas se ayudar\u00eda a los 500.000 hogares espa\u00f1oles... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2, 3], "sistema sanitario": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, partiendo de que la mayor parte del gasto sanitario se concentra\n    en las comunidades aut\u00f3nomas, y sobre todo de que hemos heredado una\n    sanidad p\u00fablica en quiebra, la evoluci\u00f3n del presupuesto de sanidad en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha sido positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en cambio, a lo largo de estos tres a\u00f1os hemos garantizado para\n    Espa\u00f1a una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad, y\n    adem\u00e1s hoy es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, partiendo de que la mayor parte del gasto sanitario se concentra\n    en las comunidades aut\u00f3nomas, y sobre todo de que hemos heredado una\n    sanidad p\u00fablica en quiebra, la evoluci\u00f3n del presupuesto de sanidad en\n    los \u00faltimos a\u00f1os ha sido positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en cambio, a lo largo de estos tres a\u00f1os hemos garantizado para\n    Espa\u00f1a una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la m\u00e1xima calidad, y\n    adem\u00e1s hoy es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno anterior, a usted le\n    sonar\u00e1 pues fue responsable del mismo, nos dej\u00f3 un sistema sanitario con\n    16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad no es un pozo sin fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [17], "profesionales": [1, 2], "salud": [0], "pa\u00eds": [12, 13], "empresas": [16], "sanidad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "sanidad p\u00fablica": [14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han expulsado a casi 30.000 profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, \u00a130.000 profesionales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad no es un pozo sin fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es, por tanto, una inversi\u00f3n: por cada euro\n    invertido se recuperan cuatro por parte de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, sin embargo, est\u00e1n siempre con la misma cantinela y han tratado a\n    la sanidad como si fuera algo a recortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han expulsado a casi 30.000 profesionales de la sanidad\n    p\u00fablica, \u00a130.000 profesionales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor es que el pron\u00f3stico que ustedes\n    dan a la ciudadan\u00eda y a Bruselas en el Plan de reformas sit\u00faa que para el\n    a\u00f1o 2017, si es que ustedes siguen gobernando -eso se creen-, el peso de\n    la sanidad va a ser un 13 % menos de lo que era en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe\n    extra\u00f1an ustedes de lo que ha pasado en Madrid con el debilitamiento de\n    la sanidad p\u00fablica expresado en lo que es la prioridad de un Gobierno que\n    son los Presupuestos Generales del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene usted que hacer es\n    defender la sanidad p\u00fablica mientras que el presidente, al que le deja\n    usted el marr\u00f3n por no dimitir, la mantenga en el cargo, y hacer que no\n    se debilite m\u00e1s la sanidad p\u00fablica; porque lo que ha pasado en Madrid, lo\n    que ha pasado con el \u00e9bola es consecuencia de su falta de prioridad para\n    la sanidad p\u00fablica, que se expresa en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe\n    extra\u00f1an ustedes de lo que ha pasado en Madrid con el debilitamiento de\n    la sanidad p\u00fablica expresado en lo que es la prioridad de un Gobierno que\n    son los Presupuestos Generales del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene usted que hacer es\n    defender la sanidad p\u00fablica mientras que el presidente, al que le deja\n    usted el marr\u00f3n por no dimitir, la mantenga en el cargo, y hacer que no\n    se debilite m\u00e1s la sanidad p\u00fablica; porque lo que ha pasado en Madrid, lo\n    que ha pasado con el \u00e9bola es consecuencia de su falta de prioridad para\n    la sanidad p\u00fablica, que se expresa en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es un sector que\n    invierte en torno a 20.000 millones de euros al a\u00f1o en tecnolog\u00eda\n    sanitaria; que tiene detr\u00e1s empresas que hacen un uso intensivo de I+D+i;\n    es un sistema que iguala a las personas, luego genera cohesi\u00f3n social; y\n    es un sistema que favorece la competitividad del pa\u00eds porque la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad y la soluci\u00f3n de los problemas de salud ayuda\n    en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad es la primera empresa del pa\u00eds, tiene alrededor de un mill\u00f3n\n    de empleos, empleos de calidad, empleos con profesionales altamente\n    cualificados dif\u00edcilmente deslocalizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [10], "profesionales": [2, 3], "salud": [0, 1], "pa\u00eds": [11], "sistema sanitario": [14], "sanidad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad p\u00fablica": [12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, hemos mejorado los presupuestos en pol\u00edticas de\n    salud y tambi\u00e9n en ordenaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos invirtiendo en\n    pol\u00edticas de I+D+i, es decir, en e-Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, la sanidad no es un pozo sin fondo y ustedes\n    cre\u00edan que lo era; tanto es as\u00ed que dejaron una deuda de 16.000 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos destinado 26.000 millones de euros del Plan de pago a\n    proveedores y del Fondo de liquidez auton\u00f3mica, durante los a\u00f1os 2012 y\n    2013, a pagar todas las deudas que estaban pendientes -pozo sin fondo-,\n    porque ustedes se cre\u00edan que no hab\u00eda que pagar nada y, el problema, es\n    que las administraciones tienen que pagar la sanidad; por eso m\u00e1s de\n    5.000 millones se han ido directamente a una comunidad aut\u00f3noma, que\n    usted conoce bien, la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lo\n    primero que hizo fue garantizar una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita\n    y de calidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes lo \u00fanico que se les\n    ocurri\u00f3, como soluci\u00f3n al problema que ustedes mismos hab\u00edan creado, fue\n    decir que la sanidad\n    hab\u00eda que pagarla y que, por tanto, los ciudadanos ten\u00edan que pagar por ir\n    al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, yo nunca utilizar\u00eda un asunto tan delicado como el del\n    \u00e9bola de forma miserable, como est\u00e1n ustedes haciendo\n    (Protestas.-Aplausos), y mucho menos mezcl\u00e1ndolo con las inversiones que\n    est\u00e1 haciendo este Gobierno en sanidad, que es el Gobierno que ha\n    garantizado que hoy tengamos la magn\u00edfica sanidad que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds va a haber un registro nacional de profesionales sanitarios, cosa\n    impensable para los ciudadanos, pero no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno lo\n    primero que hizo fue garantizar una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita\n    y de calidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, no; nosotros hemos trabajado; hemos buscado medidas\n    de eficiencia; hemos invertido y hoy por hoy la sanidad p\u00fablica, como le\n    digo, es garant\u00eda para todos los ciudadanos, y adem\u00e1s es capaz de\n    afrontar retos como los que estamos afrontando en estos momentos, gracias\n    a los excelentes profesionales que tenemos en el sistema sanitario en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD DE SU\n    ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N A LA POBLACI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA\n    POR EL VIRUS \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD DE SU\n    ESTRATEGIA DE COMUNICACI\u00d3N A LA POBLACI\u00d3N DE LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA\n    POR EL VIRUS \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [2], "salud": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero el Partido Popular ya\n    ha encontrado a qui\u00e9n culpar de todo, a la profesional que, como cientos\n    a diario, se juega la vida y su salud atendiendo a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Basta ya de culpar a los\n    profesionales sanitarios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Basta ya de culpar a los\n    profesionales sanitarios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con especulaciones, se\u00f1or\u00eda, no vamos a ninguna parte,\n    por lo que creo conveniente que mantengamos la prudencia sobre las causas\n    y que, mientras tanto, sigamos poniendo todo nuestro esfuerzo, como\n    estamos haciendo, para mejorar el estado de salud de Teresa y para\n    continuar el seguimiento de las personas que se encuentran ahora mismo en\n    observaci\u00f3n para evitar riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, le quiero decir que los\n    protocolos que se han aplicado en Espa\u00f1a son los mismos que siguen las\n    recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y que se aplican\n    en el resto de Europa y del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A la vez me parece casi obsceno que se ponga\n    usted por encima de los protocolos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, cuando esos protocolos tienen un car\u00e1cter general y corresponde a\n    cada pa\u00eds aplicarlos de manera concreta y precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ahora lo que conven\u00eda\n    hacer el 8 de agosto pasado, cuando la OMS se\u00f1al\u00f3 que la infecci\u00f3n por el\n    virus del \u00c9bola supon\u00eda una emergencia de salud p\u00fablica de importancia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de aprender de\n    los errores y no de castigarnos por ellos, pero en medio de una crisis de\n    salud p\u00fablica hemos visto a la ministra y a su ministerio completamente\n    desbordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vez me parece casi obsceno que se ponga\n    usted por encima de los protocolos de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, cuando esos protocolos tienen un car\u00e1cter general y corresponde a\n    cada pa\u00eds aplicarlos de manera concreta y precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5], "sistema nacional": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4], "pa\u00eds": [6], "consejo interterritorial": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los primeros protocolos se elaboraron en el mes de abril por Espa\u00f1a\n    siguiendo las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea; luego son los protocolos de la OMS y de la\n    Uni\u00f3n Europea, y se recogen estrictamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el mes de\n    agosto volvieron a evaluarse no por el Gobierno, sino por los\n    responsables de salud p\u00fablica de todas y cada una de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n por las sociedades cient\u00edficas expertas en la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No siembren inquietud, m\u00e1xime cuando la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud dice que el riesgo de contagio para los espa\u00f1oles es\n    extremadamente bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero reiterar mi reconocimiento a los profesionales sanitarios\n    y a los cient\u00edficos implicados en esta lucha, especialmente a los\n    voluntarios como Teresa, que es un orgullo y un honor para todos\n    nosotros, porque voluntariamente ha puesto en riesgo su vida para atender\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero reiterar mi reconocimiento a los profesionales sanitarios\n    y a los cient\u00edficos implicados en esta lucha, especialmente a los\n    voluntarios como Teresa, que es un orgullo y un honor para todos\n    nosotros, porque voluntariamente ha puesto en riesgo su vida para atender\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo hemos hecho con la ECDC -es decir,\n    con el \u00f3rgano de control y prevenci\u00f3n de las enfermedades en Europa-, que\n    ha\n    estado con nosotros y est\u00e1 estudiando el caso de Espa\u00f1a por si tienen que\n    mejorar los protocolos a nivel europeo tras la experiencia de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esto lo hemos acordado as\u00ed con el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud, es decir, con todos los consejeros que las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CREE LA MINISTRA QUE HIZO BIEN NO ATENDIENDO LA\n    PETICI\u00d3N DE COMPARECENCIA URGENTE EFECTUADA POR EL GRUPO SOCIALISTA EN\n    AGOSTO ANTE LA ALERTA DE SALUD P\u00daBLICA POR EL \u00c9BOLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCree la ministra que hizo bien no atendiendo la petici\u00f3n de comparecencia\n    urgente efectuada por el Grupo Parlamentario Socialista en agosto ante la\n    alerta sanitaria de salud p\u00fablica por el \u00c9bola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De hecho, as\u00ed lo\n    hizo la directora general de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, he sido la ministra\n    de Sanidad que m\u00e1s ha comparecido en el Congreso y en el Senado (Rumores)\n    en toda la historia de la democracia, y es un honor para m\u00ed que los\n    grupos parlamentarios no me olviden nunca en ninguna sesi\u00f3n\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5], "salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le podr\u00edan haber dicho que en una crisis\n    de salud p\u00fablica la comunicaci\u00f3n deb\u00eda ser clara, transparente, dando\n    confianza sin alarmar a la poblaci\u00f3n; justo lo que no hizo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Sanidad tiene en sus manos la salud de los ciudadanos y\n    humildemente le pedimos que saque las suyas del Ministerio de Sanidad,\n    porque si contin\u00faa por m\u00e1s tiempo habr\u00e1 que poner en la fachada del\n    edificio una advertencia sanitaria como la del tabaco: La titular de este\n    ministerio perjudica gravemente la salud de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Sanidad tiene en sus manos la salud de los ciudadanos y\n    humildemente le pedimos que saque las suyas del Ministerio de Sanidad,\n    porque si contin\u00faa por m\u00e1s tiempo habr\u00e1 que poner en la fachada del\n    edificio una advertencia sanitaria como la del tabaco: La titular de este\n    ministerio perjudica gravemente la salud de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos piensan que usted qued\u00f3 desautorizada el viernes cuando la\n    vicepresidenta se coloc\u00f3 al frente de la crisis, pero yo no estoy de\n    acuerdo; usted est\u00e1 desautorizada como ministra de Sanidad desde abril de\n    2012, cuando aprob\u00f3 el Real Decreto-ley de los recortes y de los copagos,\n    que ha ido minando cada d\u00eda lo mejor de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud, de sus hospitales, de sus profesionales y ahora mina su\n    credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, informar a la sociedad espa\u00f1ola y\n    estar en permanente contacto con profesionales sanitarios, comunidades\n    aut\u00f3nomas y grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, informar a la sociedad espa\u00f1ola y\n    estar en permanente contacto con profesionales sanitarios, comunidades\n    aut\u00f3nomas y grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el\n    d\u00eda de hoy puede ser un d\u00eda importante, tanto para Euskadi como para\n    usted, ministra Pastor; para usted y para su Gobierno, el Gobierno\n    espa\u00f1ol, porque con toda seguridad se encuentran ante la \u00faltima\n    oportunidad en esta legislatura para aumentar la inversi\u00f3n en la Y vasca\n    y recuperar la credibilidad perdida en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [23], "empresa": [21, 22], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18, 19, 20], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    compromiso, se\u00f1or\u00eda, con la Y vasca se ha puesto de manifiesto en los\n    presupuestos y en las aportaciones que hemos realizado a trav\u00e9s del cupo\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ramal cuyas obras est\u00e1 ejecutando el Gobierno vasco\n    todas las obras de plataforma est\u00e1n en ejecuci\u00f3n hasta Astigarraga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n haciendo con\n    coordinaci\u00f3n institucional, a trav\u00e9s de los \u00f3rganos previstos en los\n    acuerdos que tenemos con el Gobierno vasco y los ayuntamientos afectados,\n    con los que trabajamos para completar -eso s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, de un modo\n    realista- el acceso a las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, este pr\u00f3ximo 17 de octubre se re\u00fane de\n    nuevo la comisi\u00f3n de seguimiento del protocolo entre Fomento y el\n    Gobierno vasco para el desarrollo de las terminales log\u00edsticas\n    intermodales incluidas en la red b\u00e1sica de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora portavoz del grupo Vasco, la puesta en servicio de la Y\n    vasca permitir\u00e1 una mejor integraci\u00f3n con Europa y adem\u00e1s una mejora de\n    la conectividad entre las propias ciudades vascas y con el resto de\n    nuestro pa\u00eds, de modo que se podr\u00e1 viajar entre Bilbao y Vitoria en\n    cuarenta minutos, reduciendo el tiempo actual en una hora y cinco\n    minutos; entre Bilbao y San Sebasti\u00e1n en cincuenta minutos, reduciendo el\n    tiempo actual que es una hora y cuarenta; entre Vitoria y San Sebasti\u00e1n\n    en cincuenta minutos, reduciendo el tiempo actual en cuarenta y dos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora portavoz del grupo Vasco, la puesta en servicio de la Y\n    vasca permitir\u00e1 una mejor integraci\u00f3n con Europa y adem\u00e1s una mejora de\n    la conectividad entre las propias ciudades vascas y con el resto de\n    nuestro pa\u00eds, de modo que se podr\u00e1 viajar entre Bilbao y Vitoria en\n    cuarenta minutos, reduciendo el tiempo actual en una hora y cinco\n    minutos; entre Bilbao y San Sebasti\u00e1n en cincuenta minutos, reduciendo el\n    tiempo actual que es una hora y cuarenta; entre Vitoria y San Sebasti\u00e1n\n    en cincuenta minutos, reduciendo el tiempo actual en cuarenta y dos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar resaltando la importancia estrat\u00e9gica\n    que tiene la Y vasca para el Pa\u00eds Vasco, para toda Espa\u00f1a, para toda\n    Europa, sobre todo porque va a vertebrar el territorio y va a permitir\n    mayor cohesi\u00f3n interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide usted, se\u00f1or\u00eda, que fue un Gobierno del Partido Popular el que\n    inici\u00f3 en 2000 las obras de la Y vasca, el estudio informativo del\n    proyecto de nueva red ferroviaria al Pa\u00eds Vasco; en marzo de 2004, cuando\n    ya estaba la redacci\u00f3n de los proyectos b\u00e1sicos y se hab\u00edan licitado los\n    dos primeros contratos, fue el Gobierno que nos sucedi\u00f3, socialista,\n    quien los par\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, quiero\n    recordarle que el pasado 9 de julio se reuni\u00f3 la comisi\u00f3n de seguimiento\n    del protocolo de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento, la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y la Comunidad Foral de Navarra para la\n    codirecci\u00f3n del estudio informativo del tramo de alta velocidad\n    Pamplona-Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo ser\u00e1 beneficiario el Pa\u00eds Vasco de la mejora de los\n    tiempos que supone la puesta en servicio de la Y vasca, tambi\u00e9n se van a\n    beneficiar de la mejora de tiempos con Madrid, que se conseguir\u00e1 cuando\n    pongamos en servicio la l\u00ednea Valladolid-Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino reiterando el firme compromiso que este Gobierno tiene con el Pa\u00eds\n    Vasco, con la Y vasca, con un elemento vertebrador del territorio, con\n    Europa y con que llegue la alta velocidad al Pa\u00eds Vasco, porque es lo que\n    nos va a permitir a todos estar m\u00e1s cohesionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el\n    inicio de las obras est\u00e1 pendiente de que la empresa firme el contrato y\n    de que se pueda producir el acta de replanteo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a instar a que la\n    empresa lo haga lo antes posible para que empiecen las obras en este\n    ejercicio 2014, como le digo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de electrificaci\u00f3n e instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones est\u00e1n adjudicadas y en ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "pa\u00eds vasco": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero le voy a decir que si la Y vasca recibi\u00f3 un\n    empuj\u00f3n, fue por el acuerdo alcanzado en 2006 por el Grupo Vasco y el\n    Gobierno vasco con un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le voy a decir que no me parece l\u00edcito\n    faltar al objetivo que aquella encomienda plante\u00f3, que era dar\n    precisamente un fuerte impulso, porque, como usted comprender\u00e1, el\n    Gobierno vasco no est\u00e1 para hacer de oficina administrativa del Gobierno\n    de Madrid haciendo obras que le corresponde hacer a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComo es\n    posible que el Gobierno vasco, con muchos menos kil\u00f3metros de obra, est\u00e9\n    dotando y ejecutando el doble que lo que usted est\u00e1 dotando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No faltemos a la filosof\u00eda, no me haga trile y no me\n    sume las cantidades vascas, las que est\u00e1 destinando el Gobierno vasco\n    contra cupo -que, por cierto, lleva sin liquidar ni s\u00e9 desde cu\u00e1ndo-, con\n    lo cual est\u00e1n obteniendo una financiaci\u00f3n a coste cero y sin plazo de\n    devoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha largado nuevamente un\n    informe de ejecuci\u00f3n a d\u00eda de hoy de las obras de la nueva red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco, pero no se trata de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He concluido mi tiempo y espero, de verdad, nuevamente con atenci\u00f3n, ya\n    que en la primera intervenci\u00f3n no ha podido ser, que en esta segunda me\n    conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [13], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no s\u00e9\n    cu\u00e1nto va a contemplar el presupuesto del Gobierno vasco para el a\u00f1o\n    2015, porque todav\u00eda no nos lo han comunicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso de este Gobierno con\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or\u00eda, queda patente en las dotaciones de los\n    presupuestos del Ministerio de Fomento de los tres \u00faltimos a\u00f1os para esta\n    comunidad, que han ascendido a un total de 1.177,45 millones, y le\n    recuerdo que adicionalmente aportamos, como usted sabe, m\u00e1s de 1.000\n    millones en estos tres a\u00f1os a la Y vasca a trav\u00e9s del cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    habremos dotado al Pa\u00eds Vasco en estos tres a\u00f1os con 2.188 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se\u00f1or\u00eda, usted que es\n    vasca sabe bien del funcionamiento del cupo, pero por si acaso alg\u00fan\n    espa\u00f1ol no lo conoce, es que ustedes est\u00e1n haciendo la obra y los\n    espa\u00f1oles, todos los espa\u00f1oles, pagamos entre todos, como ustedes saben,\n    la obra del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra, de aqu\u00ed a\n    2020, si sigue teniendo esta responsabilidad, va a seguir invirtiendo en\n    el Pa\u00eds Vasco y si todos los Gobiernos, como el de esta ministra,\n    invierten lo que se est\u00e1 invirtiendo, la Y vasca no estar\u00e1 en 2020,\n    estar\u00e1 mucho antes de 2020, si todos los Gobiernos invierten lo que est\u00e1\n    invirtiendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n de Fomento en ferrocarriles ser\u00e1 de 256,16\n    millones, 14,7 m\u00e1s que en 2014, y a esta cifra hay que a\u00f1adir m\u00e1s de 43\n    millones de obligaciones de servicio p\u00fablico de Renfe y las previsiones\n    de la inversi\u00f3n de la Y vasca a trav\u00e9s del cupo -que como le acabo de\n    decir no sabemos todav\u00eda cu\u00e1nto ser\u00e1-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... s\u00e9alo con Valladolid, s\u00e9alo con Le\u00f3n, s\u00e9alo con Burgos, s\u00e9alo con\n    Palencia, s\u00e9alo con Venta de Ba\u00f1os, s\u00e9alo con el corredor mediterr\u00e1neo,\n    s\u00e9alo con Granada, s\u00e9alo con todos aquellos lugares de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n\n    tienen derecho a tener una v\u00eda del siglo XXI y, sobre todo, sea generosa\n    con los vascos, porque lo que quieren todos y cada uno de los vascos,\n    estoy segura, es lo mejor para el Pa\u00eds Vasco y lo mejor para el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE EST\u00c1 LLEVANDO\n    A CABO EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA CRISIS DE SALUD P\u00daBLICA GENERADA\n    TRAS EL PRIMER CASO DE CONTAGIO POR EL VIRUS \u00c9BOLA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [24], "profesionales": [7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [28, 29], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [25], "sanidad": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "sanidad p\u00fablica": [26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nombre de mi grupo parlamentario quiero hacer la exposici\u00f3n de los\n    motivos de las preocupaciones que tenemos coherentemente con lo que est\u00e1\n    sucediendo en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la\n    mayor de las crisis de salud p\u00fablica a la que se est\u00e1 enfrentando nuestro\n    pa\u00eds desde aquella que sucedi\u00f3 durante el Gobierno de la UCD por el\n    aceite de colza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que en la gesti\u00f3n de la crisis de salud p\u00fablica por el\n    virus del \u00c9bola hay un antes y un despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite entre el antes y el\n    despu\u00e9s es la decisi\u00f3n que adopta el Consejo de Ministro el pasado\n    viernes con la creaci\u00f3n del comit\u00e9 de salud, del comit\u00e9 de crisis, del\n    comit\u00e9 cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por hablar del antes, se\u00f1ora Mato, cuando ustedes deciden la repatriaci\u00f3n\n    de los dos cooperantes, en el primer caso, tanto el d\u00eda 5 como el d\u00eda 8\n    de agosto mi grupo parlamentario realiza catorce preguntas por escrito en\n    las que tratamos de interesarnos por los extremos que est\u00e1n relacionados\n    con esta situaci\u00f3n y manifestamos nuestra necesidad de conocer c\u00f3mo\n    estaban abordando la alerta que realiz\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han permanecido impasibles ante la desaparici\u00f3n de la Direcci\u00f3n General\n    de Salud P\u00fablica en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estamos hablando de\n    centros de referencia nacional es competencia del Gobierno de Espa\u00f1a,\n    sobre todo cuando estamos hablando de situaciones que la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud describe como alarma sanitaria internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor no es eso, sino que cuando\n    conocemos la situaci\u00f3n se producen unos insultos a los profesionales en\n    general, pero fundamentalmente a Teresa Romero cuando el consejero de\n    Sanidad dice que est\u00e1 mintiendo, y usted, su Gobierno y el presidente del\n    Gobierno no han sido capaces de decir a este se\u00f1or que es indigno lo que\n    ha dicho, y le brindo la oportunidad de que lo diga aqu\u00ed cuando suba a la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es cuando\n    rectifican cuando empiezan a acertar, porque es precisamente ahora,\n    cuando los profesionales y los responsables cient\u00edficos est\u00e1n cogiendo la\n    direcci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n y de las acciones, cuando empieza a notarse\n    otra manera de gestionar esta crisis, pero lo que esto significa\n    desgraciadamente es que a usted la dejan en el m\u00e1s absoluto de los\n    vac\u00edos, se\u00f1ora Mato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales de atenci\u00f3n primaria sienten d\u00eda a d\u00eda la\n    presi\u00f3n y la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinta propuesta, acciones de formaci\u00f3n -como ya ustedes han anunciado-,\n    importantes para el conjunto de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, antes se\n    lo he comentado en mi pregunta, han desmantelado la fortaleza de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado -los recortes que\n    han aplicado as\u00ed lo atestiguan- han disminuido un 22 % el presupuesto de\n    la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han permanecido impasibles ante el desmantelamiento\n    de la sanidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tejido de la sanidad\n    p\u00fablica madrile\u00f1a no estaba bien desarrollado -estaba desmantel\u00e1ndose-\n    para poder abordar una situaci\u00f3n como esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo peor no es eso, sino que cuando\n    conocemos la situaci\u00f3n se producen unos insultos a los profesionales en\n    general, pero fundamentalmente a Teresa Romero cuando el consejero de\n    Sanidad dice que est\u00e1 mintiendo, y usted, su Gobierno y el presidente del\n    Gobierno no han sido capaces de decir a este se\u00f1or que es indigno lo que\n    ha dicho, y le brindo la oportunidad de que lo diga aqu\u00ed cuando suba a la\n    tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la rueda de prensa, en la que usted, pretendiendo dar\n    informaci\u00f3n, lo que hace es alarmar m\u00e1s a la poblaci\u00f3n, creo que es una\n    rueda de prensa pat\u00e9tica y hoy queda claro ya que va a pasar a los anales\n    de la historia de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n a la historia\n    de la incompetencia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la decisi\u00f3n de repatriar a los\n    dos cooperantes, \u00bfusted como ministra de Sanidad desaconsej\u00f3 esa\n    repatriaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante\n    saber si la repatriaci\u00f3n se hizo con el acuerdo del Ministerio de Sanidad\n    o con la opini\u00f3n contraria del Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos\n    saber -cuarta pregunta- si se ha hecho con la opini\u00f3n contraria por parte\n    de la Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hoy est\u00e1 pol\u00edticamente acabada, aunque siga\n    siendo ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, informaci\u00f3n diaria a los ciudadanos e informaci\u00f3n\n    diaria a los portavoces de Sanidad de los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es una ministra incompareciente, acumula 200 peticiones de\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del d\u00eda en que el Consejo de Ministros\n    toma la decisi\u00f3n de crear el comit\u00e9 de crisis, su Gobierno, usted y su\n    directora general hab\u00edan dicho a los profesionales sanitarios y a la\n    ciudadan\u00eda que la repatriaci\u00f3n de estas personas y la gesti\u00f3n que se\n    estaba realizando con la aplicaci\u00f3n de los protocolos era una situaci\u00f3n\n    en la cual no hab\u00eda ning\u00fan riesgo para la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre de mi grupo parlamentario quiero hacer la exposici\u00f3n de los\n    motivos de las preocupaciones que tenemos coherentemente con lo que est\u00e1\n    sucediendo en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la\n    mayor de las crisis de salud p\u00fablica a la que se est\u00e1 enfrentando nuestro\n    pa\u00eds desde aquella que sucedi\u00f3 durante el Gobierno de la UCD por el\n    aceite de colza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, antes se\n    lo he comentado en mi pregunta, han desmantelado la fortaleza de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la rueda de prensa, en la que usted, pretendiendo dar\n    informaci\u00f3n, lo que hace es alarmar m\u00e1s a la poblaci\u00f3n, creo que es una\n    rueda de prensa pat\u00e9tica y hoy queda claro ya que va a pasar a los anales\n    de la historia de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n a la historia\n    de la incompetencia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarta propuesta, incorporar al comit\u00e9 cient\u00edfico a todas las sociedades\n    cient\u00edficas de Espa\u00f1a concernidas, especialmente las de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales de atenci\u00f3n primaria sienten d\u00eda a d\u00eda la\n    presi\u00f3n y la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [21, 22, 23, 24], "sistema nacional": [28, 29, 30, 31], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "profesionales": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "pa\u00eds": [25, 26, 27], "sistema sanitario": [34], "consejo interterritorial": [32, 33], "sanidad": [19, 20], "seguridad": [35, 36, 37, 38]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La directora general de Salud P\u00fablica les\n    recuerdo que compareci\u00f3 en estas Cortes el propio martes por la ma\u00f1ana y\n    el director del Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias, como\n    pasa en todos los pa\u00edses del mundo, compareci\u00f3 permanente a trav\u00e9s de los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cuarenta y ocho horas seguidas informando\n    permanentemente y coordinando todos los \u00f3rganos relacionados con la salud\n    p\u00fablica, a todos directores generales de Salud P\u00fablica de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la red de alertas y por supuesto tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n\n    internacional a trav\u00e9s de la OMS, del ECDC de la Uni\u00f3n Europea, del CDC\n    de Estados Unidos y de la Agenda global de seguridad creada por el\n    presidente de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mi\u00e9rcoles d\u00eda 8, en la sesi\u00f3n plenaria de esta C\u00e1mara, en la que hasta\n    entonces no se hab\u00edan planteado iniciativas de control sobre esta\n    cuesti\u00f3n, contest\u00e9 a todas las preguntas que se me plantearon, en una\n    semana de plena actividad para una organizaci\u00f3n, la del Sistema Nacional\n    de Salud, ministerio y comunidades aut\u00f3nomas, que respondi\u00f3 de manera\n    inmediata con una preparaci\u00f3n dise\u00f1ada con mucha antelaci\u00f3n y sobre todo\n    porque funcionarios, sanitarios y no sanitarios, han demostrado una vez\n    m\u00e1s su\n    alto grado de profesionalidad y su compromiso con la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy seguimos contando, gracias a este Gobierno, con un magn\u00edfico\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de agosto, la OMS\n    declara el brote de \u00c1frica occidental como de emergencia de salud p\u00fablica\n    de importancia internacional y en ese mismo momento Espa\u00f1a elabora un\n    protocolo de actuaci\u00f3n espec\u00edfico que se dise\u00f1a siguiendo estrictamente\n    las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y del Centro\n    Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese protocolo se elabora junto con\n    las sociedades cient\u00edficas y los \u00f3rganos competentes de salud p\u00fablica de\n    todas y cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y es el que se ha aplicado\n    en la repatriaci\u00f3n de los dos misioneros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud p\u00fablica lo\n    que nos tiene que guiar es precisamente la actuaci\u00f3n de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mostrar mi m\u00e1s\n    sincero agradecimiento a una profesional que voluntariamente, con mucha\n    generosidad, decidi\u00f3 colaborar con el equipo sanitario que hab\u00eda atendido\n    a los dos espa\u00f1oles repatriados, y aprovecho para hacer extensiva esta\n    gratitud a todos los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 haciendo de la mano de\n    los profesionales y de los expertos, que es lo que hay que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1\n    usted que estamos ante una situaci\u00f3n in\u00e9dita, comprender\u00e1 usted que\n    estamos\n    ante el primer caso que se da en Europa de un contagio de \u00e9bola y por\n    tanto la experiencia espa\u00f1ola y el buen hacer de nuestros profesionales\n    son pioneros en esos pa\u00edses y servir\u00e1 de punto de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    elevado el nivel de riesgo a efectos de seguimiento de los profesionales\n    sanitarios, hemos puesto en marcha una supervisi\u00f3n permanente y estamos\n    trabajando con el consejo interterritorial para continuar adoptando todas\n    las medidas que sean necesarias para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho en una pregunta y no me duelen prendas, no s\u00e9 si a usted le\n    ha gustado o no le ha gustado mi forma de comunicar, pero lo que s\u00ed le\n    tengo que decir es que estoy trabajando de sol a sol para solucionar los\n    problemas importantes que en estos momentos son, en primer lugar, tratar\n    a la paciente; en segundo lugar, aislar a todos los contactos -se hizo en\n    muy pocas horas-; en tercer lugar, hacer un seguimiento de los mismos\n    para evitar cualquier contacto; en cuarto lugar, trasladar a los\n    ciudadanos toda la informaci\u00f3n habida y por haber de manera transparente\n    y, en quinto lugar, y para m\u00ed lo m\u00e1s importante, hacerlo todo ello\n    siempre de la mano de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paciente est\u00e1 atendida;\n    todos los contactos est\u00e1n en seguimiento permanente para evitar riesgos;\n    los profesionales sanitarios hemos adoptado medidas suficientes para que\n    no corran ning\u00fan riesgo, como ha podido pasar; estamos investigando qu\u00e9\n    es lo que ha sucedido para que se haya producido el contacto y estamos\n    trasladando a toda la opini\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mostrar mi m\u00e1s\n    sincero agradecimiento a una profesional que voluntariamente, con mucha\n    generosidad, decidi\u00f3 colaborar con el equipo sanitario que hab\u00eda atendido\n    a los dos espa\u00f1oles repatriados, y aprovecho para hacer extensiva esta\n    gratitud a todos los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paciente est\u00e1 atendida;\n    todos los contactos est\u00e1n en seguimiento permanente para evitar riesgos;\n    los profesionales sanitarios hemos adoptado medidas suficientes para que\n    no corran ning\u00fan riesgo, como ha podido pasar; estamos investigando qu\u00e9\n    es lo que ha sucedido para que se haya producido el contacto y estamos\n    trasladando a toda la opini\u00f3n p\u00fablica toda la informaci\u00f3n diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consider\u00f3 necesario modificar el nivel de\n    riesgo establecido por nuestro pa\u00eds, que sigue siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizadas todas las acciones llevadas a cabo en Espa\u00f1a, el comit\u00e9\n    tambi\u00e9n ha considerado adecuado el protocolo de actuaci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viernes, como\n    dec\u00eda usted, se constituy\u00f3 el comit\u00e9 especial para la gesti\u00f3n en Espa\u00f1a\n    de la enfermedad del virus del \u00c9bola presidido por la vicepresidenta y en\n    el que est\u00e1n todos los departamentos ministeriales, un \u00f3rgano fundamental\n    para seguir avanzando en esta cuesti\u00f3n y en el que, de acuerdo con los\n    profesionales sanitarios, con los profesionales y los expertos que forman\n    parte del comit\u00e9 cient\u00edfico, estamos adoptando todas y cada una de las\n    medidas que tenemos que llevar a cabo para, lo antes posible, acabar con\n    el virus del \u00c9bola en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mi\u00e9rcoles d\u00eda 8, en la sesi\u00f3n plenaria de esta C\u00e1mara, en la que hasta\n    entonces no se hab\u00edan planteado iniciativas de control sobre esta\n    cuesti\u00f3n, contest\u00e9 a todas las preguntas que se me plantearon, en una\n    semana de plena actividad para una organizaci\u00f3n, la del Sistema Nacional\n    de Salud, ministerio y comunidades aut\u00f3nomas, que respondi\u00f3 de manera\n    inmediata con una preparaci\u00f3n dise\u00f1ada con mucha antelaci\u00f3n y sobre todo\n    porque funcionarios, sanitarios y no sanitarios, han demostrado una vez\n    m\u00e1s su\n    alto grado de profesionalidad y su compromiso con la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional de Salud, que\n    este Gobierno ha consolidado gracias a las medidas y a la inversi\u00f3n que\n    se ha realizado en \u00e9l -le recuerdo los 16.000 millones de euros de deuda\n    que ustedes dejaron en \u00e9l- con el FLA y con las ayudas que hemos tenido\n    que dar a todas las comunidades aut\u00f3nomas precisamente para financiar la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy seguimos contando, gracias a este Gobierno, con un magn\u00edfico\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    elevado el nivel de riesgo a efectos de seguimiento de los profesionales\n    sanitarios, hemos puesto en marcha una supervisi\u00f3n permanente y estamos\n    trabajando con el consejo interterritorial para continuar adoptando todas\n    las medidas que sean necesarias para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo conf\u00edo plenamente en nuestro Sistema Nacional de Salud, creo\n    que est\u00e1 perfectamente preparado y que durante estos cuatro a\u00f1os se ha\n    fortalecido gracias a la inversi\u00f3n del Gobierno en el mismo - utilizo la\n    palabra inversi\u00f3n porque en Sanidad nunca se gasta, se invierte- y, de\n    hecho, estamos avanzando en nuestro sistema sanitario que hoy es uno de\n    los mejores del mundo, con unos excelentes profesionales que est\u00e1n\n    perfectamente preparados para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que estas cosas son importantes a la hora de valorar\n    la gesti\u00f3n que se han venido realizando, porque aqu\u00ed lo importante son\n    dos cosas, la comunicaci\u00f3n, que es b\u00e1sica para trasladar de manera\n    transparente a los ciudadanos todo lo que se ha venido haciendo, y por\n    otro lado la gesti\u00f3n, que permite que los ciudadanos a los que se les\n    comunican esas cuestiones tengan la garant\u00eda de que este Gobierno ha\n    adoptado todas las medidas necesarias, primero, para atender a la\n    paciente; segundo, para que todos los contactos que pudieran producir\n    alg\u00fan tipo de riesgo est\u00e9n aislados y controlados, y tercero, para\n    garantizar tambi\u00e9n que los profesionales sanitarios no corran ning\u00fan\n    riesgo, y con ello garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron cuarenta y ocho horas seguidas informando\n    permanentemente y coordinando todos los \u00f3rganos relacionados con la salud\n    p\u00fablica, a todos directores generales de Salud P\u00fablica de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la red de alertas y por supuesto tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n\n    internacional a trav\u00e9s de la OMS, del ECDC de la Uni\u00f3n Europea, del CDC\n    de Estados Unidos y de la Agenda global de seguridad creada por el\n    presidente de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 8 de octubre, el Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de la Comisi\u00f3n\n    Europea, con representantes de veintiocho pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    acredit\u00f3 la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a; consider\u00f3 que se est\u00e1n adoptando las\n    decisiones necesarias y que, sobre la base de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n, se considerar\u00e1 quiz\u00e1 la necesidad de modificar los\n    protocolos a nivel europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, como usted ya sabe porque lo he dicho en reiteradas\n    ocasiones en los \u00faltimos d\u00edas, el consejo interterritorial el pasado\n    viernes aprob\u00f3 modificar el protocolo de actuaci\u00f3n para dar mayor\n    seguridad a los profesionales y, por tanto, dar tambi\u00e9n mayor seguridad a\n    todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [14], "salud": [0, 1, 2], "profesionales": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "sanidad": [6, 7, 8, 9], "sanidad p\u00fablica": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Uno lo dije cuando estamp\u00f3 su firma en el Real Decreto-ley\n    16/2012 y expuls\u00f3 a personas de la cobertura sanitaria que han empeorado\n    su salud y algunas fallecido como consecuencia de esa decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y otra porque es la peor gesti\u00f3n de una crisis de salud\n    p\u00fablica en la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imposible no subir a esta\n    tribuna con una indignaci\u00f3n contenida, porque si no estuvi\u00e9ramos hablando\n    de una crisis de salud p\u00fablica, tendr\u00edamos que hablar de otras cosas que\n    tienen que ver con una nefasta gesti\u00f3n pol\u00edtica, una nefasta gesti\u00f3n\n    pol\u00edtica que perjudica la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ahora cuando el Gobierno, aceptando\n    nuestra propuesta, decide quitarla de la circulaci\u00f3n pol\u00edtica cuando\n    empieza a haber cierto sentido com\u00fan porque los profesionales empiezan a\n    trabajar, el comit\u00e9 cient\u00edfico que le hemos planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiado responsables estamos siendo la\n    oposici\u00f3n, los ciudadanos y los profesionales cuando no pedimos m\u00e1s\n    cosas, porque ahora mismo lo prioritario es arrimar el hombro; por eso le\n    he propuesto una serie de medidas y se las he recordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos darle muchos aplausos a los profesionales\n    sanitarios, pero aqu\u00ed ha habido un consejero de sanidad del Partido\n    Popular que los ha insultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni uno, yo a usted nunca le he hecho ning\u00fan ataque personal, pero creo\n    que usted es la peor ministra de Sanidad de la democracia por dos motivos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le he preguntado si traer\n    a los cooperantes es una cuesti\u00f3n humanitaria, yo le he preguntado, y\n    usted tendr\u00e1 que responder, si esa repatriaci\u00f3n cont\u00f3 con una oposici\u00f3n\n    formal del Ministerio de Sanidad o no, si cont\u00f3 o no con una oposici\u00f3n\n    formal de la Comunidad de Madrid, si cont\u00f3 o no con una oposici\u00f3n formal\n    de expertos que fueran eventualmente consultados, porque eso cambiar\u00eda\n    totalmente la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos darle muchos aplausos a los profesionales\n    sanitarios, pero aqu\u00ed ha habido un consejero de sanidad del Partido\n    Popular que los ha insultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, es un insulto a la inteligencia decir que ustedes han\n    reforzado la sanidad p\u00fablica con una inversi\u00f3n cuando han bajado el 22 %\n    el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, escuch\u00e1ndole a usted, sinceramente, le tengo que decir que\n    parece que vive en un pa\u00eds de fantas\u00eda porque no hay ni una sola\n    autocr\u00edtica en su versi\u00f3n, ni una sola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, insisto,\n    usted vive en el pa\u00eds de las fantas\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, el\n    se\u00f1or Rajoy y usted no van a pasar a la historia pol\u00edtica de este pa\u00eds\n    por el caso G\u00fcrtel, van a pasar a la historia pol\u00edtica de este pa\u00eds por\n    su incompetencia en la gesti\u00f3n de la crisis del \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, es un insulto a la inteligencia decir que ustedes han\n    reforzado la sanidad p\u00fablica con una inversi\u00f3n cuando han bajado el 22 %\n    el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed solamente ha\n    habido alarma social con su rueda de prensa porque no supo transmitir\n    seguridad, no supo transmitir lo que las ciudadanas y ciudadanos\n    necesitan, que es garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [14, 15, 16, 17], "sistema nacional": [20, 21], "atenci\u00f3n": [22], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [18, 19], "consejo interterritorial": [23], "sanidad": [13], "seguridad": [24, 25, 26]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tenemos que confiar en el sistema de\n    salud, que ha sido calificado por la OMS, no lo olvide, y por la OCDE\n    como uno de los mejores del mundo, y tambi\u00e9n en nuestros excelentes\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prioridades que compartimos son, sin duda\n    para m\u00ed, el reconocimiento de los profesionales sanitarios y en especial\n    el de Teresa Romero, que ejemplifica la dedicaci\u00f3n y la motivaci\u00f3n que\n    todos est\u00e1n demostrando cuidando a los enfermos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS\n    para proteger mejor a nuestros profesionales, y Espa\u00f1a es el primer pa\u00eds\n    que lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que confiar en el sistema de\n    salud, que ha sido calificado por la OMS, no lo olvide, y por la OCDE\n    como uno de los mejores del mundo, y tambi\u00e9n en nuestros excelentes\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos puesto a disposici\u00f3n de los profesionales sanitarios todos\n    los medios existentes a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando en coordinaci\u00f3n con los\n    profesionales sanitarios, que son los que est\u00e1n guiando cada uno de\n    nuestros pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que me ponga detr\u00e1s de los profesionales\n    sanitarios, es que me quiero poner detr\u00e1s de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si un responsable\n    de la gesti\u00f3n sanitaria del Gobierno que dej\u00f3 la sanidad espa\u00f1ola en la\n    quiebra puede ser la persona adecuada para venir aqu\u00ed a dar lecciones de\n    ning\u00fan tipo en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las prioridades que compartimos son, sin duda\n    para m\u00ed, el reconocimiento de los profesionales sanitarios y en especial\n    el de Teresa Romero, que ejemplifica la dedicaci\u00f3n y la motivaci\u00f3n que\n    todos est\u00e1n demostrando cuidando a los enfermos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos puesto a disposici\u00f3n de los profesionales sanitarios todos\n    los medios existentes a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando en coordinaci\u00f3n con los\n    profesionales sanitarios, que son los que est\u00e1n guiando cada uno de\n    nuestros pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reforzado los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS\n    para proteger mejor a nuestros profesionales, y Espa\u00f1a es el primer pa\u00eds\n    que lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, desde\n    el primer momento firmamos un acuerdo con los m\u00e9dicos y los profesionales\n    para ver hacia d\u00f3nde ten\u00eda que ir el Sistema Nacional de Salud, y en ese\n    sentido voy a seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo sigue siendo procurar la mejor\n    atenci\u00f3n a la paciente, con todos los tratamientos disponibles, hacer el\n    seguimiento de los contactos y garantizar la m\u00e1xima seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de todos es importante; lo hicimos en el\n    consejo interterritorial con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    representadas en \u00e9l, entre las cuales hay algunas que gobierna su\n    partido; estuvimos de acuerdo en que lo importante es trasladar un\n    mensaje de unidad, de coordinaci\u00f3n, y todos juntos ofrecer garant\u00edas a\n    los ciudadanos de que somos capaces, con el Sistema Nacional de Salud y\n    con los profesionales excelentes que tenemos, de controlar el virus del\n    \u00c9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cuando repatriamos a los espa\u00f1oles ten\u00edamos las garant\u00edas de que\n    el cumplimiento de los protocolos garantizaba la seguridad de los\n    profesionales sanitarios, porque as\u00ed lo atestiguaban todos los informes y\n    todos los protocolos de la Uni\u00f3n Europea y de la OMS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, mantenemos diferencias en varios aspectos concretos, y algunas\n    veces en las formas -ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos reducirlo para dar un mensaje de\n    unidad-; en las repatriaciones, que es una cuesti\u00f3n de solidaridad y que\n    siempre se hace por obligaci\u00f3n de Estado cumpliendo todos los requisitos\n    que garanticen la seguridad de los ciudadanos; en la informaci\u00f3n\n    rigurosa, debemos difundir informaci\u00f3n para comunicar a la poblaci\u00f3n que\n    el contagio de esta enfermedad solo es posible por contacto directo con\n    una persona infectada y con s\u00edntomas -solo es posible de esa manera, y\n    ser\u00eda importante que todos los grupos pol\u00edticos nos implic\u00e1ramos en\n    ello-; y que el riesgo para nuestro pa\u00eds, seg\u00fan dice la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud y el Centro de Control de Enfermedades Europeo, sigue\n    siendo muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo sigue siendo procurar la mejor\n    atenci\u00f3n a la paciente, con todos los tratamientos disponibles, hacer el\n    seguimiento de los contactos y garantizar la m\u00e1xima seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "salud": [0, 1, 2], "seguridad": [10, 11], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "profesionales": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro grupo as\u00ed se lo pedimos,\n    pero tambi\u00e9n le pedimos m\u00e1s; pedimos que estas crisis importantes de\n    salud p\u00fablica sean consideradas crisis globales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Catalu\u00f1a, por ejemplo, el comit\u00e9 de expertos cuenta con la colaboraci\u00f3n\n    important\u00edsima no solo del Instituto de Salud Global de Catalu\u00f1a, que son\n    expertos en este tipo de enfermedades, sino con los que hoy en d\u00eda saben\n    m\u00e1s de la epidemia del \u00e9bola, M\u00e9dicos sin Fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los profesionales que tienen que\n    atender estos casos tiene que ser personal muy bien formado, expertos,\n    con pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en este comit\u00e9\n    de expertos tambi\u00e9n cuentan con ellos, pero si no est\u00e1n, a pesar de que\n    los expertos que hay seguro que son importantes, que saben y son a los\n    que tenemos que dejar trabajar ahora, deber\u00eda haber alg\u00fan representante\n    tambi\u00e9n de estos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo momentos, al principio, de mucho descontrol; declaraciones del\n    consejero de sanidad que nosotros tambi\u00e9n hemos cuestionado, que hemos\n    denunciado y que nos han parecido indignas de un consejero de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las crisis ahora ya no son locales, todas son crisis globales, y de la\n    misma forma que ha aparecido este contagio, podr\u00eda aparecer ma\u00f1ana otro o\n    quiz\u00e1s m\u00e1s adelante, y si bien el riesgo es bajo -el riesgo cero en\n    sanidad no existe, esto hay que tenerlo en cuenta- tenemos que estar muy\n    bien preparados para que si sucede otra vez hayamos sabido corregir todos\n    estos errores que se han producido hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de \u00c1frica\n    occidental; ahora se suma este brote con esta persona contagiada en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creemos\n    que es una obligaci\u00f3n de todos nosotros tranquilizar al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas,\n    todos, nos equivocamos, y en crisis de salud p\u00fablica como la que estamos\n    teniendo, a veces es factible que pueda haber un fallo, pero la seguridad\n    sanitaria de todo el pa\u00eds no puede depender de un posible error que\n    cualquiera pueda cometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    somos responsables -sobre todo las personas que tienen un m\u00ednimo\n    conocimiento de ello y los que tenemos responsabilidades pol\u00edticas- de\n    transmitir esta seguridad a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [19, 20, 21, 22], "sistema nacional": [27, 28], "atenci\u00f3n": [29, 30], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [23, 24, 25, 26], "sistema sanitario": [32, 33], "consejo interterritorial": [31], "sanidad": [17, 18], "seguridad": [34, 35, 36, 37]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Intentar\u00e9 centrarme en ciertas\n    cuestiones distintas de las que se han venido diciendo, lo cual no ser\u00e1\n    f\u00e1cil, porque estamos hablando de una cuesti\u00f3n que es esencial para los\n    ciudadanos, pero por no remontarme mucho les recordar\u00e9 que el 8 de agosto\n    la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud declar\u00f3 que el brote del virus \u00c9bola\n    constitu\u00eda una emergencia de salud p\u00fablica de importancia internacional,\n    lo que significaba que todos los pa\u00edses ten\u00edamos que estar preparados\n    para detectar, investigar o tratar un posible caso de \u00e9bola, informar a\n    los viajeros de las recomendaciones que deber\u00edan adoptar, transmitir a\n    los ciudadanos la situaci\u00f3n del brote, y -esto es muy importante tambi\u00e9n-\n    ped\u00edan\n    facilitar la repatriaci\u00f3n de los ciudadanos que hubieran estado expuestos\n    al virus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, con independencia de las conclusiones que arroje esa investigaci\u00f3n,\n    en el marco del trabajo conjunto con las comunidades aut\u00f3nomas decidimos\n    convocarles a una reuni\u00f3n del consejo interterritorial, lo hicimos con\n    Salud P\u00fablica el mismo martes, el mi\u00e9rcoles y el jueves; y el viernes\n    acordamos con ella reforzar el protocolo de actuaci\u00f3n en casos\n    sospechosos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que se trata de un protocolo que hemos\n    elaborado con las comunidades aut\u00f3nomas, con las sociedades cient\u00edficas,\n    pero que sigue\n    escrupulosamente las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud, y tambi\u00e9n las del Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy m\u00e1s que nunca\n    tenemos que estar pendientes de cumplir todos los protocolos y de\n    incrementarlos y reforzarlos, para que lo que ha pasado no pueda volver a\n    pasar nunca en nuestro pa\u00eds, haci\u00e9ndolo siempre de forma coordinada y con\n    medidas basadas en evidencias cient\u00edficas con el fin de proteger la salud\n    y el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe y he comentado en este momento hemos hecho el seguimiento de los\n    profesionales que tuvieron contacto con los dos espa\u00f1oles fallecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n inmediata, de acuerdo con\n    el servicio de epidemiolog\u00eda y de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de la\n    Comunidad de Madrid, con los profesionales sanitarios, con los expertos y\n    con el Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, aunque estamos a la espera del informe\n    definitivo, los dos expertos que han venido a Espa\u00f1a desde el Centro\n    Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades creen que la\n    protecci\u00f3n de los profesionales era la adecuada, y que la atenci\u00f3n era\n    correcta y que se ajustaba a los protocolos establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es uno de los primeros\n    pa\u00edses a los que le ha tocado afrontar esta situaci\u00f3n, y tambi\u00e9n tenemos\n    que tener en cuenta que todos los pa\u00edses est\u00e1n pendientes de la actuaci\u00f3n\n    que se realiza en Espa\u00f1a, porque tendr\u00e1n tambi\u00e9n que modificar sus\n    protocolos y su manera de actuaci\u00f3n y la preparaci\u00f3n de sus profesionales\n    para adaptarse a la nueva situaci\u00f3n, con un virus nuevo, un virus\n    desconocido que estamos afrontando, por lo que tenemos que poner entre\n    todos los medios para salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello estamos adoptando nuevas medidas\n    de control que lo que pretenden es dar mayor tranquilidad a los\n    ciudadanos, especialmente a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso no son decisiones pol\u00edticas las que\n    hay que tomar, sino basadas en evidencias cient\u00edficas, en la experiencia\n    -nosotros ahora tenemos cierta experiencia-, y de acuerdo con los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer tambi\u00e9n todas las\n    veces que sean necesarias el excelente trabajo que est\u00e1n llevando a cabo\n    los profesionales sanitarios, muchos de ellos voluntarios, que a veces se\n    juegan su propia vida para salvar a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto mi\n    reconocimiento, que personalizo en Teresa, a todos los profesionales\n    sanitarios que d\u00eda a d\u00eda nos atienden para mejorar y garantizar nuestra\n    propia vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La repatriaci\u00f3n se llev\u00f3 a\n    cabo, en el mes de agosto como saben, a trav\u00e9s de una tarea conjunta y\n    coordinada de los ministerios de Exteriores, Defensa, Sanidad e Interior\n    y en coordinaci\u00f3n con esta ONG y tambi\u00e9n con la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno de este comit\u00e9 hemos acordado la puesta\n    en marcha de m\u00f3dulos de formaci\u00f3n en la Escuela Nacional de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n inmediata, de acuerdo con\n    el servicio de epidemiolog\u00eda y de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de la\n    Comunidad de Madrid, con los profesionales sanitarios, con los expertos y\n    con el Centro Europeo de Control de Enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello estamos adoptando nuevas medidas\n    de control que lo que pretenden es dar mayor tranquilidad a los\n    ciudadanos, especialmente a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer tambi\u00e9n todas las\n    veces que sean necesarias el excelente trabajo que est\u00e1n llevando a cabo\n    los profesionales sanitarios, muchos de ellos voluntarios, que a veces se\n    juegan su propia vida para salvar a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, aunque no fue posible\n    salvar su vida, tanto la repatriaci\u00f3n como su tratamiento creemos que\n    fueron los correctos y los adecuados; es m\u00e1s, en septiembre enviamos a la\n    OMS, al comit\u00e9 de seguridad y al Centro Europeo de Control de\n    Enfermedades el protocolo de repatriaci\u00f3n que se hab\u00eda utilizado en el\n    viaje a Liberia, protocolo que se puso a disposici\u00f3n de todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea, y tengo que recordar que fuimos los primeros,\n    despu\u00e9s de Estados Unidos, que repatriamos a un nacional a su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente\n    esa fue la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en nuestro pa\u00eds: ten\u00edamos las garant\u00edas,\n    en base a los protocolos, de que cumpliendo esos protocolos no habr\u00eda\n    ning\u00fan riesgo para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero de nuevo que estamos ante una situaci\u00f3n que no\n    se hab\u00eda conocido ni en nuestro pa\u00eds ni en Europa ni en el mundo, y por\n    tanto tenemos que adecuar la actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy m\u00e1s que nunca\n    tenemos que estar pendientes de cumplir todos los protocolos y de\n    incrementarlos y reforzarlos, para que lo que ha pasado no pueda volver a\n    pasar nunca en nuestro pa\u00eds, haci\u00e9ndolo siempre de forma coordinada y con\n    medidas basadas en evidencias cient\u00edficas con el fin de proteger la salud\n    y el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo encuentro todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas decidimos conjuntamente lanzar un mensaje de unidad\n    y de confianza a los ciudadanos en el Sistema Nacional de Salud y en\n    nuestros profesionales, as\u00ed como un compromiso de apoyo a la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, a la Uni\u00f3n Europea y a las organizaciones sanitarias\n    para -como usted dec\u00eda, se\u00f1ora Tarruella- trabajar en el origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, aunque estamos a la espera del informe\n    definitivo, los dos expertos que han venido a Espa\u00f1a desde el Centro\n    Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades creen que la\n    protecci\u00f3n de los profesionales era la adecuada, y que la atenci\u00f3n era\n    correcta y que se ajustaba a los protocolos establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    contenidos espec\u00edficos, de equipos de protecci\u00f3n adaptados a las\n    distintas profesiones que est\u00e1n implicadas en este proceso de atenci\u00f3n -y\n    usted lo dec\u00eda-, personal muy preparado, ya que vamos a tener el personal\n    mejor preparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, con independencia de las conclusiones que arroje esa investigaci\u00f3n,\n    en el marco del trabajo conjunto con las comunidades aut\u00f3nomas decidimos\n    convocarles a una reuni\u00f3n del consejo interterritorial, lo hicimos con\n    Salud P\u00fablica el mismo martes, el mi\u00e9rcoles y el jueves; y el viernes\n    acordamos con ella reforzar el protocolo de actuaci\u00f3n en casos\n    sospechosos de \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer tambi\u00e9n hincapi\u00e9 en que el sistema sanitario espa\u00f1ol cuenta\n    con todos los medios humanos y t\u00e9cnicos necesarios para hacer frente a\n    una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Sistema Nacional de Salud que tenemos, que\n    es muy buen sistema sanitario, uno de\n    los mejores del mundo, con los excelentes profesionales, que adem\u00e1s est\u00e1n\n    demostrando su solvencia precisamente en una situaci\u00f3n desconocida, tanto\n    en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses, y con la ayuda de todos los grupos\n    parlamentarios, de los agentes sociales, y especialmente tambi\u00e9n de los\n    medios de comunicaci\u00f3n para trasladar un mensaje de tranquilidad a todos\n    los ciudadanos, podremos salir de esta situaci\u00f3n y confiemos en la pronta\n    recuperaci\u00f3n de Teresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, aunque no fue posible\n    salvar su vida, tanto la repatriaci\u00f3n como su tratamiento creemos que\n    fueron los correctos y los adecuados; es m\u00e1s, en septiembre enviamos a la\n    OMS, al comit\u00e9 de seguridad y al Centro Europeo de Control de\n    Enfermedades el protocolo de repatriaci\u00f3n que se hab\u00eda utilizado en el\n    viaje a Liberia, protocolo que se puso a disposici\u00f3n de todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea, y tengo que recordar que fuimos los primeros,\n    despu\u00e9s de Estados Unidos, que repatriamos a un nacional a su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno por supuesto que lo hizo, pero lo\n    hizo porque ten\u00edamos todas las garant\u00edas de que se pod\u00edan cumplir los\n    protocolos que garantizaban la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hacemos es aumentar la protecci\u00f3n por encima de las\n    recomendaciones europeas, y mejorar en especial la seguridad de los\n    profesionales sanitarios que hayan estado en contacto directo con\n    pacientes de \u00e9bola, para evitar que puedan repetirse casos como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la OMS y el\n    Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de la Comisi\u00f3n Europea ese riesgo sigue\n    siendo extremadamente bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La responsabilidad\n    -lo he dicho antes- no puede recaer en ellos, no puede estar todo el pa\u00eds\n    pendiente de un error, de un fallo humano, sino que hay que saber qu\u00e9 hay\n    que hacer despu\u00e9s, y la equivocaci\u00f3n desde nuestro punto de vista fue el\n    despu\u00e9s, no hacer el seguimiento a esos profesionales, que al m\u00e1s m\u00ednimo\n    s\u00edntoma ten\u00edan que haber acudido para ser aislados, y actuar como se ha\n    hecho ahora en Estados Unidos con esa enfermera que tambi\u00e9n se contagi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad\n    -lo he dicho antes- no puede recaer en ellos, no puede estar todo el pa\u00eds\n    pendiente de un error, de un fallo humano, sino que hay que saber qu\u00e9 hay\n    que hacer despu\u00e9s, y la equivocaci\u00f3n desde nuestro punto de vista fue el\n    despu\u00e9s, no hacer el seguimiento a esos profesionales, que al m\u00e1s m\u00ednimo\n    s\u00edntoma ten\u00edan que haber acudido para ser aislados, y actuar como se ha\n    hecho ahora en Estados Unidos con esa enfermera que tambi\u00e9n se contagi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 que nunca tengamos otro brote en\n    Espa\u00f1a, pero si lo tenemos la gente tiene que tener la tranquilidad y la\n    seguridad de que las cosas se van a hacer de otra forma, bien hechas y\n    con todo el personal en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [7, 8, 9], "seguridad": [16, 17, 18], "atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "salud": [0], "profesionales": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Probablemente el umbral de fiebre que se ha fijado en la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud o en la Uni\u00f3n Europea no responde a los\n    par\u00e1metros que ocurren en Europa, y por tanto lo hemos bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n a los dos espa\u00f1oles repatriados fue excelente por\n    parte de todos los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto al\n    segundo o tercer d\u00eda de haber conocido el contagio, y sin conocer los\n    resultados de la investigaci\u00f3n, ya se ha adoptado esa medida, que da\n    bastante tranquilidad a todos los espa\u00f1oles y especialmente a los\n    profesionales sanitarios, que son los que tienen que atender a los\n    pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos actuando con el comit\u00e9 cient\u00edfico y de acuerdo con\n    los profesionales, que son los que tienen que guiar nuestros pasos,\n    porque son ellos los que mejor conocen las necesidades que tenemos, tanto\n    de tratamiento como de prevenci\u00f3n y de formaci\u00f3n, no solo del personal\n    sanitario estrictamente, sino de todos los que colaboran dentro de la\n    atenci\u00f3n sanitaria a un paciente que tenga \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, hay que dar tranquilidad a los profesionales sanitarios\n    garantizando que est\u00e1n perfectamente preparados, que los equipos est\u00e1n\n    perfectamente homologados, y que tienen todos los medios a su alcance\n    para poder atender a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, es muy importante\n    dar garant\u00edas y seguridad a los ciudadanos de la mano de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto al\n    segundo o tercer d\u00eda de haber conocido el contagio, y sin conocer los\n    resultados de la investigaci\u00f3n, ya se ha adoptado esa medida, que da\n    bastante tranquilidad a todos los espa\u00f1oles y especialmente a los\n    profesionales sanitarios, que son los que tienen que atender a los\n    pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, hay que dar tranquilidad a los profesionales sanitarios\n    garantizando que est\u00e1n perfectamente preparados, que los equipos est\u00e1n\n    perfectamente homologados, y que tienen todos los medios a su alcance\n    para poder atender a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo se decidi\u00f3 el traslado por\n    obligaci\u00f3n de pa\u00eds, y tambi\u00e9n porque est\u00e1bamos absolutamente convencidos\n    de que se cumpl\u00edan los requisitos necesarios para garantizar la\n    protecci\u00f3n, tanto del personal sanitario como del resto de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    digo, incluso antes de conocer los resultados de la investigaci\u00f3n, hay\n    otros pa\u00edses que desgraciadamente est\u00e1n teniendo algunos contagios\n    secundarios -por ejemplo, Estados Unidos-, y estaremos vigilantes a las\n    medidas que se adopten en esos pa\u00edses para ver si de su experiencia\n    tambi\u00e9n podemos aprender algo para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n a los dos espa\u00f1oles repatriados fue excelente por\n    parte de todos los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto en este momento,\n    pr\u00e1cticamente cerrado el ciclo de los veinti\u00fan d\u00edas de atenci\u00f3n a los\n    pacientes, parece ser que en principio hay solamente una persona que se\n    ha contagiado, Teresa, y lo que toca ahora es atenderla de la mejor\n    manera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos actuando con el comit\u00e9 cient\u00edfico y de acuerdo con\n    los profesionales, que son los que tienen que guiar nuestros pasos,\n    porque son ellos los que mejor conocen las necesidades que tenemos, tanto\n    de tratamiento como de prevenci\u00f3n y de formaci\u00f3n, no solo del personal\n    sanitario estrictamente, sino de todos los que colaboran dentro de la\n    atenci\u00f3n sanitaria a un paciente que tenga \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo importante es\n    garantizar, primero, la atenci\u00f3n al paciente, y en segundo lugar, el\n    seguimiento de todos los contactos para evitar cualquier riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora\n    cualquier personal sanitario que haya estado en contacto, aunque haya\n    estado absolutamente protegido con todas las medidas de seguridad, estar\u00e1\n    sometido a seguimiento activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, es muy importante\n    dar garant\u00edas y seguridad a los ciudadanos de la mano de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aprovecho para pedirles a todos los profesionales sanitarios,\n    expertos y cient\u00edficos que trasladen ese mensaje de seguridad y de\n    tranquilidad a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141015_doc_marked.html#00263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos datos de la EPA, de la\n    Seguridad Social y del INEM que hemos conocido en las \u00faltimas fechas son\n    muy positivos tambi\u00e9n para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de la\n    Seguridad Social -lo dice literalmente el\n    estatuto- seguimos sin ver cumplido ese punto, y yo se lo reclamo en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que no tienen es la\n    Seguridad Social, porque la caja \u00fanica de la Seguridad Social es un\n    principio que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria estatal est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria estatal est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO A CONSIDERAR PRIORITARIA LA LUCHA CONTRA LA\n    POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "exclusi\u00f3n social": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista de\n    estos datos, se\u00f1or Rajoy, me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo va a considerar usted\n    prioritaria la lucha contra la pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Unicef 2,7 millones de ni\u00f1os sufren riesgo de\n    exclusi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds, y 5 millones de espa\u00f1oles se encuentran\n    en riesgo de exclusi\u00f3n severa seg\u00fan los datos de C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de Unicef 2,7 millones de ni\u00f1os sufren riesgo de\n    exclusi\u00f3n social en nuestro pa\u00eds, y 5 millones de espa\u00f1oles se encuentran\n    en riesgo de exclusi\u00f3n severa seg\u00fan los datos de C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La lucha contra la pobreza en Espa\u00f1a es una prioridad del\n    Gobierno desde el principio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha sido a lo largo de estos tres a\u00f1os\n    porque los indicadores de pobreza y tambi\u00e9n de desigualdad que publica la\n    Uni\u00f3n Europea dejaban ver con claridad que en la legislatura 2008-2011 se\n    hab\u00eda producido un aumento muy considerable de la pobreza y de la\n    desigualdad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [9], "exclusi\u00f3n social": [11], "pobreza infantil": [10], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha abandonado la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me voy a\n    resignar y voy a seguir reiterando que tiene que tener un compromiso\n    mayor en la lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay 7 millones de personas\n    que sufren pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el\n    15 % de los trabajadores en Espa\u00f1a sufre pobreza laboral, mientras hay un\n    13 % de aumento de los grandes patrimonios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos propuesto\n    una enmienda en los Presupuestos Generales del Estado, se\u00f1or Rajoy, para\n    que dote con mil millones de euros un plan, un fondo de lucha contra la\n    pobreza, singularmente contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le digo una vez m\u00e1s que usted gobierna para un 10 % de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que desde luego nada tiene que ver con el desempleo ni tampoco\n    con la pobreza que sufren muchos ni\u00f1os y ni\u00f1as en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros propusimos hace dos semanas una\n    tarifa social para garantizar el suministro y ustedes lo rechazaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado\n    hubo 38.000 desahucios en nuestro pa\u00eds, pero mientras tanto con los\n    impuestos de todas las familias espa\u00f1olas, incluidas esas personas\n    desahuciadas, ustedes est\u00e1n comprando viviendas vac\u00edas a la banca y\n    rechazan la propuesta del Partido Socialista de crear un gran parque de\n    vivienda social p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay, se\u00f1or Rajoy,\n    2,7 millones de ni\u00f1os en riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado\n    hubo 38.000 desahucios en nuestro pa\u00eds, pero mientras tanto con los\n    impuestos de todas las familias espa\u00f1olas, incluidas esas personas\n    desahuciadas, ustedes est\u00e1n comprando viviendas vac\u00edas a la banca y\n    rechazan la propuesta del Partido Socialista de crear un gran parque de\n    vivienda social p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos propuesto\n    una enmienda en los Presupuestos Generales del Estado, se\u00f1or Rajoy, para\n    que dote con mil millones de euros un plan, un fondo de lucha contra la\n    pobreza, singularmente contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay, se\u00f1or Rajoy,\n    2,7 millones de ni\u00f1os en riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "exclusi\u00f3n social": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or S\u00e1nchez, el factor\n    que m\u00e1s incide en la pobreza y la desigualdad -esto lo sabe todo el\n    mundo- es el paro, y cuanto m\u00e1s desempleo hay m\u00e1s pobreza hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en\n    los a\u00f1os 2008 a 2011, cuando en Espa\u00f1a perdieron su puesto de trabajo\n    3.400.000 personas y la recaudaci\u00f3n cay\u00f3 en 70.000 millones de euros,\n    subieron como nunca los \u00edndices de pobreza y desigualdad de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la\n    lucha contra la pobreza requiere fundamentalmente lucha contra el paro, y\n    ser capaz de hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica que mantenga los servicios\n    p\u00fablicos y las atenciones sociales, que es lo que nosotros hemos hecho y\n    lo que ustedes no han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy\n    positivo, como es muy positivo el que hayamos podido, a pesar de la\n    p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n en los a\u00f1os 2008 y 2009 de 70.000 millones de\n    euros, mantener el sistema de pensiones, mantener las partidas de\n    desempleo, consolidar y prorrogar el Plan Prepara, poder aprobar el Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n civil, el Plan nacional de infancia\n    y adolescencia, y dedicar el Fondo Social Europeo a la inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    eso ha dado lugar a que esos datos que publica la Uni\u00f3n Europea, las\n    tasas de riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, el \u00edndide Gini o el \u00edndice\n    indicador 80/20, que fueron muy mal para Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2008 al\n    2012, inclusive el a\u00f1o 2012, se estancaran en el a\u00f1o 2013, y ya ahora\n    empiecen a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed un informe de ciento cuarenta p\u00e1ginas, es del Consejo General\n    de la Enfermer\u00eda, y el informe dice textualmente que los sanitarios no\n    recibieron ni la informaci\u00f3n ni la formaci\u00f3n ni la capacitaci\u00f3n ni el\n    entrenamiento acordes para atender a los enfermos de \u00e9bola (mostrando el\n    documento), p\u00e1ginas 49 y 114. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice textualmente que algunos\n    sanitarios recibieron la formaci\u00f3n media hora antes de atender a los\n    enfermos de \u00e9bola, p\u00e1gina 47. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS REALES SE PREV\u00c9N EN RELACI\u00d3N CON LA\n    RECUPERACI\u00d3N INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A, TRAS LA APROBACI\u00d3N DE LA AGENDA PARA\n    EL FORTALECIMIENTO DEL SECTOR INDUSTRIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "industrial": [9, 10], "empresas": [1], "econom\u00eda": [11], "industria": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son decisiones de pol\u00edtica econ\u00f3mica que afectan\n    directamente a aquellos que las toman en el mundo de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos pa\u00edses que cuentan con mayor peso\n    de la industria en su producto interior bruto obviamente tienen mayor\n    capacidad para salir de la crisis, como se ha demostrado en los pa\u00edses\n    vecinos, fundamentalmente por el peso que tiene el sector exterior dentro\n    de la industria, que en el caso de Espa\u00f1a es de cerca del 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    recuperaci\u00f3n exige m\u00e1s industria, porque genera empleos m\u00e1s estables, de\n    mayor calidad y mejor remuneraci\u00f3n, y adem\u00e1s porque apuesta decididamente\n    por la investigaci\u00f3n, por el desarrollo y por la innovaci\u00f3n, y en el caso\n    de Espa\u00f1a el 48 % de ella tiene como base a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos\n    cambiar el modelo productivo tenemos que apostar por la industria, y en\n    nuestro pa\u00eds tiene un peso muy elevado el sector terciario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos hablando de pol\u00edticas de mayor alcance, y no solo de\n    proveer las mejores condiciones para el desarrollo de la industria, sino\n    tambi\u00e9n de apoyar a aquellos sectores que fomentan la innovaci\u00f3n y el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulamos la\n    siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfqu\u00e9 efectos reales se prev\u00e9n en\n    relaci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a, tras la aprobaci\u00f3n de\n    la agenda para el fortalecimiento de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto la pol\u00edtica industrial es una pol\u00edtica estable y cre\u00edble, que atrae\n    sin duda alguna la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le formulamos la\n    siguiente pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfqu\u00e9 efectos reales se prev\u00e9n en\n    relaci\u00f3n con la recuperaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a, tras la aprobaci\u00f3n de\n    la agenda para el fortalecimiento de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno del que usted forma parte, se\u00f1or\n    ministro, quiere aumentar el peso de la industria en el producto interior\n    bruto de nuestro pa\u00eds, una vez corregidos los desajustes de nuestra\n    econom\u00eda, d\u00e9ficit p\u00fablico, falta de financiaci\u00f3n de empresas y familias,\n    y naturalmente un elevado peso de la deuda y del servicio de la deuda;\n    tambi\u00e9n de las reformas estructurales, particularmente de la energ\u00eda -que\n    ha sido la protagonista de la anterior intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [12, 13], "formaci\u00f3n profesional": [1], "formaci\u00f3n": [0], "industria": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de consolidaci\u00f3n fiscal, de saneamiento del sistema\n    financiero, de reformas estructurales estamos hablando de medidas\n    encaminadas a que haya un escenario macroecon\u00f3mico acorde con el aumento\n    del peso de la industria, pero tambi\u00e9n hac\u00eda falta una pol\u00edtica\n    industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso hac\u00eda falta una\n    hoja de ruta, que es la que est\u00e1 contenida en la agenda para el\n    fortalecimiento de la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende tambi\u00e9n un mayor grado de\n    imbricaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional con la industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto la agenda para el fortalecimiento del sector industrial en\n    Espa\u00f1a es una de las piezas importantes de la pol\u00edtica industrial, pero\n    no es la \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, particularmente desde\n    principios de los a\u00f1os dos mil, se ha producido en Espa\u00f1a una ca\u00edda\n    paulatina del peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda;\n    es algo que ha sido com\u00fan tambi\u00e9n a muchas econom\u00eda europeas, raz\u00f3n por\n    la cual en Europa tambi\u00e9n a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os han sido\n    adoptadas algunas iniciativas para fortalecer el peso industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno habla de estabilidad macroecon\u00f3mica habla de una de\n    las condiciones necesarias para que haya un reforzamiento industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de consolidaci\u00f3n fiscal, de saneamiento del sistema\n    financiero, de reformas estructurales estamos hablando de medidas\n    encaminadas a que haya un escenario macroecon\u00f3mico acorde con el aumento\n    del peso de la industria, pero tambi\u00e9n hac\u00eda falta una pol\u00edtica\n    industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica tiene que estar basada, en primer lugar,\n    en herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias, ah\u00ed est\u00e1n los planes de\n    competitividad, los planes de reestructuraci\u00f3n, los cr\u00e9ditos\n    participativos de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa, y las mayores\n    dotaciones de recursos a la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento para dar\n    una mayor cantidad de avales a las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca que\n    avalen operaciones de cr\u00e9dito industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n se pretende que haya una estabilidad regulatoria en uno de los\n    sectores m\u00e1s importantes para el fortalecimiento industrial, que es el\n    sector de la energ\u00eda, en los t\u00e9rminos en los que a lo largo de la ma\u00f1ana\n    de hoy ya ha explicado el se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica tiene que estar basada, en primer lugar,\n    en herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias, ah\u00ed est\u00e1n los planes de\n    competitividad, los planes de reestructuraci\u00f3n, los cr\u00e9ditos\n    participativos de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa, y las mayores\n    dotaciones de recursos a la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de Reafianzamiento para dar\n    una mayor cantidad de avales a las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca que\n    avalen operaciones de cr\u00e9dito industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, particularmente desde\n    principios de los a\u00f1os dos mil, se ha producido en Espa\u00f1a una ca\u00edda\n    paulatina del peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda;\n    es algo que ha sido com\u00fan tambi\u00e9n a muchas econom\u00eda europeas, raz\u00f3n por\n    la cual en Europa tambi\u00e9n a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os han sido\n    adoptadas algunas iniciativas para fortalecer el peso industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, se pretende un mayor grado de internacionalizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, se pretende seguir profundizando en la mejora de\n    los costes determinantes de la competitividad, a trav\u00e9s de los costes\n    log\u00edsticos y costes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Veo que la vicepresidenta ha despejado nuestra pregunta sobre corrupci\u00f3n y\n    financiaci\u00f3n ilegal de los partidos al ministro del Interior, supongo que\n    porque tiene alg\u00fan plan relacionado con ampliar las c\u00e1rceles o quiz\u00e1 por\n    la alarma social que causa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 funcionando la Polic\u00eda, est\u00e1n funcionando\n    la Guardia Civil, los jueces, los fiscales, la Intervenci\u00f3n General del\n    Estado y la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 funcionando la Polic\u00eda, est\u00e1n funcionando\n    la Guardia Civil, los jueces, los fiscales, la Intervenci\u00f3n General del\n    Estado y la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha iniciado con demasiada precipitaci\u00f3n la puesta en\n    funcionamiento de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que sustituye a los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial que tanto ha criticado\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pone en peligro la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y volver\u00e1 a devaluar la formaci\u00f3n profesional,\n    que est\u00e1 consiguiendo niveles de aceptaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n entre\n    nuestros j\u00f3venes nunca alcanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora, pues, la\n    implantaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha iniciado con demasiada precipitaci\u00f3n la puesta en\n    funcionamiento de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que sustituye a los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial que tanto ha criticado\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pone en peligro la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y volver\u00e1 a devaluar la formaci\u00f3n profesional,\n    que est\u00e1 consiguiendo niveles de aceptaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n entre\n    nuestros j\u00f3venes nunca alcanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora, pues, la\n    implantaci\u00f3n del primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es el\n    instrumento que le permitir\u00e1 maquillar las estad\u00edsticas educativas que\n    usted tanto valora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica quiere conseguir mejorar\n    los indicadores de la OCDE, quiere maquillar la imagen de Espa\u00f1a y lo\n    quiere hacer segregando a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es el\n    instrumento que le permitir\u00e1 maquillar las estad\u00edsticas educativas que\n    usted tanto valora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica quiere conseguir mejorar\n    los indicadores de la OCDE, quiere maquillar la imagen de Espa\u00f1a y lo\n    quiere hacer segregando a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica segrega,\n    mediante un consejo orientador, a alumnos y a alumnas que deber\u00edan\n    recibir todo tipo de ayudas y apoyos para intentar alcanzar el t\u00edtulo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A aquellos alumnos con dificultades les ofrecemos un camino m\u00e1s\n    f\u00e1cil y crea el t\u00edtulo de profesional b\u00e1sico para que estos alumnos no\n    computen estad\u00edsticamente como abandono escolar y tema solucionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A aquellos alumnos con\n    m\u00e1s riesgo de incrementar estas estad\u00edsticas los separa cuanto antes del\n    resto y as\u00ed evitamos repeticiones y tema solucionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal\n    vez proponga que los alumnos que cursar\u00e1n la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    no participen en las pruebas estandarizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "empresa": [10], "empresas": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero es que por no entenderle, se\u00f1or Barber\u00e0, no le\n    entienden ni siquiera las empresas de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leo el titular: La comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec valora\n    muy positivamente los cambios propuestos en materia de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barber\u00e0, yo reconozco que en esta cuesti\u00f3n -en otras nos entendemos-\n    no consigo entenderle, ni consigo entenderle yo ni le entiende nadie,\n    porque la Comunidad Aut\u00f3noma catalana es la \u00fanica que no ha planteado una\n    oferta de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es la \u00fanica oferta que\n    permite precisamente a aquellos alumnos que tienen m\u00e1s dificultades en\n    seguir el itinerario educativo ordinario poder luego tener una\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica dice literalmente,\n    entre las cosas que valora muy positivamente: Acceso directo a los ciclos\n    de grado medio de los alumnos que superen un ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, progreso profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo delante de mis ojos\n    y a su disposici\u00f3n la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n de formaci\u00f3n de Pimec,\n    la Petita i Mitjana Empresa de Catalunya, sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LA FORMACI\u00d3N PROFESIONAL ES UNA PIEZA ESTRAT\u00c9GICA\n    PARA IMPULSAR EL DESARROLLO INDUSTRIAL QUE REQUIERE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2], "empresas": [0], "industria": [5], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto, en este contexto en que\n    vivimos, \u00bfusted cree que la formaci\u00f3n profesional debe jugar un papel\n    estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto, en este contexto en que\n    vivimos, \u00bfusted cree que la formaci\u00f3n profesional debe jugar un papel\n    estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a hablar de formaci\u00f3n profesional e industria,\n    de esa nueva industria que est\u00e1 cambiando los antiguos motores de\n    crecimiento por la tecnolog\u00eda, por la inteligencia artificial, la\n    nanotecnolog\u00eda, de esa industria que est\u00e1 haciendo que el mercado de\n    trabajo evolucione tan r\u00e1pido que ya tenemos, y usted lo sabr\u00e1, muchas\n    empresas que no son capaces de cubrir sus puestos de trabajo por falta de\n    personas especializadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "industrial": [3], "industria": [2], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    considero que la formaci\u00f3n profesional, y esa es una de las gu\u00edas que han\n    orientado su reforma, tiene que jugar un papel importante en el\n    fortalecimiento del sector industrial en Espa\u00f1a, y de hecho, en la\n    estrategia aprobada por el Consejo de Ministros en el mes de julio, as\u00ed\n    se pon\u00eda de manifiesto, el papel que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    ese fortalecimiento del sector industrial, al que tambi\u00e9n acaba de\n    referirse en la intervenci\u00f3n anterior el se\u00f1or ministro de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo, sino que adem\u00e1s, en el desarrollo de los sectores de\n    futuro y de los sectores con futuro de nuestra industria, esta\n    modernizaci\u00f3n y esta potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional est\u00e1n\n    llamadas a desempe\u00f1ar un papel fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [16], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "alumnos": [14, 15], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "industria": [13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 est\u00e1\n    esperando usted para poner en pr\u00e1ctica los cursos de especializaci\u00f3n que\n    le est\u00e1n demandando las empresas y los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con todos mis respetos,\n    creo que usted todav\u00eda no se ha enterado de lo que nos jugamos con la\n    formaci\u00f3n profesional, porque usted ha dise\u00f1ado una formaci\u00f3n profesional\n    del siglo pasado, de los a\u00f1os setenta, una formaci\u00f3n profesional de\n    segunda v\u00eda, y necesitamos una formaci\u00f3n profesional de excelencia para\n    el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional capaz de conseguir\n    esos profesionales altamente cualificados, que atraiga a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, usted no les permite que vayan a la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espabile,\n    se\u00f1or ministro, y pres\u00e9ntenos un buen plan de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con todos mis respetos,\n    creo que usted todav\u00eda no se ha enterado de lo que nos jugamos con la\n    formaci\u00f3n profesional, porque usted ha dise\u00f1ado una formaci\u00f3n profesional\n    del siglo pasado, de los a\u00f1os setenta, una formaci\u00f3n profesional de\n    segunda v\u00eda, y necesitamos una formaci\u00f3n profesional de excelencia para\n    el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional capaz de conseguir\n    esos profesionales altamente cualificados, que atraiga a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, usted no les permite que vayan a la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espabile,\n    se\u00f1or ministro, y pres\u00e9ntenos un buen plan de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, usted ha dise\u00f1ado un modelo donde a los alumnos que estudian\n    Matem\u00e1ticas, F\u00edsica, Ciencias, que son lo que necesitan esos nuevos\n    puestos de la industria, a esos usted no les permite matricularse en\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pa\u00eds de Europa con el desempleo juvenil m\u00e1s alto hay que\n    avergonzarse de que m\u00e1s de 100.000 alumnos pretendan estudiar formaci\u00f3n\n    profesional y no puedan porque faltan plazas y no puedan porque usted ha\n    bajado el presupuesto de formaci\u00f3n profesional, para impulsar la\n    formaci\u00f3n profesional, hasta en un 78 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Corto me lo f\u00eda lo que supone la FP en ese\n    proyecto industrial, muy corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "alumnos": [10, 11], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando este Gobierno\n    comienza su actividad la \u00faltima matr\u00edcula de la formaci\u00f3n profesional es\n    la que corresponde al curso 2011/2012: 610.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el trabajo de las administraci\u00f3n educativas, es el\n    trabajo de las comunidades aut\u00f3nomas, es el trabajo compartido de quienes\n    hemos entendido que una de las deficiencias m\u00e1s importantes que tiene\n    nuestro sistema es la\n    debilidad de la formaci\u00f3n t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en el conjunto de la poblaci\u00f3n\n    en edad de trabajar apenas un 22 % con este tipo de formaci\u00f3n, cuando lo\n    que dice el Cedefop es que lo conveniente para las necesidades de\n    empleabilidad es el 48 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00eda habido un\n    incremento como el que se ha producido en estos dos a\u00f1os en la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando este Gobierno\n    comienza su actividad la \u00faltima matr\u00edcula de la formaci\u00f3n profesional es\n    la que corresponde al curso 2011/2012: 610.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implantaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos cursos hemos conseguido 20.000\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha con la OCDE la\n    estrategia de competencias precisamente para acercar la estructura de la\n    formaci\u00f3n profesional a las necesidades del mercado de trabajo y est\u00e1n\n    respondiendo las administraciones educativas, est\u00e1n respondiendo los\n    alumnos y est\u00e1n respondiendo las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para proteger a su partido y a los compa\u00f1eros\n    de su partido se quiere cargar la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pone en cuesti\u00f3n\n    la dignidad, la decencia hist\u00f3rica de la Agencia Tributaria, los\n    principios b\u00e1sicos de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro, por\n    inter\u00e9s de su partido y los compa\u00f1eros de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para proteger a su partido y a los compa\u00f1eros\n    de su partido se quiere cargar la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pone en cuesti\u00f3n\n    la dignidad, la decencia hist\u00f3rica de la Agencia Tributaria, los\n    principios b\u00e1sicos de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro, por\n    inter\u00e9s de su partido y los compa\u00f1eros de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Siga hablando de la Agencia Tributaria como lo hace, de esos\n    27.000 funcionarios a los que este ministro no da ninguna instrucci\u00f3n\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siga hablando de la Agencia Tributaria como lo hace, de esos\n    27.000 funcionarios a los que este ministro no da ninguna instrucci\u00f3n\n    pol\u00edtica, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "familias": [5], "pobreza infantil": [6], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, trabajar ya no es garant\u00eda de estar por encima del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le extra\u00f1a a nadie que Unicef diga que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ustedes est\u00e1n abriendo la\n    brecha social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido hoy aqu\u00ed que impulse la Carta\n    Social Europea, que establece que el salario m\u00ednimo tiene que alcanzar el\n    60 % del salario medio de nuestro pa\u00eds y en este momento solo es del 33\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso mejorar\u00eda la dignidad de las personas,\n    fortalecer\u00eda la cohesi\u00f3n social y aumentar\u00eda el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por una vez deje de pensar en los banqueros, en las\n    grandes rentas de este pa\u00eds, en los grandes defraudadores y piense solo\n    en los trabajadores y trabajadoras y en tantas y tantas familias que lo\n    est\u00e1n pasando tan mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le extra\u00f1a a nadie que Unicef diga que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s est\u00e1 creciendo la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, empleo, que es el principio de la igualdad entre espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo entiendo perfectamente a los miles de parados que se\n    consideran abandonados a su suerte y que, por tanto, consideran roto el\n    contrato social, con lo que ello representa de negativo para nuestra\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfsabe usted la relaci\u00f3n que existe entre los\n    parados de larga duraci\u00f3n y los alumnos con dificultades, aquellos que\n    han visto recortada la ayuda compensatoria que necesitan en el altar de\n    los sacrificios de la consolidaci\u00f3n fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA LA\n    LUCHA CONTRA LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA LA\n    LUCHA CONTRA LA POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpuede explicarnos cu\u00e1les son los\n    planes que tiene el Gobierno para combatir la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpuede explicarnos cu\u00e1les son los\n    planes que tiene el Gobierno para combatir la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [7, 8, 9, 10], "pobreza infantil": [11, 12, 13, 14], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    con el \u00edndice de pobreza infantil m\u00e1s alto despu\u00e9s de Rumania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2,5\n    millones de ni\u00f1os se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza infantil seg\u00fan el\n    \u00faltimo informe de Save the Children. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza en s\u00ed ya nos produce\n    desasosiego, no existen palabras suficientes para definir la\n    monstruosidad que supone la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 perfectamente que en su Gobierno hay muchas personas piadosas,\n    algunas incluso hasta beatas, pero deben ustedes comprender que la\n    pobreza no se erradica con caridad, sino con justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que\n    mejor define probablemente cu\u00e1l es la actitud de su partido ante la\n    pobreza infantil es cuando, en la pasada semana, el secretario general\n    del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, propuso un pacto al se\u00f1or Rajoy para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que es peor: en su\n    Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, en cuatro a\u00f1os dedicar\u00e1n ustedes\n    1,5 euros por ni\u00f1o y por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 perfectamente que en su Gobierno hay muchas personas piadosas,\n    algunas incluso hasta beatas, pero deben ustedes comprender que la\n    pobreza no se erradica con caridad, sino con justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aumentado el IVA del\n    material escolar, han reducido un 50 % las becas de comedor y libros y\n    han llevado a cabo una reforma laboral que ha supuesto una devaluaci\u00f3n\n    salarial y, por lo tanto, miles de familias tienen hoy en d\u00eda menos\n    recursos para gastos que son imprescindibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que si ustedes van a seguir de esta manera, la\n    pr\u00f3xima vez que hablen de esa supuesta recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, d\u00edganles a\n    esas familias que si est\u00e1n ustedes, no cuenten con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablan de\n    salir del t\u00fanel, d\u00edganles a esas familias que con ustedes van a seguir\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo recuerden, no lo olviden jam\u00e1s, que ustedes han\n    gastado mucho m\u00e1s dinero en salvar a un banco, presidido por amigos\n    suyos, que daba dinero a otros amigos suyos, en vez de dar dinero para\n    salvar a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    con el \u00edndice de pobreza infantil m\u00e1s alto despu\u00e9s de Rumania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2,5\n    millones de ni\u00f1os se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza infantil seg\u00fan el\n    \u00faltimo informe de Save the Children. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza en s\u00ed ya nos produce\n    desasosiego, no existen palabras suficientes para definir la\n    monstruosidad que supone la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que\n    mejor define probablemente cu\u00e1l es la actitud de su partido ante la\n    pobreza infantil es cuando, en la pasada semana, el secretario general\n    del PSOE, Pedro S\u00e1nchez, propuso un pacto al se\u00f1or Rajoy para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "familias": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [9], "protecci\u00f3n social": [10], "pobreza infantil": [8], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 propusieron ustedes en el a\u00f1o 2011 con la pobreza\n    infantil cuatro puntos m\u00e1s alta que cuando llegaron al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    propusieron ustedes entre el 2008 y el 2011 cuando la tasa de riesgo de\n    pobreza creci\u00f3 cinco veces m\u00e1s r\u00e1pido en Espa\u00f1a que en la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que nos queda mucho por hacer, pero las cosas han\n    empezado a cambiar, as\u00ed lo reconocen el Consejo de Europa, que dice que\n    vamos por la direcci\u00f3n adecuada; C\u00e1ritas, que ayer mismo valor\u00f3 de forma\n    positiva nuestros planes sociales; todos los informes europeos y los\n    datos del INE, que\n    reflejan por primera vez un cambio de tendencia, empiezan a descender los\n    datos de desigualdad y pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que su Plan\n    de inclusi\u00f3n y el Plan de infancia terminaron en el a\u00f1o 2010 y nunca\n    presentaron un plan de apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil es consecuencia directa de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de las familias, y coincidir\u00e1 conmigo en que tener un\n    trabajo es la principal herramienta para combatir esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha garantizado desde el primer momento la sanidad p\u00fablica,\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, la atenci\u00f3n a los dependientes y tambi\u00e9n ha subido\n    las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las\n    familias con hijos y con menos recursos ser\u00e1n las principales\n    beneficiarias de la reforma fiscal y estamos avanzando con los agentes\n    sociales para extender la protecci\u00f3n social para los parados de larga\n    duraci\u00f3n que tienen hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA AGENDA SOCIAL DEL GOBIERNO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5], "protecci\u00f3n social": [6, 7], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda el ministro la semana pasada en el debate\n    de presupuestos que estos son unos presupuestos para la salida de la\n    crisis, insisto, comprometidos, rigurosos en el control del gasto y\n    cargados de sensibilidad social, con alto contenido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Son\n    presupuestos y medidas que van a dar cobertura a nuestro Estado del\n    bienestar para garantizar que la protecci\u00f3n social ampare a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, nos dicen que son los presupuestos de la\n    sensibilidad social y que van a proteger a todos los espa\u00f1oles, tarea\n    que, como digo, le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera pata de este trilema es que\n    estamos asistiendo paralelamente a la tramitaci\u00f3n de una reforma fiscal\n    que, como usted acaba de decir ahora mismo, va a ser la que va a dar\n    soluci\u00f3n a no s\u00e9 qu\u00e9 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Son\n    presupuestos y medidas que van a dar cobertura a nuestro Estado del\n    bienestar para garantizar que la protecci\u00f3n social ampare a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1ora ministra, usted debe\n    saber que las familias que ganan menos de 12.000 euros al a\u00f1o no\n    participan en el IRPF, por tanto no tienen ning\u00fan tipo de ventaja, pero\n    tienen todas las desventajas de los impuestos indirectos y tienen la\n    grand\u00edsima desventaja de que va a haber menos fondos p\u00fablicos para la\n    protecci\u00f3n social, y ese es su problema y su trilema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "formaci\u00f3n": [7], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todas esas medidas son teor\u00eda Friedman, no son teor\u00eda Bismarck, y,\n    perd\u00f3neme, todas esas teor\u00edas inciden en la pobreza de los m\u00e1s\n    desfavorecidos, y esa es su responsabilidad, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, hay cuatro puntos por debajo del gasto social en 2011, del 58 %\n    al 53,9 %; cuatro puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n toda la legislatura en\n    la teor\u00eda de la disminuci\u00f3n del gasto p\u00fablico, de la disminuci\u00f3n del\n    recorte social y de la competitividad por la bajada de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perd\u00f3neme, pero tambi\u00e9n, a prop\u00f3sito de la intervenci\u00f3n\n    de la vicepresidenta con la crisis del \u00e9bola, estamos en un aut\u00e9ntico\n    Katrina social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Katrina\n    social, que ha tenido ahora su expresi\u00f3n con el \u00e9bola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, llegamos a su agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Que usted se\n    atreva a venir aqu\u00ed con una agenda social despu\u00e9s de lo que ha estado\n    pasando durante toda esta legislatura y despu\u00e9s del julio horribilis es\n    un horror indigerible! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los derechos de ciudadan\u00eda pasamos al\n    concepto de asegurado, con las consecuencias que eso traer\u00e1 en el futuro,\n    estamos hablando de una educaci\u00f3n dirigida y pensada para el mercado\n    laboral y para buscar la competitividad por la disminuci\u00f3n de salarios,\n    no en la formaci\u00f3n de personas humanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "servicios sociales": [2], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico novedoso que podemos\n    encontrar en los Presupuestos Generales del Estado para combatir la\n    pobreza infantil o la situaci\u00f3n dram\u00e1tica en la que se encuentran m\u00e1s de\n    2.700.000 ni\u00f1os en nuestro pa\u00eds son 32 millones de euros para un plan que\n    est\u00e1 por definir, que es de infancia y familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico novedoso que podemos\n    encontrar en los Presupuestos Generales del Estado para combatir la\n    pobreza infantil o la situaci\u00f3n dram\u00e1tica en la que se encuentran m\u00e1s de\n    2.700.000 ni\u00f1os en nuestro pa\u00eds son 32 millones de euros para un plan que\n    est\u00e1 por definir, que es de infancia y familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    gobernanza del sistema se olvidan de la red de servicios sociales, se\u00f1ora\n    ministra, no cuentan para ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Atender a la infancia no es solamente una\n    cuesti\u00f3n de justicia social, de cohesi\u00f3n social o de solidaridad\n    intergeneracional, es un asunto de competitividad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... que la inversi\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la\n    pobreza infantil y la inclusi\u00f3n social en la infancia es much\u00edsimo m\u00e1s\n    barato que luego atender... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "igualdad": [31, 32], "familias": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n": [28, 29, 30], "econom\u00eda": [33], "pobreza infantil": [23], "personas mayores": [34, 35], "exclusi\u00f3n social": [27], "social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "servicios sociales": [24, 25, 26]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha vuelto el crecimiento, hay m\u00e1s\n    ocupados, hay menos paro, los servicios p\u00fablicos -me voy a referir un\n    poco a ellos porque usted lo ha hecho- son sostenibles y, seg\u00fan los datos\n    de la encuesta de condiciones de vida del INE, hay una ligera reducci\u00f3n\n    de los \u00edndices de pobreza y desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos previsto una partida el\n    a\u00f1o pasado, que no exist\u00eda hasta este momento, para luchar contra la\n    pobreza infantil, que este a\u00f1o se ha duplicado en los presupuestos de\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparezco en el d\u00eda de hoy para explicarles la agenda social que est\u00e1\n    desarrollando este Gobierno, para darle la vuelta -se\u00f1or\u00eda, siento tener\n    que dec\u00edrselo- a la situaci\u00f3n generada en Espa\u00f1a despu\u00e9s de casi ocho\n    a\u00f1os de pol\u00edticas socialistas err\u00f3neas que han tra\u00eddo consecuencias\n    nefastas al conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora, como ha anunciado el ministro Montoro,\n    vamos a poner en marcha un plan social con m\u00e1s de 1.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede hacer usted la suma, para 2015 los\n    presupuestos dedican a gasto social el 54 % del presupuesto, 187.408\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de inclusi\u00f3n\n    social, el Plan de infancia adolescencia, el Plan de igualdad y la\n    Estrategia para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado una estrategia de\n    juventud, un presupuesto de 2.900 millones, el 90 % dirigido a empleo y a\n    emprendimiento, que es otra de las medidas que reclaman los informes para\n    luchar contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo una agenda\n    social adecuada a la situaci\u00f3n en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed tambi\u00e9n estamos trabajando a trav\u00e9s del Plan de\n    familia, a trav\u00e9s del Plan de igualdad de oportunidades y a trav\u00e9s de la\n    agenda social que ha puesto el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a ustedes no les\n    guste que se hable de una agenda social, pero la hay; la hay y los\n    ciudadanos la est\u00e1n notando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a usted no le guste la\n    agenda social, pero es justo lo que las familias necesitan para dar la\n    vuelta a la situaci\u00f3n que ustedes dejaron y que adem\u00e1s reflejan todos los\n    informes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    empleo es b\u00e1sico para mejorar la situaci\u00f3n de las personas que tienen\n    dificultades econ\u00f3micas y para todo tipo de familias, por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    yo creo que usted deber\u00eda reconocer que los efectos del empleo son\n    fundamentales y que la creaci\u00f3n de empleo tiene que ser el objetivo de\n    cualquier Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que quedan todav\u00eda muchas cosas por hacer, es verdad que quedan\n    todav\u00eda muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal, pero es verdad tambi\u00e9n\n    que las pol\u00edticas que estamos llevando a cabo est\u00e1n empezando a tener\n    efectos visibles en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay 697.578\n    espa\u00f1oles m\u00e1s con tarjeta sanitaria que al inicio de la legislatura y,\n    adem\u00e1s, un mill\u00f3n de familias con parados de larga duraci\u00f3n que con\n    ustedes pagaban el 40 % de sus medicamentos y que ahora no pagan\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, esas personas, esas familias no est\u00e1n pagando los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal, a la que usted tambi\u00e9n ha hecho referencia, se dirige\n    especialmente a las familias con hijos, a las familias que tienen una\n    persona con capacidad diferente a cargo o una persona mayor con capacidad\n    diferente a cargo, exactamente a eso, y especialmente teniendo en\n    consideraci\u00f3n aquellas que tienen las rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas\n    que benefician,\n    por ejemplo, a 750.000 familias numerosas o con personas dependientes, con\n    ayudas de 100 euros al mes o acumuladas de 1.200 euros al a\u00f1o, que se\n    suman a las ayudas a las madres trabajadoras con hijos menores de tres\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora,\n    todas las actuaciones de este Gobierno tendr\u00e1n en cuenta tanto el impacto\n    para la infancia como el impacto para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esa ha sido la primera parte de la legislatura pero como no nos\n    parec\u00eda suficiente, porque hay muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal,\n    adem\u00e1s adoptamos otra serie de planes: el Plan de inclusi\u00f3n, el Plan de\n    infancia y adolescencia y otra serie de medidas que tienen mucho que ver\n    con la conciliaci\u00f3n de la vida familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, hay que atender a las familias con hijos a su cargo\n    de esa edad para que padres y madres puedan tener la oportunidad de tener\n    un puesto de trabajo y tener a sus hijos tambi\u00e9n educados y cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a usted no le guste la\n    agenda social, pero es justo lo que las familias necesitan para dar la\n    vuelta a la situaci\u00f3n que ustedes dejaron y que adem\u00e1s reflejan todos los\n    informes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos previsto una partida el\n    a\u00f1o pasado, que no exist\u00eda hasta este momento, para luchar contra la\n    pobreza infantil, que este a\u00f1o se ha duplicado en los presupuestos de\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de la red de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los\n    servicios sociales los prestan ONG en muchos ayuntamientos,\n    organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado una estrategia de\n    juventud, un presupuesto de 2.900 millones, el 90 % dirigido a empleo y a\n    emprendimiento, que es otra de las medidas que reclaman los informes para\n    luchar contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos garantizado la sanidad, la educaci\u00f3n, las pensiones y la\n    atenci\u00f3n a la dependencia y tambi\u00e9n las prestaciones a aquellos\n    ciudadanos que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    queda mucho camino por recorrer, pero necesitamos para eso, primero, que\n    este pa\u00eds recupere la confianza, en ello estamos; que en este pa\u00eds\n    empiece el crecimiento, en ello estamos; que se cree empleo, en ello\n    estamos; y consolidar los servicios del Estado del bienestar -sanidad,\n    educaci\u00f3n, pensiones, atenci\u00f3n a la dependencia-, y en eso tambi\u00e9n\n    estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de inclusi\u00f3n\n    social, el Plan de infancia adolescencia, el Plan de igualdad y la\n    Estrategia para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed tambi\u00e9n estamos trabajando a trav\u00e9s del Plan de\n    familia, a trav\u00e9s del Plan de igualdad de oportunidades y a trav\u00e9s de la\n    agenda social que ha puesto el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos pasado de las pol\u00edticas socialistas de siempre, que son\n    las de la quiebra de la econom\u00eda y la destrucci\u00f3n de empleo, a las\n    pol\u00edticas responsables de este Gobierno, comprometido con el crecimiento,\n    con la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, con la garant\u00eda de servicios\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la agenda social va a ser\n    complementada con medidas destinadas a las familias, a la maternidad, a\n    la infancia, a las personas mayores, a las mujeres y al desarrollo de la\n    acci\u00f3n solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    decirlo claramente, la sanidad, que hoy est\u00e1 garantizada y es sostenible;\n    la educaci\u00f3n p\u00fablica, que hoy est\u00e1 garantizada y tambi\u00e9n es sostenible;\n    los servicios sociales y la atenci\u00f3n a la dependencia y las pensiones\n    para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [3], "servicios sociales": [5, 6, 7], "pobreza infantil": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Luego no\n    crece el empleo, se reparte de una manera parcial y muy precaria, muy\n    precaria, de tal forma que el riesgo de pobreza para las personas que\n    trabajan, para los trabajadores, subi\u00f3 del 12 % a la cifra que hoy\n    conocimos por C\u00e1ritas, el 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de todo, pero con\n    rigor, que estos asuntos son muy serios; son muy serios para el pa\u00eds,\n    pero sobre todo para las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza y que\n    no tienen futuro para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las medidas que tienen consecuencia en la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de todo, pero con\n    rigor, que estos asuntos son muy serios; son muy serios para el pa\u00eds,\n    pero sobre todo para las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de pobreza y que\n    no tienen futuro para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las medidas que tienen consecuencia en la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda de saber que a las personas que no pod\u00edan\n    copagar los medicamentos, que estaban en paro o que no ten\u00edan recursos,\n    los servicios sociales se lo pagaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me digan que solo son atendidos por el tercer\n    sector, que hace una labor encomiable, pero la red b\u00e1sica de servicios\n    sociales atiende a 8 millones de personas en este pa\u00eds, 1,5 millones m\u00e1s\n    de los que se atend\u00edan antes, y estos 8 millones de personas, gracias a\n    su recorte del plan concertado -otro que dicen en el plan de inclusi\u00f3n\n    que hay que reforzar- lo dejaron en 27 millones, recortaron un 68 % y\n    toca cada usuario de los servicios sociales por el apoyo del Estado a\n    tres euros por persona que tiene que acudir a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Estas desventajas acumuladas le van a\n    imposibilitar tener igualdad de oportunidades en su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [3, 4, 5, 6], "servicios sociales": [8, 9, 10, 11, 12], "pobreza infantil": [7], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por primera vez\n    hay una partida en 2014 para luchar contra la pobreza infantil que a\n    ustedes tanto les preocupa, exactamente igual que a nosotros, y sin\n    embargo nosotros hemos puesto una partida especial y ustedes no lo\n    hicieron, que este a\u00f1o, en 2015, se ha duplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios sociales hay que seguir prest\u00e1ndolos,\n    claro que s\u00ed, por eso, una de las primeras medidas de este Gobierno fue\n    un plan de pago a proveedores, un plan de proveedores social para, con\n    3.000 millones de euros, garantizarlo; y el nuevo plan social que se va a\n    poner en marcha tambi\u00e9n para garantizar que los servicios sociales se\n    puedan prestar a las personas que lo necesitan, porque es fundamental que\n    los servicios sociales se sigan prestando a todas las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la agenda social que hemos presentado para los pr\u00f3ximos meses es\n    la hoja de ruta necesaria para consolidar estos avances y seguir dando\n    pasos en la direcci\u00f3n adecuada porque, a pesar de las\n    dificultades que ustedes crearon, Espa\u00f1a est\u00e1 avanzando con paso firme y\n    decidido con la ayuda de todos los ciudadanos y espero que alguna vez con\n    la ayuda de su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    mill\u00f3n de familias antes pagaban un 40 % -aunque se lo dieran los\n    servicios sociales- y ahora sencillamente no lo tienen que pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes congelaron las\n    pensiones a una parte important\u00edsima de las familias, a las personas\n    mayores, a las que les debemos todos y que est\u00e1n ayudando a salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en las subvenciones del IRPF dedicamos 200 millones a las\n    familias m\u00e1s vulnerables; de los 40 millones que dedicamos en el a\u00f1o 2014\n    al Fondo de Alimentos, pasaremos en 2015 a 102 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal va a\n    poner 9.000 millones en manos de los ciudadanos y las familias con hijos\n    ser\u00e1n las principales beneficiarias, van a tener ayudas directas las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    hay una partida en 2014 para luchar contra la pobreza infantil que a\n    ustedes tanto les preocupa, exactamente igual que a nosotros, y sin\n    embargo nosotros hemos puesto una partida especial y ustedes no lo\n    hicieron, que este a\u00f1o, en 2015, se ha duplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reconocido por fin que siempre ha habido\n    copago farmac\u00e9utico cuando ha dicho que los servicios sociales ayudaban a\n    las personas que no ten\u00edan posibilidades de pagar los medicamentos a\n    pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago siempre ha existido, es verdad, lo que pasa es que\n    ahora no hace falta que ayuden los servicios sociales porque los parados\n    de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n no tienen que pagar los medicamentos,\n    sencillamente porque no pueden hacerlo y, por tanto, ahora no pagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    mill\u00f3n de familias antes pagaban un 40 % -aunque se lo dieran los\n    servicios sociales- y ahora sencillamente no lo tienen que pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios sociales hay que seguir prest\u00e1ndolos,\n    claro que s\u00ed, por eso, una de las primeras medidas de este Gobierno fue\n    un plan de pago a proveedores, un plan de proveedores social para, con\n    3.000 millones de euros, garantizarlo; y el nuevo plan social que se va a\n    poner en marcha tambi\u00e9n para garantizar que los servicios sociales se\n    puedan prestar a las personas que lo necesitan, porque es fundamental que\n    los servicios sociales se sigan prestando a todas las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE SEMIESCLAVITUD DE TRABAJADORES AGRARIOS POR LA ACCI\u00d3N DE\n    LAS EMPRESAS DE TRABAJO TEMPORAL (ETT).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "formaci\u00f3n": [19, 20], "empresa": [21, 22, 23, 24, 25], "empresas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo esto tambi\u00e9n\n    implica un enorme fraude a la Seguridad Social, que ve recortadas las\n    obligaciones que deber\u00eda liquidar por estas jornadas, que se descuentan y\n    que no se apuntan para acabar beneficiando a determinados empresarios sin\n    escr\u00fapulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es\n    funci\u00f3n de los sindicatos hacer esto, se\u00f1ora ministra, es una funci\u00f3n de\n    los poderes p\u00fablicos, es una funci\u00f3n que se deber\u00eda hacer desde los\n    servicios p\u00fablicos de empleo, desde la Inspecci\u00f3n de Trabajo y desde la\n    propia Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    fundamental, se\u00f1ora ministra, que se haga un control a trav\u00e9s de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se defrauda a la propia Seguridad Social por\n    los d\u00edas trabajados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un producto que ha tenido un\n    importante papel hist\u00f3rico en las exportaciones espa\u00f1olas y que para\n    miles y miles de familias valencianas ha tenido durante d\u00e9cadas un papel\n    fundamental en su mantenimiento y en el desarrollo de su vida cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como corolario de todo esto, hace un par de semanas los sindicatos\n    denunciaron la existencia de becarios collidors, becarios cosechadores de\n    la naranja, y todo ello al hilo de las subvenciones que se dan desde su\n    ministerio a empresas para formaci\u00f3n te\u00f3rica a menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se est\u00e1n denunciando\n    m\u00f3dulos de quince d\u00edas que se producen en Andaluc\u00eda y en Murcia, una\n    conducta que adem\u00e1s frivoliza una formaci\u00f3n que es necesaria en el sector\n    porque, aparte del problema de la salud laboral, est\u00e1 todo en el tema de\n    la manipulaci\u00f3n agr\u00edcola, que se deber\u00edan orientar en otro sentido y no,\n    desde luego, en el que algunas empresas est\u00e1n esperando y deseando poner\n    en marcha, que es el de aprovecharse de estos becarios collidors para\n    poder recoger la naranja todav\u00eda a un precio mucho m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario -no le sorprender\u00e1, se\u00f1ora ministra- ha estado y\n    est\u00e1 en contra de las empresas de trabajo temporal, las ETT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hemos pedido desde el a\u00f1o 2008 hasta ahora y se ha visto\n    que hay un incremento de las inspecciones, sobre todo cuanto m\u00e1s nos\n    vamos acercando, y a veces un incremento exponencial incluso de las\n    sanciones, sobre todo a empresas, en cuestiones de afiliaci\u00f3n y alta de\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no hay forma de que las empresas cumplan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es precisamente para hacer\n    m\u00e1s competitiva la agricultura valenciana, sino para incrementar m\u00e1s\n    todav\u00eda los beneficios de determinadas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparando los datos del cuarto trimestre de 2013\n    en la provincia de Valencia con los del cuarto trimestre de 2012, dos\n    tercios de los contratos son por obra y servicio y a cargo de las\n    empresas de trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho empresas, las principales del sector, realizan m\u00e1s de\n    23.000 contrataciones, a una media de 3.100 por empresa; un aut\u00e9ntico\n    abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una identificaci\u00f3n continuada entre determinadas empresas\n    agr\u00edcolas y determinadas ETT espec\u00edficas con las que siempre contratan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada a\u00f1o se incrementan, a veces\n    exponencialmente, este tipo de contratos en las mismas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos, dos de las empresas principales:\n    Albenfruit, en Algemes\u00ed, que en el cuarto trimestre de 2012 hizo 1.206\n    contrataciones mediante dos ETT y en 2013 hizo 2.187 con cuatro ETT; un\n    81 % de incremento entre un a\u00f1o y otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso\n    algunas empresas de trabajo temporal se especializan en determinados\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    relaciones habituales entre estas empresas y las ETT son escandalosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el ministerio\n    ha dise\u00f1ado una pol\u00edtica que a nuestro entender ha fortalecido y contin\u00faa\n    fortaleciendo las empresas privadas de trabajo temporal a costa de hacer\n    desaparecer los servicios p\u00fablicos de empleo, que para nosotros son\n    fundamentales a la hora de controlar y vigilar que los derechos de los\n    trabajadores se cumplen a rajatabla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como corolario de todo esto, hace un par de semanas los sindicatos\n    denunciaron la existencia de becarios collidors, becarios cosechadores de\n    la naranja, y todo ello al hilo de las subvenciones que se dan desde su\n    ministerio a empresas para formaci\u00f3n te\u00f3rica a menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se est\u00e1n denunciando\n    m\u00f3dulos de quince d\u00edas que se producen en Andaluc\u00eda y en Murcia, una\n    conducta que adem\u00e1s frivoliza una formaci\u00f3n que es necesaria en el sector\n    porque, aparte del problema de la salud laboral, est\u00e1 todo en el tema de\n    la manipulaci\u00f3n agr\u00edcola, que se deber\u00edan orientar en otro sentido y no,\n    desde luego, en el que algunas empresas est\u00e1n esperando y deseando poner\n    en marcha, que es el de aprovecharse de estos becarios collidors para\n    poder recoger la naranja todav\u00eda a un precio mucho m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso se han dado casos, y se han comentado, de\n    sanciones m\u00e1ximas a una empresa de 180.000 euros -por lo menos esta es la\n    informaci\u00f3n que nos ha llegado- por cesi\u00f3n ilegal de trabajadores, que\n    despu\u00e9s de reiterados recursos se han acabado quedando en la fr\u00edvola\n    cantidad de 600 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho empresas, las principales del sector, realizan m\u00e1s de\n    23.000 contrataciones, a una media de 3.100 por empresa; un aut\u00e9ntico\n    abuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es llamativo que Interim Aire, empresa de trabajo temporal,\n    hiciera 9.700 contratos por obra y servicio y cero por circunstancias de\n    la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Serfiel, otra empresa de trabajo temporal, cero contratos\n    por obra y servicios y, todo lo\n    contrario, 6.145 por circunstancias de la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta tambi\u00e9n realizar controles relacionando\n    el volumen de c\u00edtricos comercializados con el n\u00famero de jornadas\n    cotizadas tanto por la propia empresa como por las ETT en sus diversas\n    fases: recolecci\u00f3n, manipulado y comercializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [18, 19], "empresas": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el principio tuvimos muy\n    claro, en inter\u00e9s de todos los ciudadanos y, por tanto, de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que el fraude no es bueno para nadie, sino que es nocivo desde\n    tres puntos de vista: en primer lugar, para el trabajador, porque supone\n    una merma clara de sus derechos a la hora de establecer su vida laboral;\n    en segundo lugar, entre empresas, entre aquellas que cumplen con todas\n    sus obligaciones con Hacienda y la Seguridad Social y aquellas que no lo\n    hacen y que, por tanto, ejercen competencia desleal, y tambi\u00e9n porque\n    ataca nuestro sistema de bienestar, ya que vemos mermados los recursos\n    para que ese sistema de bienestar pueda seguir siendo s\u00f3lido y de futuro\n    para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en el control a trav\u00e9s\n    del Plan de lucha contra el empleo irregular y el fraude a la Seguridad\n    Social, que aprobamos en abril de 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan que ha servido para\n    que avancemos claramente en la lucha contra el fraude, se\u00f1or Sixto, en\n    primer lugar aumentando el reproche penal de aquellos delitos contra los\n    derechos de los trabajadores y contra la Seguridad Social, incluso\n    aumentando las penas a las que usted se refer\u00eda en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hicimos una\n    reforma normativa para que se aumentaran las infracciones y sanciones en\n    el \u00e1mbito social asimil\u00e1ndolas al \u00e1mbito fiscal, que claramente eran m\u00e1s\n    elevadas, para evitar que las situaciones de fraude laboral no tuvieran\n    esa consideraci\u00f3n de gravedad que claramente tienen en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos hecho algo\n    importante que est\u00e1 dando sus frutos como es reforzar la cooperaci\u00f3n en\n    el \u00e1mbito del Ministerio de Empleo a trav\u00e9s de una mayor colaboraci\u00f3n\n    entre la Inspecci\u00f3n de Trabajo, el INSS y la Seguridad Social, cruzando\n    datos para mejorar la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2013 y\n    2014, en los periodos de enero a septiembre, se han anulado nueve\n    empresas ficticias en el sector agrario y 342 altas fraudulentas de\n    trabajadores en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos\n    establecido con las comunidades aut\u00f3nomas convenios de colaboraci\u00f3n\n    tambi\u00e9n en materia de empleo irregular y lucha contra el fraude a la\n    Seguridad Social, entre ellas con la Comunidad Valenciana, a la que usted\n    se refer\u00eda en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues entre su puesta en marcha en 2012 a\n    junio de 2014 ha supuesto tambi\u00e9n ahorros para el sistema de Seguridad\n    Social de 9.271 millones de euros, es decir, resultados econ\u00f3micos en\n    forma de fortalecimiento de nuestro modelo de bienestar y del sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la agricultura y de la\n    ganader\u00eda y con respecto al periodo enero a septiembre de 2014, los datos\n    que les puedo avanzar son los siguientes: 18.000 inspecciones; m\u00e1s de\n    4.100 cien infracciones comprobadas; m\u00e1s de 15.700 trabajadores afectados\n    por esa infracciones que hemos podido detectar; m\u00e1s de 4.600 empleos\n    aflorados; m\u00e1s de 11,5 millones de euros de liquidaciones a la Seguridad\n    Social; m\u00e1s de 7.800 contratos de trabajo revisados y m\u00e1s de 1.700\n    contratos temporales transformados en indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, se remiti\u00f3, por ejemplo, acta de infracci\u00f3n\n    por dar ocupaci\u00f3n a 33 trabajadores sin alta en la Seguridad Social a una\n    empresa dedicada al cultivo de ajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\n    diputado, los controles est\u00e1n funcionando, los controles de la Inspecci\u00f3n\n    se ponen a disposici\u00f3n, una vez que se analiza la situaci\u00f3n, de los\n    juzgados y de los tribunales espa\u00f1oles por posibles incumplimientos tanto\n    en materia salarial como en materia de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    y se investigar\u00e1n las irregularidades y abusos en el recurso a las\n    empresas de trabajo temporal, as\u00ed como a otras empresas de servicios para\n    la recolecci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    usted, su grupo parlamentario o cualquier entidad, sindicato,\n    organizaci\u00f3n empresarial o cualquier persona que conozca alguna situaci\u00f3n\n    irregular la pongan en conocimiento de los tribunales de Justicia o bien\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social para iniciar todos los\n    procedimientos y que entre todos hagamos posible esa tolerancia cero con\n    el fraude que tanto da\u00f1o hace cada d\u00eda a los trabajadores que lo sufren,\n    con las empresas que compiten en desigualdad y tambi\u00e9n porque significa\n    menos recursos para nuestro sistema de bienestar y para las pensiones de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio tuvimos muy\n    claro, en inter\u00e9s de todos los ciudadanos y, por tanto, de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que el fraude no es bueno para nadie, sino que es nocivo desde\n    tres puntos de vista: en primer lugar, para el trabajador, porque supone\n    una merma clara de sus derechos a la hora de establecer su vida laboral;\n    en segundo lugar, entre empresas, entre aquellas que cumplen con todas\n    sus obligaciones con Hacienda y la Seguridad Social y aquellas que no lo\n    hacen y que, por tanto, ejercen competencia desleal, y tambi\u00e9n porque\n    ataca nuestro sistema de bienestar, ya que vemos mermados los recursos\n    para que ese sistema de bienestar pueda seguir siendo s\u00f3lido y de futuro\n    para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2013 y\n    2014, en los periodos de enero a septiembre, se han anulado nueve\n    empresas ficticias en el sector agrario y 342 altas fraudulentas de\n    trabajadores en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de ese mismo juzgado, con\n    fecha 16 septiembre, se ha solicitado actuaci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con el mismo delito que pudiera afectar a una empresa de trabajo\n    temporal y a cuatro empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\n    diputado, los controles est\u00e1n funcionando, los controles de la Inspecci\u00f3n\n    se ponen a disposici\u00f3n, una vez que se analiza la situaci\u00f3n, de los\n    juzgados y de los tribunales espa\u00f1oles por posibles incumplimientos tanto\n    en materia salarial como en materia de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    y se investigar\u00e1n las irregularidades y abusos en el recurso a las\n    empresas de trabajo temporal, as\u00ed como a otras empresas de servicios para\n    la recolecci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dado que en este sector, como dec\u00eda usted,\n    en Andaluc\u00eda y en la Comunidad Valenciana hay presencia masiva de\n    extranjeros, por supuesto que se tendr\u00e1n en cuenta esas situaciones\n    cuando se impongan por parte de las empresas condiciones abusivas a los\n    trabajadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    usted, su grupo parlamentario o cualquier entidad, sindicato,\n    organizaci\u00f3n empresarial o cualquier persona que conozca alguna situaci\u00f3n\n    irregular la pongan en conocimiento de los tribunales de Justicia o bien\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social para iniciar todos los\n    procedimientos y que entre todos hagamos posible esa tolerancia cero con\n    el fraude que tanto da\u00f1o hace cada d\u00eda a los trabajadores que lo sufren,\n    con las empresas que compiten en desigualdad y tambi\u00e9n porque significa\n    menos recursos para nuestro sistema de bienestar y para las pensiones de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal sentido, se remiti\u00f3, por ejemplo, acta de infracci\u00f3n\n    por dar ocupaci\u00f3n a 33 trabajadores sin alta en la Seguridad Social a una\n    empresa dedicada al cultivo de ajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte de ese mismo juzgado, con\n    fecha 16 septiembre, se ha solicitado actuaci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con el mismo delito que pudiera afectar a una empresa de trabajo\n    temporal y a cuatro empresas dedicadas a la exportaci\u00f3n de c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n de las actuaciones contra el\n    fraude a la Seguridad Social, espec\u00edficamente de nueve empresas ficticias\n    y de 342 altas fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    lo he dicho en mi intervenci\u00f3n, las multas no est\u00e1n haciendo que las\n    empresas se lo piensen a la hora de defraudar y a la hora de soslayar el\n    cumplimiento de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n de las actuaciones contra el\n    fraude a la Seguridad Social, espec\u00edficamente de nueve empresas ficticias\n    y de 342 altas fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos que sistem\u00e1ticamente las empresas de\n    transformaci\u00f3n agroalimentaria, las empresas que se dedican a la recogida\n    de las cosechas, incrementen a\u00f1o tras a\u00f1o, trimestre tras trimestre, el\n    recurso a la contrataci\u00f3n con empresas de trabajo temporal y no contraten\n    ellas mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego Izquierda Unida y\n    La Izquierda Plural se va a seguir trabajando por que en un plazo m\u00e1s\n    corto que largo las empresas de trabajo temporal sean una parte de la\n    historia de nuestro pasado y no del presente o del futuro de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha contestado usted, se\u00f1ora ministra, a una cuesti\u00f3n concreta que ha\n    llamado mucho la atenci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n, y es el tema de\n    los becarios en el asunto de la recogida de la naranja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3, 4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [5], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sixto, todos los que estamos aqu\u00ed a estas horas de la tarde ya\n    agradecemos el trabajo y la profesionalidad de los inspectores y\n    subinspectores de Trabajo y Seguridad Social, porque est\u00e1n haciendo una\n    ingente labor en la lucha contra el fraude laboral y contra el fraude a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho muchas entrevistas a m\u00e1s de 3.000 beneficiarios\n    de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda y el resultado ha sido que la mayor\u00eda de\n    esos cursos nunca se dieron, que esos trabajadores que necesitaban\n    cualificaci\u00f3n para tener una mejor empleabilidad y volver al mercado de\n    trabajo no recibieron formaci\u00f3n y que hay incluso empresas vinculadas a\n    antiguos altos cargos de la Junta de Andaluc\u00eda que estaban en esa trama\n    irregular de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or Sixto, le pido al\n    grupo que representa, La Izquierda Plural, compromiso, porque usted me\n    hablaba antes de formaci\u00f3n y de becarios y yo le digo que de formaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n tenemos que hacer un an\u00e1lisis conjunto La Izquierda Plural y el\n    Partido Popular en Andaluc\u00eda, porque ustedes son Gobierno en Andaluc\u00eda, y\n    sabe que hay abierta una investigaci\u00f3n por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado sobre las pol\u00edticas activas y la formaci\u00f3n en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho muchas entrevistas a m\u00e1s de 3.000 beneficiarios\n    de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda y el resultado ha sido que la mayor\u00eda de\n    esos cursos nunca se dieron, que esos trabajadores que necesitaban\n    cualificaci\u00f3n para tener una mejor empleabilidad y volver al mercado de\n    trabajo no recibieron formaci\u00f3n y que hay incluso empresas vinculadas a\n    antiguos altos cargos de la Junta de Andaluc\u00eda que estaban en esa trama\n    irregular de la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed tambi\u00e9n pido a La\n    Izquierda Plural que sea consecuente y coherente y que facilite tambi\u00e9n\n    que el dinero vaya para la formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda, que eso es empleo de\n    calidad y lucha contra el fraude, y ponga todos los medios posibles en\n    este caso desde el Gobierno o cogobierno de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se persigue cualquier situaci\u00f3n\n    irregular del territorio espa\u00f1ol, se produzca donde se produzca, as\u00ed como\n    en cualquier sector de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE PIENSA LLEVAR A CABO EL GOBIERNO PARA ERRADICAR LA POBREZA\n    INFANTIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "igualdad": [43], "familias": [25, 26, 27], "atenci\u00f3n": [41, 42], "pobreza infantil": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "exclusi\u00f3n social": [38, 39, 40], "social": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta de esta interpelaci\u00f3n creo que est\u00e1 expresada\n    en t\u00e9rminos muy claros, y es qu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para hacer\n    frente al que con seguridad es el peor problema al que nos est\u00e1\n    enfrentando las consecuencias de la crisis en Espa\u00f1a y es un aumento\n    dram\u00e1tico de la pobreza infantil; un aumento que adem\u00e1s est\u00e1 documentado\n    tanto por ONG independientes como C\u00e1ritas y Unicef, y tambi\u00e9n demostrada\n    documentalmente por el propio Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    posible que un pa\u00eds pueda tener futuro, que una sociedad pueda pensar en\n    ser una sociedad democr\u00e1tica pr\u00f3spera si resulta que los que est\u00e1n\n    llamados en un futuro inmediato, a medio plazo -la siguiente generaci\u00f3n-,\n    a hacerse cargo de ese pa\u00eds viven en situaciones de pobreza que hacen no\n    solamente que tengan que padecer situaciones injustas, sino que adem\u00e1s\n    repercute en su desarrollo personal, en su educaci\u00f3n, en su adaptaci\u00f3n\n    social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el fen\u00f3meno de la pobreza, como en todos,\n    pero en este en particular, se unen o se van fundiendo dos fen\u00f3menos: uno\n    es la pobreza material y otro todav\u00eda mucho m\u00e1s grave es la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primer hecho alarmante previo a los datos detallados que quiero enumerar\n    es que en los dos \u00faltimos a\u00f1os, y pese a los indicadores econ\u00f3micos que\n    el Gobierno siempre presenta como reveladores y demostrativos de que\n    estamos saliendo de la crisis, si hay una salida de la crisis no lo est\u00e1\n    siendo para aquella parte de la sociedad m\u00e1s desfavorecida, sino que la\n    crisis para ellos se ha convertido en algo estructural de lo que, adem\u00e1s,\n    tienen grandes dificultades para salir y que la pobreza infantil no hace\n    sino empeorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Unicef, en concreto, en los dos \u00faltimos a\u00f1os la\n    pobreza infantil se ha profundizado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay salida de la crisis, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que la pobreza infantil no pare de subir en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que solamente haya dos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un \u00edndice\n    de pobreza infantil, seg\u00fan indicadores internacionales, m\u00e1s altos que\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve con toda claridad que este instrumento en concreto -es decir,\n    la ayuda universal para hijo a cargo- parece ser que es realmente clave,\n    eficaz y determinante para al menos paliar de una manera r\u00e1pida y\n    suficientemente eficaz el problema de la pobreza social, como les dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la\n    pobreza tiene que ver con un aumento de la desigualdad -y el aumento de\n    la desigualdad en Espa\u00f1a ha sido particularmente dram\u00e1tico en comparaci\u00f3n\n    con otros Estados con econom\u00edas comparables a la nuestra-, como digo,\n    tiene que ver con un aumento dr\u00e1stico de la desigualdad por la forma de\n    salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede gobernar por decreto y suprimir la pobreza por\n    decreto, como alguno intent\u00f3, porque ya se sabe que eso no lleva a\n    ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha invertido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en pobreza infantil lejos de aumentar ha disminuido y, sin\n    embargo, la pobreza infantil sigue subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    posible que un pa\u00eds pueda tener futuro, que una sociedad pueda pensar en\n    ser una sociedad democr\u00e1tica pr\u00f3spera si resulta que los que est\u00e1n\n    llamados en un futuro inmediato, a medio plazo -la siguiente generaci\u00f3n-,\n    a hacerse cargo de ese pa\u00eds viven en situaciones de pobreza que hacen no\n    solamente que tengan que padecer situaciones injustas, sino que adem\u00e1s\n    repercute en su desarrollo personal, en su educaci\u00f3n, en su adaptaci\u00f3n\n    social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en el fen\u00f3meno de la pobreza, como en todos,\n    pero en este en particular, se unen o se van fundiendo dos fen\u00f3menos: uno\n    es la pobreza material y otro todav\u00eda mucho m\u00e1s grave es la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos pretender que este tipo de situaciones, que son\n    sencillamente de fracaso de pol\u00edtica social, se resuelvan con un: \u00a1No\n    veas, c\u00f3mo se viv\u00eda en los tiempos de Maricasta\u00f1a! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve con toda claridad que este instrumento en concreto -es decir,\n    la ayuda universal para hijo a cargo- parece ser que es realmente clave,\n    eficaz y determinante para al menos paliar de una manera r\u00e1pida y\n    suficientemente eficaz el problema de la pobreza social, como les dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, las\n    familias m\u00e1s j\u00f3venes son las que peor lo est\u00e1n pasando en Espa\u00f1a, las que\n    son m\u00e1s productivas y las que tendr\u00edan que ser las que m\u00e1s estuvieran\n    aportando y, por supuesto, pudiendo desarrollar un proyecto\n    de vida libre y en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta de esta interpelaci\u00f3n creo que est\u00e1 expresada\n    en t\u00e9rminos muy claros, y es qu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para hacer\n    frente al que con seguridad es el peor problema al que nos est\u00e1\n    enfrentando las consecuencias de la crisis en Espa\u00f1a y es un aumento\n    dram\u00e1tico de la pobreza infantil; un aumento que adem\u00e1s est\u00e1 documentado\n    tanto por ONG independientes como C\u00e1ritas y Unicef, y tambi\u00e9n demostrada\n    documentalmente por el propio Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primer hecho alarmante previo a los datos detallados que quiero enumerar\n    es que en los dos \u00faltimos a\u00f1os, y pese a los indicadores econ\u00f3micos que\n    el Gobierno siempre presenta como reveladores y demostrativos de que\n    estamos saliendo de la crisis, si hay una salida de la crisis no lo est\u00e1\n    siendo para aquella parte de la sociedad m\u00e1s desfavorecida, sino que la\n    crisis para ellos se ha convertido en algo estructural de lo que, adem\u00e1s,\n    tienen grandes dificultades para salir y que la pobreza infantil no hace\n    sino empeorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Unicef, en concreto, en los dos \u00faltimos a\u00f1os la\n    pobreza infantil se ha profundizado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay salida de la crisis, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que la pobreza infantil no pare de subir en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que solamente haya dos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un \u00edndice\n    de pobreza infantil, seg\u00fan indicadores internacionales, m\u00e1s altos que\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene un problema\n    grave de tercermundismo en forma de una bolsa de pobreza infantil que\n    afecta, adem\u00e1s -ya lo he dicho en otras intervenciones sobre cuestiones\n    relacionadas con esta-, a las familias m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede chocar,\n    desde alg\u00fan punto de vista poco documentado, una posici\u00f3n as\u00ed, que podr\u00eda\n    decirse que es de escasa progresividad fiscal; pero, por una parte, los\n    propios estudios fiscales demuestran que las familias con hijos a cargo\n    rara vez se benefician de una manera influyente de las deducciones\n    fiscales; pero es m\u00e1s, debido a la crisis econ\u00f3mica y a los fen\u00f3menos de\n    aumento de la desigualdad, muchas de las familias que sufren el problema\n    de la pobreza infantil ni siquiera tributan al impuesto de rendimiento de\n    las personas f\u00edsicas, luego no se pueden aplicar ninguna deducci\u00f3n\n    fiscal, porque no tienen nada que reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s graves por sus consecuencias futuras para el\n    propio pa\u00eds en su totalidad, no solo por principio de justicia -faltaba\n    m\u00e1s- sino tambi\u00e9n de inter\u00e9s propio bien entendido, como es la inversi\u00f3n\n    en infancia, la lucha contra de la pobreza infantil, deber\u00eda de ser la\n    primera prioridad de cualquier pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y no lo est\u00e1\n    siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha invertido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os en pobreza infantil lejos de aumentar ha disminuido y, sin\n    embargo, la pobreza infantil sigue subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto Nacional de Estad\u00edstica dice que en el a\u00f1o 2013 en Espa\u00f1a\n    nada menos que un 32,6 % de los menores de cero a diecisiete a\u00f1os -lo\n    cual significa m\u00e1s de 3 millones de menores de edad- se encontraban en\n    riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n se unen fen\u00f3menos como la pobreza\n    energ\u00e9tica, a lo que tambi\u00e9n nos hemos referido muchas veces, la\n    malnutrici\u00f3n, un problema muy serio que afecta a los ni\u00f1os en edades en\n    que la malnutrici\u00f3n puede ser la diferencia entre una preparaci\u00f3n y una\n    educaci\u00f3n adecuada o un futuro de exclusi\u00f3n social por no haber\n    conseguido en su momento -y eso ya luego no se puede recuperar- la\n    preparaci\u00f3n profesional y educativa adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un documento europeo, que sin\n    duda usted conoce, que se titula Invertir en la infancia, que hace una\n    llamada de atenci\u00f3n sobre algo que es de sentido com\u00fan, y es que aquellos\n    pa\u00edses que no invierten en la infancia, en la suya, est\u00e1n condenados a\n    pagar en el futuro el despilfarro que significa esa desinversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia que a nuestro grupo le llama poderosamente la atenci\u00f3n,\n    que es la que nos gustar\u00eda que el Gobierno respondiera, y es precisamente\n    la diferencia que existe entre aquellos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    tienen mayores \u00edndices de pobreza infantil y los que han conseguido\n    menores \u00edndices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que fabrica ni\u00f1os con exclusi\u00f3n social desde luego no se\n    podr\u00eda llamar si quiera con rigor un pa\u00eds democr\u00e1tico, porque en un pa\u00eds\n    as\u00ed no existe la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "familias": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "atenci\u00f3n": [37], "protecci\u00f3n social": [39], "econom\u00eda": [38], "pobreza infantil": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "personas mayores": [40, 41], "exclusi\u00f3n social": [36], "social": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, le agradezco la presentaci\u00f3n de esta iniciativa\n    porque me va a permitir exponerle no lo que el Gobierno piensa hacer para\n    luchar contra la pobreza infantil, sino especialmente lo que el Gobierno\n    est\u00e1 haciendo desde el principio de la legislatura para trabajar en este\n    tema que para nosotros es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la legislatura, se\u00f1or\u00eda, los indicadores reflejaban una\n    tendencia al alza a gran velocidad de la pobreza infantil que creci\u00f3 4\n    puntos en las dos legislaturas anteriores, mientras ca\u00eda 7 d\u00e9cimas en\n    Europa, con un a\u00f1o particularmente dif\u00edcil en esta materia, que fue el\n    a\u00f1o 2010, que aument\u00f3 m\u00e1s de 3 puntos sin que se hubiera articulado\n    ninguna medida eficaz para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, este aumento de la desigualdad\n    y de la pobreza infantil fue consecuencia de que 3.400.000 personas\n    perdieron su puesto de trabajo en esos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidir\u00e1 conmigo en que la herramienta m\u00e1s eficaz para luchar\n    contra la pobreza es que los padres y las madres de los ni\u00f1os tengan un\n    puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    adoptando\n    tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas y acciones concretas con las que queremos\n    erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, estamos\n    trabajando en cuatro ejes: planes espec\u00edficos y transversales orientados\n    a menores y a la lucha contra la pobreza, la mejora de la protecci\u00f3n de\n    sus derechos, el aumento de las ayudas y recursos disponibles y la\n    reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es\n    un objetivo transversal en el Plan de inclusi\u00f3n que aprobamos el a\u00f1o\n    pasado y que est\u00e1 cumpliendo estrictamente la recomendaci\u00f3n europea a la\n    que usted hac\u00eda referencia: Invertir en infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos aumentando los recursos que destinamos a la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cara al pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario\n    hemos duplicado la cuant\u00eda de la partida que por primera vez se ha creado\n    -ya s\u00e9 que es una partida escasa, pero no exist\u00eda y ahora existe- para\n    luchar espec\u00edficamente contra la pobreza infantil, aunque el plan\n    concertado y las subvenciones destinadas a programas de infancia y\n    familia tambi\u00e9n se dedicar\u00e1n a la misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las acciones transversales,\n    estamos avanzando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas y otras est\u00e1n incluidas en la agenda social del Gobierno y\n    nos est\u00e1n permitiendo, a mi modo de ver, fijar unas bases s\u00f3lidas muy\n    necesarias para ser m\u00e1s eficaces en las pol\u00edticas que tenemos que\n    desarrollar en el futuro y en las acciones que estamos llevando a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque coincidir\u00e1 conmigo\n    -seguro que coincide conmigo- en que la situaci\u00f3n de los ni\u00f1os depende\n    directamente tambi\u00e9n de la realidad que viven sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    coincidir\u00e1 conmigo en que el empleo es b\u00e1sico para garantizar que las\n    familias tengan una mejor situaci\u00f3n y, por tanto, los ni\u00f1os tambi\u00e9n la\n    tengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n hay que tener en\n    cuenta a la hora de valorar la situaci\u00f3n de las familias no solamente los\n    ingresos, sino tambi\u00e9n el acceso que tienen a las distintas prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo a que\n    tenemos la obligaci\u00f3n de garantizar unas rentas m\u00ednimas para todas las\n    familias espa\u00f1olas y tambi\u00e9n estamos trabajando en una pol\u00edtica fiscal a\n    la que luego har\u00e9 referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un paso adelante; en muchos casos es un paso decisivo para\n    que numerosas familias con hijos puedan superar las dificultades\n    econ\u00f3micas que est\u00e1n atravesando y empiecen a salir tambi\u00e9n de las\n    situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de apoyo a las\n    familias contendr\u00e1 numerosos ejes, seis en concreto, y todos ellos van\n    dirigidos a todo tipo de familias, pero tendr\u00e1 especialmente en\n    consideraci\u00f3n a aquellas que est\u00e1n pasando por momentos de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal es una reforma\n    dirigida especialmente a las familias con hijos, a las familias con\n    menores ingresos, y va a permitir, por ejemplo, que 1.600.000 personas\n    que ganan menos de 12.000 euros dejen de tributar y tengan a su\n    disposici\u00f3n el sueldo \u00edntegro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    los beneficios y otras ayudas, habr\u00e1 ayudas para las madres trabajadoras\n    con hijos menores de tres a\u00f1os, que ya exist\u00edan, y habr\u00e1 nuevas\n    deducciones para familias numerosas, con tres hijos o con un hijo con\n    discapacidad, ayudas que se sumar\u00e1n unas a otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es un buen\n    ingreso para las familias porque podr\u00e1n disponer de 1.200 euros anuales,\n    que se podr\u00e1n anticipar en mensualidades de 100 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014 ya se ha empezado a crear\n    empleo, est\u00e1 siendo un a\u00f1o mejor para la econom\u00eda y eso tendr\u00e1 sin duda\n    un reflejo en la vida de todas las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    bienestar de las familias es el bienestar de la infancia y el bienestar\n    de la infancia y la familia es el progreso de los pa\u00edses y, por tanto,\n    para nosotros es una aut\u00e9ntica prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, le agradezco la presentaci\u00f3n de esta iniciativa\n    porque me va a permitir exponerle no lo que el Gobierno piensa hacer para\n    luchar contra la pobreza infantil, sino especialmente lo que el Gobierno\n    est\u00e1 haciendo desde el principio de la legislatura para trabajar en este\n    tema que para nosotros es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la legislatura, se\u00f1or\u00eda, los indicadores reflejaban una\n    tendencia al alza a gran velocidad de la pobreza infantil que creci\u00f3 4\n    puntos en las dos legislaturas anteriores, mientras ca\u00eda 7 d\u00e9cimas en\n    Europa, con un a\u00f1o particularmente dif\u00edcil en esta materia, que fue el\n    a\u00f1o 2010, que aument\u00f3 m\u00e1s de 3 puntos sin que se hubiera articulado\n    ninguna medida eficaz para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, este aumento de la desigualdad\n    y de la pobreza infantil fue consecuencia de que 3.400.000 personas\n    perdieron su puesto de trabajo en esos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    adoptando\n    tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas y acciones concretas con las que queremos\n    erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza infantil es\n    un objetivo transversal en el Plan de inclusi\u00f3n que aprobamos el a\u00f1o\n    pasado y que est\u00e1 cumpliendo estrictamente la recomendaci\u00f3n europea a la\n    que usted hac\u00eda referencia: Invertir en infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan de apoyo a\n    la familia y de apoyo tambi\u00e9n a la maternidad, que tendr\u00e1 un contenido\n    espec\u00edfico de apoyo a la maternidad, tiene tambi\u00e9n entre sus prioridades\n    prevenir la pobreza infantil e incluir\u00e1 actuaciones en favor de las\n    familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos aumentando los recursos que destinamos a la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cara al pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario\n    hemos duplicado la cuant\u00eda de la partida que por primera vez se ha creado\n    -ya s\u00e9 que es una partida escasa, pero no exist\u00eda y ahora existe- para\n    luchar espec\u00edficamente contra la pobreza infantil, aunque el plan\n    concertado y las subvenciones destinadas a programas de infancia y\n    familia tambi\u00e9n se dedicar\u00e1n a la misma cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez se\n    definen en una norma estatal las situaciones de riesgo y desamparo de los\n    menores y se establece una definici\u00f3n de riesgo, aspectos vinculados a la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en un\n    FLA social, que es fundamental para que se sigan prestando los servicios\n    sociales necesarios a las familias que m\u00e1s lo necesitan, y son\n    precisamente los ayuntamientos los que tienen mayor constancia de qu\u00e9\n    familias necesitan m\u00e1s esa atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014 ya se ha empezado a crear\n    empleo, est\u00e1 siendo un a\u00f1o mejor para la econom\u00eda y eso tendr\u00e1 sin duda\n    un reflejo en la vida de todas las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las acciones transversales,\n    estamos avanzando con los agentes sociales en la extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social para los parados de larga duraci\u00f3n con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el primer objetivo es la\n    creaci\u00f3n de empleo y el segundo ser\u00eda el mantenimiento de los servicios\n    b\u00e1sicos del bienestar, como le he dicho, la sanidad, la educaci\u00f3n, las\n    pensiones para las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan, adem\u00e1s, considera a las personas con responsabilidades\n    familiares como colectivo prioritario en las pol\u00edticas activas de empleo,\n    porque somos conscientes de que hay muchas personas mayores de cuarenta y\n    cinco a\u00f1os que tienen muchas dificultades en estos momentos para\n    encontrar un puesto de trabajo y que sin embargo tienen responsabilidades\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [5, 6, 7], "servicios sociales": [11], "pobreza infantil": [8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, no\n    tratemos como cosas iguales las que son distintas, no son iguales\n    pol\u00edticas preventivas de tipo jur\u00eddico contra el maltrato al menor, que\n    son absolutamente necesarias, con la cuesti\u00f3n de la pobreza infantil, que\n    es algo abstracto que no tiene autores concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el problema fundamental est\u00e1 en las rentas de las\n    familias, pero si debido a la desigualdad, a la precarizaci\u00f3n del empleo,\n    a la disminuci\u00f3n del n\u00famero de horas de trabajo por contrato, etc\u00e9tera,\n    la renta familiar en los casos de la gente que ha ca\u00eddo en situaciones de\n    pobreza est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos reales e incluso relativos, no\n    esperemos a que las familias solucionen lo que no pueden solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no podemos fiar a la salida de la crisis y a que haya una situaci\u00f3n de\n    desempleo muy bajo que esas familias que padecen situaciones de pobreza\n    infantil resuelvan sus problemas, porque entonces nosotros estamos de\n    m\u00e1s, entonces el Estado sobra, no pinta nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando se cruza el dato de\n    la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n que existe contra la pobreza infantil y la\n    renta media del pa\u00eds, la cosa es todav\u00eda\n    m\u00e1s sangrante, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que menos dedica a la\n    lucha contra la pobreza infantil para el nivel de renta que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que tenemos un sistema de sanidad mucho mejor y m\u00e1s eficaz que\n    algunos otros pa\u00edses y un sistema educativo que est\u00e1 bien, etc\u00e9tera, pero\n    eso no va a la ra\u00edz del problema de la pobreza infantil, que, como usted\n    sabe muy bien, tiene como consecuencias efectos de malnutrici\u00f3n infantil,\n    imposibilidad de acceso a determinados bienes que son necesarios en el\n    modo de vida actual -como las vacaciones, gastos imprevistos y cosas que\n    hemos dicho aqu\u00ed-, efectos concretos y muy negativos en el desarrollo\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni tampoco remitamos -y\n    esta es la parte que m\u00e1s me interesa resaltar- a las familias la soluci\u00f3n\n    de un problema que tiene que venir del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el problema fundamental est\u00e1 en las rentas de las\n    familias, pero si debido a la desigualdad, a la precarizaci\u00f3n del empleo,\n    a la disminuci\u00f3n del n\u00famero de horas de trabajo por contrato, etc\u00e9tera,\n    la renta familiar en los casos de la gente que ha ca\u00eddo en situaciones de\n    pobreza est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos reales e incluso relativos, no\n    esperemos a que las familias solucionen lo que no pueden solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no podemos fiar a la salida de la crisis y a que haya una situaci\u00f3n de\n    desempleo muy bajo que esas familias que padecen situaciones de pobreza\n    infantil resuelvan sus problemas, porque entonces nosotros estamos de\n    m\u00e1s, entonces el Estado sobra, no pinta nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    tratemos como cosas iguales las que son distintas, no son iguales\n    pol\u00edticas preventivas de tipo jur\u00eddico contra el maltrato al menor, que\n    son absolutamente necesarias, con la cuesti\u00f3n de la pobreza infantil, que\n    es algo abstracto que no tiene autores concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando se cruza el dato de\n    la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n que existe contra la pobreza infantil y la\n    renta media del pa\u00eds, la cosa es todav\u00eda\n    m\u00e1s sangrante, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que menos dedica a la\n    lucha contra la pobreza infantil para el nivel de renta que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que tenemos un sistema de sanidad mucho mejor y m\u00e1s eficaz que\n    algunos otros pa\u00edses y un sistema educativo que est\u00e1 bien, etc\u00e9tera, pero\n    eso no va a la ra\u00edz del problema de la pobreza infantil, que, como usted\n    sabe muy bien, tiene como consecuencias efectos de malnutrici\u00f3n infantil,\n    imposibilidad de acceso a determinados bienes que son necesarios en el\n    modo de vida actual -como las vacaciones, gastos imprevistos y cosas que\n    hemos dicho aqu\u00ed-, efectos concretos y muy negativos en el desarrollo\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la cuesti\u00f3n, exactamente igual que la accesibilidad a los\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "igualdad": [12], "familias": [7, 8], "pobreza infantil": [9, 10], "social": [4, 5, 6], "servicios sociales": [11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Contamos con planes y medidas\n    orientadas a reducir la pobreza infantil en aplicaci\u00f3n de la\n    recomendaci\u00f3n Invertir en la infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que causa\n    m\u00e1s pobreza en un ni\u00f1o no es solo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, sino tambi\u00e9n la\n    situaci\u00f3n de desamparo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la educaci\u00f3n, todos los informes dicen que el abandono\n    escolar es lo que produce mayor pobreza en los ni\u00f1os porque les quita\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    contar en breve con un plan integral de apoyo a la familia, con el que\n    seguiremos avanzando en la agenda social del Gobierno y para el que\n    estamos contando con las organizaciones sociales y que fijar\u00e1 a la\n    familia y la infancia como ejes y objetivos prioritarios de todas las\n    actuaciones de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una amplia\n    agenda social prevista para los pr\u00f3ximos meses que nos va a permitir\n    seguir poniendo en marcha, sin pausa, nuevas acciones y medidas\n    concretas, y estoy convencida de que avanzamos con firmeza hacia un\n    objetivo para m\u00ed y para este Gobierno irrenunciable, que ning\u00fan ni\u00f1o\n    tenga que pasarlo mal como consecuencia de los problemas econ\u00f3micos de\n    sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para\n    nosotros es fundamental garantizar unos servicios b\u00e1sicos que permitan\n    que las familias puedan tener mayor calidad de vida, ya que tambi\u00e9n la\n    tendr\u00e1n los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando tambi\u00e9n para que sean un objetivo prioritario\n    aquellas familias que tienen hijos a cargo en las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con planes y medidas\n    orientadas a reducir la pobreza infantil en aplicaci\u00f3n de la\n    recomendaci\u00f3n Invertir en la infancia: romper el ciclo de las\n    desventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha el Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, en el que la pobreza infantil es objetivo transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n en que hay que garantizar unos servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la educaci\u00f3n, todos los informes dicen que el abandono\n    escolar es lo que produce mayor pobreza en los ni\u00f1os porque les quita\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141029_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 96, 112, 113], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 9, 11, 13, 16, 17, 18, 19, 22, 23, 25, 27, 29, 35, 36, 37, 45, 47, 51, 54, 58, 59, 60, 62, 63, 64, 65, 70, 73, 76, 78, 81, 83, 85, 87, 88, 91, 93, 94, 95, 97, 98, 100, 103, 105, 107, 108, 109, 111, 114, 117, 119, 121, 123, 128, 131, 135, 138, 141, 143, 146, 148], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 14, 15, 20, 21, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 49, 50, 52, 53, 55, 56, 57, 61, 66, 67, 68, 69, 71, 72, 74, 75, 77, 79, 80, 82, 89, 90, 92, 101, 102, 104, 106, 115, 116, 118, 120, 122, 124, 125, 126, 127, 129, 130, 132, 133, 134, 136, 137], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 84, 86, 99], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [12, 110, 144, 145, 147], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [46, 48, 139, 140, 142], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}