{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A requerimiento de la C\u00e1mara, el Gobierno ha aprobado un documento el\n    pasado 29 de mayo sobre el futuro de las pensiones y que ha sido remitido\n    a este Congreso para su evaluaci\u00f3n, estudio y di\u00e1logo en la Comisi\u00f3n del\n    Pacto de Toledo, donde deseamos que se alcance con el tiempo necesario un\n    consenso que d\u00e9 un nuevo paso en la consolidaci\u00f3n de ese sistema de\n    Seguridad Social p\u00fablico, que es la principal posici\u00f3n y defensa que el\n    Grupo Socialista tiene. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No, el Gobierno tiene posici\u00f3n, posici\u00f3n\n    para el consenso, pero posici\u00f3n, porque ha efectuado un an\u00e1lisis serio\n    sobre el futuro de nuestro sistema de pensiones, un sistema de pensiones\n    s\u00f3lido, fuerte, que garantiza la protecci\u00f3n social a nuestros\n    trabajadores hoy y ma\u00f1ana, y lo que deseamos es que pasado ma\u00f1ana, dentro\n    de veinte o veinticinco a\u00f1os, a\u00fan tengamos m\u00e1s fortaleza en el sistema de\n    pensiones, mejores pensiones y que podamos seguir haciendo el recorrido\n    que hemos hecho de mejorar las pensiones m\u00ednimas. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    T\u00c9RMINOS EST\u00c1 ACORDANDO SU GOBIERNO LA TRANSFERENCIA DE LA COMPETENCIA DE\n    POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO CON EL GOBIERNO VASCO ...\""]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno tiene la m\u00e1xima voluntad de llegar a\n    un acuerdo y de que ese acuerdo lo podamos hacer en un tiempo razonable y\n    que sea a satisfacci\u00f3n del Gobierno vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, le dir\u00e9 que en este momento hay un proceso de di\u00e1logo\n    abierto para abordar lo que representa una de las transferencias\n    hist\u00f3ricas pendientes, que son\n    las pol\u00edticas activas de empleo, desde el Estado a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien conoce, la econom\u00eda mundial vive la crisis m\u00e1s\n    grave desde hace ochenta a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que la\n    consecuencia m\u00e1s grave de la crisis econ\u00f3mica ha sido la destrucci\u00f3n de\n    empleo, especialmente en Espa\u00f1a, pero no es menos cierto que nunca como\n    ahora los desempleados en este pa\u00eds tienen el nivel mayor de protecci\u00f3n\n    gracias al esfuerzo solidario de este Gobierno (Aplausos.) ...\"", "\"... Deseo trasladar al se\u00f1or Rajoy que el Gobierno ha trabajado frente a la\n    lucha por combatir la crisis econ\u00f3mica con todos sus instrumentos, que\n    estamos trabajando para que nuestro modelo de crecimiento sea un modelo\n    m\u00e1s competitivo, m\u00e1s innovador, que trabajamos y trabajaremos para\n    mantener la protecci\u00f3n social y que en ese trabajo, que es un trabajo\n    colectivo, es necesario el esfuerzo de todos ante una grave crisis\n    econ\u00f3mica como la que tenemos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Y si consiguieron ustedes reducirla fue\n    gracias a la privatizaci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas; por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    primera mentira suya. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE EL AUMENTO DE LA DEUDA P\u00daBLICA AGRAVA LA FALTA DE CR\u00c9DITO PARA\n    FAMILIAS Y EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no quiero participar de ninguna teor\u00eda conspirativa\n    ni estoy bajo los influjos de conjunciones planetarias, simplemente estoy\n    preocupado porque la situaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola, que se ha\n    multiplicado con ustedes, que en dos a\u00f1os ha crecido desmesuradamente,\n    est\u00e1 poniendo en peligro el Estado del bienestar y est\u00e1 poniendo en\n    peligro el acceso al cr\u00e9dito de familias y empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, m\u00e9tase con quien quiera, pero \u00bfno cree que es hora de ir\n    reduciendo la deuda p\u00fablica y de hacer algo para que las familias y las\n    empresas tengan acceso al cr\u00e9dito? ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1\n    produciendo ese efecto de que las empresas tengan dificultades para\n    acceder al cr\u00e9dito es el incremento de la morosidad por parte de las\n    entidades financieras, una consecuencia tambi\u00e9n de la crisis. ...\"", "\"... Por tanto,\n    lo que el Gobierno est\u00e1 haciendo es tratar de ayudar a que las peque\u00f1as y\n    las medianas empresas puedan conseguir financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    actuaciones que est\u00e1 desarrollando con el ICO. ...\"", "\"... Por tanto,\n    lo que el Gobierno est\u00e1 haciendo es tratar de ayudar a que las peque\u00f1as y\n    las medianas empresas puedan conseguir financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    actuaciones que est\u00e1 desarrollando con el ICO. ...\"", "\"... Por tanto,\n    lo que el Gobierno est\u00e1 haciendo es tratar de ayudar a que las peque\u00f1as y\n    las medianas empresas puedan conseguir financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de las\n    actuaciones que est\u00e1 desarrollando con el ICO. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si el Gobierno acapara la\n    deuda habr\u00e1 menos dinero para empresas y familias. ...\"", "\"... Adem\u00e1s el exceso de\n    deuda pone en peligro el Estado del bienestar, el exceso de deuda pone en\n    peligro la sostenibilidad futura de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Adem\u00e1s el exceso de\n    deuda pone en peligro el Estado del bienestar, el exceso de deuda pone en\n    peligro la sostenibilidad futura de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s alto por ejemplo el d\u00e9ficit de\n    Reino Unido, y no veo que usted ponga en cuesti\u00f3n la posibilidad de que\n    las empresas de Reino Unido tengan acceso al cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Uno de los\n    efectos desde luego es que nuestras empresas necesitan desapalancarse. ...\"", "\"... Eso lo dice siempre su representante el se\u00f1or Montoro; hay un\n    endeudamiento extraordinario de nuestras empresas y de nuestras familias,\n    y eso unido a la morosidad es lo que est\u00e1 produciendo la dificultad en el\n    cr\u00e9dito. ...\"", "\"... Aportar 30.000 millones\n    de euros a trav\u00e9s del ICO para que empresas y familias puedan\n    financiarse. ...\"", "\"... Trescientas cincuenta mil empresas han hecho uso de estas\n    facilidades en el a\u00f1o 2009, y muchas m\u00e1s en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    no es esa la causa; insisto, la causa es la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ahora mismo hay\n    en esta situaci\u00f3n 45.000 espa\u00f1oles, la mitad de ellos dependen de una\n    m\u00e1quina para su supervivencia, y la otra mitad est\u00e1 trasplantada de ri\u00f1\u00f3n\n    y forma parte afortunadamente de ese gran \u00e9xito colectivo, liberador y\n    ejemplar, sanitario, cient\u00edfico y sobre todo solidario que es nuestro\n    sistema de trasplantes, que en el a\u00f1o 2009 ha alcanzado una cifra r\u00e9cord,\n    la mayor tasa de solidaridad y de donaci\u00f3n del mundo, 34,3 por mill\u00f3n de\n    habitantes, 4.028 trasplantes, que son 4.028 puertas a la libertad, y\n    adem\u00e1s hemos incrementado en un 50 por ciento las tasas de donaci\u00f3n en\n    vivos. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Precisamente con ocasi\u00f3n de la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, una de nuestras principales prioridades\n    ser\u00e1 la aprobaci\u00f3n de la directiva europea de calidad y seguridad en\n    materia de donaci\u00f3n y trasplantes de \u00f3rganos, as\u00ed como el desarrollo del\n    plan de acci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted conoce bien, el ministerio fiscal mantiene la\n    petici\u00f3n de archivo de la causa del caso Fais\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el ministerio fiscal act\u00faa con autonom\u00eda y con pleno sometimiento\n    al principio de legalidad e imparcialidad en el ejercicio de sus\n    funciones, y por tanto el Gobierno respeta las decisiones del ministerio\n    p\u00fablico cuando estas se adoptan en el cumplimiento de las leyes. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5], "justicia": [6, 7], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En este caso concreto\n    piensan que si son capaces de eludir las responsabilidades penales de los\n    imputados ser\u00e1n ustedes capaces de eludir las responsabilidades\n    pol\u00edticas, que sin duda tienen en este caso, y cuentan para ello adem\u00e1s\n    con la complicidad de un fiscal general del Estado que no es que tenga\n    manchada la toga por el polvo del camino, como \u00e9l mismo reconoci\u00f3, sino\n    que est\u00e1 enfangado en el lodo de la negociaci\u00f3n con ETA. ...\"", "\"... Como usted, adem\u00e1s de ministro de Justicia, es catedr\u00e1tico de derecho\n    constitucional no tengo que extenderme mucho en recordar la sentencia del\n    Tribunal Constitucional que ampara la posibilidad que tiene el Parlamento\n    de control sobre el ministerio fiscal, y la obligaci\u00f3n constitucional que\n    usted tiene tambi\u00e9n de contestar, cosa que sobre el caso Fais\u00e1n ni usted\n    ni el ministro del Interior ni ning\u00fan miembro del Gobierno hacen jam\u00e1s. ...\"", "\"... El problema de fondo es\n    que ustedes, su Gobierno, quieren convertir a la fiscal\u00eda en el brazo\n    togado del Gobierno, y no solo eso, sino que la quieren poner siempre al\n    servicio de los intereses pol\u00edticos del Gobierno. ...\"", "\"... En este caso concreto\n    piensan que si son capaces de eludir las responsabilidades penales de los\n    imputados ser\u00e1n ustedes capaces de eludir las responsabilidades\n    pol\u00edticas, que sin duda tienen en este caso, y cuentan para ello adem\u00e1s\n    con la complicidad de un fiscal general del Estado que no es que tenga\n    manchada la toga por el polvo del camino, como \u00e9l mismo reconoci\u00f3, sino\n    que est\u00e1 enfangado en el lodo de la negociaci\u00f3n con ETA. ...\"", "\"... El mismo fiscal\n    general del Estado que en su momento apoy\u00f3 la excarcelaci\u00f3n de De Juana\n    Chaos, que en su momento apoy\u00f3 que no se acusara a un terrorista como\n    Otegi -hoy felizmente en la c\u00e1rcel-, y que hoy pide el archivo de esta\n    causa. ...\"", "\"... El problema de fondo es\n    que ustedes, su Gobierno, quieren convertir a la fiscal\u00eda en el brazo\n    togado del Gobierno, y no solo eso, sino que la quieren poner siempre al\n    servicio de los intereses pol\u00edticos del Gobierno. ...\"", "\"... Como usted, adem\u00e1s de ministro de Justicia, es catedr\u00e1tico de derecho\n    constitucional no tengo que extenderme mucho en recordar la sentencia del\n    Tribunal Constitucional que ampara la posibilidad que tiene el Parlamento\n    de control sobre el ministerio fiscal, y la obligaci\u00f3n constitucional que\n    usted tiene tambi\u00e9n de contestar, cosa que sobre el caso Fais\u00e1n ni usted\n    ni el ministro del Interior ni ning\u00fan miembro del Gobierno hacen jam\u00e1s. ...\"", "\"... La segunda convicci\u00f3n es que en este caso tenemos\n    plena confianza en la actuaci\u00f3n de la justicia, mucho mayor que la que\n    tiene usted, y estamos seguros de que al final la justicia impondr\u00e1 su\n    raz\u00f3n, y por tanto los autores de ese grav\u00edsimo delito ser\u00e1n juzgados y\n    condenados... ...\""]}, {"words": {"fiscal": [3, 4, 5], "proceso": [6, 7], "fiscal general": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que usted conoce perfectamente todas las\n    actuaciones llevadas a cabo en ese proceso al que usted hace referencia,\n    porque el fiscal general del Estado las ha relatado en esta misma C\u00e1mara\n    en su comparecencia del pasado 18 de noviembre. ...\"", "\"... El fiscal general dej\u00f3\n    claro entonces que se trataba de una investigaci\u00f3n que ha durado varios\n    a\u00f1os, en la que se han practicado m\u00e1s de 25 diligencias de investigaci\u00f3n,\n    entre ellas algunas tales como el testimonio de 47 personas, ruedas de\n    reconocimiento, la intervenci\u00f3n durante m\u00e1s de dos a\u00f1os de las\n    comunicaciones de personas implicadas y relacionadas con el caso; se han\n    hecho informes periciales, comisiones rogatorias y un largo etc\u00e9tera. ...\"", "\"... El\n    propio fiscal general del Estado les dijo tambi\u00e9n a todos ustedes que el\n    fiscal responsable del asunto -que es quien tiene que valorar a la vista\n    de las actuaciones practicadas si existe o no base probatoria- tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de solicitar el levantamiento del secreto, solicitar el\n    sobreseimiento provisional, y que ello no ha impedido que se est\u00e9n\n    practicando y haya apoyado la solicitud de pr\u00e1ctica de nuevas pruebas\n    interesadas por otras partes en el proceso. ...\"", "\"... Estoy convencido de que usted conoce perfectamente todas las\n    actuaciones llevadas a cabo en ese proceso al que usted hace referencia,\n    porque el fiscal general del Estado las ha relatado en esta misma C\u00e1mara\n    en su comparecencia del pasado 18 de noviembre. ...\"", "\"... El fiscal general dej\u00f3\n    claro entonces que se trataba de una investigaci\u00f3n que ha durado varios\n    a\u00f1os, en la que se han practicado m\u00e1s de 25 diligencias de investigaci\u00f3n,\n    entre ellas algunas tales como el testimonio de 47 personas, ruedas de\n    reconocimiento, la intervenci\u00f3n durante m\u00e1s de dos a\u00f1os de las\n    comunicaciones de personas implicadas y relacionadas con el caso; se han\n    hecho informes periciales, comisiones rogatorias y un largo etc\u00e9tera. ...\"", "\"... El\n    propio fiscal general del Estado les dijo tambi\u00e9n a todos ustedes que el\n    fiscal responsable del asunto -que es quien tiene que valorar a la vista\n    de las actuaciones practicadas si existe o no base probatoria- tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de solicitar el levantamiento del secreto, solicitar el\n    sobreseimiento provisional, y que ello no ha impedido que se est\u00e9n\n    practicando y haya apoyado la solicitud de pr\u00e1ctica de nuevas pruebas\n    interesadas por otras partes en el proceso. ...\"", "\"... Estoy convencido de que usted conoce perfectamente todas las\n    actuaciones llevadas a cabo en ese proceso al que usted hace referencia,\n    porque el fiscal general del Estado las ha relatado en esta misma C\u00e1mara\n    en su comparecencia del pasado 18 de noviembre. ...\"", "\"... El\n    propio fiscal general del Estado les dijo tambi\u00e9n a todos ustedes que el\n    fiscal responsable del asunto -que es quien tiene que valorar a la vista\n    de las actuaciones practicadas si existe o no base probatoria- tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de solicitar el levantamiento del secreto, solicitar el\n    sobreseimiento provisional, y que ello no ha impedido que se est\u00e9n\n    practicando y haya apoyado la solicitud de pr\u00e1ctica de nuevas pruebas\n    interesadas por otras partes en el proceso. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito pol\u00edtico, judicial y\n    policial el Gobierno est\u00e1 tratando de impedir que se sepa la verdad y que\n    se sustancien las correspondientes responsabilidades, tanto penales como\n    pol\u00edticas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SIGUE\n    CONSIDERANDO EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE LAS VEGUER\u00cdAS NO CABEN EN LA\n    CONSTITUCI\u00d3N ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS CONTINUAS FILTRACIONES SOBRE LA REFORMA\n    DEL SISTEMA DE PENSIONES GENERAN CONFIANZA EN TRABAJADORES Y\n    PENSIONISTAS ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que las continuas filtraciones\n    sobre el sistema de pensiones generan confianza en trabajadores y\n    pensionistas? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes no pueden decir que corresponden al esfuerzo\n    contributivo de los ciudadanos cuando este Gobierno no cumple sus\n    obligaciones financieras con la Seguridad Social ni piensa cumplirlas. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa declaraci\u00f3n hac\u00eda referencia al a\u00f1o 2009,\n    referido al paro registrado. ...\"", "\"... Le invito a que consulte a 31 de diciembre\n    el paro registrado y lo ponga en relaci\u00f3n con lo que dije en ese momento. ...\""]}, {"words": {"renovables": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro compromiso con la\n    reducci\u00f3n de emisiones de CO2, la apuesta por las energ\u00eda renovables o la\n    fuerte dependencia energ\u00e9tica, as\u00ed como el aprovechamiento de las\n    infraestructuras viarias son razones de peso fundamentales para que haya\n    una apuesta por las ventajas del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, independientemente\n    de si se fabrica o no en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Nuestro compromiso con la\n    reducci\u00f3n de emisiones de CO2, la apuesta por las energ\u00eda renovables o la\n    fuerte dependencia energ\u00e9tica, as\u00ed como el aprovechamiento de las\n    infraestructuras viarias son razones de peso fundamentales para que haya\n    una apuesta por las ventajas del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, independientemente\n    de si se fabrica o no en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1], "eficiencia energ\u00e9tica": [3], "energ\u00eda": [2], "renovables": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque apostar por \u00e9l\n    es apostar por las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... El veh\u00edculo el\u00e9ctrico casa\n    perfectamente con las energ\u00edas renovables porque les hace superar el\n    tal\u00f3n de Aquiles de \u00e9stas, que es la intermitencia, la falta de\n    disponibilidad a lo largo del ciclo de la demanda diaria. ...\"", "\"... Asimismo, es apostar por el\n    ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, porque un veh\u00edculo el\u00e9ctrico que\n    consume menos energ\u00eda es m\u00e1s eficiente que un veh\u00edculo tradicional. ...\"", "\"... Asimismo, es apostar por el\n    ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, porque un veh\u00edculo el\u00e9ctrico que\n    consume menos energ\u00eda es m\u00e1s eficiente que un veh\u00edculo tradicional. ...\"", "\"... Porque apostar por \u00e9l\n    es apostar por las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... El veh\u00edculo el\u00e9ctrico casa\n    perfectamente con las energ\u00edas renovables porque les hace superar el\n    tal\u00f3n de Aquiles de \u00e9stas, que es la intermitencia, la falta de\n    disponibilidad a lo largo del ciclo de la demanda diaria. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensaba c\u00f3mo estaba afectando la crisis al sector del libro, c\u00f3mo estaba\n    afectando el cambio tecnol\u00f3gico en los soportes electr\u00f3nicos, la\n    aparici\u00f3n del libro electr\u00f3nico al sector del libro; c\u00f3mo estamos viendo\n    cambiar todo un sector que es de gran importancia para la industria de\n    nuestro pa\u00eds, para la industria de la cultura pero tambi\u00e9n para la\n    cultura misma, para lo que significa Espa\u00f1a en el mundo, para lo que\n    significa el castellano. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El libro funciona; el libro es\n    una industria que destaca entre los\n    sectores de nuestra econom\u00eda que mejor han absorbido el tramo m\u00e1s duro de\n    la crisis mundial y sobresale tambi\u00e9n activando el crecimiento. ...\"", "\"... El libro funciona; el libro es\n    una industria que destaca entre los\n    sectores de nuestra econom\u00eda que mejor han absorbido el tramo m\u00e1s duro de\n    la crisis mundial y sobresale tambi\u00e9n activando el crecimiento. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS ENCUENTROS CELEBRADOS EN C\u00c1DIZ EN EL \u00c1MBITO DE LA IGUALDAD\n    DE LOS ACTOS DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta\n    conferencia marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico para las mujeres, para la igualdad y\n    para el feminismo por el avance que supuso en s\u00ed misma y que dise\u00f1\u00f3 para\n    el futuro. ...\"", "\"... En este contexto, los pasados 3, 4 y 5 de febrero se\n    realiz\u00f3 en C\u00e1diz la cumbre de ministras y secretarias de Estado de\n    Igualdad de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y el Foro europeo de mujeres\n    Beijing + 15. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en C\u00e1diz hemos podido comprobar que los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea avanzan en igualdad por el desarrollo de\n    legislaciones a favor de la igualdad de oportunidades, como ha hecho\n    Espa\u00f1a con leyes como la de igualdad y contra la violencia de g\u00e9nero, y\n    por la creaci\u00f3n de estructuras institucionales encargadas de dichas\n    pol\u00edticas como el Ministerio de Igualdad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos podido comprobar\n    el reconocimiento que las pol\u00edticas de igualdad espa\u00f1olas tienen en el\n    \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea y el buen posicionamiento de nuestro pa\u00eds en\n    el cumplimiento de los objetivos establecidos en Beijing. ...\"", "\"... Esta\n    conferencia marc\u00f3 un hito hist\u00f3rico para las mujeres, para la igualdad y\n    para el feminismo por el avance que supuso en s\u00ed misma y que dise\u00f1\u00f3 para\n    el futuro. ...\"", "\"... En este contexto, los pasados 3, 4 y 5 de febrero se\n    realiz\u00f3 en C\u00e1diz la cumbre de ministras y secretarias de Estado de\n    Igualdad de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y el Foro europeo de mujeres\n    Beijing + 15. ...\"", "\"... Sin embargo,\n    quince a\u00f1os despu\u00e9s a\u00fan no se cumplen completamente los objetivos de\n    Beijing a nivel europeo, pues sigue existiendo una sobrerrepresentaci\u00f3n\n    masculina para ocupar puestos de responsabilidad dentro del \u00e1mbito\n    pol\u00edtico, social, econ\u00f3mico y financiero, y los derechos de ciudadan\u00eda de\n    las mujeres no est\u00e1n desarrollados al cien por cien. ...\"", "\"... Sin embargo,\n    quince a\u00f1os despu\u00e9s a\u00fan no se cumplen completamente los objetivos de\n    Beijing a nivel europeo, pues sigue existiendo una sobrerrepresentaci\u00f3n\n    masculina para ocupar puestos de responsabilidad dentro del \u00e1mbito\n    pol\u00edtico, social, econ\u00f3mico y financiero, y los derechos de ciudadan\u00eda de\n    las mujeres no est\u00e1n desarrollados al cien por cien. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la cumbre a la que usted hac\u00eda referencia hemos reunido a\n    veintisiete ministras y secretarias de Estado de diecisiete Estados\n    miembros con un doble objetivo: por una parte, ampliar los compromisos\n    asumidos en Atenas en el a\u00f1o 1992 respecto a la participaci\u00f3n de las\n    mujeres en la toma de decisiones y, por otra parte, renovar ese papel\n    necesario de las mujeres en cuanto a la estrategia de empleo y de\n    crecimiento econ\u00f3mico en la que trabaja la Uni\u00f3n Europea en la\n    actualidad. ...\"", "\"... Solamente en siete de los veintisiete Estados miembros alcanzamos\n    un 30 por ciento de representaci\u00f3n de mujeres en sus respectivas C\u00e1maras,\n    y si nos vamos a los \u00e1mbitos de decisi\u00f3n econ\u00f3micos la presencia de\n    mujeres es pr\u00e1cticamente residual. ...\"", "\"... Las mujeres solo suponen un 3 por\n    ciento de las directoras en las empresas que cotizan en Bolsa y solo\n    representan uno de cada diez miembros de los consejos de administraci\u00f3n. ...\"", "\"... Esto no se corresponde en absoluto con los \u00edndices formativos que hemos\n    alcanzado las mujeres, que representamos un 60 por ciento de quienes\n    obtienen estudios universitarios en la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Trabajaba por la\n    estabilidad de aquel pa\u00eds, pero tambi\u00e9n por la seguridad de todos\n    nosotros y me gustar\u00eda que mis primeras palabras fueran de cercan\u00eda y\n    solidaridad con su familia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y me permitir\u00e1 que le diga que tampoco -a lo mejor con\n    alguna excepci\u00f3n- a nuestras empresas. ...\"", "\"... Me permitir\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, y se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que\n    nuestro grupo crea una vez m\u00e1s -aqu\u00ed no estamos de acuerdo con el se\u00f1or\n    Rajoy- que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que no somos\n    capaces de tener suficiente productividad. ...\"", "\"... No le niego, se\u00f1or ministro,\n    que en principio ten\u00edamos la tentaci\u00f3n de dirigir esta interpelaci\u00f3n a la\n    se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda, puesto que es ella la que est\u00e1 instalada\n    -usted no estaba, pero hoy mismo nos ha dado una muestra m\u00e1s- en lo que\n    pod\u00edamos llamar nopasana\u00edsmo, aqu\u00ed no pasa nada, incluso, si quieren\n    ustedes, aquello de don't worry, be happy, no se preocupen, aqu\u00ed no pasa\n    nada; por tanto, como no pasa nada, no hay que preocuparse. ...\"", "\"... Me permitir\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, y se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que\n    nuestro grupo crea una vez m\u00e1s -aqu\u00ed no estamos de acuerdo con el se\u00f1or\n    Rajoy- que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que no somos\n    capaces de tener suficiente productividad. ...\"", "\"... No es una econom\u00eda productiva. ...\""]}, {"words": {"actividad": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "actividad econ\u00f3mica": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al igual que las\n    empresas se adaptan a la crisis, las administraciones tambi\u00e9n tenemos que\n    hacerlo. ...\"", "\"... Vamos a racionalizar las estructuras, tanto del ministerio como de las\n    empresas del Grupo Fomento, con el fin de reducir a\u00fan m\u00e1s nuestros gastos\n    corrientes y as\u00ed liberar m\u00e1s recursos para la inversi\u00f3n. ...\"", "\"... Tenemos los\n    mejores ingenieros y las mejores empresas y pedimos un esfuerzo\n    compartido para hacer las infraestructuras m\u00e1s competitivas, manteniendo\n    la calidad y su funcionalidad y, desde luego, tambi\u00e9n acepto que tendr\u00edan\n    que ir acompa\u00f1adas de un estudio de rentabilidad desde el punto de vista\n    social y econ\u00f3mico, como plantea su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Al igual que nosotros avanzamos en eficiencia,\n    tambi\u00e9n lo tendr\u00e1n que hacer las consultoras que hacen los proyectos y\n    las empresas que se presentan a los concursos de nuestras obras. ...\"", "\"... La\n    crisis obliga a todos a hacer m\u00e1s con menos y nuestras empresas, que ya\n    han demostrado sobradamente su capacidad de adaptaci\u00f3n al ciclo\n    expansivo, tendr\u00e1n que ofrecer id\u00e9ntica flexibilidad para ofrecer mejores\n    alternativas en este nuevo escenario. ...\"", "\"... Necesitamos ofertas que se ajusten\n    mejor al coste final de las obras, y as\u00ed reducir incertidumbres tan\n    perjudiciales para las empresas y para la Administraci\u00f3n que las\n    contrata. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, puedo decir que las\n    empresas del sector ser\u00e1n a\u00fan m\u00e1s competitivas, conquistar\u00e1n m\u00e1s mercados\n    y har\u00e1n en otros pa\u00edses lo que est\u00e1n consiguiendo hacer de forma tan\n    excelente en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En definitiva, har\u00e1n que la internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestras empresas sea, de verdad, todav\u00eda mayor. ...\"", "\"... Ya les\n    adelanto que nuestro objetivo es llevar a cabo la licitaci\u00f3n\n    correspondiente a este plan en los a\u00f1os 2010 y 2011, por tanto, ser\u00e1 un\n    plan que tendr\u00e1 incidencia inmediata en la actividad econ\u00f3mica, un plan\n    que estamos afinando al m\u00e1ximo para garantizar su \u00e9xito, que tambi\u00e9n\n    quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Ya les\n    adelanto que nuestro objetivo es llevar a cabo la licitaci\u00f3n\n    correspondiente a este plan en los a\u00f1os 2010 y 2011, por tanto, ser\u00e1 un\n    plan que tendr\u00e1 incidencia inmediata en la actividad econ\u00f3mica, un plan\n    que estamos afinando al m\u00e1ximo para garantizar su \u00e9xito, que tambi\u00e9n\n    quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo objetivo, muy importante y\n    tambi\u00e9n amenazado por recortes: garantizar la competitividad de algunas\n    empresas o algunos entes actuales de su grupo -AENA, ADIF, Renfe,\n    Correos- que est\u00e1n inmersos en modificaciones\n    estructurales important\u00edsimas -sistema ferroviario, sistema postal,\n    sistema a\u00e9reo- y que debemos hacer competitivos. ...\"", "\"... Por\n    tanto, un segundo elemento, que es important\u00edsimo, es garantizar la\n    competitividad de estas empresas que hoy d\u00eda son p\u00fablicas. ...\"", "\"... Usted sabe que tanto el presidente de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, Artur Mas,\n    como nuestro portavoz en esta C\u00e1mara y secretario general de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3, el se\u00f1or Duran i Lleida, han planteado estos d\u00edas la necesidad de\n    un pacto de Estado que garantice el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola -un\n    pacto de Estado, para entendernos, es un pacto en el que est\u00e1n la dos\n    bancadas y tambi\u00e9n los del centro-; un pacto de Estado en el que algunos\n    temas relevantes puedan ser sometidos a debate de ideas, como estamos\n    haciendo, pero luego puedan ser trabajados a base de horas y de codos,\n    para que finalmente se llegue, como se lleg\u00f3 acaso en los Pactos de La\n    Moncloa, pr\u00e1cticamente a un programa. ...\"", "\"... Usted compartir\u00e1 con nuestro grupo la convicci\u00f3n de que\n    este quiz\u00e1s sea un buen momento para tomar estas decisiones porque van a\n    servir para salir de la crisis, pero van a servir para algo mucho m\u00e1s\n    importante, como es garantizar a medio o quiz\u00e1s a largo plazo el futuro\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Usted sabe que tanto el presidente de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, Artur Mas,\n    como nuestro portavoz en esta C\u00e1mara y secretario general de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3, el se\u00f1or Duran i Lleida, han planteado estos d\u00edas la necesidad de\n    un pacto de Estado que garantice el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola -un\n    pacto de Estado, para entendernos, es un pacto en el que est\u00e1n la dos\n    bancadas y tambi\u00e9n los del centro-; un pacto de Estado en el que algunos\n    temas relevantes puedan ser sometidos a debate de ideas, como estamos\n    haciendo, pero luego puedan ser trabajados a base de horas y de codos,\n    para que finalmente se llegue, como se lleg\u00f3 acaso en los Pactos de La\n    Moncloa, pr\u00e1cticamente a un programa. ...\"", "\"... Usted compartir\u00e1 con nuestro grupo la convicci\u00f3n de que\n    este quiz\u00e1s sea un buen momento para tomar estas decisiones porque van a\n    servir para salir de la crisis, pero van a servir para algo mucho m\u00e1s\n    importante, como es garantizar a medio o quiz\u00e1s a largo plazo el futuro\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que tendremos que\n    darles todav\u00eda un impulso durante un tiempo para garantizar la igualdad\n    de oportunidades y la cohesi\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds, pero es\n    verdad que eso significa tambi\u00e9n establecer criterios de prioridad y\n    desde luego es necesario mantener tambi\u00e9n criterios de eficiencia para\n    poder ganar en competitividad y para poder hacer del Grupo Fomento y\n    tambi\u00e9n de sus empresas, empresas mucho m\u00e1s eficientes. ...\"", "\"... Tendremos que abordarlo, tendremos que\n    abordar si no se pueden sumar sinergias en empresas p\u00fablicas del Grupo\n    Fomento para ganar en eficiencia pero tambi\u00e9n para reducir costes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"", "\"... Por tanto, no va a haber un recorte de la\n    inversi\u00f3n desde el punto de vista de la realizaci\u00f3n de actividad\n    econ\u00f3mica, va a haber una forma distinta de inversi\u00f3n para garantizar y\n    contribuir con ella a la salida de la crisis, a la actividad econ\u00f3mica y\n    al empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo voy a hacer, y concluyo\n    diciendo que tambi\u00e9n voy a intentar mantener ese nivel de inversi\u00f3n en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    para garantizar la actividad econ\u00f3mica, dado que la inversi\u00f3n garantiza\n    actividad econ\u00f3mica, y la actividad econ\u00f3mica es buena para las empresas\n    y es buena para el empleo. ...\"", "\"... Por tanto, no va a haber un recorte de la\n    inversi\u00f3n desde el punto de vista de la realizaci\u00f3n de actividad\n    econ\u00f3mica, va a haber una forma distinta de inversi\u00f3n para garantizar y\n    contribuir con ella a la salida de la crisis, a la actividad econ\u00f3mica y\n    al empleo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    A INSTAR AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO A QUE DICTE INSTRUCCIONES EN DONDE\n    CONSTEN CRITERIOS HOMOG\u00c9NEOS Y \u00daNICOS PARA DETERMINACI\u00d3N DE LA EDAD PARA\n    TODAS LAS FISCAL\u00cdAS.  ...\"", "\"...  DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    A INSTAR AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO A QUE DICTE INSTRUCCIONES EN DONDE\n    CONSTEN CRITERIOS HOMOG\u00c9NEOS Y \u00daNICOS PARA DETERMINACI\u00d3N DE LA EDAD PARA\n    TODAS LAS FISCAL\u00cdAS.  ...\""]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6], "fiscal general": [0, 1], "fiscales": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso nosotros le pedimos\n    solemne y formalmente que solicite al fiscal general del Estado que dicte\n    una instrucci\u00f3n de obligado cumplimiento a todas las fiscal\u00edas, a todas\n    las demarcaciones territoriales, que impida la perversi\u00f3n con la que\n    ahora se est\u00e1n aplicando los requerimientos previstos en el art\u00edculo 35\n    de la Ley de Extranjer\u00eda. ...\"", "\"... Pido al fiscal general del Estado que\n    investigue esta actuaci\u00f3n que no solo es patol\u00f3gica desde una perspectiva\n    social, sino que es delictiva. ...\"", "\"... Le he pedido ya que\n    d\u00e9 instrucciones al ministerio fiscal para que se investigue, que ha\n    podido ser comprobada fehacientemente y que consiste en que a menores\n    residentes en determinadas comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1 pagando el\n    billete y se les est\u00e1 proporcionando dinero para que se trasladen a\n    ciudades como Vitoria, San Sebasti\u00e1n o Bilbao en donde hay servicios\n    sociales de cierta dimensi\u00f3n potentes que permiten la acogida, aunque ya\n    est\u00e1n siendo materialmente desbordados, y a la imposibilidad incluso de\n    cumplir con los requerimientos de la Ley de Extranjer\u00eda en relaci\u00f3n con\n    estos menores. ...\"", "\"... Por las formas inconexas y no\n    uniformes de actuaci\u00f3n del ministerio fiscal. ...\"", "\"... Por eso nosotros le pedimos\n    solemne y formalmente que solicite al fiscal general del Estado que dicte\n    una instrucci\u00f3n de obligado cumplimiento a todas las fiscal\u00edas, a todas\n    las demarcaciones territoriales, que impida la perversi\u00f3n con la que\n    ahora se est\u00e1n aplicando los requerimientos previstos en el art\u00edculo 35\n    de la Ley de Extranjer\u00eda. ...\"", "\"... Pido al fiscal general del Estado que\n    investigue esta actuaci\u00f3n que no solo es patol\u00f3gica desde una perspectiva\n    social, sino que es delictiva. ...\"", "\"... En segundo lugar, la dispersi\u00f3n en materia\n    de evaluaci\u00f3n de la edad de los menores acogidos es manifiestamente\n    desarm\u00f3nica en el seno del ministerio fiscal. ...\"", "\"... Algunos fiscales en algunas demarcaciones\n    territoriales dan por v\u00e1lidos cualquiera de los documentos que aportan\n    estos pretendidos menores no acompa\u00f1ados. ...\"", "\"... Ya le digo que unos\n    fiscales acogen la documentaci\u00f3n, a pesar de la apariencia de la\n    documentaci\u00f3n, muchas veces en caracteres ilegibles para una persona que\n    no tenga conocimientos de pa\u00edses lejanos del \u00c1frica subsahariana, y se\n    dan como v\u00e1lidas las previsiones en materia de edad consignadas en esa\n    documentaci\u00f3n. ...\"", "\"... En otras ocasiones los fiscales de diversas demarcaciones\n    territoriales aceptan los informes m\u00e9dicos o las radiograf\u00edas \u00f3seas que\n    se realizan en el seno de la medicina privada, de cl\u00ednicas privadas. ...\"", "\"... Otros fiscales no hacen absolutamente nada, se\u00f1or\n    ministro. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "fiscal\u00eda": [14, 15, 16], "fiscal\u00eda general": [11, 12, 13], "comparte": [17]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestra\n    legislaci\u00f3n, afortunadamente, en esto es muy taxativa y, en atenci\u00f3n\n    precisamente a ese inter\u00e9s superior, dispone la tutela legal de los\n    menores no acompa\u00f1ados por las entidades p\u00fablicas competentes, una tutela\n    legal que adem\u00e1s se coloca, en efecto, bajo la vigilancia del ministerio\n    fiscal para asegurar que los poderes p\u00fablicos act\u00faen con la m\u00e1xima\n    responsabilidad y con la debida cautela. ...\"", "\"... Al interpelante le\n    preocupa en concreto que no existan, en su opini\u00f3n, criterios unitarios y\n    homog\u00e9neos para la determinaci\u00f3n de la edad en todas las fiscal\u00edas\n    espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, la norma en mi opini\u00f3n es\n    clara cuando prev\u00e9 -leo textualmente ese p\u00e1rrafo tercero del art\u00edculo 35-\n    lo siguiente: En los supuestos en que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado localicen a un extranjero indocumentado cuya minor\u00eda de edad\n    no pueda ser establecida con seguridad, primero, se le dar\u00e1 por los\n    servicios competentes de protecci\u00f3n de menores y de acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n correspondiente la atenci\u00f3n inmediata que precise,\n    poni\u00e9ndose, en segundo lugar, el hecho en conocimiento inmediato del\n    ministerio fiscal. ...\"", "\"... Y, en tercer lugar, ser\u00e1 el ministerio fiscal quien\n    dispondr\u00e1 la determinaci\u00f3n de su edad, para lo que colaborar\u00e1n las\n    instituciones sanitarias oportunas que, con car\u00e1cter prioritario,\n    realizar\u00e1n las pruebas necesarias. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, la ley es\n    inequ\u00edvoca y marca con precisi\u00f3n todos y cada uno de los pasos a seguir:\n    cuando se localice a un extranjero indocumentado y existan dudas sobre su\n    minor\u00eda de edad, se le dar\u00e1 igualmente la atenci\u00f3n que este necesita por\n    los servicios competentes de protecci\u00f3n social de menores y se comunicar\u00e1\n    esa circunstancia al ministerio fiscal, que dispondr\u00e1 la determinaci\u00f3n de\n    la edad del menor. ...\"", "\"... Estamos ante una medida de naturaleza cautelar y\n    provisional\u00edsima que el ministerio fiscal ha de llevar a cabo de forma\n    urgente para solventar una situaci\u00f3n f\u00e1ctica, para atender a la realidad\n    de una persona cuya edad desconocemos pero que se encuentra desamparada y\n    sin compa\u00f1\u00eda de un adulto en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Una medida, esta intervenci\u00f3n del fiscal, de reacci\u00f3n inmediata\n    -si me permiten SS.SS. ...\"", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, las instrucciones desde el\n    punto de vista del ministerio fiscal ya existen y, en mi opini\u00f3n, se\n    mueven dentro del esp\u00edritu de la ley. ...\"", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... En consecuencia, la Administraci\u00f3n p\u00fablica competente puede\n    inmediatamente despu\u00e9s disponer la realizaci\u00f3n de cuantas pruebas estime\n    oportunas -pruebas m\u00e9dicas, investigaciones documentales o de cualquier\n    otra naturaleza- orientadas a la verificaci\u00f3n m\u00e1s correcta de la edad del\n    menor, y as\u00ed lo se\u00f1ala expresamente una circular del a\u00f1o 2006 de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"", "\"... En esta misma l\u00ednea la Fiscal\u00eda General del Estado ha\n    precisado que la pr\u00e1ctica de la prueba m\u00e9dica solo es procedente cuando\n    el menor extranjero de cuya edad se dude est\u00e9 indocumentado -que es el\n    supuesto inequ\u00edvoco del art\u00edculo 35-, haya indicios de falsedad en el\n    documento y, por \u00faltimo, cuando a\u00fan trat\u00e1ndose de un documento aut\u00e9ntico\n    haya elementos que permitan dudar de la veracidad de los datos que\n    contiene. ...\"", "\"... Esto es lo que dice claramente la ley y esta es tambi\u00e9n la\n    forma en que los poderes p\u00fablicos, y particularmente la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a trav\u00e9s de sus circulares, est\u00e1n interpretando esa ley,\n    circulares que establecen criterios homog\u00e9neos fijados en diversas\n    resoluciones, circulares y consultas, la \u00faltima del a\u00f1o 2009, que ha\n    vuelto sobre esta misma cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... comparte conmigo: en caso de\n    duda, siempre ha de estarse a favor del menor. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5], "justicia": [6], "fiscal general": [0], "fiscales": [7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\"", "\"... Lo que no valoramos y\n    tampoco comprendemos es esa apolog\u00eda, esa reflexi\u00f3n apolog\u00e9tica del buen\n    funcionamiento de las fiscal\u00edas de las distintas demarcaciones\n    territoriales cuando se est\u00e1n produciendo las disfunciones que le he\n    comentado al defender mi interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Luego, hay alguna organizaci\u00f3n, alguna persona o alg\u00fan\n    procedimiento por el cual se puede obtener documentaci\u00f3n falsificada con\n    cierta facilidad, y parece dif\u00edcil comprender c\u00f3mo dentro de esa\n    miscel\u00e1nea de instrucciones que usted ha dictado, de circulares a la\n    fiscal\u00eda, no ha podido ser detectada esta patolog\u00eda. ...\"", "\"... Si el funcionamiento del ministerio\n    fiscal fuera tan correcto como usted pretende, estas patolog\u00edas y estas\n    circunstancias no se hubieran podido producir. ...\"", "\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\"", "\"... Luego, hay alguna organizaci\u00f3n, alguna persona o alg\u00fan\n    procedimiento por el cual se puede obtener documentaci\u00f3n falsificada con\n    cierta facilidad, y parece dif\u00edcil comprender c\u00f3mo dentro de esa\n    miscel\u00e1nea de instrucciones que usted ha dictado, de circulares a la\n    fiscal\u00eda, no ha podido ser detectada esta patolog\u00eda. ...\"", "\"... Son pericias\n    que se realizan en el Instituto de Medicina Legal -que es al que nosotros\n    invocamos en todos los tribunales superiores de Justicia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas- por personal cualificado. ...\"", "\"... Hay alguna\n    organizaci\u00f3n -y\n    usted lo tiene que saber, y si no lo sabe deber\u00eda dictar instrucciones a\n    los fiscales de las distintas demarcaciones territoriales para que\n    investiguen- porque se ha comprobado -lo ha comprobado la polic\u00eda, el\n    Ministerio del Interior, la Brigada de Extranjer\u00eda y Fronteras- que el 60\n    por ciento -un porcentaje muy importante- de la documentaci\u00f3n se obtiene\n    pretendidamente de los pa\u00edses de origen de donde proceden estos menores. ...\"", "\"... Es muy frecuente la\n    necesidad de realizar pericias judiciales identificativas de la edad del\n    comitente del delito, entre otras cosas para ver si es un menor o un\n    mayor de edad el que ha cometido el delito, dada la frecuencia con la que\n    se usa documentaci\u00f3n falsa por los comitentes de distintos delitos, y esa\n    es una instrucci\u00f3n muy f\u00e1cil que usted podr\u00eda dar a todos los fiscales\n    territoriales a trav\u00e9s del fiscal general del Estado, que acudan al\n    Instituto de Medicina Legal que es, en el \u00e1mbito judicial, el que puede\n    emitir certificaciones relativas a la edad real con presunci\u00f3n iuris\n    tantum de certeza. ...\""]}, {"words": {"actividad": [10], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"", "\"... En cuanto al margen de endeudamiento que realmente ten\u00eda la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, con un sector privado muy endeudado el sector p\u00fablico\n    no pod\u00eda permitirse incrementar sustancialmente el endeudamiento, como\n    ustedes han hecho; no solo les ha ocurrido, sino que voluntariamente han\n    llevado esa pol\u00edtica. ...\"", "\"... Por eso, ese\n    mismo d\u00eda se filtran primero y se anuncian despu\u00e9s medidas a largu\u00edsimo\n    plazo que tienen muy poco o nada que ver con el ajuste presupuestario que\n    necesitamos aqu\u00ed y ahora, no solo para ganar credibilidad en los\n    mercados, sino para hacer que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a funcionar. ...\"", "\"... Porque el papel lo sostiene todo, pero los mercados y los\n    agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles e internacionales se tienen que creer lo que\n    ustedes les dicen sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ustedes nos colocan en la senda de crecimiento\n    potencial -cerca del 3 por ciento- ya en el a\u00f1o 2012, pero ocurre una\n    cosa en este cuadro macro que no ha ocurrido jam\u00e1s en la historia de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola: a medida que va aumentado el consumo y la inversi\u00f3n\n    resulta que las exportaciones van a ir por delante de las importaciones. ...\"", "\"... Un fracaso en el an\u00e1lisis sobre las\n    necesidades de la orientaci\u00f3n fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola; un pa\u00eds\n    que, como usted est\u00e1 notando en sus carnes, tiene un problema de\n    reputaci\u00f3n cr\u00f3nico labrado durante d\u00e9cadas, tenemos que ser siempre los\n    primeros de la clase porque si no enseguida nos colocan los \u00faltimos de la\n    fila. ...\"", "\"... En cuanto al margen de endeudamiento que realmente ten\u00eda la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, con un sector privado muy endeudado el sector p\u00fablico\n    no pod\u00eda permitirse incrementar sustancialmente el endeudamiento, como\n    ustedes han hecho; no solo les ha ocurrido, sino que voluntariamente han\n    llevado esa pol\u00edtica. ...\"", "\"... Por eso, ese\n    mismo d\u00eda se filtran primero y se anuncian despu\u00e9s medidas a largu\u00edsimo\n    plazo que tienen muy poco o nada que ver con el ajuste presupuestario que\n    necesitamos aqu\u00ed y ahora, no solo para ganar credibilidad en los\n    mercados, sino para hacer que la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a funcionar. ...\"", "\"... Porque el papel lo sostiene todo, pero los mercados y los\n    agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles e internacionales se tienen que creer lo que\n    ustedes les dicen sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ustedes nos colocan en la senda de crecimiento\n    potencial -cerca del 3 por ciento- ya en el a\u00f1o 2012, pero ocurre una\n    cosa en este cuadro macro que no ha ocurrido jam\u00e1s en la historia de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola: a medida que va aumentado el consumo y la inversi\u00f3n\n    resulta que las exportaciones van a ir por delante de las importaciones. ...\"", "\"... Menudo\n    multiplicador de la pol\u00edtica fiscal, cada cuatro euros que ustedes se han\n    gastado solo han servido para crear uno de actividad. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Solo especificaban 3.677 y, de ellos, quer\u00edan reducir las\n    transferencias a empresas p\u00fablicas en 2.500 millones, cuando la partida\n    tiene una dotaci\u00f3n de 1.183. ...\"", "\"... Llevamos una semana intentando -en eso tiene raz\u00f3n- que los\n    analistas no pongan a Espa\u00f1a en el mismo conjunto de pa\u00edses donde est\u00e1\n    Grecia, porque nuestra econom\u00eda no tiene nada que ver con la econom\u00eda\n    griega. ...\"", "\"... Desde luego, respetamos los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el\n    Gobierno griego para salir de esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no es la econom\u00eda de Grecia, y usted no deber\u00eda de abundar en\n    esa idea. ...\"", "\"... El Gobierno hace lo que debe: en el momento de la\n    crisis econ\u00f3mica, poner en marcha medidas de est\u00edmulo de nuestra\n    econom\u00eda, que desde luego incrementan el d\u00e9ficit p\u00fablico; cuando la\n    recuperaci\u00f3n est\u00e1 ya en ciernes, comenzar a pensar en c\u00f3mo se retiran los\n    est\u00edmulos, de acuerdo con las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea, que\n    nos ha dicho que Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar a retirar sus\n    est\u00edmulos en este a\u00f1o 2010 y Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar ya en\n    este a\u00f1o 2010 a reducir su d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Por tanto, durante el periodo de mayor intensidad de la\n    crisis, est\u00edmulos para compensar la debilidad del consumo e inversi\u00f3n\n    privados, y en el momento en el que podemos comenzar a salir de la crisis\n    econ\u00f3mica, puesta en marcha de medidas que garanticen la sostenibilidad\n    de nuestras finazas p\u00fablicas, porque, se\u00f1or\u00eda, nosotros siempre hemos\n    defendido la estabilidad presupuestaria como un elemento fundamental para\n    el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por eso, hemos presentado una\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que incluye la sostenibilidad econ\u00f3mica\n    de nuestras cuentas p\u00fablicas y que incluye un amplio abanico de reformas\n    estructurales que va a permitir que nuestro crecimiento en el futuro sea\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1997 la deuda\n    p\u00fablica era del 67,4 por ciento del PIB, m\u00e1s alta de lo que acabar\u00e1 este\n    a\u00f1o, pero es que en el a\u00f1o 2001, tras seis ejercicios con ustedes\n    gobernando, sin crisis econ\u00f3mica y con \"el milagro soy yo\", la deuda\n    p\u00fablica era del 55,5 por ciento del PIB; despu\u00e9s de seis a\u00f1os en los que\n    gobernaban ustedes. ...\"", "\"... El Gobierno hace lo que debe: en el momento de la\n    crisis econ\u00f3mica, poner en marcha medidas de est\u00edmulo de nuestra\n    econom\u00eda, que desde luego incrementan el d\u00e9ficit p\u00fablico; cuando la\n    recuperaci\u00f3n est\u00e1 ya en ciernes, comenzar a pensar en c\u00f3mo se retiran los\n    est\u00edmulos, de acuerdo con las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea, que\n    nos ha dicho que Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar a retirar sus\n    est\u00edmulos en este a\u00f1o 2010 y Espa\u00f1a y otros pa\u00edses deben comenzar ya en\n    este a\u00f1o 2010 a reducir su d\u00e9ficit. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego nos habla de otro conjunto de medidas complementarias; yo dir\u00eda que\n    aquellas que son necesarias, porque si no era dif\u00edcil aplacar a un\n    mercado completo que no tiene ninguna esperanza ni ninguna confianza en\n    lo que ocurre con la econom\u00eda espa\u00f1ola y con la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Luego nos habla de otro conjunto de medidas complementarias; yo dir\u00eda que\n    aquellas que son necesarias, porque si no era dif\u00edcil aplacar a un\n    mercado completo que no tiene ninguna esperanza ni ninguna confianza en\n    lo que ocurre con la econom\u00eda espa\u00f1ola y con la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    espa\u00f1ola. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 6, 9, 11, 12, 13, 15, 17, 23, 24, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 33, 35, 38, 41], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 36, 37, 39], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 27, 40, 42], "party": "VICENTE MART\u00cdNEZ-PUJALTE L\u00d3PEZ", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [32, 34], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}