{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello, el\n    mejor m\u00e9todo y el mejor camino es un gran acuerdo social entre\n    empresarios, sindicatos y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le repito que\n    creo que se conseguir\u00e1 el objetivo y, a partir de ah\u00ed, haremos\n    valoraciones, pero le quiero recordar que en el proceso de di\u00e1logo social\n    en menos de dos a\u00f1os se ha llegado a doce acuerdos entre Gobierno,\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en\n    materia de dependencia, de subida de pensiones, de salario m\u00ednimo\n    interprofesional, ayer de formaci\u00f3n, dentro de muy poco en materia de\n    igualdad,\n    y espero que tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n social y de mercado laboral,\n    y ser\u00e1 un \u00e9xito debido a la pol\u00edtica de avanzar social y laboralmente,\n    con el di\u00e1logo entre empresarios, sindicatos y Gobierno, mirando los\n    intereses especialmente de los m\u00e1s d\u00e9biles y de los trabajadores que\n    tienen una situaci\u00f3n de precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito que\n    creo que se conseguir\u00e1 el objetivo y, a partir de ah\u00ed, haremos\n    valoraciones, pero le quiero recordar que en el proceso de di\u00e1logo social\n    en menos de dos a\u00f1os se ha llegado a doce acuerdos entre Gobierno,\n    empresarios y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el acuerdo innova f\u00f3rmulas de\n    relaci\u00f3n bilateral, en este caso entre la Generalitat y el Estado, que\n    ir\u00e1n en beneficio de la gesti\u00f3n de las competencias de una y otra\n    administraci\u00f3n, porque avanzaremos en el fomento de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Homs, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha dicho que\n    esto supone para Catalu\u00f1a, en un a\u00f1o, 5.128 millones de euros; el se\u00f1or\n    Maragall, 3.000; la p\u00e1gina web de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, 4.310; el se\u00f1or\n    Duran, que no se sabe; y ayer el se\u00f1or Solbes, en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera, lo \u00fanico que dijo fue que ese acuerdo a \u00e9l no lo\n    vincula porque ese es un acuerdo entre partidos y \u00e9l no tiene la culpa de\n    que el secretario general del PSOE viva en la Moncloa; (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, por darle un ejemplo en lo que afecta a la comunidad\n    aut\u00f3noma por la que usted se interesa, que es Catalu\u00f1a, le dir\u00e9 que el\n    Estado de bienestar no solo ha mantenido su financiaci\u00f3n, sino que ha\n    mejorado, por ejemplo, con 550 millones de euros m\u00e1s la financiaci\u00f3n\n    adicional a la sanidad que impuls\u00f3 este Gobierno; por ejemplo, con\n    270.000 pensionistas de pensi\u00f3n m\u00ednima en Catalu\u00f1a que han tenido una\n    subida del doble de la media de las pensiones; por ejemplo, con los 67\n    millones de euros que Catalu\u00f1a ha recibido para la integraci\u00f3n social de\n    inmigrantes en materia educativa y en materia de pol\u00edticas sociales; o,\n    por ejemplo, con el aumento como consecuencia del nuevo plan de viviendas\n    en Catalu\u00f1a, que ha pasado de 392 a 858 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe el se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, este pa\u00eds ha sido capaz de construir\n    un Estado de bienestar con importantes prestaciones sociales que,\n    afortunadamente, tienen solo un horizonte: mejorar, y que vienen\n    mejorando de manera muy intensa y para todos los ciudadanos de este pa\u00eds\n    en estos dos \u00faltimos a\u00f1os con la acci\u00f3n del Gobierno (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    mejorando el Estado de bienestar en todo el pa\u00eds y en Catalu\u00f1a, y el\n    objetivo de la reforma del modelo de financiaci\u00f3n ser\u00e1, sin duda, que las\n    comunidades aut\u00f3nomas dispongan de los recursos suficientes para\n    garantizar y mejorar el Estado de bienestar, en Catalu\u00f1a y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos preocupa la inflaci\u00f3n por dos razones: porque afecta\n    a la competitividad de nuestras empresas y porque afecta al poder\n    adquisitivo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cerrado el a\u00f1o con el 3,7 cuando la\n    previsi\u00f3n era del 2 por ciento, tenemos la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de Europa\n    -solo nos sobrepasan dos pa\u00edses de los recientemente incorporados-, y eso\n    afecta -insisto- a la competitividad de nuestras empresas y a la\n    capacidad\n    adquisitiva de cantidad de millones de trabajadores que no tienen\n    cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n, de cantidad de trabajadores que no tienen\n    convenio, de dos millones y medio de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno cuando, adem\u00e1s, ustedes suben las tarifas de\n    electricidad, de gas o de butano para contener los efectos negativos ante\n    la ciudadan\u00eda y ante la econom\u00eda productiva de nuestro pa\u00eds en materia de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno cuando, adem\u00e1s, ustedes suben las tarifas de\n    electricidad, de gas o de butano para contener los efectos negativos ante\n    la ciudadan\u00eda y ante la econom\u00eda productiva de nuestro pa\u00eds en materia de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "pa\u00eds": [2], "industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe tambi\u00e9n que ha habido factores\n    relacionados que han afectado a la agricultura y que han provocado un\n    impacto evidente en determinados precios de los alimentos, aun as\u00ed le\n    puedo anunciar, se\u00f1or Duran i Lleida, que el Gobierno est\u00e1 estudiando\n    nuevas medidas, como la que ayer hac\u00eda p\u00fablica el Ministro de Industria,\n    para favorecer m\u00e1s liberalizaci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es el \u00fanico\n    elemento del cuadro macro que presenta aspectos preocupantes en tanto en\n    cuanto tenemos un crecimiento del 3,5 en 2005, tenemos una creaci\u00f3n de\n    empleo que ha estado cerca del mill\u00f3n de puestos de trabajo en 2005 y,\n    por primera vez en la historia, tenemos un super\u00e1vit fiscal en 2005 de\n    m\u00e1s de un 1 por ciento del PIB, super\u00e1vit y rigor fiscal que sin duda\n    alguna ha de dar frutos a medio plazo para el control de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe muy bien, en 2005 el precio del petr\u00f3leo ha aumentado un\n    40 por ciento, y conoce tan bien como nosotros la dependencia energ\u00e9tica\n    que nuestro pa\u00eds tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ruego al presidente del Gobierno que acometan una\n    reforma fiscal que realmente pueda implicar una rebaja en la carga fiscal\n    respecto de nuestras empresas y que no incrementen los precios del agua,\n    ni del gas, ni de la electricidad, ni de servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ruego al presidente del Gobierno que acometan una\n    reforma fiscal que realmente pueda implicar una rebaja en la carga fiscal\n    respecto de nuestras empresas y que no incrementen los precios del agua,\n    ni del gas, ni de la electricidad, ni de servicios b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le acabo de anunciar que el vicepresidente econ\u00f3mico est\u00e1 estudiando\n    diversas medidas para hacer frente al repunte de la inflaci\u00f3n; algunas de\n    ellas pueden ir en la l\u00ednea de lo que usted ha apuntado anteriormente,\n    pero creo que es de justicia reconocer, incluso por las previsiones que\n    pudo haber para el a\u00f1o 2005 en la presentaci\u00f3n de los Presupuestos para\n    el ejercicio pasado, c\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo,\n    que eso s\u00ed que no era previsible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, compartimos con usted la\n    preocupaci\u00f3n y, por supuesto, el Gobierno va a adoptar en las pr\u00f3ximas\n    semanas distintas iniciativas para la mejora de la inflaci\u00f3n y de los\n    precios en nuestro pa\u00eds y no perjudicar la competitividad y el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, compartimos con usted la\n    preocupaci\u00f3n y, por supuesto, el Gobierno va a adoptar en las pr\u00f3ximas\n    semanas distintas iniciativas para la mejora de la inflaci\u00f3n y de los\n    precios en nuestro pa\u00eds y no perjudicar la competitividad y el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    RELEVO FORZADO DEL FISCAL FUNGAIRI\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno el relevo forzado del fiscal Fungairi\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Como un acto de\n    normalidad democr\u00e1tica desde la autonom\u00eda del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, hizo usted un papel\u00f3n al\n    secundar la farsa montada por el fiscal general del Estado para encubrir\n    el relevo del fiscal Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora les molestan los fiscales que buscan todas las posibilidades\n    legales para perseguir a los terroristas; les molestan las v\u00edctimas, a\n    las que el presidente del Gobierno desprecia no asistiendo a su pr\u00f3ximo\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, de los 64, 49 lo hicieron cuando era\n    usted ministro de Justicia y de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que las\n    empresas o comercios que son sancionados por rotular en castellano sus\n    productos se tengan que conformar, que los profesores que no hablan\n    catal\u00e1n sean espiados y se pida a sus alumnos que los delaten (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vivimos en un pa\u00eds libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay alguna persecuci\u00f3n en este pa\u00eds, \u00bfsabe cu\u00e1l es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Parece que las condiciones no las ha puesto el Gobierno,\n    parece que las ha hecho la empresa opante, participando activamente\n    Intermoney. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son\n    sorprendentes -y usted no se quiere referir a ello- las manifestaciones\n    del ministro de Industria de ayer... (Palabras retiradas del \"Diario de\n    Sesiones\", de conformidad con el art\u00edculo 104.3 del Reglamento de la\n    C\u00e1mara.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Industria, Turismo y Comercio, Montilla\n    Aguilera, pide la palabra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted hace tiempo, cuando era ministro de\n    Econom\u00eda, favoreci\u00f3 a una empresa y perjudic\u00f3 a la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han actuado beneficiando a una\n    empresa y perjudicando a millones de consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de esta operaci\u00f3n estaba el Gobierno y\n    ha estado desde el principio favoreciendo a una empresa y, por ende, al\n    tripartito catal\u00e1n, y perjudicando a los consumidores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted hace tiempo, cuando era ministro de\n    Econom\u00eda, favoreci\u00f3 a una empresa y perjudic\u00f3 a la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    est\u00e1 perjudicando a millones de consumidores, favoreciendo a la misma\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, usted nos tiene acostumbrados a ir muy lejos en\n    sus afirmaciones, normalmente no constatadas con la realidad, sobre todo\n    la \u00faltima a la que ha hecho referencia -sabe perfectamente que hubo una\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en este Congreso, de la que no sali\u00f3 el\n    resultado que ustedes pretend\u00edan obtener-, pero hoy usted se ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos los\n    objetivos planteados por la CNE, compartimos en gran medida los objetivos\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia y, evidentemente, nos hemos\n    separado en los instrumentos que hemos utilizado, instrumentos que est\u00e1n\n    muy bien equilibrados y que dan como resultado una empresa menor en todos\n    los sectores de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos los\n    objetivos planteados por la CNE, compartimos en gran medida los objetivos\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia y, evidentemente, nos hemos\n    separado en los instrumentos que hemos utilizado, instrumentos que est\u00e1n\n    muy bien equilibrados y que dan como resultado una empresa menor en todos\n    los sectores de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos a\u00f1os de par\u00e1lisis y de\n    incompetencia gubernamental con un claro perjuicio para todos, para las\n    empresas y para los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a espaldas de los ciudadanos,\n    a espaldas de esos intereses generales, porque, se\u00f1or Solbes, \u00bfpuede\n    usted explicar como defensa de los intereses generales y de no modificar\n    la situaci\u00f3n de mercado, que amplios sectores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds,\n    sectores productivos, est\u00e9n seriamente preocupados porque su Gobierno ha\n    hecho que peligre el suministro de gas o ha hecho que su precio haga que\n    muchas de las empresas puedan tener dificultades de futuro o que los\n    consumidores espa\u00f1oles, gracias a su Gobierno, gracias a facilitar esta\n    operaci\u00f3n pol\u00edtica, hayan pagado un sobrecoste, precisamente a Gas\n    Natural, durante el a\u00f1o 2005, de m\u00e1s de 150 millones de euros, es decir,\n    m\u00e1s de 25.000 millones de las antiguas pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a espaldas de los ciudadanos,\n    a espaldas de esos intereses generales, porque, se\u00f1or Solbes, \u00bfpuede\n    usted explicar como defensa de los intereses generales y de no modificar\n    la situaci\u00f3n de mercado, que amplios sectores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds,\n    sectores productivos, est\u00e9n seriamente preocupados porque su Gobierno ha\n    hecho que peligre el suministro de gas o ha hecho que su precio haga que\n    muchas de las empresas puedan tener dificultades de futuro o que los\n    consumidores espa\u00f1oles, gracias a su Gobierno, gracias a facilitar esta\n    operaci\u00f3n pol\u00edtica, hayan pagado un sobrecoste, precisamente a Gas\n    Natural, durante el a\u00f1o 2005, de m\u00e1s de 150 millones de euros, es decir,\n    m\u00e1s de 25.000 millones de las antiguas pesetas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi dos a\u00f1os\n    despu\u00e9s de estar en el Gobierno, despu\u00e9s de que su Gobierno autorizara la\n    OPA y tambi\u00e9n despu\u00e9s de que la empresa opante anunciara que asum\u00eda las\n    ben\u00e9volas condiciones gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ENTRE LAS\n    ANUNCIADAS REFORMAS EN MATERIA DE JUSTICIA, CONTEMPLA EL GOBIERNO ALGUNA\n    MODIFICACI\u00d3N SOBRE LA GESTI\u00d3N DE LA CUENTA DE DEP\u00d3SITOS JUDICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los afanes del Gobierno por adaptar la justicia al\n    Estado plural, \u00bfcontemplan ustedes algo sobre los dep\u00f3sitos judiciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, cordialmente le comento que su pregunta se refiere\n    seguramente al traspaso del rendimiento de las cuentas y dep\u00f3sitos de\n    consignaci\u00f3n, no a las propias cuentas que, como se sabe, est\u00e1n confiadas\n    en su gesti\u00f3n a los secretarios judiciales y que, en todo caso, no han\n    sido contempladas en ninguno de los decretos de traspaso que hasta el\n    momento se han suscrito entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas que\n    han asumido competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este Gobierno y el\n    Ministerio de Justicia se han manifestado m\u00e1s de una vez dispuestos a\n    dialogar y a varias bandas, tambi\u00e9n l\u00f3gicamente dentro del Gobierno, con\n    el Ministerio de Hacienda, toda vez que las cuentas est\u00e1n residenciadas\n    en la Direcci\u00f3n General del Tesoro, para reconsiderar la gesti\u00f3n de los\n    rendimientos de las cuentas de consignaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El real decreto que regula los dep\u00f3sitos\n    judiciales -por eso yo los he denominado as\u00ed- establece que forman parte\n    del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, residenciados\n    en el Ministerio de Justicia y perfectamente incluibles dentro de las\n    cl\u00e1usulas subrogatorias que permiten que se consideren competencia\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, como le he querido acreditar, se\u00f1or\n    ministro, que forman parte del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    y que por tanto es dinero perfectamente asumible por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, no los rendimientos sino la gesti\u00f3n de esas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00ed est\u00e1 pendiente de resoluci\u00f3n por el\n    Tribunal Constitucional un conjunto de procesos constitucionales, de la\n    anterior legislatura, por cierto, todos anteriores a esta responsabilidad\n    en el Gobierno de este ministro de Justicia: conflicto de competencias\n    contra Catalu\u00f1a y contra Andaluc\u00eda, tres recursos de inconstitucionalidad\n    y conflictos de competencias interpuestos por el Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que est\u00e1 provocando crispaci\u00f3n y lo que est\u00e1\n    provocando denuncias ante el Defensor del Pueblo, denuncias ante los\n    tribunales de justicia y denuncias ante la Administraci\u00f3n de la\n    Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando desde el\n    Gobierno de la Generalitat se considera que la lengua catalana debe\n    servir a un proyecto de construcci\u00f3n nacional, estamos en el l\u00edmite de\n    subordinar los derechos y libertades de los ciudadanos a los derechos\n    m\u00edticos de eventuales naciones o territorios, y a usted, como ministro de\n    Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a, le corresponde velar para que ni uno\n    solo, ni uno solo de los derechos de uno solo de los ciudadanos de\n    Catalu\u00f1a sea infringido por parte de la pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mi partido defiende claramente el\n    biling\u00fcismo, reconocido\n    de manera expresa en la Constituci\u00f3n y en el Estatuto de Catalu\u00f1a, que\n    responde a la realidad social de Catalu\u00f1a donde pr\u00e1cticamente la mitad de\n    la poblaci\u00f3n tiene como lengua materna el catal\u00e1n y la otra mitad, como\n    yo mismo, el castellano; el catal\u00e1n como lengua propia y espec\u00edfica de\n    Catalu\u00f1a y el castellano como lengua no impropia ni ajena sino como\n    lengua com\u00fan con el resto de los espa\u00f1oles, las dos cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro que a usted le da verg\u00fcenza, como\n    me la da a m\u00ed, que en la Administraci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a\n    exista la figura del coordinador ling\u00fc\u00edstico de interculturalidad y\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS SOBRE\n    EL SERVICIO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "actividad": [7], "servicio p\u00fablico": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como le consta, el funcionamiento del servicio\n    p\u00fablico de la justicia preocupa a los ciudadanos, a pesar de los\n    esfuerzos que este Gobierno est\u00e1 desplegando en aras de la modernizaci\u00f3n\n    y actualizaci\u00f3n de sus mecanismos, tanto en cuanto a medios como a\n    innovaciones legislativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientes sondeos publicitados por los medios\n    de comunicaci\u00f3n -as\u00ed el CIS, enero de 2006- y con amplia resonancia\n    p\u00fablica, dirigidos a conocer el estado de opini\u00f3n sobre el tema concreto\n    de la actividad jurisdiccional y de las relaciones de los ciudadanos con\n    la justicia y sus agentes, as\u00ed como con instituciones b\u00e1sicas, han\n    arrojado datos tan llamativos y preocupantes o tan peculiares que ni a\n    los agentes sociales, ni a los operadores jur\u00eddicos, ni a la propia\n    ciudadan\u00eda en general han dejado indiferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en relaci\u00f3n\n    con la confianza en la Administraci\u00f3n de justicia, la mitad de los\n    encuestados -56,3 por ciento- dice que tienen poca o ninguna confianza\n    respecto al funcionamiento de los tribunales y casi un 40 por ciento -el\n    37,8- dice que funcionan mal; en cuanto a la lentitud y a las dilaciones,\n    un 80 por ciento considera que la justicia es tan lenta que m\u00e1s vale\n    evitar pleitos, y en cuanto -y esto es trascendental, se\u00f1or ministro- a\n    la valoraci\u00f3n sobre la confianza en \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n de\n    justicia, el panorama es mucho m\u00e1s desolador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientes sondeos publicitados por los medios\n    de comunicaci\u00f3n -as\u00ed el CIS, enero de 2006- y con amplia resonancia\n    p\u00fablica, dirigidos a conocer el estado de opini\u00f3n sobre el tema concreto\n    de la actividad jurisdiccional y de las relaciones de los ciudadanos con\n    la justicia y sus agentes, as\u00ed como con instituciones b\u00e1sicas, han\n    arrojado datos tan llamativos y preocupantes o tan peculiares que ni a\n    los agentes sociales, ni a los operadores jur\u00eddicos, ni a la propia\n    ciudadan\u00eda en general han dejado indiferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscal": [9, 10], "pa\u00eds": [11, 12], "fiscales": [13], "servicio p\u00fablico": [14]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno la hace suya, es la m\u00eda, porque los males de la\n    justicia sin duda ninguna tienen que ser la primera prioridad de la\n    pol\u00edtica de justicia del Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un 80 por ciento de los ciudadanos piensa\n    que la justicia es desigualitaria en nuestro pa\u00eds y, por tanto, se vale\n    mejor ante la justicia quien puede disponer de m\u00e1s medios para su defensa\n    y para litigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la pol\u00edtica del Ministerio de Justicia est\u00e1 dirigida\n    precisamente a mejorar la agilidad y la capacidad de rendimiento del\n    sistema judicial y consiguientemente la confianza de los ciudadanos ante\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto\n    de vista cualitativo, nuestras reformas legislativas, como la\n    implantaci\u00f3n de la oficina judicial y la informatizaci\u00f3n masiva de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia tienen exactamente la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    recuerdo que este Gobierno est\u00e1 haciendo su parte del trabajo y conf\u00eda en\n    que en la justicia todo el mundo haga la parte que le toca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado al Consejo General del Poder Judicial, que desempe\u00f1a tambi\u00e9n\n    un papel muy importante en la recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reclamo para\n    todos los miembros del ministerio fiscal y para quienes dan la cara en la\n    lucha contra el terrorismo toda la confianza que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un 80 por ciento de los ciudadanos piensa\n    que la justicia es desigualitaria en nuestro pa\u00eds y, por tanto, se vale\n    mejor ante la justicia quien puede disponer de m\u00e1s medios para su defensa\n    y para litigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Buena prueba de\n    ello es el apoyo y el fen\u00f3meno del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y\n    Formaci\u00f3n sobre Droga, un \u00f3rgano de \u00e1mbito estatal que coordina,\n    simplifica y racionaliza las distintas pol\u00edticas que se desarrollan en\n    nuestro pa\u00eds, porque es totalmente necesario que las pol\u00edticas y acciones\n    que se desarrollen ante el fen\u00f3meno de las drogas y las dependencias se\n    fundamenten con rigor cient\u00edfico y desde una perspectiva de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de que la investigaci\u00f3n es la base de nuestros\n    conocimientos para comprender mejor el fen\u00f3meno de las drogas, consumo y\n    estrategia de prevenci\u00f3n, le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfC\u00f3mo destina el\n    Gobierno los recursos a la investigaci\u00f3n en materia de drogas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de\n    ello es el apoyo y el fen\u00f3meno del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y\n    Formaci\u00f3n sobre Droga, un \u00f3rgano de \u00e1mbito estatal que coordina,\n    simplifica y racionaliza las distintas pol\u00edticas que se desarrollan en\n    nuestro pa\u00eds, porque es totalmente necesario que las pol\u00edticas y acciones\n    que se desarrollen ante el fen\u00f3meno de las drogas y las dependencias se\n    fundamenten con rigor cient\u00edfico y desde una perspectiva de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [7, 8, 9, 10], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, la mejora del conocimiento es uno de\n    los ejes del Plan de acci\u00f3n sobre drogas y la investigaci\u00f3n sobre\n    drogodependencias es uno de los elementos esenciales para potenciar la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y cl\u00ednica en relaci\u00f3n con las sustancias de mayor\n    consumo, la investigaci\u00f3n social sobre la percepci\u00f3n que de las drogas y\n    de los consumos tienen los adictos, sus familias y los sectores sociales,\n    y tambi\u00e9n para potenciar la investigaci\u00f3n en el campo de las humanidades,\n    la epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n de nuevos programas y de\n    herramientas metodol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la mejora del conocimiento es uno de\n    los ejes del Plan de acci\u00f3n sobre drogas y la investigaci\u00f3n sobre\n    drogodependencias es uno de los elementos esenciales para potenciar la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y cl\u00ednica en relaci\u00f3n con las sustancias de mayor\n    consumo, la investigaci\u00f3n social sobre la percepci\u00f3n que de las drogas y\n    de los consumos tienen los adictos, sus familias y los sectores sociales,\n    y tambi\u00e9n para potenciar la investigaci\u00f3n en el campo de las humanidades,\n    la epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n de nuevos programas y de\n    herramientas metodol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    impulsa la investigaci\u00f3n en drogodependencias por tres v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Carlos III ha financiado una red tem\u00e1tica\n    de trastornos adictivos, investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y epidemiol\u00f3gica\n    -ese es su nombre- en la que han participado 152 investigadores, 22\n    grupos de investigaci\u00f3n y 7 comunidades aut\u00f3nomas, con un presupuesto de\n    1.650.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    han financiado 35 nuevos proyectos y 38 de ejercicios anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el\n    Fondo de Investigaciones Sanitarias ha financiado con un presupuesto de\n    1.100.000 euros 24 proyectos b\u00e1sicos, en su mayor\u00eda dedicados al estudio\n    de conductas adictivas y a los efectos cl\u00ednicos de las distintas\n    sustancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresa": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, indudablemente si\n    se detectan irregularidades las mandaremos al fiscal, tal y como ya hemos\n    mandado una actuaci\u00f3n anterior de la misma Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    bien sabe que hemos utilizado todos los medios legales para reconducir la\n    lamentable gesti\u00f3n que el anterior presidente de la Autoridad Portuaria\n    de Las Palmas, recientemente cesado, llev\u00f3 a cabo bajo su\n    responsabilidad, entre ellos que Puertos del Estado no acept\u00f3 los datos\n    de cierre de 2004 y present\u00f3, de acuerdo con el informe de la IGAE, un\n    plan de inversiones al no poder tampoco aceptar el plan de empresa que\n    hab\u00eda propuesto la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio aplic\u00f3 el art\u00edculo\n    36.3 de la Ley 48/2003 y aprob\u00f3 un plan de empresa ajustado a la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mico-financiera de la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pas\u00e9 la noche en el aeropuerto -porque tal como lo dice usted parece\n    que estaba haciendo otra cosa- trabajando, cosa que no estaban haciendo\n    algunos de los ministros que me han antecedido en la responsabilidad\n    cuando han ocurrido hechos calamitosos y desastrosos en nuestro pa\u00eds,\n    porque estaban cazando o cualquiera sabe qu\u00e9 estaban haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ning\u00fan pa\u00eds del mundo que ha experimentado\n    la apertura de un aeropuerto tan importante se ha producido queja alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n pol\u00edtica de Oriente Medio tiene una gran\n    trascendencia para el mundo en el que vivimos, y solo hace falta observar\n    con gran preocupaci\u00f3n los sucesos de estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "oriente medio": [3, 4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que respetar los resultados, como han hecho el Gobierno espa\u00f1ol y tambi\u00e9n\n    la Uni\u00f3n Europea y el Cuarteto, pero asimismo hay que pedir a la nueva\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en el momento que forme Gobierno que cumpla con sus\n    obligaciones internacionales, que cumpla con la aceptaci\u00f3n de los\n    acuerdos firmados y que renuncie a la violencia e inicie su nueva\n    trayectoria reconociendo a Israel y con el esfuerzo pol\u00edtico que toda\n    nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica debe hacer para llevar la paz y la seguridad a\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    alegra que me haga la pregunta, se\u00f1or\u00eda, porque, como bien se\u00f1alaba al\n    introducirla, estos resultados legislativos en Palestina pueden tener\n    efectos no solamente en el conflicto israelo-palestino, en el conflicto\n    israelo-\u00e1rabe, sino tambi\u00e9n en la estabilidad y seguridad de toda la\n    regi\u00f3n y, por tanto, tambi\u00e9n en los intereses vitales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que respetar los resultados, como han hecho el Gobierno espa\u00f1ol y tambi\u00e9n\n    la Uni\u00f3n Europea y el Cuarteto, pero asimismo hay que pedir a la nueva\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en el momento que forme Gobierno que cumpla con sus\n    obligaciones internacionales, que cumpla con la aceptaci\u00f3n de los\n    acuerdos firmados y que renuncie a la violencia e inicie su nueva\n    trayectoria reconociendo a Israel y con el esfuerzo pol\u00edtico que toda\n    nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica debe hacer para llevar la paz y la seguridad a\n    Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n,\n    Moratinos Cuyaub\u00e9, pide la palabra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3, 4, 5], "empresa": [12], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11], "proyectos": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    en el reforzamiento de la acci\u00f3n de la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n\n    internacional espa\u00f1ola hacia Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, en el nuevo escenario pol\u00edtico que se est\u00e1\n    abriendo en Am\u00e9rica Latina Bolivia ocupa uno de sus cap\u00edtulos m\u00e1s\n    recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi grupo percibe que, como le digo, all\u00ed se est\u00e1\n    abriendo un nuevo escenario pol\u00edtico y, al ser Latinoam\u00e9rica una zona de\n    actuaci\u00f3n preferencial y prioritaria de la acci\u00f3n exterior de Espa\u00f1a, se\n    abre una etapa de oportunidades tanto para Bolivia como para nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, este es un tiempo de\n    oportunidades derivado del nuevo escenario pol\u00edtico que ya se ha abierto\n    en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elecci\u00f3n de Evo Morales como presidente del Gobierno de ese\n    pa\u00eds demuestra, en primer lugar, la consolidaci\u00f3n de los sistemas\n    democr\u00e1ticos en la regi\u00f3n, que incluso permite que grupos\n    tradicionalmente excluidos puedan llegar a ganar elecciones dentro de\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mi grupo percibe que, como le digo, all\u00ed se est\u00e1\n    abriendo un nuevo escenario pol\u00edtico y, al ser Latinoam\u00e9rica una zona de\n    actuaci\u00f3n preferencial y prioritaria de la acci\u00f3n exterior de Espa\u00f1a, se\n    abre una etapa de oportunidades tanto para Bolivia como para nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el reforzamiento de la\n    presencia de su Gobierno en el territorio de ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en la\n    consolidaci\u00f3n del proceso de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola,\n    que ha mostrado ya su voluntad para permanecer en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en la\n    consolidaci\u00f3n del proceso de internacionalizaci\u00f3n de la empresa espa\u00f1ola,\n    que ha mostrado ya su voluntad para permanecer en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [7], "pol\u00edtico": [3, 4, 5], "empresas": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Son distintas las \u00e1reas en las que Espa\u00f1a puede contribuir al desarrollo\n    pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aceptado de manera muy satisfactoria la ayuda que\n    pueden otorgar el Gobierno y la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola sobre esta\n    cuesti\u00f3n y tambi\u00e9n en los temas de cohesi\u00f3n social y de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el proyecto de conversi\u00f3n de deuda por inversi\u00f3n\n    y proyectos educativos y sociales, con una conversi\u00f3n de deuda de 100\n    millones de euros, tambi\u00e9n facilitar\u00e1 que la cohesi\u00f3n social, econ\u00f3mica y\n    educativa se pueda alcanzar en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien se\u00f1ala S.S., era la primera vez que un pol\u00edtico\n    indigenista ganaba las elecciones, y las ganaba en primera vuelta con una\n    gran mayor\u00eda, ya que casi un 60 por ciento de los bolivianos votaron por\n    el proyecto del Movimiento Asociativo Socialista (MAS) y decidieron,\n    l\u00f3gicamente, vertebrar mejor la sociedad boliviana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo sentido, puedo\n    decir que a partir de ese momento, incluso antes de ser nombrado\n    presidente, el presidente electo Evo Morales visit\u00f3 Espa\u00f1a, tuvo\n    contactos con el presidente del Gobierno, con Su Majestad el Rey y\n    conmigo mismo, y pudimos comprobar que su proyecto pol\u00edtico era\n    ampliamente compartido por lo que se refiere al buen nivel de relaciones\n    bilaterales entre Bolivia y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son distintas las \u00e1reas en las que Espa\u00f1a puede contribuir al desarrollo\n    pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cuanto a los temas\n    econ\u00f3micos, es verdad que hay grandes intereses e inversiones espa\u00f1olas\n    en Bolivia, pero el di\u00e1logo entre las empresas y las autoridades\n    bolivianas va por buen camino, y por tanto esperamos seguir trabajando,\n    apoyando y vertebrando Bolivia, as\u00ed como seguir vertebrando tambi\u00e9n unas\n    relaciones muy fruct\u00edferas entre Bolivia y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el proyecto de conversi\u00f3n de deuda por inversi\u00f3n\n    y proyectos educativos y sociales, con una conversi\u00f3n de deuda de 100\n    millones de euros, tambi\u00e9n facilitar\u00e1 que la cohesi\u00f3n social, econ\u00f3mica y\n    educativa se pueda alcanzar en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, \u00bfpodr\u00eda\n    explicarnos, ya que no quieren hacerlo en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, de d\u00f3nde van a salir esos 20.000 millones de euros\n    adicionales que, seg\u00fan usted, va a recibir Catalu\u00f1a con la aprobaci\u00f3n del\n    nuevo Estatut? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes ayer se negaron a decirnos de d\u00f3nde sal\u00edan esos\n    20.000 millones de euros adicionales -insisto- en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera, y ahora se niega a decirnos c\u00f3mo suma y c\u00f3mo resta\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre 1997 y 2004, con el Gobierno del PP,\n    el Estado invirti\u00f3 en Catalu\u00f1a, como media, un 12,5 por ciento del total\n    de la inversi\u00f3n o, lo que es lo mismo, un 35 por ciento menos respecto\n    del peso de la econom\u00eda catalana en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO RESPECTO A LAS TECNOLOG\u00cdAS RELACIONADAS\n    CON MATERIALES COMPUESTOS EN LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que le dirijo en nombre del Grupo\n    Parlamentario Socialista se refiere a las medidas que est\u00e1 adoptando el\n    Gobierno respecto a las tecnolog\u00edas relacionadas con materiales\n    compuestos en la industria aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, en concreto va a ser en la Comunidad de\n    Madrid y en el municipio de Getafe donde se va a crear un centro de\n    investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que tendr\u00e1 forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha situado la\n    productividad en el centro de su programa econ\u00f3mico y pretende apoyarse\n    en determinados sectores industriales, intensivos en tecnolog\u00eda, para\n    difundir al tejido empresarial espa\u00f1ol en su conjunto los beneficios de\n    la actividad investigadora y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [9], "proyectos": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "empresas": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente este Gobierno est\u00e1 apostando de manera decidida por\n    la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, y por los sectores de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha\n    venido trabajando en los \u00faltimos meses para la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds\n    de un centro de investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que nos\n    permitir\u00e1, entre otras cosas, cimentar este liderazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n, desarrollo y aplicaciones\n    de los materiales compuestos se ubicar\u00e1 en Getafe, como usted ha\n    se\u00f1alado, y su gesti\u00f3n correr\u00e1 a cargo de un director general de\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fundaci\u00f3n seguir\u00e1, adem\u00e1s, una\n    filosof\u00eda de, podr\u00edamos decir, per\u00edmetro abierto, pudiendo ser utilizada\n    asimismo por empresas no pertenecientes al consorcio EADS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha\n    venido trabajando en los \u00faltimos meses para la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds\n    de un centro de investigaci\u00f3n sobre materiales compuestos, que nos\n    permitir\u00e1, entre otras cosas, cimentar este liderazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO SOBRE LAS PERSPECTIVAS DE NEGOCIO TUR\u00cdSTICO GENERADAS\n    EN FITUR 2006 (FERIA INTERNACIONAL DE TURISMO) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio sobre las perspectivas de\n    negocio que han generado en Fitur? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo no en vano supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto, supone adem\u00e1s casi el 12 por ciento del empleo\n    que se genera en este pa\u00eds y ello ha hecho que los socialistas de una\n    forma definitiva se den cuenta de la importancia que tiene en su\n    econom\u00eda, que lo hagan un eje central de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica,\n    frente a lo que nos encontramos en los \u00faltimos a\u00f1os del Partido Popular,\n    cuando hab\u00eda un estancamiento en los resultados tur\u00edsticos, tanto en\n    ingresos como en volumen de turistas que nos visitaban; tambi\u00e9n en lo que\n    consum\u00edan los turistas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se ha producido por fin un nuevo relance en la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El turismo no en vano supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto, supone adem\u00e1s casi el 12 por ciento del empleo\n    que se genera en este pa\u00eds y ello ha hecho que los socialistas de una\n    forma definitiva se den cuenta de la importancia que tiene en su\n    econom\u00eda, que lo hagan un eje central de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica,\n    frente a lo que nos encontramos en los \u00faltimos a\u00f1os del Partido Popular,\n    cuando hab\u00eda un estancamiento en los resultados tur\u00edsticos, tanto en\n    ingresos como en volumen de turistas que nos visitaban; tambi\u00e9n en lo que\n    consum\u00edan los turistas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, s\u00ed que quisiera decir que Fitur ha sido,\n    tal y como usted se\u00f1alaba, un excelente marco en el que resaltar las\n    excelentes cifras alcanzadas por la industria tur\u00edstica el pasado a\u00f1o,\n    siendo una prueba de que el sector goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en lo que se refiere\n    a nuestro pa\u00eds, todas las comunidades tradicionalmente tur\u00edsticas\n    presentan adem\u00e1s un fuerte dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados\n    indican que las estrategias puestas en marcha por el Gobierno se dirigen\n    en la direcci\u00f3n\n    correcta, si bien debemos seguir trabajando para continuar siendo un pa\u00eds\n    l\u00edder en el turismo mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ello se persigue promover el mantenimiento de la actividad, ligado a\n    un aprovechamiento racional de la tierra y de equilibrio con el medio que\n    contribuir\u00e1 a la sostenibilidad de agrosistemas especialmente sensibles y\n    a apoyar la conservaci\u00f3n del patrimonio gen\u00e9tico de nuestra caba\u00f1a\n    ganadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo me queda a\u00f1adir que hemos optado por una aplicaci\u00f3n que tuviese en\n    cuenta el inter\u00e9s general, aunando con equilibrio los intereses entre\n    todas las regiones afectadas y posibilitando una ayuda espec\u00edfica\n    para aquellas actividades que m\u00e1s lo precisaban y de la que ser\u00e1n\n    beneficiados la mayor parte de los ganaderos que mantengan su actividad\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le felicito por la especial sensibilidad que\n    viene teniendo el Gobierno en estos temas, especialmente usted, tanto en\n    lo personal como en su papel de responsable de la mayor empresa del pa\u00eds,\n    la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que est\u00e1 sabiendo estar a la altura de los\n    asuntos que preocupan y afectan a los trabajadores, sirviendo a su vez de\n    modelo para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicito por la especial sensibilidad que\n    viene teniendo el Gobierno en estos temas, especialmente usted, tanto en\n    lo personal como en su papel de responsable de la mayor empresa del pa\u00eds,\n    la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que est\u00e1 sabiendo estar a la altura de los\n    asuntos que preocupan y afectan a los trabajadores, sirviendo a su vez de\n    modelo para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa\n    contradicci\u00f3n entre esos dos derechos golpea fundamentalmente a las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, he tenido el placer en nombre del Gobierno de poner en\n    marcha el conjunto de medidas m\u00e1s avanzado y m\u00e1s novedoso de la historia\n    de Espa\u00f1a no solo para mejorar las condiciones de trabajo de un colectivo\n    importante de trabajadores de nuestro pa\u00eds, como son los empleados\n    p\u00fablicos, sino tambi\u00e9n para ayudar a hacer compatibles dos derechos que\n    no siempre resulta f\u00e1cil compaginar, el derecho al trabajo, al trabajo\n    que uno quiera tener y hasta donde uno quiera llegar, y el derecho a la\n    vida, a la vida familiar, a la vida personal que se quiera tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos para ayudar a los ciudadanos, para mejorar las\n    condiciones de vida del trabajador y para que las libertades individuales\n    crezcan y florezcan en nuestro pa\u00eds y una medida ha sido el Plan\n    Concilia, en el que mejoramos las condiciones en las que se puede hacer\n    compatible la vida laboral con la vida familiar; se incrementa de 6 hasta\n    12 a\u00f1os la edad de los hijos menores, que dan derecho a determinadas\n    reducciones en los horarios laborales, sin perder por ello derechos; se\n    incrementa la posibilidad del permiso de maternidad acumulando los\n    actuales permisos de lactancia; se introduce por primera vez en la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola el derecho de paternidad, simult\u00e1neo con el permiso\n    de maternidad y, en general, se flexibiliza el horario de trabajo, para\n    que sea posible ser lo que uno quiera ser en el trabajo y ser lo que uno\n    o una quiera ser en la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [9], "econom\u00eda": [5], "industria": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La disparidad de precios existente en el sector l\u00e1cteo est\u00e1 provocando\n    agravios comparativos e importantes desequilibrios en el propio sector,\n    ya que mientras los productores acumulan p\u00e9rdidas y ven mermados sus\n    ingresos econ\u00f3micos de manera considerable, la industria l\u00e1ctea\n    incrementa sus beneficios de igual modo que se incrementan los precios de\n    venta de la leche en la cesta de la compra sin que los consumidores\n    notemos la bajada de precios de la leche en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas diferencias en\n    los precios, causa del gran malestar existente entre los propios\n    productores, no est\u00e1n originadas en modo alguno por la ca\u00edda de la leche,\n    sino que es consecuencia directa de la distribuci\u00f3n de la cuota y del\n    control que la industria ejerce sobre la producci\u00f3n, un control que le\n    permite imponer el precio al productor sin que este pueda hacer nada para\n    mejorar la oferta a pesar de que el precio final en el mercado sea mucho\n    mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea de lo que acabamos de decir,\n    esta afirmaci\u00f3n no ser\u00eda exacta porque el productor est\u00e1 condicionado a\n    la oferta de precio que le impone la industria, que es la intermediaria,\n    puesto que el productor no tiene influencia ni capacidad de decisi\u00f3n\n    sobre el precio de venta de un cart\u00f3n de leche en el supermercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cambio, la industria, como es l\u00f3gico, se rige por criterios\n    mercantilistas cuando decide el precio final que va a pagar el\n    consumidor, y para ello obvia absolutamente, hace total abstracci\u00f3n del\n    precio de la leche en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las razones, se\u00f1ora ministra, por las que queremos conocer la\n    posici\u00f3n y, por tanto, la disposici\u00f3n del Gobierno a realizar esfuerzos,\n    a llevar a cabo gestiones para facilitar acuerdos entre los productores,\n    la industria l\u00e1ctea y los distribuidores comerciales, con el fin de\n    impedir que el sector primario sea el gran sacrificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado tiene sus\n    reglas y sus imposiciones que se reflejan en acuerdos como los que se\n    recogen en la PAC o en la OCM, donde se descuida sin ning\u00fan tipo de\n    decoro a los sectores primarios, por cierto, imprescindibles en toda\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, presentamos esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno relacionada con el precio de la leche en\n    origen, es decir, con el precio que se paga a los productores l\u00e1cteos,\n    porque es uno de los problemas que m\u00e1s gravemente est\u00e1 afectando al\n    sector agrario en todo el territorio del Estado, pero de manera especial\n    en nuestro pa\u00eds, Galicia, por las razones que intentaremos explicar a lo\n    largo de nuestra intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 2002 a 2003, desaparecieron 2.340\n    explotaciones agr\u00edcolas en Galicia; por eso dec\u00eda al inicio de esta\n    intervenci\u00f3n que esta cuesti\u00f3n afectaba fundamentalmente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que un productor en cuesti\u00f3n solamente puede vender la\n    leche a la empresa que tiene asignada y no puede cambiar o negociar con\n    otras unas mejores condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recordar que han\n    cerrado y contin\u00faan cerrando miles de explotaciones agrarias, con la\n    consiguiente desaparici\u00f3n de miles de puestos de trabajo que, como en el\n    caso de Galicia, nunca fueron absorbidos por el sector industrial o de\n    servicios, sino que pasaron a engrosar las listas de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez Davila, el Gobierno sigue con atenci\u00f3n las cuestiones que\n    sobre el precio de la leche se est\u00e1n produciendo entre los productores y\n    la industria l\u00e1ctea, pero -y usted lo sabe- el precio al que la industria\n    paga la leche al productor se enmarca en el contrato privado resultante\n    del acuerdo entre ambas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted tambi\u00e9n que la Administraci\u00f3n\n    del Estado no es competente para intervenir en la fijaci\u00f3n de los precios\n    o en un posible acuerdo entre las dos partes contratantes, en este caso\n    concreto el sector productor y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos tener\n    presente que el Tribunal de Defensa de la Competencia no permite\n    acuerdos, recomendaciones o decisiones colectivas que consistan en la\n    fijaci\u00f3n de precios, como as\u00ed ha dictaminado en varias ocasiones, pero s\u00ed\n    se podr\u00edan establecer referencias que guiaran unos precios v\u00e1lidos para\n    el productor y la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1 materializando una nueva legislaci\u00f3n en\n    materia de calidad de la leche que permitir\u00e1 en un futuro muy pr\u00f3ximo una\n    mayor transparencia, de forma que el m\u00e9todo de determinaci\u00f3n del precio\n    de la leche en las relaciones comerciales entre el productor y la\n    industria sea conocido por las dos partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar quisiera a\u00f1adir que es cierto que muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas se est\u00e1n reuniendo con el sector y con la industria l\u00e1ctea para\n    mediar en el conflicto actual entre las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es sobradamente\n    conocido que en el Ministerio de Agricultura se tienen contactos\n    permanentes tanto con el sector como con la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en un pa\u00eds descentralizado en el\n    que la asunci\u00f3n de competencias por parte de las comunidades aut\u00f3nomas\n    obliga tambi\u00e9n a implicarse en la soluci\u00f3n de conflictos que las\n    afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero perm\u00edtame, se\u00f1ora ministra, que le\n    manifieste mi resquemor y mi escepticismo ante el grado de eficacia de\n    estas medidas, porque de continuar esta senda de falta de entendimiento\n    entre los productores y la industria, de continuar esta situaci\u00f3n de\n    imposici\u00f3n de pol\u00edtica de precios -seg\u00fan la definici\u00f3n de los propios\n    ganaderos-, es m\u00e1s que dudoso que se pueda lograr el cambio generacional\n    que ustedes plantean en dicho plan y el asentamiento de j\u00f3venes en el\n    sector rural que usted tambi\u00e9n ha anunciado en diferentes ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros esperamos\n    que se pueda llegar a un acuerdo con el debate, no solamente hoy aqu\u00ed\n    sino con el que se est\u00e1 dando en el sector, en las organizaciones\n    profesionales, cada uno en su territorio, en su comunidad aut\u00f3noma, y las\n    distintas reuniones que tengan tanto el sector industrial como las\n    organizaciones profesionales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que las\n    interprofesionales tienen una ley que las regula, que adem\u00e1s establece la\n    participaci\u00f3n que deben tener los actores -desde el productor hasta la\n    industria final-, y no figura la Administraci\u00f3n, ning\u00fan \u00f3rgano del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos trasladar a la Uni\u00f3n Europea la problem\u00e1tica de los precios que\n    est\u00e1 viviendo Espa\u00f1a en el sector l\u00e1cteo, pero desde luego no vamos a\n    trasladar una petici\u00f3n cuando en nuestro pa\u00eds no es posible y usted lo\n    conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir aqu\u00ed que por determinadas partes del sector est\u00e1n apareciendo\n    en los medios de comunicaci\u00f3n -insisto, son publicaciones en medios de\n    comunicaci\u00f3n- denuncias sobre las pr\u00e1cticas de colisi\u00f3n de alg\u00fan pa\u00eds\n    comunitario en el caso concreto de la leche y que est\u00e1n influyendo en el\n    precio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pol\u00edtico": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "proyectos": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la presentaci\u00f3n por parte del Grupo\n    Parlamentario Popular de esta interpelaci\u00f3n es, en primer lugar, un acto\n    de justicia de la sociedad catalana, pues con lo que esta iniciativa\n    representa evidenciamos algo tan simple, tan de sentido com\u00fan pero tan\n    importante como la pluralidad, la diversidad y las visiones diferentes\n    que sobre cualquier aspecto, por importante que sea, pueden producirse en\n    el seno de una misma colectividad, obviamente tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La generalizaci\u00f3n del discurso nacionalista como lo normal, lo\n    coherente, lo l\u00f3gico en Catalu\u00f1a, y el sometimiento a dicho discurso del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, con el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero al\n    frente, hace m\u00e1s necesaria que nunca la amplitud de miras y la firme\n    defensa de que Catalu\u00f1a no es diferente a cualquier otra sociedad; de que\n    sus pautas de progreso no est\u00e1n enraizadas en exclusiva en las tesis\n    nacionalistas; de que no se puede limitar la capacidad de maniobra de la\n    ciudadan\u00eda para ponerla al servicio de un proyecto colectivo; en\n    definitiva, de que no es admisible que el poder pol\u00edtico desconf\u00ede de las\n    capacidades y de la iniciativa de la sociedad a la que sirve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la reforma del Estatut no puede conllevar el dise\u00f1o de un\n    nuevo modelo de Estado por l\u00f3gica constitucional y por sentido com\u00fan de\n    saber que el que tenemos funciona perfectamente; no puede definir un\n    nuevo modelo de sociedad porque los actuales criterios econ\u00f3micos,\n    sociales y de libertades sientan las mejores bases para que esta sociedad\n    pueda evolucionar en su m\u00e1xima potencialidad; ni tampoco, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    puede ser el reflejo de un determinado posicionamiento pol\u00edtico porque,\n    como he se\u00f1alado al principio de mi intervenci\u00f3n, la pluralidad es\n    garant\u00eda irrenunciable del progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no sucede porque, al margen de cual sea el redactado final del\n    texto, el debate estatutario ya ha dibujado su perfil, ya ha dibujado con\n    trazo grueso y firme el vector director que va a marcar dicha reforma,\n    que no es otro, lamentablemente, que el cuestionamiento constitucional al\n    que ya me he referido y el intervencionismo pol\u00edtico al que har\u00e9 menci\u00f3n\n    seguidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intervencionismo pol\u00edtico desde una doble \u00f3ptica, desde la\n    \u00f3ptica nacionalista, priorizando el proyecto de construcci\u00f3n nacional por\n    encima de cualquier otro aspecto y supeditando la ciudadan\u00eda a ese\n    proyecto, y desde la \u00f3ptica de una izquierda trasnochada que siembra el\n    texto con un contenido que no cree en la libertad de mercado, que no cree\n    en la iniciativa de mercado, que no cree, en definitiva, que el poder\n    pol\u00edtico nunca ha de estar por encima de la iniciativa libre de los\n    ciudadanos; intervencionismo del proyecto de Estatut que se aleja de\n    aquello que caracteriza a los catalanes: su capacidad de iniciativa y su\n    esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro posicionamiento respecto al proyecto de reforma del Estatut de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a es una aportaci\u00f3n m\u00e1s al enriquecimiento en la\n    pluralidad y en la diversidad de Catalu\u00f1a y supone una concepci\u00f3n tan\n    leg\u00edtima y tan v\u00e1lida como cualquier otra -para nosotros, obviamente, la\n    que m\u00e1s- sobre c\u00f3mo debemos hacer frente a los muchos proyectos, a los\n    muchos retos y oportunidades que plantea el futuro, tanto para Catalu\u00f1a\n    como para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, el Estatut, como\n    norma b\u00e1sica que es junto con la Constituci\u00f3n, debe representar el marco\n    de convivencia que facilite en cada momento la aplicaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de aquellos partidos que puedan ir configurando las mayor\u00edas de\n    gobierno para afrontar retos y proyectos que el paso del tiempo vaya\n    planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han cruzado esas\n    l\u00edneas rojas porque han picado en el anzuelo de los nacionalistas,\n    ci\u00f1iendo los debates a criterios territoriales, dejando en segundo\n    t\u00e9rmino a las personas y renunciando al principal criterio de gesti\u00f3n\n    pol\u00edtica que establece que son las personas, los ciudadanos, los que\n    deben ser el centro de su acci\u00f3n, imposibilit\u00e1ndose para aplicar los\n    principios de solidaridad tan necesarios para conseguir un pa\u00eds donde\n    derechos y deberes afecten por igual al conjunto de los ciudadanos al\n    margen de cual sea su origen o residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... : Es una voladura interna de nuestro sistema\n    fiscal y presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propuso f\u00f3rmulas para que funcionaran los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    y de coordinaci\u00f3n, y ustedes dijeron que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que escuch\u00e1ndole a usted hoy aqu\u00ed uno sale con la convicci\u00f3n\n    de que viven en un pa\u00eds distinto al del resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno quiso y quiere mejorar la estructura territorial de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ninguna duda de que\n    aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda espa\u00f1ola y mientras el Gobierno socialista\n    siga siendo Gobierno aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda y nos opondremos a este y\n    a todos los referendos ilegales que se quieran proponer en nuestro pa\u00eds,\n    como hemos hecho hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 le\n    preocupa que un partido pol\u00edtico sondee la pura esencia de la democracia,\n    que es pedir la opini\u00f3n al pueblo sobre c\u00f3mo ve determinadas actuaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... O que sigan defendiendo aqu\u00ed lo que defendi\u00f3 el se\u00f1or\n    Piqu\u00e9 en Catalu\u00f1a de que el d\u00e9ficit fiscal no tiene que resolverse a\n    trav\u00e9s de la financiaci\u00f3n de la Generalitat sino a trav\u00e9s de las\n    inversiones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "actividad": [18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [16], "pa\u00eds": [17], "social": [13, 14], "pol\u00edtico": [15], "industria": [10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico de\n    personas, de mujeres, de ni\u00f1os y ni\u00f1as es una prioridad, y las mafias que\n    controlan la industria del sexo es otra prioridad, y seguramente estos\n    dos fen\u00f3menos tienen en estos momentos unas consecuencias en el retroceso\n    de los derechos humanos de una enorme trascendencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1n conviviendo con nosotros personas que esclavizan\n    a mujeres, a ni\u00f1as y a ni\u00f1os, oblig\u00e1ndolos a prostituirse, y una sociedad\n    que se considera democr\u00e1tica y valedora de los derechos humanos m\u00e1s\n    fundamentales no puede dormir tranquila mientras estas cosas est\u00e1n\n    pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 cuestionamos tanto la\n    voluntariedad de las mujeres que est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre mujeres\n    que presten servicios sexuales a cambio de dinero y que no hayan cometido\n    delito, solamente hay informaci\u00f3n cuando han cometido delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    informaci\u00f3n se refiere, por tanto, a grupos o personas, organizados o no,\n    que se dedican a obligar a mujeres a ejercer la prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros proponemos un debate urgente y sereno en el que todos estemos\n    dispuestos a escuchar todas las voces que tengan algo que decir respecto\n    a los derechos humanos, sociales y laborales de las mujeres que ejercen\n    la prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas preguntas que debemos responder mucho antes de juzgar, que es\n    lo que est\u00e1 pasando, y saber el porqu\u00e9 hay mujeres que dicen que ellas\n    est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n voluntariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos preguntarnos qu\u00e9 planes de inserci\u00f3n\n    laboral tiene el Gobierno para atender la demanda de un nuevo trabajo de\n    aquellas mujeres que deseen abandonar la prostituci\u00f3n y pasar a realizar\n    una actividad laboral que les permita hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es bastante\n    clara al menos en un\n    sentido: la mayor\u00eda de las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n, por\n    supuesto, se llevan tan solo las migajas de estos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico de\n    personas, de mujeres, de ni\u00f1os y ni\u00f1as es una prioridad, y las mafias que\n    controlan la industria del sexo es otra prioridad, y seguramente estos\n    dos fen\u00f3menos tienen en estos momentos unas consecuencias en el retroceso\n    de los derechos humanos de una enorme trascendencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos preguntarnos tambi\u00e9n qu\u00e9 campa\u00f1as de informaci\u00f3n sexual y de\n    revalorizaci\u00f3n de la sexualidad est\u00e1 programando el Gobierno para\n    contrarrestar la desinformaci\u00f3n sexual a la que tienen acceso los j\u00f3venes\n    a trav\u00e9s de la industria del porno, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa tambi\u00e9n el\n    Gobierno de la econom\u00eda sumergida y del dinero negro incontrolado, un\n    m\u00ednimo, parece ser, de 1.800 millones de euros anuales que mueve la\n    llamada industria del sexo y la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema social y ning\u00fan grupo social, asociativo o\n    pol\u00edtico, puede atribuirse la verdad absoluta sobre su origen ni sobre\n    las causas que lo generan, y mucho menos sobre la soluci\u00f3n m\u00e1s oportuna y\n    eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema social y ning\u00fan grupo social, asociativo o\n    pol\u00edtico, puede atribuirse la verdad absoluta sobre su origen ni sobre\n    las causas que lo generan, y mucho menos sobre la soluci\u00f3n m\u00e1s oportuna y\n    eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa tambi\u00e9n el\n    Gobierno de la econom\u00eda sumergida y del dinero negro incontrolado, un\n    m\u00ednimo, parece ser, de 1.800 millones de euros anuales que mueve la\n    llamada industria del sexo y la prostituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos\n    preguntarnos si son mejores aquellos que van a buscar esos servicios a\n    trav\u00e9s del turismo sexual, tranquilizando sus conciencias porque lo hacen\n    en otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una actividad l\u00edcita, por tanto, no\n    existe intervenci\u00f3n del Estado cuando esta es voluntaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde nuestro\n    punto de vista, su actividad es como m\u00ednimo tan voluntaria como la\n    voluntariedad que pueden tener muchas personas de hacer trabajos\n    dur\u00edsimos, precarios y sin reconocimiento de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia, para que quede claro -si no,\n    esta interpelaci\u00f3n ser\u00eda un poco ligth y no queremos jugar a esto-, de\n    que la opini\u00f3n de Iniciativa per Catalunya es la defensa de esos derechos\n    y, por tanto, la necesidad de regular su actividad, d\u00e1ndoles a ellas el\n    control real de su propio cuerpo y permiti\u00e9ndoles el ejercicio libre de\n    esa actividad, con todos los derechos y deberes que conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no afectar\u00eda tanto\n    a la actividad -entre comillas- l\u00edcita que nuestro ordenamiento plantea,\n    sino a la il\u00edcita, pero es una pregunta que debemos hacernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos preguntarnos qu\u00e9 planes de inserci\u00f3n\n    laboral tiene el Gobierno para atender la demanda de un nuevo trabajo de\n    aquellas mujeres que deseen abandonar la prostituci\u00f3n y pasar a realizar\n    una actividad laboral que les permita hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [7, 8], "servicios sociales": [9, 10, 11], "mujeres": [1, 2], "social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, por ejemplo, si contemplamos el hecho de la prostituci\u00f3n desde la\n    perspectiva penal -como usted ha se\u00f1alado- la competencia es de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, del Ministerio de Justicia; lo mismo\n    sucede respecto a asuntos de car\u00e1cter policial, fundamentalmente acciones\n    contra el tr\u00e1fico de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual, en los que\n    es competente tambi\u00e9n la Administraci\u00f3n General del Estado, el Ministerio\n    del Interior; y tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con los temas de inmigraci\u00f3n, en los\n    que es competente el ministerio del que soy titular, el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por las que atajan la situaci\u00f3n m\u00e1s\n    cruda y vil, que es el tr\u00e1fico de mujeres, ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes\n    con vistas a su prostituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n las corporaciones locales tienen\n    competencia en materias relativas a servicios sociales y de orden p\u00fablico\n    de la respectiva corporaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [11], "pa\u00eds": [9, 10], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, le anuncio que\n    el Ministerio del Interior, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia y el de\n    Trabajo, est\u00e1 ultimando un plan integral de lucha contra el tr\u00e1fico de\n    mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, le anuncio que\n    el Ministerio del Interior, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia y el de\n    Trabajo, est\u00e1 ultimando un plan integral de lucha contra el tr\u00e1fico de\n    mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarticulado m\u00e1s de 400 redes\n    organizadas relacionadas con el tr\u00e1fico de personas y m\u00e1s de 150\n    relacionadas directamente con el tr\u00e1fico de mujeres con fines de\n    explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas medidas est\u00e1n las\n    acciones para la informaci\u00f3n, atenci\u00f3n y asesoramiento integral de\n    mujeres inmigrantes prostituidas y mujeres v\u00edctimas del tr\u00e1fico de\n    personas con fines de explotaci\u00f3n sexual; creaci\u00f3n de itinerarios de\n    integraci\u00f3n sociolaboral; dise\u00f1o de acciones de sensibilizaci\u00f3n contra el\n    tr\u00e1fico de mujeres; formaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n espec\u00edfica de los\n    profesionales que trabajan con mujeres v\u00edctimas de la explotaci\u00f3n sexual\n    y la elaboraci\u00f3n de materiales para la difusi\u00f3n de la legislaci\u00f3n\n    aplicable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00eda, debo destacar en este campo el trabajo diario,\n    permanente y persistente del Instituto de la Mujer, que durante 2005 ha\n    subvencionado 19 programas de 12 entidades distintas que en todo caso\n    tienen como destinatarias a las mujeres v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan\n    contempla los siguientes objetivos: conocimiento de la realidad sobre la\n    explotaci\u00f3n sexual de la infancia y la adolescencia en Espa\u00f1a y la\n    articulaci\u00f3n de mecanismos de detecci\u00f3n y denuncia; sensibilizaci\u00f3n,\n    movilizaci\u00f3n social y prevenci\u00f3n de situaciones de explotaci\u00f3n sexual de\n    menores; establecimiento de un marco legislativo id\u00f3neo para combatir la\n    explotaci\u00f3n sexual de menores tanto en el nivel nacional como en el\n    internacional; protecci\u00f3n de ni\u00f1os y adolescentes que sufren explotaci\u00f3n\n    sexual y el tratamiento de los agresores, as\u00ed como el fortalecimiento de\n    las instituciones y organizaciones p\u00fablicas y privadas que intervienen en\n    la lucha contra la explotaci\u00f3n sexual y en su protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, les facilitamos, a su elecci\u00f3n, el retorno a\n    su pa\u00eds de procedencia o la estancia y residencia en Espa\u00f1a, as\u00ed como la\n    autorizaci\u00f3n de trabajo y el acceso a medidas para su integraci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, nuestra\n    legislaci\u00f3n prev\u00e9 la posibilidad de que las extranjeras y extranjeros en\n    situaci\u00f3n irregular que hayan sido objeto de explotaci\u00f3n en la\n    prostituci\u00f3n puedan quedar exentos de responsabilidad administrativa y no\n    ser expulsados de nuestro pa\u00eds si denuncian a los autores de dicho\n    tr\u00e1fico o cooperan con las autoridades competentes en materia de\n    extranjer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, les facilitamos, a su elecci\u00f3n, el retorno a\n    su pa\u00eds de procedencia o la estancia y residencia en Espa\u00f1a, as\u00ed como la\n    autorizaci\u00f3n de trabajo y el acceso a medidas para su integraci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, estamos a punto de culminar la\n    elaboraci\u00f3n del plan de integraci\u00f3n de los inmigrantes, que contiene un\n    cat\u00e1logo de medidas dirigidas a paliar la situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n sexual\n    que sufren muchos de ellos y que, como dije antes, son la mayor\u00eda de las\n    personas que ejercen esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es posible, lo acepto, por eso planteo el debate, pero estoy\n    convencida de que, por ejemplo, otras medidas planteadas desde el enfoque\n    de inmigraci\u00f3n tambi\u00e9n pueden ser contraproducentes o lesivas para las\n    mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he\n    sido capaz ni el propio Ministerio del Interior tampoco ni ninguna otra\n    fuente -porque lo he intentado en m\u00faltiples ocasiones- de encontrar otras\n    cifras de mujeres que se prostituyan y que no est\u00e9n desde el punto de\n    vista del control policial en situaci\u00f3n de ilegalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que\n    usted con su respuesta me est\u00e1 diciendo que este porcentaje de mujeres\n    -el que sea- existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, lo realmente preocupante es que no sepamos de qu\u00e9 estamos\n    hablando, que no sepamos las cifras, las situaciones ni las condiciones\n    en que est\u00e1n todas estas mujeres, que no existen en el \u00e1mbito estad\u00edstico\n    ni en ning\u00fan otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible, lo acepto, por eso planteo el debate, pero estoy\n    convencida de que, por ejemplo, otras medidas planteadas desde el enfoque\n    de inmigraci\u00f3n tambi\u00e9n pueden ser contraproducentes o lesivas para las\n    mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted que no hay datos concretos y es verdad, pero s\u00ed tenemos\n    aproximaciones muy claras de que el mayor n\u00famero de personas,\n    particularmente mujeres, que ejercen la prostituci\u00f3n, son personas\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular y, adem\u00e1s, que ellas mismas declaran\n    haber sido forzadas al ejercicio de esta particular esclavitud que\n    repugna a la condici\u00f3n humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamos crear nuevos itinerarios para la\n    participaci\u00f3n de las mujeres que quieran abandonar el ejercicio de la\n    prostituci\u00f3n y tendremos tambi\u00e9n que estudiar su situaci\u00f3n administrativa\n    para la posible percepci\u00f3n de la renta activa de inserci\u00f3n; es decir, una\n    ayuda econ\u00f3mica que, junto con itinerarios de inserci\u00f3n profesional, les\n    permitan abandonar ese mundo y estructurar su futuro de otro modo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que ello sea posible, adem\u00e1s de una actuaci\u00f3n\n    contundente de las fuerzas de seguridad, que en el \u00faltimo a\u00f1o han tenido\n    un importante \u00e9xito, precisamos medidas de intervenci\u00f3n social y, tiene\n    usted raz\u00f3n, no las tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    son las competencias que tengo atribuidas directamente y en las cuales\n    creo que podemos trabajar con intensidad, exactamente igual que a trav\u00e9s\n    del Plan de integraci\u00f3n de inmigrantes, donde, como usted sabe, tambi\u00e9n\n    gracias a la cooperaci\u00f3n de su grupo parlamentario, disponemos de unos\n    recursos importantes que antes no ten\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos hacer todos los esfuerzos posibles\n    para que la trata de seres humanos, particularmente repulsiva cuando se\n    trata de ni\u00f1os y ni\u00f1as, pueda acabarse y, desde luego, vaya a acabarse en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060208_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 6, 8, 11, 13, 15, 18, 22, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 37, 38, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 52, 54, 56, 58, 60, 61, 63], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 9, 10, 12, 14, 16, 17, 19, 25, 39, 40, 55, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [20, 21, 23], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [34, 36, 51, 53], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [59, 62], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}