{"blocks": [{"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hubo un comunicado de la presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea, acordado con nuestros socios europeos y, adem\u00e1s, emiti\u00f3\n    una declaraci\u00f3n conjunta con los Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ADOPTAR NUEVAS\n    MEDIDAS PARA FAVORECER EL EMPLEO DE LAS MUJERES ...\""]}, {"words": {"vida familiar": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello le pregunto:\n    \u00bfPiensa el Gobierno adoptar nuevas medidas para favorecer el empleo de\n    las mujeres? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or presidente, el Gobierno ha conseguido que el crecimiento\n    econ\u00f3mico se traduzca, de acuerdo con las informaciones proporcionadas\n    ayer por el vicepresidente segundo, en el entorno de un 80 por ciento en\n    creaci\u00f3n de empleo, elemento \u00e9ste pol\u00edtico y social de gran inter\u00e9s,\n    destacando el hecho de que el empleo femenino est\u00e1 creciendo m\u00e1s que el\n    masculino hasta el punto que podemos decir que es una realidad que Espa\u00f1a\n    es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s ha crecido el empleo femenino en\n    el \u00faltimo a\u00f1o, cifr\u00e1ndose en el entorno de un 40 por ciento de todo el\n    empleo generado en Europa. ...\"", "\"... Pensamos que es\n    necesario seguir articulando medidas incentivadoras que sean capaces de\n    conciliar la vida laboral y la vida familiar y que al mismo tiempo\n    fomenten la incorporaci\u00f3n de la mujer a la vida laboral activa para\n    construir una sociedad m\u00e1s justa y cohesionada. ...\""]}, {"words": {"familias": [3], "seguridad social": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La\n    liberalizaci\u00f3n y la flexibilidad han sido beneficiosas, ha producido m\u00e1s\n    actividad y m\u00e1s oportunidades de empleo para las mujeres. ...\"", "\"... Eso se ha\n    notado tambi\u00e9n de una manera espectacular en el aumento del n\u00famero de\n    mujeres cotizantes a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Ya recog\u00edamos la semana pasada que las mujeres\n    trabajadoras recibir\u00e1n por cada hijo menor de tres a\u00f1os un ingreso de 100\n    euros mensuales, que tiende a evitar los obst\u00e1culos para que las madres\n    puedan realizar su carrera laboral. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se van a ver incrementadas\n    sustancialmente reducciones por ascendientes, discapacitados e hijos\n    peque\u00f1os cuando las familias hagan uso de personal contratado o\n    guarder\u00edas. ...\"", "\"... Se han\n    tomado iniciativas de inserci\u00f3n laboral, se ha puesto en marcha la\n    pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar y tambi\u00e9n creo que\n    se han adoptado las medidas necesarias en orden a la Seguridad Social\n    para garantizar la mayor incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral. ...\"", "\"... Eso se ha\n    notado tambi\u00e9n de una manera espectacular en el aumento del n\u00famero de\n    mujeres cotizantes a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Se han\n    tomado iniciativas de inserci\u00f3n laboral, se ha puesto en marcha la\n    pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar y tambi\u00e9n creo que\n    se han adoptado las medidas necesarias en orden a la Seguridad Social\n    para garantizar la mayor incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral. ...\"", "\"... Eso se ha\n    notado tambi\u00e9n de una manera espectacular en el aumento del n\u00famero de\n    mujeres cotizantes a la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1, 2], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"", "\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"", "\"... Usted lo tiene muy\n    f\u00e1cil para despejar cualquier sospecha al respecto contestando\n    cumplidamente sobre cu\u00e1l fue la actitud del Gobierno ante la Agencia\n    Tributaria, ante el ministerio fiscal, y abrir paso a la investigaci\u00f3n\n    parlamentaria que est\u00e1 solicitando el Grupo Parlamentario Socialista,\n    abrir paso a la investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N\n    TENDR\u00c1 LA DECISI\u00d3N DE LA CNMV DE OCULTAR LAS ACCIONES QUE TIENEN LOS\n    CONSEJEROS EN LAS EMPRESAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores -el\n    \u00faltimo, el que est\u00e1 ahora, el que acaban de nombrar hace poco tiempo-\n    acaba de anunciar -me imagino que con su apoyo y con el de su grupo\n    parlamentario- que piensan eliminar de la p\u00e1gina web de la Comisi\u00f3n la\n    informaci\u00f3n sobre las participaciones que tienen los consejeros en las\n    empresas que cotizan en Bolsa. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es muy f\u00e1cil obtener toda la\n    informaci\u00f3n de los equipos dirigentes de las empresas: sus sueldos, sus\n    stock options, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Miren, por esas mismas fechas, la Fiscal\u00eda de Per\u00fa -no s\u00e9 si por esa\n    investigaci\u00f3n que hac\u00eda un juez espa\u00f1ol- detecta que a un se\u00f1or llamado\n    Fujimori le hacen una operaci\u00f3n bancaria no del todo transparente, es\n    decir, le dan un cr\u00e9dito a una empresa que no tiene la capacidad para que\n    se lo den, una empresa con un capital relativamente bajo, y su \u00fanica\n    garant\u00eda bancaria es una casa valorada en muy poco. ...\"", "\"... Leyendo esto, pensaba\n    en que en esas cuentas, cuando habl\u00e1bamos de Gescartera, hab\u00eda un banco\n    llamado HSBC, que ten\u00eda cuentas ocultas, de esas que usted no ha\n    investigado, que concedi\u00f3 un cr\u00e9dito a una empresa -con la que usted ha\n    dicho que no tiene nada que ver, pero yo se lo cuento, por si las moscas,\n    por si le recuerda algo- llamada Muinmo, cuya garant\u00eda no conocemos;\n    quisimos conocerlo a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Gescartera porque, al\n    parecer, usted figuraba como accionista, ya que esa informaci\u00f3n la dio el\n    HSBC, pero no pudimos conocerlo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... estaba presente, ese es un cr\u00e9dito comercial, en condiciones comerciales,\n    con un plazo de vencimiento que, seg\u00fan la informaci\u00f3n que tengo,\n    aunque no soy directivo de la empresa, se est\u00e1 cumpliendo. ...\"", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de decir en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, y creo que S.S. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [3], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "am\u00e9rica latina": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"", "\"... Si\n    nos puede adelantar -no decirnos todo, porque no estar\u00e1 completada- algo\n    se lo agradecer\u00eda y mi grupo tambi\u00e9n, porque estamos muy preocupados con\n    la situaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina. ...\""]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos en un\n    momento muy grave, muy serio y tenemos que hacer grandes esfuerzos para\n    que no se pierdan en el conjunto de Am\u00e9rica Latina muchas de las cosas\n    que en la d\u00e9cada anterior se han conseguido desde el punto de vista de la\n    institucionalidad democr\u00e1tica, desde el punto de vista de la\n    modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del desarrollo social. ...\"", "\"... Por eso le damos\n    una gran importancia a la segunda cumbre a celebrar con Am\u00e9rica Latina y\n    el Caribe a mediados del pr\u00f3ximo mes de mayo aqu\u00ed en Madrid. ...\"", "\"... Estamos\n    preparando toda una serie de conclusiones que remarquen el compromiso\n    estrat\u00e9gico de la Uni\u00f3n Europea con Am\u00e9rica Latina en todas esas\n    direcciones y que tengan un alto contenido pol\u00edtico, al margen de otros\n    aspectos, que vean el compromiso concreto de la Uni\u00f3n Europea respecto a\n    esos pa\u00edses como, por ejemplo, un acuerdo de asociaci\u00f3n con Chile;\n    intentar avanzar, en la medida de lo posible, con Mercosur, pero tambi\u00e9n\n    conseguir compromisos concretos con Am\u00e9rica Central y con la comunidad\n    andina, por supuesto incluida Venezuela. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS PERSPECTIVAS SE\n    PRENSENTAN DE CARA A LA QUE SER\u00c1 LA PRIMERA REUNI\u00d3N FORMAL DE MINISTROS\n    DE DEFENSA  EN BRUSELAS (DENTRO DEL CONSEJO  DE ASUNTOS GENERALES), TRAS\n    LA REUNI\u00d3N INFORMAL DE MINISTROS DE DEFENSA EN ZARAGOZA ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [2], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, de todos son conocidos los objetivos de la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea durante este primer semestre del a\u00f1o para\n    la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa. ...\"", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\"", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el pasado 5 de febrero, se dio el visto bueno a la formalizaci\u00f3n de\n    las reuniones de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n Europea, en el seno\n    del Consejo de Asuntos Generales, para tratar directamente los temas\n    ligados al desarrollo de las capacidades militares y a su aplicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por\n    tanto y tras la reuni\u00f3n informal de ministros de Defensa en Zaragoza el\n    pasado mes de marzo, en la que se abordaron temas tan importantes como la\n    lucha contra el terrorismo, la necesidad de incrementar las capacidades\n    para hacer frente a este tipo de nuevas amenazas, el entendimiento Uni\u00f3n\n    Europea-Alianza Atl\u00e1ntica o la posibilidad de dar una dimensi\u00f3n\n    mediterr\u00e1nea a la pol\u00edtica de seguridad y defensa, es por lo que deseo\n    formularle la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 nuevas perspectivas se presentan\n    de cara a la que ser\u00e1 la primera reuni\u00f3n formal de ministros de Defensa\n    en Bruselas, dentro del Consejo de Asuntos Generales, tras la reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Defensa en Zaragoza? ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [4, 5], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1, 2], "presidencia": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"", "\"... Tengo que decir adem\u00e1s que me satisface mucho que sea en sede\n    parlamentaria donde pueda quedar constancia, porque as\u00ed ha contribuido\n    tambi\u00e9n el Parlamento espa\u00f1ol al invitar a los presidentes de las\n    comisiones de Defensa de otros parlamentos, al de la Comisi\u00f3n de\n    Exteriores y Defensa del Parlamento Europeo, al de la Asamblea de la UEO\n    y tambi\u00e9n a todos cuanto est\u00e1n interesados en el Parlamento espa\u00f1ol por\n    los temas de seguridad y defensa. ...\"", "\"... ha\n    tenido la bondad de recordar- de opini\u00f3n p\u00fablica de nuestra presidencia\n    en esta materia tan crucial en este momento, como es la PESC, la pol\u00edtica\n    europea de seguridad y defensa. ...\"", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"", "\"... Quiero, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, agradecer aqu\u00ed p\u00fablicamente, para que\n    quede constancia, la colaboraci\u00f3n en esa reuni\u00f3n extraordinaria de la\n    sociedad aragonesa, especialmente la ciudad de Zaragoza, y de todas sus\n    autoridades institucionales, porque ha constituido a juicio de todos\n    nosotros, de todos los ministros de Defensa de los Quince, un gran paso\n    que permitir\u00e1 formalizar el pr\u00f3ximo 13 de mayo ya en Bruselas bajo el\n    paraguas del Consejo de Asuntos Generales una reuni\u00f3n exclusivamente por\n    la ma\u00f1ana de ministros de Defensa que van a tratar del desarrollo de las\n    capacidades militares, las bases de una pol\u00edtica europea de armamento, el\n    mecanismo de desarrollo de capacidades y a\u00fan est\u00e1 la agenda abierta por\n    si puede incorporarse alguno de los otros objetivos, entre otros los que\n    ha mencionado su se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    INFORMAR DEL DESARROLLO DE LOS OBJETIVOS OPERATIVOS DE LA POL\u00cdTICA\n    EUROPEA DE SEGURIDAD Y DEFENSA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el lema de la presidencia espa\u00f1ola, M\u00e1s Europa, significa\n    necesariamente m\u00e1s seguridad y m\u00e1s defensa en Europa. ...\"", "\"... Durante el tiempo que\n    llevamos de presidencia de la Uni\u00f3n Europea no han sido pocas las\n    ocasiones en las que hemos podido escuchar por parte de S.S. ...\"", "\"... Conscientes de la transcendencia que tienen los avances que se\n    den en esta materia durante la presidencia espa\u00f1ola para alcanzar el\n    headline goal u objetivo de fuerza, le solicito que informe a esta C\u00e1mara\n    del desarrollo de los objetivos operativos de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad y defensa. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [5], "secretario general": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2], "presidencia": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"", "\"... poder dejar constancia\n    en la C\u00e1mara del desarrollo de los objetivos operacionales que est\u00e1n\n    siendo durante nuestra presidencia la primera \u00e1rea de preocupaci\u00f3n, por\n    cuanto, como bien ha recordado S.S., se trata de que esa fuerza de\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida pueda entrar en despliegue, porque hasta ahora, despu\u00e9s\n    del Consejo de Laeken, se ha declarado su operatividad, pero se trata,\n    como he dicho alguna vez, m\u00e1s de una declaraci\u00f3n de operatividad virtual\n    que de una declaraci\u00f3n que permita el despliegue real para las famosas\n    misiones Petersberg. ...\"", "\"... A tal efecto tambi\u00e9n en Laeken se aprob\u00f3 un plan de\n    acci\u00f3n de capacidades que por fortuna en este momento se puede decir que\n    avanza muy adecuadamente bajo presidencia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Asimismo afirm\u00f3 que la segunda fase,\n    que consiste \u00fanicamente en la construcci\u00f3n de un dique con dos pasarelas\n    de conexi\u00f3n para\n    las aeronaves, ten\u00eda previsto estar finalizada seis meses despu\u00e9s de la\n    conclusi\u00f3n de la primera fase, es decir, que la plena operatividad de las\n    obras que se llevan a cabo en este aeropuerto podr\u00edan estar terminadas\n    para marzo del a\u00f1o 2003. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha dicho, en\n    parte de la fachada del nuevo edificio terminal, de un dique con dos\n    pasarelas de conexi\u00f3n a las aeronaves, sigue estando prevista su puesta\n    en servicio en el horizonte del mes de marzo de 2003. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS NUEVAS\n    PERSPECTIVAS QUE EL PROYECTO GALILEO ABRIR\u00c1 EN LOS SECTORES COMUNITARIOS\n    DEL TRANSPORTE Y LAS TELECOMUNICACIONES, TRAS EL RECIENTE CONSEJO DE\n    TRANSPORTES DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\""]}, {"words": {"transporte": [2], "fomento": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La presidencia espa\u00f1ola, el Ministerio de Fomento, propuso, de\n    acuerdo con los Estados miembros, presentar una serie de iniciativas\n    concretas para la\n    financiaci\u00f3n y la estructura de gesti\u00f3n del programa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, entre los m\u00faltiples logros, que nadie discute, del \u00faltimo\n    Consejo Europeo de Barcelona est\u00e1 haber desbloqueado definitivamente una\n    iniciativa de importancia estrat\u00e9gica capital como es el proyecto\n    Galileo. ...\"", "\"... Pero ahora le\n    preguntamos, se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las perspectivas que el proyecto\n    Galileo abrir\u00e1 en los sectores comunitarios del transporte y las\n    comunicaciones? ...\""]}, {"words": {"trenes": [2], "transporte": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en el sector del\n    transporte, en la carretera, ayudar\u00e1 a la informaci\u00f3n de posici\u00f3n y de\n    velocidad de los veh\u00edculos, a la b\u00fasqueda de mejores rutas, a la\n    eliminaci\u00f3n de atascos, gesti\u00f3n de flotas, avisos de colisi\u00f3n,\n    localizaci\u00f3n de veh\u00edculos robados, guiado de veh\u00edculos. ...\"", "\"... En el\n    sector mar\u00edtimo, igual que en el transporte a\u00e9reo, aunque con menos\n    exigencias, tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 ampliamente para la navegaci\u00f3n,\n    permitiendo incluso el atraque a puerto con gran precisi\u00f3n. ...\"", "\"... En el sector\n    ferroviario permitir\u00e1 el control de los trenes, de los vagones, incluso\n    de la carga transportada -esto es general a todos los modos-, pudiendo\n    gestionarse mejor el tr\u00e1fico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha conseguido el compromiso de luchar para obtener el\n    pleno empleo en el a\u00f1o 2010, que creo que es un acuerdo sumamente\n    importante, as\u00ed como la liberalizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico, algo en lo\n    que el ministro de Fomento y la vicepresidenta y comisaria de Transportes\n    y Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea han hecho tambi\u00e9n los deberes, puesto que\n    el espacio del cielo com\u00fan para toda la Uni\u00f3n Europea sin duda\n    representar\u00e1 un gran avance en los transportes para las relaciones de los\n    ciudadanos con las empresas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada la gran importancia del turismo en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que m\u00e1s de un 70 por ciento de los flujos\n    hacia Espa\u00f1a utiliza el transporte a\u00e9reo, cualquier mejora en el\n    funcionamiento del sistema de gesti\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo tendr\u00e1 un r\u00e1pido\n    efecto positivo directo. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan de Infraestructuras puesto en marcha por el\n    Ministerio de Fomento y por la Junta de Castilla y Le\u00f3n est\u00e1 permitiendo\n    corregir estos d\u00e9ficit hist\u00f3ricos, incluyendo actuaciones fundamentales\n    para garantizar el desarrollo y la cohesi\u00f3n inter e intraterritorial de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma, as\u00ed como su convergencia con Europa. ...\"", "\"... Dentro de las actuaciones de este plan, la autopista Le\u00f3n-Astorga, que fue\n    adjudicada el 25 de febrero  de 2000, y supone una inversi\u00f3n aproximada\n    de 16.700 millones de pesetas, conectar\u00e1 en el \u00e1mbito provincial los dos\n    n\u00facleos urbanos principales, Le\u00f3n y Ponferrada, adem\u00e1s mejorar\u00e1 el acceso\n    de Le\u00f3n y Asturias a trav\u00e9s de la A-66 con Galicia, nacional VI, y\n    permitir\u00e1 la conexi\u00f3n de estas tres comunidades aut\u00f3nomas con Europa y\n    Catalu\u00f1a o Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CUANT\u00cdA ALCANZA ACTUALMENTE\n    EL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo es porque ha saneado las\n    cuentas de la Seguridad Social y lo ha hecho incrementando todas las\n    pensiones por encima del IPC, especialmente las de los m\u00e1s desprotegidos. ...\"", "\"... Quienes\n    dejaron la Seguridad Social al borde de la quiebra no lo aceptan\n    f\u00e1cilmente. ...\"", "\"... En fin,\n    se\u00f1or ministro, esta es la oposici\u00f3n que tenemos y, para dejar constancia\n    de qui\u00e9n tiene la credibilidad en este pa\u00eds, qui\u00e9n asegura la\n    tranquilidad de nuestros mayores y la necesaria garant\u00eda de nuestro\n    sistema de pensiones para el futuro, le pregunto qu\u00e9 cuant\u00eda alcanza\n    actualmente el fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidimos en la importancia que la constituci\u00f3n de ese fondo,\n    contemplado en el acuerdo suscrito el 9 de abril de 2001, tiene para dar\n    cumplimiento no solamente a las previsiones del propio Pacto de Toledo,\n    sino tambi\u00e9n para dar visibilidad a lo que es, sin duda alguna, una buena\n    salud financiera de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Pues bien, con la \u00faltima dotaci\u00f3n, aprobada por\n    acuerdo del Consejo de Ministros del pasado 5 de abril, por 3.575\n    millones de euros para el ejercicio 2002, la dotaci\u00f3n del fondo de\n    reserva de la Seguridad Social supera la cifra de 6.000 millones de\n    euros, exactamente 6.020.168.736 euros o, lo que es lo mismo, un bill\u00f3n\n    de pesetas. ...\"", "\"... La buena marcha de la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con sucesivas situaciones de super\u00e1vit, ha permitido\n    revisar al alza por tercer a\u00f1o consecutivo la previsi\u00f3n inicial. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES PIENSA IMPULSAR EL GOBIERNO PARA\n    PROMOVER EL AUTOEMPLEO DE LOS TRABAJADORES DESEMPLEADOS ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un real decreto que creo que hoy se ha\n    entregado a los agentes sociales y a los responsables auton\u00f3micos, un\n    plan de empleo que se present\u00f3 me parece que ayer en conferencia y una\n    reforma fiscal que por lo que o\u00edamos esta misma tarde va a ser aprobada\n    el pr\u00f3ximo viernes, medidas que si siguen la l\u00f3gica que ahora apuntar\u00e9\n    pueden encontrar, y espero que sea as\u00ed, la complicidad de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, medidas que, l\u00f3gicamente, deben ir orientadas a reducir el n\u00famero\n    de parados -continuamos siendo el Estado de la Uni\u00f3n Europea con el\n    n\u00famero m\u00e1s elevado-, facilitar empleos dignos y seguros a nuestros\n    trabajadores, reforzar el conjunto de instrumentos de las pol\u00edticas\n    activas, ser capaces de alcanzar el consenso con los agentes sociales y\n    con los gobiernos auton\u00f3micos y evitar cualquier tipo de recorte social. ...\"", "\"... Un real decreto que creo que hoy se ha\n    entregado a los agentes sociales y a los responsables auton\u00f3micos, un\n    plan de empleo que se present\u00f3 me parece que ayer en conferencia y una\n    reforma fiscal que por lo que o\u00edamos esta misma tarde va a ser aprobada\n    el pr\u00f3ximo viernes, medidas que si siguen la l\u00f3gica que ahora apuntar\u00e9\n    pueden encontrar, y espero que sea as\u00ed, la complicidad de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, medidas que, l\u00f3gicamente, deben ir orientadas a reducir el n\u00famero\n    de parados -continuamos siendo el Estado de la Uni\u00f3n Europea con el\n    n\u00famero m\u00e1s elevado-, facilitar empleos dignos y seguros a nuestros\n    trabajadores, reforzar el conjunto de instrumentos de las pol\u00edticas\n    activas, ser capaces de alcanzar el consenso con los agentes sociales y\n    con los gobiernos auton\u00f3micos y evitar cualquier tipo de recorte social. ...\"", "\"... En este sentido, mi grupo parlamentario querr\u00eda\n    conocer cu\u00e1l es la opini\u00f3n del Gobierno en este contexto sobre las\n    medidas que se pueden impulsar para promover el autoempleo de los\n    trabajadores desempleados. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No se regatear\u00e1n esfuerzos,\n    puesto que entiendo que la mejora de la atenci\u00f3n del autoempleo, muy\n    caracter\u00edstico, muy intenso en el mercado laboral espa\u00f1ol -estar\u00edamos\n    hablando de un universo de unos tres millones de personas-, es una\n    preocupaci\u00f3n compartida por todos los grupos. ...\"", "\"... Se ha hecho mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, especialmente\n    en el \u00e1mbito de la fiscalidad, tambi\u00e9n ha habido mejoras importantes en\n    lo que concierne al r\u00e9gimen de Seguridad Social, pero creo que todav\u00eda\n    quedan cosas por hacer. ...\"", "\"... Ir\u00eda en la l\u00ednea de posibilitar que esas ayudas\n    fuesen de alguna manera convertibles o canjeables bien por cotizaciones\n    de la Seguridad Social, bien por alg\u00fan tipo de fiscalidad aplicable o de\n    otro gasto social, y aunque la idea todav\u00eda no tiene esa absoluta\n    definici\u00f3n, estar\u00edamos hablando de un posible cheque social. ...\"", "\"... Y ah\u00ed es donde yo creo\n    que va a tener pleno sentido que entre la atenci\u00f3n m\u00e1s individual y\n    personalizada tambi\u00e9n se contemple esa posibilidad y se arbitren los\n    mecanismos de apoyo y de ayuda, tanto en el marco jur\u00eddico como en el\n    financiero y en el de Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le agradezco muy sinceramente la precisi\u00f3n de esas\n    informaciones y muy especialmente que haya clarificado lo que hoy va a\n    entregar el Gobierno a los agentes sociales. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en 1881 se cre\u00f3 la empresa de Galletas Fontaneda en\n    Aguilar de Campoo. ...\"", "\"... Una multinacional sin alma, sin\n    escr\u00fapulos, United Biscuits, pretende acabar fraudulentamente con la vida\n    de una empresa rentable, pretende consumar un vergonzoso despojo\n    industrial de la marca Fontaneda, pretende acabar con la forma de vida y\n    las ilusiones de todo un pueblo, de toda una comarca. ...\"", "\"... Una multinacional sin alma, sin\n    escr\u00fapulos, United Biscuits, pretende acabar fraudulentamente con la vida\n    de una empresa rentable, pretende consumar un vergonzoso despojo\n    industrial de la marca Fontaneda, pretende acabar con la forma de vida y\n    las ilusiones de todo un pueblo, de toda una comarca. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puedo decirle que se ha rechazado el planteamiento inicial de\n    esta empresa, que se entend\u00eda inadecuado, y eso lo ha hecho ya el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"", "\"... Aqu\u00ed\n    perm\u00edtame que le diga que el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, el que\n    ustedes aplicaron y el que yo aplico, contempla tambi\u00e9n los procesos de\n    di\u00e1logo y negociaci\u00f3n entre empresa y trabajadores. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    apoyamos el texto del Gobierno con las debidas modificaciones, habi\u00e9ndose\n    logrado una posici\u00f3n de consenso casi generalizada y habi\u00e9ndose creado\n    una expectativa en el sector y por tanto en toda la sociedad, puesto que\n    el desarrollo de la cinematograf\u00eda como industria cultural es algo que\n    beneficia a la sociedad entera. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde 1996 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar introduce amplias reformas en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que cabe destacar un intento claro por\n    liberalizar la econom\u00eda con el objetivo de hacer m\u00e1s competitivo el\n    sector productivo de nuestro pa\u00eds y que ha tenido un amplio calado. ...\"", "\"... Desde 1996 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar introduce amplias reformas en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que cabe destacar un intento claro por\n    liberalizar la econom\u00eda con el objetivo de hacer m\u00e1s competitivo el\n    sector productivo de nuestro pa\u00eds y que ha tenido un amplio calado. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos que no sea s\u00f3lo una realidad sino que tenga\n    un marco jur\u00eddico que d\u00e9 confianza, seguridad y capacidad de desarrollo\n    al propio sector y a las empresas. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    OFRECER EL GOBIERNO SOBRE LOS AVANCES PRODUCIDOS EN EL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA, CELEBRADO EL PASADO MES DE MARZO, EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N,\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO E INNOVACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"desarrollo tecnol\u00f3gico": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "innovaci\u00f3n": [2], "desarrollo": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11, 12], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno valora muy positivamente las conclusiones del\n    Consejo Europeo de Barcelona, en particular por lo que hace referencia a\n    la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El propio Consejo reconoce,\n    incluso yendo m\u00e1s lejos de lo que fue la propia estrategia de Lisboa, la\n    importancia de la sociedad del conocimiento, la importancia de la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de riqueza,\n    para la creaci\u00f3n del pleno empleo para el a\u00f1o 2010, para tener una\n    sociedad m\u00e1s formada y con m\u00e1s bienestar. ...\"", "\"... En esto juega un papel clave la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\"", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\"", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno valora muy positivamente las conclusiones del\n    Consejo Europeo de Barcelona, en particular por lo que hace referencia a\n    la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El propio Consejo reconoce,\n    incluso yendo m\u00e1s lejos de lo que fue la propia estrategia de Lisboa, la\n    importancia de la sociedad del conocimiento, la importancia de la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de riqueza,\n    para la creaci\u00f3n del pleno empleo para el a\u00f1o 2010, para tener una\n    sociedad m\u00e1s formada y con m\u00e1s bienestar. ...\"", "\"... En esto juega un papel clave la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno valora muy positivamente las conclusiones del\n    Consejo Europeo de Barcelona, en particular por lo que hace referencia a\n    la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El propio Consejo reconoce,\n    incluso yendo m\u00e1s lejos de lo que fue la propia estrategia de Lisboa, la\n    importancia de la sociedad del conocimiento, la importancia de la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de riqueza,\n    para la creaci\u00f3n del pleno empleo para el a\u00f1o 2010, para tener una\n    sociedad m\u00e1s formada y con m\u00e1s bienestar. ...\"", "\"... En esto juega un papel clave la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"", "\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"", "\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1, 2, 3], "profesionales": [7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [14], "salud": [4], "sistema nacional": [0], "gasto farmac\u00e9utico": [5, 6], "medicamentos": [12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os empiezan a proliferar, a pesar de que el Real Decreto\n    del a\u00f1o 1994 favoreci\u00f3 durante alg\u00fan tiempo la dignificaci\u00f3n de la\n    promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, situaciones de abierto incumplimiento, sin que\n    vayan acompa\u00f1adas de la correspondiente actuaci\u00f3n por parte del Gobierno:\n    estancias de fines de semana con un acompa\u00f1ante en Nueva York, obsequios\n    de car\u00e1cter suntuario, cruceros con convenciones pretendidamente\n    cient\u00edficas y otras muchas m\u00e1s que por sentido de la responsabilidad\n    pol\u00edtica y por respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de los\n    profesionales sanitarios y de los laboratorios farmac\u00e9uticos no conviene\n    abordar con m\u00e1s pormenores. ...\"", "\"... La opini\u00f3n\n    generalizada de los ciudadanos, de los profesionales sanitarios y de los\n    laboratorios que trabajan de forma correcta es que el Gobierno no tiene\n    inter\u00e9s alguno en hacer cumplir la normativa existente. ...\"", "\"... Son demasiadas las voces que se est\u00e1n alzando pidiendo al Gobierno\n    que act\u00fae con urgencia sobre la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los profesionales sanitarios, colegios\n    profesionales, grupos parlamentarios, revistas cient\u00edficas hasta los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el plazo lo estableci\u00f3 usted y est\u00e1 sobrepasado, el\n    compromiso lo asumi\u00f3 el Gobierno a iniciativa propia y no lo ha cumplido\n    y la justificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, nos la daba la se\u00f1ora ministra en el debate\n    en esta C\u00e1mara ese mismo d\u00eda cuando dec\u00eda que uno de los elementos que\n    m\u00e1s inciden en el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico es el est\u00edmulo de la\n    demanda, que sin duda se propicia a trav\u00e9s de la importante inversi\u00f3n\n    promocional de las empresas farmac\u00e9uticas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con independencia de estas cuestiones de dignidad, \u00e9tica o\n    est\u00e9tica, la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica tiene otras connotaciones importantes\n    que afectan al control del gasto farmac\u00e9utico, a la participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en los procesos de innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y a la\n    balanza comercial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os empiezan a proliferar, a pesar de que el Real Decreto\n    del a\u00f1o 1994 favoreci\u00f3 durante alg\u00fan tiempo la dignificaci\u00f3n de la\n    promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, situaciones de abierto incumplimiento, sin que\n    vayan acompa\u00f1adas de la correspondiente actuaci\u00f3n por parte del Gobierno:\n    estancias de fines de semana con un acompa\u00f1ante en Nueva York, obsequios\n    de car\u00e1cter suntuario, cruceros con convenciones pretendidamente\n    cient\u00edficas y otras muchas m\u00e1s que por sentido de la responsabilidad\n    pol\u00edtica y por respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de los\n    profesionales sanitarios y de los laboratorios farmac\u00e9uticos no conviene\n    abordar con m\u00e1s pormenores. ...\"", "\"... La opini\u00f3n\n    generalizada de los ciudadanos, de los profesionales sanitarios y de los\n    laboratorios que trabajan de forma correcta es que el Gobierno no tiene\n    inter\u00e9s alguno en hacer cumplir la normativa existente. ...\"", "\"... La\n    formaci\u00f3n de los profesionales, la informaci\u00f3n farmacol\u00f3gica y sobre todo\n    la investigaci\u00f3n cl\u00ednica en Espa\u00f1a est\u00e1 financiada en su inmensa mayor\u00eda\n    por la industria farmac\u00e9utica; la investigaci\u00f3n cl\u00ednica exactamente en\n    m\u00e1s de un 90 por ciento. ...\"", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de\n    Barcelona ha recomendado tambi\u00e9n a los profesionales que reclamen al\n    promotor el derecho a publicar los posibles resultados negativos, ya que\n    lo normal es que las compa\u00f1\u00edas quieran quedarse con la propiedad de los\n    datos. ...\"", "\"... Son demasiadas las voces que se est\u00e1n alzando pidiendo al Gobierno\n    que act\u00fae con urgencia sobre la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los profesionales sanitarios, colegios\n    profesionales, grupos parlamentarios, revistas cient\u00edficas hasta los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda 23 de junio de 2000, el Gobierno trajo a esta C\u00e1mara el\n    Real Decreto-ley 5, de medidas urgentes de contenci\u00f3n del gasto\n    farmac\u00e9utico p\u00fablico y de racionalizaci\u00f3n del uso de los medicamentos, un\n    real decreto, por cierto, con un contenido exclusivamente econ\u00f3mico y ni\n    una sola medida para fomentar el uso racional del medicamento y, como\n    siempre, metiendo la tijera en los m\u00e1rgenes de las oficinas de farmacia,\n    en la distribuci\u00f3n mayorista y en el bolsillo de los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una empresa privada\n    pretende obtener beneficios es absolutamente leg\u00edtimo; pero cuando se\n    trata de un bien esencial como son los medicamentos, cuando la factura\n    farmac\u00e9utica p\u00fablica en Espa\u00f1a est\u00e1 alrededor del 25 por ciento del gasto\n    sanitario total y se paga con dinero de todos, hemos de ser\n    extremadamente rigurosos en el control de los costes que conforman el\n    precio final del medicamento. ...\"", "\"... Cuando una persona regala billetes en la calle, enseguida se le\n    busca atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [19], "atenci\u00f3n": [26], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sistema nacional": [0, 1], "consumo": [25], "sanidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "medicamentos": [20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"", "\"... En este sentido, el\n    Ministerio de Sanidad en este momento se mueve en la necesidad de adecuar\n    una realidad que preocupa no solamente  al Gobierno espa\u00f1ol o a los\n    responsables sanitarios espa\u00f1oles sino al conjunto de la Uni\u00f3n, y dir\u00eda\n    m\u00e1s, incluso a pa\u00edses que no est\u00e1n en el entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No hubo\n    ninguna voluntad del Gobierno ni del Ministerio de Sanidad de aquel\n    momento de ocultar nada; es que no pod\u00eda ir m\u00e1s lejos porque era\n    exactamente lo que dec\u00eda la directiva del a\u00f1o 1992. ...\"", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"", "\"... Asumiendo todas las responsabilidades que tengamos en el Ministerio de\n    Sanidad, me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n de la se\u00f1ora diputada sobre el\n    real decreto en lo que se refiere a la secci\u00f3n tercera, inspecci\u00f3n y\n    sanciones, art\u00edculo 28, que habla de la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    sanitarias. ...\"", "\"... Y a\u00f1ade: Las autoridades\n    sanitarias se auxiliar\u00e1n mutuamente en el ejercicio de sus funciones e\n    informar\u00e1n al Ministerio de Sanidad y Consumo de los resultados de las\n    inspecciones que realicen. ...\"", "\"... Por tanto, es una cuesti\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y del Ministerio de Sanidad. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es decir, mientras se\n    siga viendo en el Consejo de Asuntos Generales, donde no est\u00e1n los\n    ministros de Salud, donde no est\u00e1 el comisario de Salud, sino el de\n    Mercado Interior, es l\u00f3gico que haya una visi\u00f3n m\u00e1s empresarial que de\n    otra naturaleza. ...\"", "\"... En ese sentido, es la primera vez con la presidencia\n    espa\u00f1ola -y estoy convencida de que as\u00ed ser\u00e1 en el futuro- que hemos\n    considerado que la revisi\u00f3n de esta legislaci\u00f3n tiene que ubicarse en el\n    \u00e1mbito del Consejo de Ministros de Salud, porque por encima de la l\u00f3gica\n    permanencia de la industria farmac\u00e9utica como una de las industrias que\n    generan empleo, de que la normativa que cada uno de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n desarrolla en este \u00e1mbito permita la libre circulaci\u00f3n, es\n    necesario que est\u00e9n los conceptos de salud. ...\"", "\"... Por eso creo que en el\n    discurrir de estas dos directivas y de este reglamento sufrir\u00e1n una\n    transformaci\u00f3n porque los hemos ubicado en el \u00e1mbito de la salud. ...\"", "\"... Ya le\n    puedo decir, se\u00f1or\u00eda, que incluso en este momento en que estamos\n    elaborando con la Comisi\u00f3n un texto, puesto que todav\u00eda no hay uno\n    definitivo, queremos que haya una mayor fuerza del concepto salud frente\n    al concepto empresa. ...\"", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"", "\"... La labor inspectora en\n    los centros de salud y en el trabajo de los visitadores m\u00e9dicos o los\n    responsables de la industria es competencia absoluta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Eso quiere decir que\n    desde el punto de vista de esta ministra, dentro de la necesaria\n    armonizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las normas europeas, estamos intentando que\n    esas nuevas directivas tengan una concepci\u00f3n, como he dicho al principio,\n    m\u00e1s de salud que de empresa para conseguir unos objetivos adecuados para\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n y, como no pod\u00eda ser menos, el nuestro. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"", "\"... Por tanto, lo que estamos intentando es que la\n    directiva europea sea mucho m\u00e1s dura, que vaya m\u00e1s hacia el concepto de\n    salud y que el procedimiento sancionador sea mucho m\u00e1s clarificador en el\n    real decreto que regula la aplicaci\u00f3n de la normativa europea en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Es\n    necesario controlar de forma adecuada la relaci\u00f3n directa de los\n    laboratorios con los prescriptores de medicamentos, de forma que no se\n    produzca ning\u00fan problema que ponga dudas sobre estas relaciones ni pueda\n    convertirse en lo que usted aqu\u00ed ha expresado. ...\"", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"", "\"... Porque a la\n    hora de legislar en Europa sobre productos y medicamentos farmac\u00e9uticos\n    tenemos una visi\u00f3n poco sanitaria del problema. ...\"", "\"... Y a\u00f1ade: Las autoridades\n    sanitarias se auxiliar\u00e1n mutuamente en el ejercicio de sus funciones e\n    informar\u00e1n al Ministerio de Sanidad y Consumo de los resultados de las\n    inspecciones que realicen. ...\"", "\"... Asumiendo todas las responsabilidades que tengamos en el Ministerio de\n    Sanidad, me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n de la se\u00f1ora diputada sobre el\n    real decreto en lo que se refiere a la secci\u00f3n tercera, inspecci\u00f3n y\n    sanciones, art\u00edculo 28, que habla de la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    sanitarias. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1, 2, 3], "pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [16], "profesionales": [7, 8, 9, 10], "atenci\u00f3n": [14, 15], "atenci\u00f3n primaria": [5, 6], "sanidad": [0], "gasto farmac\u00e9utico": [4], "medicamentos": [11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hasta que estas\n    modificaciones se produzcan t\u00f3mese en serio su responsabilidad y haga que\n    se cumpla la legislaci\u00f3n que est\u00e1 vigente, porque la pasividad, la\n    desidia o la falta de liderazgo no es precisamente lo que necesita el\n    Ministerio de Sanidad en estos momentos. ...\"", "\"... Y para que conste en el  \"Diario de Sesiones\" quiero\n    reiterar lo que yo he dicho con respecto a los profesionales sanitarios,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... He dicho: Respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de\n    los profesionales sanitarios y laboratorios farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, estas han sido mis referencias a los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... En las jornadas de gasto farmac\u00e9utico\n    celebradas recientemente en Santiago de Compostela, los responsables de\n    la pol\u00edtica farmac\u00e9utica de las comunidades aut\u00f3nomas criticaron\n    p\u00fablicamente la excesiva presi\u00f3n comercial de los laboratorios\n    farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento he dicho\n    que todos los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria son unos corruptos; lo ha\n    dicho usted. ...\"", "\"... Si alguien ha llamado corruptos a los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria ha\n    sido usted. ...\"", "\"... Y para que conste en el  \"Diario de Sesiones\" quiero\n    reiterar lo que yo he dicho con respecto a los profesionales sanitarios,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... He dicho: Respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de\n    los profesionales sanitarios y laboratorios farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, estas han sido mis referencias a los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona -vuelvo a poner otro ejemplo- en este\n    momento est\u00e1 contemplando la posibilidad de amonestar p\u00fablicamente a los\n    profesionales que incurran en conductas \u00e9ticamente inaceptables cuando\n    participen en estudios farmacol\u00f3gicos, por ejemplo, maquillando ciertos\n    resultados o prestando sus nombres a cambio de alguna cantidad; eso lo\n    est\u00e1 haciendo el Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona. ...\"", "\"... Porque cuando en\n    el a\u00f1o 2000 usted se comprometi\u00f3 aqu\u00ed a regular en un plazo de cuatro\n    meses estos aspectos del decreto que regula la publicidad y promoci\u00f3n de\n    los medicamentos, en Europa ya estaban trabajando sobre este tema. ...\"", "\"... Los\n    trabajos para la modificaci\u00f3n de la directiva que regula la publicidad y\n    promoci\u00f3n de los medicamentos a nivel europeo no han empezado hace dos\n    d\u00edas, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los aspectos formales y de los plazos, creo que lo\n    verdaderamente importante son los criterios sobre los que de cara al\n    futuro se ha de orientar la modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n que regula la\n    publicidad\n    y promoci\u00f3n de los medicamentos. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento he dicho\n    que todos los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria son unos corruptos; lo ha\n    dicho usted. ...\"", "\"... Si alguien ha llamado corruptos a los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria ha\n    sido usted. ...\"", "\"... En las jornadas de gasto farmac\u00e9utico\n    celebradas recientemente en Santiago de Compostela, los responsables de\n    la pol\u00edtica farmac\u00e9utica de las comunidades aut\u00f3nomas criticaron\n    p\u00fablicamente la excesiva presi\u00f3n comercial de los laboratorios\n    farmac\u00e9uticos. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [5], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3], "salud": [6, 7, 8, 9], "sanidad": [4], "gasto farmac\u00e9utico": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "medicamentos": [16]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es bien cierto\n    que en estos dos meses hemos tenido un problema con el incremento del\n    gasto farmac\u00e9utico que posiblemente haya provocado el que usted haya\n    presentado esta interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dije en aquel momento que ese incremento\n    del gasto farmac\u00e9utico era debido a causas coyunturales y no\n    estructurales; y le puedo decir hoy con gran satisfacci\u00f3n que, como ya\n    hab\u00edamos predicho, en el mes de marzo se ha producido una bajada muy\n    importante sobre el gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Es decir, en este momento los\n    datos provisionales del mes de marzo sit\u00faan el gasto farmac\u00e9utico en un\n    incremento del 2,9 sobre el mes de marzo del a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... Volvemos a las\n    cifras que se han manejado en los \u00faltimos tres a\u00f1os en el crecimiento del\n    gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Por\n    tanto, el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico del mes de marzo del a\u00f1o\n    2002 sobre el a\u00f1o 2001 es un 2,9; teniendo en cuenta que en el mes de\n    enero fue del 13, parece que volvemos a los cauces adecuados. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo hizo hace diez\n    a\u00f1os cuando el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico era de dos d\u00edgitos, en\n    torno al 14 por ciento anual acumulativo? ...\"", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"agencia": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "hacienda": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "hacienda p\u00fablica": [13], "fraude fiscal": [8, 9], "para\u00edsos fiscales": [33, 34, 35], "fraude": [10, 11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"", "\"... Lo que estoy\n    diciendo es que el Gobierno no ha tomado las medidas necesarias que,\n    insisto, han sido recomendadas desde hace tiempo por la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n para hacer frente a lo que hoy es sin ning\u00fan g\u00e9nero de\n    dudas el principal problema del fraude fiscal. ...\"", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"", "\"... Tercera cuesti\u00f3n, y desde mi punto de vista pol\u00edticamente la m\u00e1s\n    importante y contundente denuncia en contra del Gobierno: que el\n    Gobierno, a pesar de las reiteradas advertencias y recomendaciones de\n    diversos organismos, pero especialmente de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n,\n    algunas de ellas hechas en sede parlamentaria, no ha tomado medidas para\n    hacer frente a uno de los principales problemas del fraude en el Estado\n    espa\u00f1ol y a uno de los principales problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo que estoy\n    diciendo es que el Gobierno no ha tomado las medidas necesarias que,\n    insisto, han sido recomendadas desde hace tiempo por la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n para hacer frente a lo que hoy es sin ning\u00fan g\u00e9nero de\n    dudas el principal problema del fraude fiscal. ...\"", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato,\n    el mantenimiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga en la actual responsabilidad\n    degrada al Gobierno, pero no olvide que adem\u00e1s degrada a  la Hacienda\n    p\u00fablica, especialmente despu\u00e9s de los diversos aspectos de degradaci\u00f3n a\n    que ustedes han sometido la Hacienda p\u00fablica, empezando por el tema de\n    los 200.000 y continuando por el tema de Gescartera. ...\"", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"", "\"... Por tanto, cuando hemos conocido el caso BBVA ha\n    aflorado todo aquello que no funciona, la descoordinaci\u00f3n de los \u00f3rganos\n    reguladores: Agencia, Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, Banco de\n    Espa\u00f1a; ha sido una vez m\u00e1s el afloramiento del banco quien ha puesto en\n    marcha el proceso de inspecci\u00f3n, pues nadie se hab\u00eda enterado antes. ...\"", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, la situaci\u00f3n actual del secretario de\n    Estado de Hacienda es insostenible pol\u00edticamente, insostenible ante la\n    sociedad, especialmente ante los que pagan (es posible que haya gente que\n    no paga impuestos para los que sea una situaci\u00f3n sostenible), pero es\n    tambi\u00e9n insostenible para el Gobierno porque, por un lado, no puede\n    mantener un secretario de Estado de Hacienda que, respetando el principio\n    de presunci\u00f3n de inocencia, hoy aparece bajo sospecha de acusaciones\n    graves. ...\"", "\"... Por otro lado el Gobierno no puede mantener a un secretario de\n    Estado de Hacienda que ha sido asesor fiscal del Banco Bilbao Vizcaya\n    Argentaria. ...\"", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato,\n    el mantenimiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga en la actual responsabilidad\n    degrada al Gobierno, pero no olvide que adem\u00e1s degrada a  la Hacienda\n    p\u00fablica, especialmente despu\u00e9s de los diversos aspectos de degradaci\u00f3n a\n    que ustedes han sometido la Hacienda p\u00fablica, empezando por el tema de\n    los 200.000 y continuando por el tema de Gescartera. ...\"", "\"... Le pido, se\u00f1or Rato, que cambien el perfil de los secretarios\n    de Hacienda  que ustedes nombran. ...\"", "\"... Yo dir\u00eda que quien siembra\n    vientos recoge tempestades u otra frase que he le\u00eddo en alg\u00fan medio de\n    comunicaci\u00f3n al hilo de la designaci\u00f3n del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga como\n    secretario de Estado de Hacienda. ...\"", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"", "\"... Esto no es nada personal contra los secretarios de Estado de Hacienda que\n    ustedes han nombrado, evidentemente es el rechazo a una pol\u00edtica del\n    Gobierno\n    del Partido Popular que sit\u00faa el frente de los organismos tributarios y de\n    control a personas que han estado bajo obediencia trabajando para\n    empresas privadas, para bancos important\u00edsimos, con lo que se consigue,\n    se\u00f1or Rato, el debilitamiento del inter\u00e9s general en beneficio de las\n    grandes empresas privadas. ...\"", "\"... Por tanto no hay mala suerte, no es\n    casualidad, sino que existe una pol\u00edtica de nombramientos en el \u00e1rea\n    econ\u00f3mica y de Hacienda que va en detrimento de los intereses generales y\n    beneficia a los intereses privados. ...\"", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"", "\"... La deslocalizaci\u00f3n de capitales hacia para\u00edsos fiscales\n    con objetivos de elusi\u00f3n fiscal y de blanqueo de capitales. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Estoy diciendo que la Unidad de Fiscalidad Internacional no\n    ha probado en un solo caso -ni en un solo caso, repito-, que sociedades\n    instrumentales que han domiciliado en para\u00edsos fiscales verdaderamente\n    tienen la sede social aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "personas f\u00edsicas": [4, 5], "para\u00edsos fiscales": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    primer tema que el se\u00f1or Saura plantea al Gobierno es que cese a un\n    secretario de Estado de Hacienda y en su argumentaci\u00f3n nos indica que en\n    su opini\u00f3n deber\u00eda ser incompatible el ejercicio de la profesi\u00f3n privada\n    con el ejercicio del puesto de secretario de Estado. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no puede encontrar una sola medida legislativa en nuestro pa\u00eds\n    que favorezca fiscalmente que se encuentren domiciliadas sociedades en\n    para\u00edsos fiscales fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... sabe muy bien,\n    desde hace mucho tiempo nuestros antecesores y nosotros tenemos una lista\n    de para\u00edsos fiscales en los cuales aplicamos unas restricciones desde el\n    punto de vista tributario, lo cual quiere decir que en esa lista aparece\n    un determinado n\u00famero de pa\u00edses que en alg\u00fan tiempo, y no recuerdo si\n    ahora todav\u00eda, hab\u00eda alguno de la Uni\u00f3n Europea y eso supon\u00eda que a\n    personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas en esos territorios no les era de\n    aplicaci\u00f3n algunas normas vigentes, como por ejemplo las de doble\n    imposici\u00f3n. ...\"", "\"... debe saber, por la cantidad de a\u00f1os que lleva\n    discutiendo estos temas, que es falso que en Espa\u00f1a se favorezca\n    cualquier situaci\u00f3n referente a lo que se denominan para\u00edsos fiscales y\n    que estamos no s\u00f3lo en l\u00ednea, sino con reglas m\u00e1s estrictas que la mayor\n    parte de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y de la OCDE. ...\"", "\"... sabe muy bien,\n    desde hace mucho tiempo nuestros antecesores y nosotros tenemos una lista\n    de para\u00edsos fiscales en los cuales aplicamos unas restricciones desde el\n    punto de vista tributario, lo cual quiere decir que en esa lista aparece\n    un determinado n\u00famero de pa\u00edses que en alg\u00fan tiempo, y no recuerdo si\n    ahora todav\u00eda, hab\u00eda alguno de la Uni\u00f3n Europea y eso supon\u00eda que a\n    personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas en esos territorios no les era de\n    aplicaci\u00f3n algunas normas vigentes, como por ejemplo las de doble\n    imposici\u00f3n. ...\"", "\"... lo dice o dice que a lo mejor ser\u00eda as\u00ed, pero eso me da igual- favorecen\n    la existencia de que personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas puedan colocar sus\n    bienes en cualquier lugar del extranjero. ...\""]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... hace responsable a las administraciones p\u00fablicas de esa actuaci\u00f3n? ...\"", "\"... Las administraciones p\u00fablicas no son\n    responsables de que haya ciudadanos que incumplan las normas, salvo que\n    dichas normas no existan (en este caso existen y la prueba es que hay una\n    inspecci\u00f3n, despu\u00e9s va a haber un expediente y hay procedimientos en\n    marcha en los tribunales) o que las administraciones p\u00fablicas, conociendo\n    esas actuaciones y conociendo las normas que las prohiben las pasen por\n    alto, cosa que S.S. ...\""]}, {"words": {"agencia": [9, 10, 11, 12, 13], "hacienda": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4], "hacienda p\u00fablica": [8], "fraude fiscal": [5], "para\u00edsos fiscales": [20], "fraude": [6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"", "\"... Lo que digo es lo\n    siguiente, se\u00f1or Rato: El principal problema del fraude fiscal hoy -cosa\n    que usted no ha dicho- no son los movimientos de capital sino la\n    deslocalizaci\u00f3n -escuche bien, esc\u00fachelo, para que no me achaque cosas\n    que no digo-; deslocalizaci\u00f3n de capital con objetivos de evasi\u00f3n fiscal\n    hacia para\u00edsos fiscales que en algunos casos se hacen desde entidades\n    financieras. ...\"", "\"... Lo que digo es lo\n    siguiente, se\u00f1or Rato: El principal problema del fraude fiscal hoy -cosa\n    que usted no ha dicho- no son los movimientos de capital sino la\n    deslocalizaci\u00f3n -escuche bien, esc\u00fachelo, para que no me achaque cosas\n    que no digo-; deslocalizaci\u00f3n de capital con objetivos de evasi\u00f3n fiscal\n    hacia para\u00edsos fiscales que en algunos casos se hacen desde entidades\n    financieras. ...\"", "\"... Ante eso, cuando usted dice: no s\u00e9\n    si ha dicho o no algo sobre las entidades financieras, le leo la\n    comparecencia del se\u00f1or Jim\u00e9nez Villarejo de 31 de octubre de 2000, en la\n    que sobre algunas entidades financieras espa\u00f1olas, dijo: Sobre la base de\n    experiencias concretas podemos decir que en ocasiones el propio banco\n    podr\u00eda facilitar el fraude. ...\"", "\"... Fabuloso, se\u00f1or Rato, le aplaudo, pero eso es degradar la\n    Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"", "\"... Las dos razones por las que\n    pido la dimisi\u00f3n y el cese del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga son: Primera, porque\n    vamos a tener a un secretario de Estado de Hacienda, despu\u00e9s de otro que\n    tuvimos, durante mucho tiempo bajo sospecha -igual es inocente,\n    seguramente s\u00ed, no lo s\u00e9- con un testigo que ha sido un ex directivo del\n    BBVA. ...\"", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"", "\"... Fabuloso, se\u00f1or Rato, le aplaudo, pero eso es degradar la\n    Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Queremos un Gobierno en el que aunque no compartamos\n    sus ideas el secretario de Estado de Hacienda no se tenga que inhibir. ...\"", "\"... Lo que digo es lo\n    siguiente, se\u00f1or Rato: El principal problema del fraude fiscal hoy -cosa\n    que usted no ha dicho- no son los movimientos de capital sino la\n    deslocalizaci\u00f3n -escuche bien, esc\u00fachelo, para que no me achaque cosas\n    que no digo-; deslocalizaci\u00f3n de capital con objetivos de evasi\u00f3n fiscal\n    hacia para\u00edsos fiscales que en algunos casos se hacen desde entidades\n    financieras. ...\""]}, {"words": {"agencia": [4, 5, 6, 7, 8], "agencia tributaria": [0, 1], "fraude fiscal": [2], "para\u00edsos fiscales": [9, 10, 11], "fraude": [3], "personas f\u00edsicas": [12, 13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me dice que el fraude fiscal est\u00e1 ligado a la deslocalizaci\u00f3n\n    en para\u00edsos fiscales, pero eso no sucede siempre, depender\u00e1 en cada caso. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me dice que el fraude fiscal est\u00e1 ligado a la deslocalizaci\u00f3n\n    en para\u00edsos fiscales, pero eso no sucede siempre, depender\u00e1 en cada caso. ...\"", "\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"", "\"... no tiene pero que ha\n    utilizado y es que el presidente de la Agencia instruye los expedientes\n    que realiza la Agencia. ...\"", "\"... Los expedientes los llevan los actuarios concretos y el\n    presidente de la Agencia no es qui\u00e9n para meterse en ellos, salvo que\n    incumpla sus reglas. ...\"", "\"... Por tanto, que en un caso concreto el presidente de\n    la Agencia tenga que decir: en mi responsabilidad yo no quiero actuar\n    sobre este caso, eso no quiere decir que la Agencia no act\u00fae ni que\n    impida su actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me dice que el fraude fiscal est\u00e1 ligado a la deslocalizaci\u00f3n\n    en para\u00edsos fiscales, pero eso no sucede siempre, depender\u00e1 en cada caso. ...\"", "\"... Es verdad que eso sucede as\u00ed, pero tambi\u00e9n es verdad que en Espa\u00f1a no hay\n    ninguna disposici\u00f3n tributaria ni de otro tipo que favorezca esas\n    actuaciones sino que las perjudica, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses\n    que tiene una lista de para\u00edsos fiscales que restringe la situaci\u00f3n\n    tributaria de las personas que est\u00e1n all\u00ed domiciliadas, si las puede\n    conocer. ...\"", "\"... le parece mal que haya personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas\n    que est\u00e9n establecidas en para\u00edsos fiscales y que utilicen la legislaci\u00f3n\n    de esos pa\u00edses para opacidad fiscal de sus domicilios de residencia? ...\"", "\"... Ya sabemos todos que hay pa\u00edses con una tributaci\u00f3n espec\u00edfica, pero no\n    s\u00f3lo eso, sino que hay pa\u00edses que no dan informaci\u00f3n sobre qui\u00e9nes son\n    las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que est\u00e1n domiciliadas en su pa\u00eds, y\n    adem\u00e1s los hay dentro de la Uni\u00f3n Europea y los hay dentro de la zona\n    euro. ...\"", "\"... le parece mal que haya personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas\n    que est\u00e9n establecidas en para\u00edsos fiscales y que utilicen la legislaci\u00f3n\n    de esos pa\u00edses para opacidad fiscal de sus domicilios de residencia? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3], "actividad econ\u00f3mica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque se han\n    creado 110.000 empresas en estos a\u00f1os, que son las que generan riqueza. ...\"", "\"... Por tanto, la reforma ha sido una buena reforma, una reforma\n    que ha impulsado el empleo, que ha impulsado la creaci\u00f3n de empresas, que\n    ha hecho que m\u00e1s gente contribuya y contribuya mejor, que nos ha dado una\n    posibilidad muy grande de seguir avanzando. ...\"", "\"... Porque estamos en lo que se ha llamado el c\u00edrculo virtuoso de\n    la econom\u00eda que lleva a la salvaci\u00f3n, mientras que otros pa\u00edses y este\n    pa\u00eds en otros momentos, han estado en el llamado  c\u00edrculo vicioso que\n    lleva al desastre. ...\"", "\"... La verdadera imposici\u00f3n\n    progresiva es aquella que ayuda a que la econom\u00eda llegue a acercarse a su\n    potencial m\u00e1ximo y permita que todos vivamos mejor, y especialmente se\n    consigue que los que ingresan menos tengan un grado de satisfacci\u00f3n\n    relativo mayor por crecimiento de la renta que el de los que tienen m\u00e1s\n    dinero. ...\"", "\"... Eso explica\n    por qu\u00e9 con impuestos m\u00e1s bajos se tiene una recaudaci\u00f3n mayor, porque\n    hay mayor actividad econ\u00f3mica y m\u00e1s gente aportando y porque se combate\n    el fraude fiscal. ...\"", "\"... Eso explica\n    por qu\u00e9 con impuestos m\u00e1s bajos se tiene una recaudaci\u00f3n mayor, porque\n    hay mayor actividad econ\u00f3mica y m\u00e1s gente aportando y porque se combate\n    el fraude fiscal. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esos han pagado, son paganos esos\n    tambi\u00e9n, como estos j\u00f3venes que van a la cola de las empresas de trabajo\n    temporal y de otras empresas a buscar trabajo y tienen que pelearse a\n    muerte para encontrar un puesto de trabajo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "actividad econ\u00f3mica": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que se\n    dec\u00eda en el programa electoral de 1996: Mirando al futuro, el incremento\n    de los ingresos fiscales y por tanto de la presi\u00f3n fiscal global ha de\n    provenir de un ensanchamiento de las bases de los impuestos como\n    consecuencia del aumento de la actividad econ\u00f3mica y de la correcci\u00f3n del\n    fraude. ...\"", "\"... Hemos conseguido nosotros lo que ped\u00eda el Partido\n    Socialista, que es aumentar la actividad econ\u00f3mica y corregir el fraude. ...\"", "\"... Lo que se\n    dec\u00eda en el programa electoral de 1996: Mirando al futuro, el incremento\n    de los ingresos fiscales y por tanto de la presi\u00f3n fiscal global ha de\n    provenir de un ensanchamiento de las bases de los impuestos como\n    consecuencia del aumento de la actividad econ\u00f3mica y de la correcci\u00f3n del\n    fraude. ...\"", "\"... Hemos conseguido nosotros lo que ped\u00eda el Partido\n    Socialista, que es aumentar la actividad econ\u00f3mica y corregir el fraude. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 9, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 49, 50, 52, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "MAR\u00cdA JES\u00daS SAINZ GARC\u00cdA", "name": ""}, {"block_indices": [4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 35, 43, 44, 46], "party": "Juan Fernando L\u00f3pez Aguilar", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [31, 32, 34, 37], "party": "CARLES CAMPUZANO I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [48, 51], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 54, 56], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}]}