{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, un objetivo\n    presupuestario cero tiene sentido en t\u00e9rminos estructurales, no en\n    t\u00e9rminos nominales, y es lo que permite que el juego de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos nos d\u00e9 un d\u00e9ficit o un super\u00e1vit en funci\u00f3n\n    de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda por definici\u00f3n siempre est\u00e1\n    en d\u00e9ficit o en super\u00e1vit de acuerdo con la evoluci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ley de calidad de la ense\u00f1anza, segundo decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ley de calidad de la ense\u00f1anza, segundo decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sindicato de la\n    ense\u00f1anza ha publicado: No hemos visto el cacareado di\u00e1logo por ning\u00fan\n    sitio, nadie nos ha ofrecido ninguna migaja de consenso; la sensaci\u00f3n es\n    de caos, revanchismo y una buena dosis de chapuza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, lo estamos haciendo en pol\u00edtica institucional, en\n    educaci\u00f3n, aunque no le guste; lo estamos haciendo en pol\u00edtica\n    antiterrorista; lo estamos haciendo en todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La justicia en Espa\u00f1a\n    sigue siendo cara, lenta, y por tanto poco eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a la publicidad y\n    propaganda, lo cierto es que en los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular\n    no se ha priorizado la atenci\u00f3n al servicio p\u00fablico de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular incumpli\u00f3 la\n    obligaci\u00f3n de incrementar los presupuestos de Justicia, tal como venia\n    determinado y ten\u00eda la obligaci\u00f3n con la firma del Pacto de Estado para\n    la Reforma de la Justicia, en concreto 250.000 millones de pesetas en dos\n    legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nivel de pendencia adem\u00e1s de preocupante resulta insoportable\n    en un funcionamiento siquiera razonable de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este Gobierno no puede mirar para otro lado y debe\n    priorizar de verdad y de una vez la atenci\u00f3n por mejorar el servicio\n    p\u00fablico de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3], "calidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Apuntalaremos con ello un servicio p\u00fablico de calidad, una mejor garant\u00eda\n    de los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una preocupaci\u00f3n universal en la\n    ciudadan\u00eda que parte de la convicci\u00f3n de que una justicia tard\u00eda, adem\u00e1s\n    de una justicia cara, es la peor forma de justicia; por tanto, la primera\n    obligaci\u00f3n es proveer para la aseguraci\u00f3n de esa tutela judicial\n    efectiva, promoviendo una respuesta pronta, eficaz y respetuosa con los\n    derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una direcci\u00f3n que admite poca propaganda;\n    s\u00f3lo admite trabajo humilde, trabajo duro, convocando a ese trabajo duro\n    a los profesionales y a los funcionarios, a los distintos cuerpos de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, pero tambi\u00e9n a lo que puede hacer este\n    Parlamento y este Gobierno al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero es promover el\n    conocimiento cierto y fidedigno de qu\u00e9 es lo que pasa en el mundo de la\n    Justicia, ejecutando ese todav\u00eda pendiente plan de transparencia judicial\n    que nos permita saber cu\u00e1les son exactamente los cuellos de botella,\n    d\u00f3nde est\u00e1n las causas de esa ineficacia y de esa lentitud; despu\u00e9s,\n    condicionar al conocimiento cierto de qu\u00e9 es lo que pasa en el mundo de\n    la Justicia la revisi\u00f3n peri\u00f3dica de la planta judicial y, adem\u00e1s,\n    promover de forma razonada y ordenada la revisi\u00f3n de esa planta judicial,\n    implementando las previsiones legales y en primer\u00edsimo t\u00e9rmino los\n    juzgados de lo mercantil, que pueden jugar un papel principal en la\n    Justicia civil, y tambi\u00e9n promover el incremento de esa planta judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos parece que\n    \u00e9sta es una cuesti\u00f3n important\u00edsima, de primer orden, que afecta a\n    millones de ciudadanos que cotizan a la Seguridad Social y que, por otro\n    lado, tiene una cierta relaci\u00f3n con las recomendaciones del Pacto de\n    Toledo de ahondar en el principio de contributividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto,\n    tenga por seguro que le ayudaremos en la medida de lo posible desde la\n    oposici\u00f3n a continuar mejorando el sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir que nos\n    parece muy importante y sabe usted que va a tener al Grupo Popular -como\n    lo ha tenido en la gesti\u00f3n de gobierno, creo que eficientemente, en pro\n    de una mejor Seguridad Social- tambi\u00e9n aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, creo que nuestro sistema de Seguridad Social que est\u00e1 muy\n    consolidado tiene que ir abordando reformas sucesivas que no pueden\n    quedar al albur de cualquier hipot\u00e9tico veto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es\n    la forma normal de actuar: primero, deciden, primero, decretan paralizar\n    el trasvase del Ebro, paralizar la Ley de Calidad de la Educaci\u00f3n y,\n    despu\u00e9s, se abren a la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    la forma normal de actuar: primero, deciden, primero, decretan paralizar\n    el trasvase del Ebro, paralizar la Ley de Calidad de la Educaci\u00f3n y,\n    despu\u00e9s, se abren a la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estamos contentos y satisfechos porque nos parece que se ha hecho\n    justicia ante una situaci\u00f3n que anteriormente era an\u00f3mala, ante una\n    situaci\u00f3n en la que en los \u00faltimos a\u00f1os hab\u00eda habido una p\u00e9rdida de poder\n    adquisitivo considerable y ante una situaci\u00f3n en la cual el salario\n    m\u00ednimo interprofesional se estaba ejecutando, nunca mejor dicho, por\n    decreto de una manera autoritaria y unilateral, sin tener nunca en cuenta\n    los intereses sociales y los intereses de los agentes econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El primero es que\n    este incremento del salario m\u00ednimo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1 la oferta de\n    trabajo, porque combatir la inactividad laboral -y es evidente que un\n    salario m\u00ednimo cercano al umbral de la pobreza desalienta al trabajo-\n    favorecer\u00e1 la incorporaci\u00f3n de nuevos ciudadanos al mercado laboral;\n    intensificar\u00e1 tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral,\n    porque es obvio que muy bajos salarios no merecen el gasto que tiene que\n    realizar la mujer o el hombre respecto a sus hijos para seguir\n    manteniendo su nivel de vida; incentivar\u00e1 el aumento de la productividad,\n    se\u00f1or\u00eda; mejorar\u00e1 la motivaci\u00f3n y el inter\u00e9s del trabajador por su\n    realizaci\u00f3n laboral en la empresa; reducir\u00e1 las discriminaciones y\n    desigualdades excesivas de unos trabajadores respecto de otros en el seno\n    de las empresas y en el \u00e1mbito interprofesional; generar\u00e1 un clima\n    laboral favorable en el pa\u00eds, una\n    especie de efecto ecol\u00f3gico que cree condiciones adecuadas para el\n    desarrollo empresarial; reforzar\u00e1 la unidad de mercado y la cohesi\u00f3n\n    territorial y, por supuesto, ante todo y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1\n    la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es que\n    este incremento del salario m\u00ednimo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1 la oferta de\n    trabajo, porque combatir la inactividad laboral -y es evidente que un\n    salario m\u00ednimo cercano al umbral de la pobreza desalienta al trabajo-\n    favorecer\u00e1 la incorporaci\u00f3n de nuevos ciudadanos al mercado laboral;\n    intensificar\u00e1 tambi\u00e9n la incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral,\n    porque es obvio que muy bajos salarios no merecen el gasto que tiene que\n    realizar la mujer o el hombre respecto a sus hijos para seguir\n    manteniendo su nivel de vida; incentivar\u00e1 el aumento de la productividad,\n    se\u00f1or\u00eda; mejorar\u00e1 la motivaci\u00f3n y el inter\u00e9s del trabajador por su\n    realizaci\u00f3n laboral en la empresa; reducir\u00e1 las discriminaciones y\n    desigualdades excesivas de unos trabajadores respecto de otros en el seno\n    de las empresas y en el \u00e1mbito interprofesional; generar\u00e1 un clima\n    laboral favorable en el pa\u00eds, una\n    especie de efecto ecol\u00f3gico que cree condiciones adecuadas para el\n    desarrollo empresarial; reforzar\u00e1 la unidad de mercado y la cohesi\u00f3n\n    territorial y, por supuesto, ante todo y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, aumentar\u00e1\n    la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay efectos m\u00e1s\n    profundos, efectos que afectan a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA ACTUAL SITUACI\u00d3N\n    ECON\u00d3MICO-FINANCIERA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, sin duda la situaci\u00f3n financiera de la\n    Seguridad Social es un elemento imprescindible para sostener una pol\u00edtica\n    social que responda eficazmente a las necesidades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, se ha afirmado que la\n    Seguridad Social estaba en quiebra en el a\u00f1o 1996, cuando la realidad,\n    bien distinta, reflejaba que aquel a\u00f1o hab\u00eda un excedente de 736.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1or ministro de Trabajo, le pregunto:\n    \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la actual situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica-financiera de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social presenta en la actualidad una buena situaci\u00f3n\n    financiera saneada que se traduce entre otros extremos en que las\n    cotizaciones de ocupados a la Seguridad Social superaron por primera vez\n    en el pasado mes de abril la cifra de 17 millones de cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede\n    apreciarse, por tanto, una suave aceleraci\u00f3n en las altas al sistema de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00eda, quiero dar una buena noticia para todos los\n    espa\u00f1oles en nombre del presidente del Gobierno: En el mes de junio\n    haremos una dotaci\u00f3n al Fondo de reserva de la Seguridad Social por\n    importe de 3.700 millones de euros, 600.000 millones de las antiguas\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Con el anterior Gobierno del Partido Popular hab\u00edamos alcanzado el acuerdo\n    de ir pautando, conforme a las necesidades de Canarias, los procesos de\n    selecci\u00f3n, tanto de la Guardia Civil como de la Polic\u00eda Nacional, para ir\n    complementando los cat\u00e1logos de puestos de trabajo del archipi\u00e9lago\n    canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos ha aflorado una duda: no sabemos si el Grupo Popular\n    nos estaba enga\u00f1ando; hay una reserva de miles de polic\u00edas y guardias\n    civiles pendientes de destino, porque el nuevo delegado del Gobierno en\n    Canarias se ha comprometido a que de forma inmediata se incorporen a\n    Canarias 1.096 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil para cubrir las vacantes que en estos momentos est\u00e1n en los\n    cat\u00e1logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 calendario\n    tiene el Ministerio del Interior para cubrir los 1.096 puestos vacantes\n    del Cuerpo de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto de la Guardia Civil, 105 guardias civiles se van a incorporar\n    pr\u00f3ximamente a sus destinos y est\u00e1 prevista la convocatoria durante el\n    pr\u00f3ximo mes de julio de 127 vacantes para guardias civiles que, junto a\n    los 145 en pr\u00e1cticas que se destinan para refuerzo, tambi\u00e9n el pr\u00f3ximo\n    mes de julio, van a incrementar sustancialmente el nivel de ocupaci\u00f3n de\n    las plantillas en aras de cubrir los objetivos de pol\u00edtica policial a los\n    que usted se refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Valoramos su respuesta positivamente y nos parece razonable que haya un\n    calendario como el que usted ha planteado parea ir cubriendo las vacantes\n    que hay en estos momentos, tanto en el Cuerpo de la Guardia Civil como en\n    el de la Polic\u00eda Nacional, pero es muy importante que no generemos,\n    adem\u00e1s por representantes del Gobierno, unas expectativas que no se\n    pueden cumplir de forma inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente la acci\u00f3n de gobierno en pol\u00edtica de infraestructuras y\n    transportes requiere de la planificaci\u00f3n por cuanto son decisiones que\n    tienen importantes consecuencias en la movilidad de la poblaci\u00f3n, en la\n    ordenaci\u00f3n territorial, en la actividad econ\u00f3mica y en los recursos\n    ambientales, por citar asuntos de mayor trascendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabemos que desde su llegada al ministerio se ha\n    planteado una nueva pol\u00edtica del agua, de acuerdo con la directiva\n    europea, poniendo en marcha una serie de actuaciones urgentes en las\n    cuencas mediterr\u00e1neas para incrementar la disponibilidad del recurso\n    h\u00eddrico y mejorar la gesti\u00f3n y la calidad del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer asist\u00edamos con estupefacci\u00f3n al debate de una iniciativa\n    del Grupo Parlamentario Popular en la que se ped\u00eda al Gobierno el\n    cumplimiento del Protocolo de Kioto; estupefacci\u00f3n que para los miembros\n    de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente no es sino un sarcasmo, porque la\n    portavoz del Grupo Popular en esa Comisi\u00f3n auspiciaba para nuestro pa\u00eds\n    un cementerio de empresas si se instaba el cumplimiento del Protocolo de\n    Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    protocolo, se\u00f1or\u00edas, es para cumplirlo, no s\u00f3lo por razones morales,\n    porque no tenemos derecho en este cuarto de siglo a producir los\n    desequilibrios que se est\u00e1n produciendo en la salud ambiental del planeta\n    y debemos garantizar para generaciones futuras la calidad ambiental\n    necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, desde hace dos semanas, est\u00e1 trabajando en un\n    grupo interministerial, creado dentro de la Comisi\u00f3n Delegada de Asuntos\n    Econ\u00f3micos, presidido por el secretario de Estado de Econom\u00eda, con la\n    secretar\u00eda asignada al Ministerio de Medio Ambiente, con la colaboraci\u00f3n\n    de los ministerios de Industria, Comercio y Turismo, Fomento, Trabajo,\n    Asuntos Sociales y Vivienda, ministerios todos ellos comprometidos a\n    establecer lo m\u00e1s urgentemente posible aquellas medidas que puedan\n    contribuir a la reducci\u00f3n de emisiones en todos los sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, desde hace dos semanas, est\u00e1 trabajando en un\n    grupo interministerial, creado dentro de la Comisi\u00f3n Delegada de Asuntos\n    Econ\u00f3micos, presidido por el secretario de Estado de Econom\u00eda, con la\n    secretar\u00eda asignada al Ministerio de Medio Ambiente, con la colaboraci\u00f3n\n    de los ministerios de Industria, Comercio y Turismo, Fomento, Trabajo,\n    Asuntos Sociales y Vivienda, ministerios todos ellos comprometidos a\n    establecer lo m\u00e1s urgentemente posible aquellas medidas que puedan\n    contribuir a la reducci\u00f3n de emisiones en todos los sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han dejado de considerar a\n    la vivienda como mercanc\u00eda y ahora pretenden seguir enga\u00f1ando y\n    confundiendo, considerando a la vivienda como un t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca han querido hablar de pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para usted, para su\n    partido y para su grupo la vivienda es una mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos d\u00edas comprobar\u00e1 la firmeza del compromiso del Gobierno y\n    que la vivienda y el suelo es una pol\u00edtica de Estado; no es una mercanc\u00eda\n    ni un t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA\n    CONCERTACI\u00d3N DE TODOS LOS SECTORES IMPLICADOS EN LA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, en 1996 el cr\u00e9dito inmobiliario supon\u00eda el 38 por ciento\n    del conjunto del cr\u00e9dito a familias y empresas, y a finales de 2003 dicha\n    participaci\u00f3n superaba el 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le deseo mucho \u00e9xito en su tarea de mejorar la\n    situaci\u00f3n de millones de j\u00f3venes y de familias de modesto poder\n    adquisitivo que quieren acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda se ha convertido durante los a\u00f1os de Gobierno\n    del Partido Popular en un grave problema; problema no s\u00f3lo para las\n    personas que no pueden satisfacer el derecho a una vivienda digna que\n    otorga el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n, sino tambi\u00e9n para aquellas\n    familias que tienen que dedicar m\u00e1s del 50 por ciento de sus ingresos,\n    durante m\u00e1s de 25 a\u00f1os, para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No de menor importancia es la\n    incidencia de capital especulador en los mercados de suelo y vivienda,\n    que provoca el alza de los precios, a pesar de las llamadas reformas\n    liberalizadoras del suelo que hizo el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los\n    socialistas la vivienda debe ser un derecho y no una mercanc\u00eda sujeta a\n    los \u00fanicos avatares del mercado, pero somos conscientes de que las\n    competencias en esa materia est\u00e1n repartidas entre las distintas\n    administraciones y que el sector privado tiene un peso extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le doy las gracias a usted y a su grupo por su felicitaci\u00f3n y adem\u00e1s por\n    poner de manifiesto en esta C\u00e1mara la situaci\u00f3n actual del mercado de la\n    vivienda y suelo que ha originado el Partido Popular con ocho a\u00f1os de\n    Gobierno: poco gasto p\u00fablico, poca vivienda protegida y mucha\n    especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien dice S.S., la concertaci\u00f3n es uno de los ejes principales de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras mucho tiempo de desidia y de\n    falta de inter\u00e9s por conocer la opini\u00f3n de todo el sector, el primer\n    cometido que he llevado a cabo como ministra de Vivienda ha sido reunirme\n    con todos los agentes, tanto p\u00fablicos como privados, implicados en el\n    sector de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este Gobierno ha llegado la concertaci\u00f3n y el cambio en la\n    pol\u00edtica de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00f3ximamente voy a convocar la Conferencia\n    sectorial de Vivienda y Suelo, a la que se van a incorporar, despu\u00e9s de\n    haberla abandonado con las pol\u00edticas del Partido Popular, las comunidades\n    aut\u00f3nomas del Pa\u00eds Vasco y Navarra, y voy a seguir trabajando en todas\n    las medidas que va a impulsar el Gobierno y en un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me llaman la atenci\u00f3n varias cosas: la primera, que sea usted quien\n    conteste la pregunta cuando se la dirig\u00edamos al vicepresidente segundo\n    del Gobierno y Ministro de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1or ministro, en qu\u00e9 medida las declaraciones de hoy, en\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, del m\u00e1ximo responsable de nuestra econom\u00eda afirmando\n    que el sistema actual est\u00e1 funcionando bien van a afectar a su anuncio de\n    retroceso en la liberalizaci\u00f3n del comercio en nuestro pa\u00eds, y nos\n    gustar\u00eda saber qui\u00e9n toma las decisiones econ\u00f3micas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pretende establecer un nuevo r\u00e9gimen con car\u00e1cter definitivo\n    frente a la temporalidad de la legislaci\u00f3n anterior que permita a las\n    empresas actuar con una mayor seguridad jur\u00eddica, alcanzar un amplio\n    acuerdo con el sector y con las comunidades aut\u00f3nomas para la fijaci\u00f3n de\n    unos umbrales m\u00ednimos de horarios y de aperturas en domingos y festivos,\n    reconocer las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas para ampliarlos y\n    la libertad de las empresas para actuar seg\u00fan sus intereses dentro de\n    este marco legal, y consolidar la liberalizaci\u00f3n en materia de horarios\n    para determinados tipos de establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los sucesivos gobiernos\n    socialistas, durante los 14 a\u00f1os que ustedes estuvieron al frente del\n    Ejecutivo, llevaron a cabo pol\u00edticas equivocadas, pol\u00edticas que han\n    llevado a cabo unos ministros de Econom\u00eda, como el se\u00f1or Solbes y el\n    se\u00f1or Solchaga, con anuncios de cierres de estas minas asturianas en los\n    a\u00f1os 2000 y 2002, y da la casualidad, se\u00f1or ministro, que ahora el se\u00f1or\n    Solbes es tambi\u00e9n ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el Gobierno quiere aprovechar esta pregunta para expresar\n    su voluntad pol\u00edtica de llegar a un acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas\n    para que las selecciones auton\u00f3micas puedan desarrollar una amplia\n    actividad en el fomento y la promoci\u00f3n del deporte en sus respectivos\n    territorios, de forma que sean veh\u00edculos claros de progreso y\n    participaci\u00f3n de los ciudadanos en la actividad deportiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QUI\u00c9NES SE VAN A BENEFICIAR DE LAS MEDIDAS EXTRAORDINARIAS QUE\n    ELEVAN EL GASTO EN BECAS PARA EL PR\u00d3XIMO CURSO EN 36 MILLONES DE EUROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el movimiento de asociaciones de padres del alumnado nos gusta\n    definir la educaci\u00f3n ya no como uno de los pilares del Estado del\n    bienestar, que lo es, sino como la base sobre la cual se deben construir\n    todas las pol\u00edticas de igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora nos hemos convertido en padres de alumnos y venimos\n    observando con preocupaci\u00f3n la pol\u00edtica de becas seguida por los\n    gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reducci\u00f3n de becas en la universidad se est\u00e1 ya notando, es algo\n    manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas no s\u00f3lo no experimentan el aumento correspondiente\n    al IPC anual para conservar su valor al menos, sino que sufren\n    disminuciones, incluso si hablamos en t\u00e9rminos absolutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    aquellas becas que est\u00e1n ligadas a un tiempo determinado han visto\n    reducida tambi\u00e9n su duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como ejemplo las becas S\u00e9neca, que\n    pasaron el a\u00f1o pasado de cuatro meses y medio a una duraci\u00f3n de cuatro\n    meses, disminuci\u00f3n de nuevo de un 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos\n    asistiendo a una disminuci\u00f3n progresiva en el n\u00famero, la cuant\u00eda y la\n    duraci\u00f3n de todo tipo de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es, sobre todo, una\n    buena pol\u00edtica de ayudas, una buena pol\u00edtica de becas, que permite que\n    los alumnos alcancen el nivel que les sea posible con la \u00fanica limitaci\u00f3n\n    de su esfuerzo y de su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, me gustar\u00eda que nos indicara,\n    se\u00f1ora ministra, qui\u00e9nes se van a beneficiar de las medidas\n    extraordinarias que elevan el gasto en becas para el pr\u00f3ximo curso en 36\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ahora nos hemos convertido en padres de alumnos y venimos\n    observando con preocupaci\u00f3n la pol\u00edtica de becas seguida por los\n    gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis primeros a\u00f1os, hasta el a\u00f1o\n    2002, el n\u00famero de estudiantes universitarios becados descendi\u00f3 en un\n    total de 53.000 alumnos, un 20 por ciento sobre los que hab\u00eda en 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se convierte en una falacia\n    hablar de igualdad de oportunidades, si no introducimos los mecanismos\n    econ\u00f3micos que puedan limar las diferencias que los alumnos presentan de\n    salida por el estrato social del que proceden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es, sobre todo, una\n    buena pol\u00edtica de ayudas, una buena pol\u00edtica de becas, que permite que\n    los alumnos alcancen el nivel que les sea posible con la \u00fanica limitaci\u00f3n\n    de su esfuerzo y de su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9], "sistema educativo": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes de las\n    familias de menor capacidad adquisitiva necesitan un conjunto de ayudas\n    econ\u00f3micas que les faciliten el acceso a los estudios para alcanzar\n    mayores dosis de equidad y tambi\u00e9n de eficiencia en nuestro sistema de\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claramente el objetivo de esta medida es buscar la\n    igualdad de oportunidades en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que se\n    conceder\u00e1n unas 20.000 ayudas compensatorias adicionales que colaborar\u00e1n\n    a la permanencia de estos alumnos en el sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de la\n    edad obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno ha decidido aprobar un\n    cr\u00e9dito extraordinario destinado a becas que elevar\u00e1 el gasto en 66\n    millones de euros, 11.000 millones de pesetas, a lo largo del pr\u00f3ximo\n    curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    incrementar\u00e1 en torno a un 5 por ciento en t\u00e9rminos reales la cuant\u00eda de\n    las ayudas destinada a los alumnos de todos los niveles educativos\n    posobligatorios, lo que permitir\u00e1 compensar la reducci\u00f3n del valor\n    adquisitivo de las becas experimentada en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que se\n    cifra en m\u00e1s de un 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se procede a aumentar el\n    n\u00famero de ayudas para la adquisici\u00f3n de libros de texto y las becas\n    S\u00e9neca destinadas a la movilidad entre las universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes de las\n    familias de menor capacidad adquisitiva necesitan un conjunto de ayudas\n    econ\u00f3micas que les faciliten el acceso a los estudios para alcanzar\n    mayores dosis de equidad y tambi\u00e9n de eficiencia en nuestro sistema de\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida incide sobre los estudiantes de\n    bachillerato, formaci\u00f3n profesional y universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que se\n    conceder\u00e1n unas 20.000 ayudas compensatorias adicionales que colaborar\u00e1n\n    a la permanencia de estos alumnos en el sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de la\n    edad obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    incrementar\u00e1 en torno a un 5 por ciento en t\u00e9rminos reales la cuant\u00eda de\n    las ayudas destinada a los alumnos de todos los niveles educativos\n    posobligatorios, lo que permitir\u00e1 compensar la reducci\u00f3n del valor\n    adquisitivo de las becas experimentada en los \u00faltimos ocho a\u00f1os y que se\n    cifra en m\u00e1s de un 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Socialista present\u00f3 un texto alternativo que contaba con el apoyo\n    y consenso de diferentes colectivos educativos y en el que en la etapa de\n    educaci\u00f3n infantil se favorec\u00eda el desarrollo personal de todos los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as y sus posibilidades de aprendizaje, reforzando as\u00ed el car\u00e1cter\n    educativo y no asistencial, que es lo que propon\u00eda el PP, siendo esta\n    etapa de oferta obligada por parte de los poderes p\u00fablicos y de\n    asistencia voluntaria para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto anteriormente, formulo a la se\u00f1ora ministra la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la voluntad del Gobierno respecto de\n    promover la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mal llamada Ley de\n    Calidad es segregadora y retr\u00f3grada, dif\u00edcil de llevar a cabo por carecer\n    de financiaci\u00f3n econ\u00f3mica y por su escasa planificaci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como usted ya conoce, mucho habla de la derogaci\u00f3n de la\n    LOCE el Grupo Popular, pero no tienen en cuenta que fue una ley que tan\n    solo fue aprobada por ellos, una ley en la que no contaron con la opini\u00f3n\n    de los dem\u00e1s grupos de la C\u00e1mara, de la comunidad escolar y de los\n    colectivos sociales relacionados con la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Partido Socialista present\u00f3 un texto alternativo que contaba con el apoyo\n    y consenso de diferentes colectivos educativos y en el que en la etapa de\n    educaci\u00f3n infantil se favorec\u00eda el desarrollo personal de todos los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as y sus posibilidades de aprendizaje, reforzando as\u00ed el car\u00e1cter\n    educativo y no asistencial, que es lo que propon\u00eda el PP, siendo esta\n    etapa de oferta obligada por parte de los poderes p\u00fablicos y de\n    asistencia voluntaria para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto anteriormente, formulo a la se\u00f1ora ministra la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la voluntad del Gobierno respecto de\n    promover la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [6, 7], "sistema educativo": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    En la reuni\u00f3n de la conferencia sectorial del pasado d\u00eda 17 de mayo tuve\n    el placer de informar acerca de la decisi\u00f3n del Gobierno de dar cobertura\n    a la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera poner\n    de relieve la significaci\u00f3n de que esta informaci\u00f3n se produjera en el\n    seno de la conferencia sectorial de educaci\u00f3n, en la que se re\u00fanen los\n    m\u00e1ximos responsables del sistema educativo en nuestro Estado de las\n    autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quisiera poner\n    de relieve la significaci\u00f3n de que esta informaci\u00f3n se produjera en el\n    seno de la conferencia sectorial de educaci\u00f3n, en la que se re\u00fanen los\n    m\u00e1ximos responsables del sistema educativo en nuestro Estado de las\n    autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    act\u00faa, por lo tanto, con lealtad institucional hacia las comunidades\n    aut\u00f3nomas que gestionan el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    En la reuni\u00f3n de la conferencia sectorial del pasado d\u00eda 17 de mayo tuve\n    el placer de informar acerca de la decisi\u00f3n del Gobierno de dar cobertura\n    a la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad\n    tambi\u00e9n, como saben, es revisar la configuraci\u00f3n de las distintas etapas\n    de la educaci\u00f3n infantil, modificando en este caso las previsiones que\n    estaban contenidas en la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL QUE DEBER\u00c1 ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL MARCO\n    FISCAL, ADMINISTRATIVO, SOCIAL Y FINANCIERO PARA LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA\n    EMPRESA (PYME) Y LOS TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [25, 26], "trabajadores aut\u00f3nomos": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "peque\u00f1as": [41, 42], "seguridad social": [30, 31], "actividad": [27, 28], "econom\u00eda": [29], "medianas empresas": [39, 40], "empresas": [20, 21, 22, 23, 24], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado d\u00eda 25 de noviembre de 2003 sub\u00eda a esta tribuna este diputado\n    electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense a cerrar en la VII Legislatura\n    su serie de intervenciones en Pleno con una alocuci\u00f3n justamente sobre el\n    mismo tema, sobre medidas de car\u00e1cter general que deb\u00eda adoptar el\n    Gobierno para potenciar la creaci\u00f3n de un marco fiscal, administrativo y\n    social para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conocer\u00e1 usted que a los pocos meses de iniciada la pasada\n    VII legislatura decidimos crear en el seno del Congreso de los Diputados\n    una subcomisi\u00f3n para estudiar la problem\u00e1tica de las microempresas, de\n    las pymes, de los trabajadores aut\u00f3nomos y del emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    muchos meses la citada subcomisi\u00f3n trabaj\u00f3 con intensidad, se celebraron\n    muchas reuniones a las que vinieron muchos comparecientes de las\n    organizaciones empresariales, de las organizaciones sindicales, de las de\n    aut\u00f3nomos, de la universidad, de las comunidades aut\u00f3nomas y de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal fue as\u00ed que muchos analistas y observadores pol\u00edticos y\n    econ\u00f3micos rubricaron, desde el punto de vista econ\u00f3mico, la pasada\n    legislatura como la legislatura de las pymes y de los aut\u00f3nomos, pero lo\n    cierto es que a\u00fan quedan pasos importantes para dar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo\n    con rigor y con lealtad, se\u00f1or ministro, para el colectivo de los\n    2.800.000 pymes y aut\u00f3nomos espa\u00f1oles que han cumplido en los 8 \u00faltimos\n    a\u00f1os un papel decisivo en la generaci\u00f3n de empleo, porque de los 4\n    millones y medio de empleos generados en el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del\n    80 por ciento fueron creados por las pymes y por los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    resolver los problemas y, sobre todo, responder a las aspiraciones de\n    pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, tendr\u00e1 tiempo de comprobar si\n    mis palabras se cumplen o no, porque para nosotros, para el Grupo\n    Parlamentario Popular, la pol\u00edtica de las pymes y de los aut\u00f3nomos es la\n    pol\u00edtica m\u00e1s prioritaria dentro del \u00e1rea econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras del se\u00f1or Solbes\n    fueron: no me he referido a la econom\u00eda productiva, porque doy por\n    supuesto que el problema de las pymes y de los aut\u00f3nomos est\u00e1 bien\n    tratado y no parece, en mi opini\u00f3n, que sea necesario ir a esfuerzos\n    adicionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9\n    \u00e1mbito, se\u00f1or ministro, entendemos que debe haber una pol\u00edtica global de\n    pymes y aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que haber una pol\u00edtica fiscal para\n    pymes y para aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, modestamente, creo que la ejercimos\n    cuando tomamos la decisi\u00f3n pol\u00edtica de suprimir el odiado -esta es la\n    expresi\u00f3n- impuesto de actividades econ\u00f3micas, decisi\u00f3n pol\u00edtica que\n    sirvi\u00f3 para que 2.200.000 profesionales aut\u00f3nomos dejaran de pagar este\n    impuesto, nos comprometimos y cumplimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando decidimos hacer dos\n    reformas del IRPF o la creaci\u00f3n de la estimaci\u00f3n directa simplificada o\n    la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva o la congelaci\u00f3n de\n    los m\u00f3dulos, actuamos claramente pensando en el colectivo de pymes y\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al colectivo de aut\u00f3nomos, m\u00e1s espec\u00edficamente en el \u00e1mbito\n    social, los avances en materia de equiparaci\u00f3n de la acci\u00f3n protectora\n    entre el r\u00e9gimen general y el de aut\u00f3nomos en la pasada legislatura\n    fueron\n    important\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que traiga a esta C\u00e1mara un estudio sobre\n    la posible creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas que cubra el riesgo de\n    extinci\u00f3n del contrato de trabajo, de la actividad del aut\u00f3nomo por\n    causas objetivas en aquellos supuestos de los aut\u00f3nomos que dependen\n    econ\u00f3micamente de uno o varios empresarios; un estudio que debe llegar a\n    esta C\u00e1mara y que hab\u00eda el compromiso de que una vez que llegase se\n    crease una subcomisi\u00f3n para su debate y estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos tambi\u00e9n que\n    se solventen aquellos problemas que a\u00fan permanecen en la afiliaci\u00f3n de\n    los familiares de los trabajadores aut\u00f3nomos hasta el segundo grado por\n    consanguineidad o afinidad, y que era tambi\u00e9n uno de los compromisos de\n    este informe que ten\u00edamos planteado solventar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le interpelamos, se\u00f1or ministro, para ver si usted mantiene la misma\n    disposici\u00f3n que nosotros hemos trasladado a la ciudadan\u00eda de dar\n    representatividad a los trabajadores aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, un \u00e1mbito en el que ellos han reclamado estar a las\n    organizaciones que los representan y que les permitir\u00e1 participar m\u00e1s\n    activamente en esa toma de decisiones que les afectan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n en la l\u00ednea de seguir tomando medidas que favorezcan la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores aut\u00f3nomos\n    y, por qu\u00e9 no, seguir efectuando m\u00e1s rebajas en las cotizaciones sociales\n    de los nuevos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos seguir haciendo mucho para eliminar tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos, para\n    mejorar el marco de la transmisi\u00f3n de empresas haci\u00e9ndolo m\u00e1s \u00e1gil y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero entendemos que podemos\n    seguir hablando de tipos reducidos e incluso de tipos superreducidos para\n    que un mayor n\u00famero de empresas societarias en Espa\u00f1a se beneficien\n    ampliando el umbral de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas hoy se benefician de una situaci\u00f3n\n    de tipos de inter\u00e9s bajo, afortunadamente el coste del precio del dinero\n    no es hoy el principal problema de las empresas -esto se traduce en una\n    menor morosidad-, pero es imprescindible seguir apoyando y creando\n    instrumentos que mejoren la creaci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n de las pymes; por\n    ejemplo, pol\u00edticas con las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca, con la\n    financiaci\u00f3n de proyectos a largo plazo, con la creaci\u00f3n de redes de\n    capital riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobamos en la pasada legislatura, en el a\u00f1o 2003, la\n    Ley de la sociedad limitada de la nueva empresa, que permit\u00eda constituir\n    sociedades en un plazo muy reducido de tiempo, con un doble\n    procedimiento, presencial y telem\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer s\u00ed se refiri\u00f3\n    usted a las pol\u00edticas de innovaci\u00f3n y de I+D aplicadas a la empresa, con\n    las que concordamos plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que traiga a esta C\u00e1mara un estudio sobre\n    la posible creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00edas que cubra el riesgo de\n    extinci\u00f3n del contrato de trabajo, de la actividad del aut\u00f3nomo por\n    causas objetivas en aquellos supuestos de los aut\u00f3nomos que dependen\n    econ\u00f3micamente de uno o varios empresarios; un estudio que debe llegar a\n    esta C\u00e1mara y que hab\u00eda el compromiso de que una vez que llegase se\n    crease una subcomisi\u00f3n para su debate y estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras del se\u00f1or Solbes\n    fueron: no me he referido a la econom\u00eda productiva, porque doy por\n    supuesto que el problema de las pymes y de los aut\u00f3nomos est\u00e1 bien\n    tratado y no parece, en mi opini\u00f3n, que sea necesario ir a esfuerzos\n    adicionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, trata de poner la\n    pol\u00edtica de pymes y aut\u00f3nomos en la primera l\u00ednea de la actividad del\n    nuevo Ejecutivo, ya que es b\u00e1sico si queremos seguir manteniendo los\n    niveles de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de creaci\u00f3n de empleo en\n    este pa\u00eds, pues el crecimiento de este colectivo es el que a la postre\n    incide en el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado d\u00eda 25 de noviembre de 2003 sub\u00eda a esta tribuna este diputado\n    electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense a cerrar en la VII Legislatura\n    su serie de intervenciones en Pleno con una alocuci\u00f3n justamente sobre el\n    mismo tema, sobre medidas de car\u00e1cter general que deb\u00eda adoptar el\n    Gobierno para potenciar la creaci\u00f3n de un marco fiscal, administrativo y\n    social para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conocer\u00e1 usted que a los pocos meses de iniciada la pasada\n    VII legislatura decidimos crear en el seno del Congreso de los Diputados\n    una subcomisi\u00f3n para estudiar la problem\u00e1tica de las microempresas, de\n    las pymes, de los trabajadores aut\u00f3nomos y del emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo de\n    esa subcomisi\u00f3n concluy\u00f3 en junio de 2002 y votamos aqu\u00ed un informe que\n    conten\u00eda b\u00e1sicamente tres grandes apartados: Un estudio de la situaci\u00f3n\n    de las microempresas en Espa\u00f1a, un estudio del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos de la Seguridad Social y una parte dispositiva,\n    que era el meollo de la cuesti\u00f3n, con 97 propuestas de actuaci\u00f3n para\n    solucionar los problemas de estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos tambi\u00e9n que\n    se solventen aquellos problemas que a\u00fan permanecen en la afiliaci\u00f3n de\n    los familiares de los trabajadores aut\u00f3nomos hasta el segundo grado por\n    consanguineidad o afinidad, y que era tambi\u00e9n uno de los compromisos de\n    este informe que ten\u00edamos planteado solventar en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le interpelamos, se\u00f1or ministro, para ver si usted mantiene la misma\n    disposici\u00f3n que nosotros hemos trasladado a la ciudadan\u00eda de dar\n    representatividad a los trabajadores aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, un \u00e1mbito en el que ellos han reclamado estar a las\n    organizaciones que los representan y que les permitir\u00e1 participar m\u00e1s\n    activamente en esa toma de decisiones que les afectan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n en la l\u00ednea de seguir tomando medidas que favorezcan la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores aut\u00f3nomos\n    y, por qu\u00e9 no, seguir efectuando m\u00e1s rebajas en las cotizaciones sociales\n    de los nuevos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre, por tanto, un\n    mejor modo para comenzar mis intervenciones en el Pleno del Congreso en\n    esta VIII legislatura que formulando al se\u00f1or ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio una interpelaci\u00f3n sobre las medidas de car\u00e1cter\n    general para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le recomendamos que lo\n    hagan, que se adapte m\u00e1s el calendario fiscal de la tributaci\u00f3n a las\n    caracter\u00edsticas de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15], "trabajadores aut\u00f3nomos": [20, 21, 22], "peque\u00f1as": [25, 26], "actividad": [16], "econom\u00eda": [17, 18], "formaci\u00f3n": [19], "calidad": [12], "empresas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "medianas empresas": [23, 24], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sentadas estas l\u00edneas b\u00e1sicas, vamos a entrar\n    en los temas concretos que son objeto de esta interpelaci\u00f3n, y que se\n    refieren a las medidas de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno\n    para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero para\n    las pymes y para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar, se\u00f1or\u00edas, que la\n    adopci\u00f3n de cualquier medida tendente a mejorar el marco fiscal de las\n    pymes y de los trabajadores aut\u00f3nomos requiere -as\u00ed lo resalt\u00f3 el\n    vicepresidente del Gobierno- un estudio detallado de la regulaci\u00f3n\n    actual, analizando la totalidad de las implicaciones fiscales del r\u00e9gimen\n    vigente, as\u00ed como una adecuada evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, a fin de recoger y unificar desde el punto de vista normativo\n    todos aquellos aspectos que regulan la situaci\u00f3n de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, colectivo que de forma tan sustancial contribuye a la creaci\u00f3n\n    de riqueza y empleo, nos hemos propuesto elaborar el estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, vamos a seguir avanzando en la equiparaci\u00f3n del\n    nivel de protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con el de los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, son muchas las medidas de apoyo a las pymes y a los aut\u00f3nomos\n    que el Gobierno piensa poner en marcha a lo largo de esta legislatura,\n    igual que son obviamente ambiciosos los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or\u00edas, de\n    1.200.000 empresas, que ocupan a m\u00e1s de 10 millones de personas, y esto\n    implica que esta actividad tenga un fuerte impacto en el progreso\n    econ\u00f3mico y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras acciones tratar\u00e1n de facilitar el nacimiento de\n    empresas innovadoras, con proyectos s\u00f3lidos, adecuadamente financiadas y\n    eficazmente gestionadas, a ser posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pondremos en marcha, en ese\n    sentido, una red de centros para la creaci\u00f3n de empresas, en colaboraci\u00f3n\n    con otras administraciones, con asistencia t\u00e9cnica en la configuraci\u00f3n\n    del plan de empresa, facilitando la tramitaci\u00f3n telem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procuraremos fomentar la creaci\u00f3n y el desarrollo\n    de empresas tecnol\u00f3gicas, poniendo a su disposici\u00f3n l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n espec\u00edficas de capital riesgo y de pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, trataremos de favorecer el establecimiento de fondos\n    de microcr\u00e9ditos para la creaci\u00f3n de empresas, especialmente aquellas que\n    sean iniciativa de colectivos que encuentran especiales dificultades para\n    acceder a los canales habituales de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos, junto con el predominio de\n    estructuras b\u00e1sicamente de car\u00e1cter familiar, que supone el 85 por ciento\n    del total de las pymes, no favorecen el desarrollo de estrategias de\n    negocio, implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, calidad, acceso a\n    financiaci\u00f3n, log\u00edstica, entre otros temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pondremos en marcha, en ese\n    sentido, una red de centros para la creaci\u00f3n de empresas, en colaboraci\u00f3n\n    con otras administraciones, con asistencia t\u00e9cnica en la configuraci\u00f3n\n    del plan de empresa, facilitando la tramitaci\u00f3n telem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia social, se permitir\u00e1 la capitalizaci\u00f3n de la totalidad de la\n    prestaci\u00f3n por desempleo en cualquier iniciativa de autoempleo, para\n    facilitar la decisi\u00f3n de aquellos trabajadores o trabajadoras que,\n    partiendo de esta situaci\u00f3n, quieran emprender un proyecto empresarial\n    que genere no s\u00f3lo su propio empleo sino el germen, quiz\u00e1s, de una futura\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or\u00edas, de\n    1.200.000 empresas, que ocupan a m\u00e1s de 10 millones de personas, y esto\n    implica que esta actividad tenga un fuerte impacto en el progreso\n    econ\u00f3mico y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Gobierno entiende que este sector requiere un impulso\n    desde la Administraci\u00f3n que contribuya a dinamizar la econom\u00eda a trav\u00e9s\n    de la mejora de su eficiencia y de su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al marco fiscal, como ya anunci\u00f3 el vicepresidente\n    segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda en su comparecencia el d\u00eda 17\n    de mayo, el Gobierno tiene la intenci\u00f3n de eliminar, por lo que respecta\n    al impuesto de sociedades, aquellas deducciones que se ha demostrado que\n    tienen escasos efectos incentivadores de la inversi\u00f3n y la productividad,\n    lo que permitir\u00e1 reducir paralelamente los tipos, sin que ello vaya en\n    detrimento de la recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si evalu\u00e1ramos la competitividad\n    de nuestras pymes en relaci\u00f3n con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    seg\u00fan los datos que esta misma utiliza en cuanto a tama\u00f1o, financiaci\u00f3n,\n    gasto en I+D+I, cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n de personal, nos situar\u00edamos en\n    la franja inferior del ranking. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sentadas estas l\u00edneas b\u00e1sicas, vamos a entrar\n    en los temas concretos que son objeto de esta interpelaci\u00f3n, y que se\n    refieren a las medidas de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno\n    para mejorar el marco fiscal, administrativo, social y financiero para\n    las pymes y para los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera resaltar, se\u00f1or\u00edas, que la\n    adopci\u00f3n de cualquier medida tendente a mejorar el marco fiscal de las\n    pymes y de los trabajadores aut\u00f3nomos requiere -as\u00ed lo resalt\u00f3 el\n    vicepresidente del Gobierno- un estudio detallado de la regulaci\u00f3n\n    actual, analizando la totalidad de las implicaciones fiscales del r\u00e9gimen\n    vigente, as\u00ed como una adecuada evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, vamos a seguir avanzando en la equiparaci\u00f3n del\n    nivel de protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con el de los\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, como ya manifest\u00e9 claramente ayer durante mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n a la que hac\u00eda alusi\u00f3n el se\u00f1or Diputado, el\n    Gobierno entiende que las peque\u00f1as y medianas empresas constituyen el eje\n    central en torno al que se articula la competitividad de nuestro pa\u00eds, y\n    son por tanto una de nuestras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    facilitar que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan abordar sus\n    proyectos empresariales, centrando su esfuerzo en el desarrollo de la\n    iniciativa y no en la resoluci\u00f3n de cuestiones burocr\u00e1ticas que impiden a\n    los emprendedores dedicar toda su atenci\u00f3n a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n\n    de su empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4, 5], "empresa": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo mismo cabe decir de las manifestaciones que ha hecho en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica para los aut\u00f3nomos, en la que se ha referido a un estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo pero sin precisar en modo alguno qu\u00e9 aspectos\n    fundamentales contemplar\u00eda ese estatuto y sin decir nada en relaci\u00f3n con\n    dos de los temas m\u00e1s importantes que le puse de manifiesto: el de la\n    contrataci\u00f3n de los familiares del aut\u00f3nomo o el estudio sobre el fondo\n    de garant\u00eda al que antes alud\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco he escuchado su posicionamiento\n    sobre si est\u00e1n por la labor de asegurar o no la representaci\u00f3n de los\n    aut\u00f3nomos en el Consejo Econ\u00f3mico y Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, sin el\n    menor atisbo de autocomplacencia ni autosatisfacci\u00f3n (he sido yo quien ha\n    rectificado las palabras del se\u00f1or Solbes, que dec\u00eda que todo estaba muy\n    bien y que no hab\u00eda que hacer pol\u00edticas especiales; somos nosotros los\n    que decimos que queremos m\u00e1s, que tenemos que hacer m\u00e1s por pymes y\n    aut\u00f3nomos) le anuncio que presentaremos una moci\u00f3n en la que, con toda la\n    modestia del mundo y con todo el rigor y lealtad de que le habl\u00e9, le\n    propondremos un conjunto de actuaciones para esta legislatura que si se\n    deciden llevar a la pr\u00e1ctica contar\u00e1n con nuestro apoyo incondicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice entre otras\n    cosas que pretenden implantar una red de centros para impulsar la\n    creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que precisamente la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa contempla la creaci\u00f3n de lo que se\n    entiende por red Circe (Centro de informaci\u00f3n y de ayuda a la creaci\u00f3n de\n    empresas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la red Circe y los PAIT,\n    donde se informa y asesora a los emprendedores sobre c\u00f3mo crear empresas\n    y se les tutela o tutoriza durante el tiempo que es necesario, por cierto\n    con las pertinentes ayudas y desgravaciones fiscales que vinimos en\n    establecer a favor de esos emprendedores, como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la\n    cuenta ahorro-empresa que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que precisamente la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa contempla la creaci\u00f3n de lo que se\n    entiende por red Circe (Centro de informaci\u00f3n y de ayuda a la creaci\u00f3n de\n    empresas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es imprescindible la red Circe, integrada\n    dentro de lo que es el estatuto de la nueva empresa, que es la Ley de la\n    sociedad limitada de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la red Circe y los PAIT,\n    donde se informa y asesora a los emprendedores sobre c\u00f3mo crear empresas\n    y se les tutela o tutoriza durante el tiempo que es necesario, por cierto\n    con las pertinentes ayudas y desgravaciones fiscales que vinimos en\n    establecer a favor de esos emprendedores, como tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la\n    cuenta ahorro-empresa que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "medianas empresas": [14], "peque\u00f1as": [15], "actividad": [10, 11], "econom\u00eda": [12, 13], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, ya que usted ha anunciado la presentaci\u00f3n de una\n    moci\u00f3n, perm\u00edtame que me congratule de que en estos momentos ustedes se\n    muestren preocupados por los aut\u00f3nomos, porque eso querr\u00e1 decir tambi\u00e9n\n    que apoyar\u00e1n aquellas iniciativas que el Grupo Parlamentario Socialista\n    trat\u00f3 de llevar adelante en ocasiones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, diversas iniciativas en materia de mejora\n    de las condiciones laborales y de protecci\u00f3n social de los aut\u00f3nomos que\n    fueron rechazadas, en particular la elaboraci\u00f3n del estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo, la regulaci\u00f3n del trabajo aut\u00f3nomo dependiente o el\n    derecho a la protecci\u00f3n social para los casos de desempleo por cese\n    involuntario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este observatorio ser\u00e1\n    precisamente un instrumento de debate y di\u00e1logo permanente con las\n    diferentes administraciones p\u00fablicas y con las organizaciones y entidades\n    del \u00e1mbito de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, ser\u00e1 diagnosticar,\n    realizar an\u00e1lisis prospectivos y proponer l\u00edneas de actuaci\u00f3n y decisi\u00f3n\n    para las propias empresas y para los responsables p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir\n    tambi\u00e9n que es intenci\u00f3n del Gobierno potenciar los clusters o racimos de\n    empresas de car\u00e1cter sectorial y territorial, porque no podemos ignorar\n    los efectos de desbordamiento de conocimientos tecnol\u00f3gicos y no\n    tecnol\u00f3gicos que se dan entre empresas o que mantienen relaciones\n    proveedor-cliente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El bienestar social al que contribuyen las empresas mediante la creaci\u00f3n\n    de empleo exige dedicar esfuerzos a la promoci\u00f3n de ese esp\u00edritu en todos\n    los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, constituyen un importante sector\n    tambi\u00e9n en este campo; avanzar en la implantaci\u00f3n de un nuevo marco de\n    empresa competitiva y socialmente responsable que contemple tambi\u00e9n\n    compromisos con el entorno social y medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, diversas iniciativas en materia de mejora\n    de las condiciones laborales y de protecci\u00f3n social de los aut\u00f3nomos que\n    fueron rechazadas, en particular la elaboraci\u00f3n del estatuto del\n    trabajador aut\u00f3nomo, la regulaci\u00f3n del trabajo aut\u00f3nomo dependiente o el\n    derecho a la protecci\u00f3n social para los casos de desempleo por cese\n    involuntario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el ministro de Trabajo y Asuntos\n    Sociales en su comparecencia como el presidente del Gobierno en el debate\n    de investidura se\u00f1alaban la intenci\u00f3n de dedicar una creciente atenci\u00f3n\n    al autoempleo, que es una f\u00f3rmula de actividad que est\u00e1 adquiriendo gran\n    importancia en los \u00faltimos a\u00f1os y a la que las instituciones europeas\n    conceden un se\u00f1alado papel en el desarrollo del futuro de la econom\u00eda;\n    medidas para facilitar la financiaci\u00f3n de los proyectos y la reducci\u00f3n de\n    costes en el inicio de la actividad, para posibilitar, asimismo, que los\n    aut\u00f3nomos puedan contratar a los familiares que colaboren con ellos en la\n    actividad, benefici\u00e1ndose de los programas de fomento del empleo; apoyo\n    especialmente a las empresas y entidades de la econom\u00eda social que, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que podamos trabajar juntos a lo largo de estos cuatro\n    a\u00f1os para tratar en gran parte, al margen de los avances que ciertamente\n    ha habido, tanto las medidas que he mencionado como las que he dejado sin\n    mencionar por motivo de tiempo, para continuar mejorando en un sector que\n    es clave para el desarrollo de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda a\u00f1adir a lo anteriormente dicho que impulsaremos el Observatorio\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas, por cierto ya propuesto por el Grupo\n    Socialista en el a\u00f1o 2002 en el Congreso de los Diputados; el\n    observatorio fue creado formalmente por el anterior Gobierno en el a\u00f1o\n    2003, pero todav\u00eda no ha entrado a operar plenamente, como algunas otras\n    de las propuestas a las que ha aludido S.S., que en estos momentos son\n    absolutamente virtuales pero no efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lejos de ubicarnos en los\n    movimientos de colaboraci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n que se dan en el \u00e1mbito\n    europeo, por ejemplo entre Francia e Inglaterra o Alemania e Italia, en\n    cuanto a la construcci\u00f3n y adquisiciones de empresas, la direcci\u00f3n de\n    Izar y Sepi se han ocupado de disminuir la capacidad de los astilleros,\n    seg\u00fan han denunciado responsables sindicales y seg\u00fan denuncia la propia\n    realidad actual; por tanto, de barcos, repito, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, la Uni\u00f3n Europea vela por la\n    competitividad y las reglas de la competencia interna, con el riesgo de\n    que dentro de poco no sean necesarios tantos desvelos, pero no lo hace\n    con todos igual, por ejemplo, no trata a nuestro pa\u00eds en este sentido\n    igual que trata a Francia con algunas de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, el Gobierno\n    y las empresas deben actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obvio que\n    el anuncio de la Uni\u00f3n Europea pone en tela de juicio ese logro despu\u00e9s\n    de 18 meses de lucha de los trabajadores contra la indolencia, 18 meses\n    en los que m\u00e1s bien parec\u00eda que la direcci\u00f3n de la empresa y la Sepi\n    quer\u00edan m\u00e1s alimentar el conflicto que solucionar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incidencia en el territorio de la actividad de los astilleros es el\n    ser o no ser de cierta articulaci\u00f3n social y econ\u00f3mica para muchas\n    poblaciones de las siete comunidades aut\u00f3nomas en que Izar tiene\n    presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anticipo que el sentido de la moci\u00f3n no es otro\n    que el de interpelar al Gobierno, a S.S., acerca de si piensan ustedes\n    que hay que cambiar ciertos principios de actuaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    en esta materia para acabar con esa ortodoxia neoliberal y frenar sus\n    consecuencias inmediatas negociando una soluci\u00f3n a las sanciones, saber\n    si hay un compromiso reiterado en sede parlamentaria de di\u00e1logo con los\n    sindicatos y las comunidades aut\u00f3nomas para que la salida final sea el\n    resultado de ese consenso y de ese acuerdo, si hay la voluntad pol\u00edtica\n    de mantener la actividad y el empleo del sector naval, es decir, si se\n    trabaja con una voluntad pol\u00edtica diferente a la del cierre de los\n    astilleros, que es la que ha presidido la de gobiernos anteriores y si\n    eso puede hacer viable Izar desde las reestructuraciones necesarias\n    mediante la racionalidad territorial, la diversificaci\u00f3n, la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico; en definitiva, una apuesta por\n    la competitividad como eje fundamental de toda la actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la\n    comparecencia del ministro de Econom\u00eda y su anuncio de nuevos expedientes\n    que van m\u00e1s all\u00e1 de los mil millones de euros en sanciones, es l\u00f3gico que\n    la preocupaci\u00f3n se torne ya en una cierta alarma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, lo que nos parece m\u00e1s urgente es lo que en\n    alg\u00fan momento ha declarado el propio ministro de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes,\n    en el sentido de conseguir un plan de viabilidad, cuesti\u00f3n en la que\n    evidentemente coincidir\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6, 7], "empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En su Decisi\u00f3n de 12 de mayo de 2004 la Comisi\u00f3n\n    Europea declara que Espa\u00f1a ha ejecutado ilegalmente una ayuda por importe\n    de unos 500,5 millones de euros que se desglosan de la siguiente forma:\n    compra por la Sepi a Aesa de Astilleros de C\u00e1diz, Juliana y Manises en 28\n    de diciembre de 1999 por unos 56 millones de euros, por encima del precio\n    de mercado; pr\u00e9stamo de 192 millones de euros de la Sepi a tres empresas\n    en crisis -Astilleros de C\u00e1diz, Juliana y Manises- el 28 de diciembre de\n    1999 y aportaci\u00f3n de capital de unos 252,5 millones de euros de la Sepi a\n    Aesa en septiembre de 2002, lo que benefici\u00f3 a Sestao, Sevilla y Puerto\n    Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n estima que dicha ayuda concedida a los astilleros\n    p\u00fablicos espa\u00f1oles no es compatible con el Mercado Com\u00fan, ya que no puede\n    ser autorizada como ayuda a la reestructuraci\u00f3n, ni como ning\u00fan otro tipo\n    de ayuda, por lo que debe ser reembolsada en su totalidad por la actual\n    propietaria de estos astilleros, Izar, que se hizo cargo de las empresas\n    de Aesa y Sepi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por Decisi\u00f3n comunicada con fecha 28 de\n    noviembre de 2002, la Comisi\u00f3n Europea procedi\u00f3 a ampliar dicho\n    procedimiento por las presuntas ayudas ilegales derivadas de la\n    adquisici\u00f3n del conjunto de astilleros p\u00fablicos civiles por la empresa\n    nacional por valor unitario de una peseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo de trabajo tiene las siguientes funciones: evaluar\n    las repercusiones de la decisi\u00f3n sobre la empresa Izar y los \u00e1mbitos\n    geogr\u00e1ficos en los que desarrolla su actividad, proponer una estrategia\n    de actuaci\u00f3n que recoja las iniciativas que se estimen adecuadas para\n    paliar los efectos derivados de la decisi\u00f3n y proponer los procedimientos\n    para realizar el seguimiento de las medidas que se adopten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la decisi\u00f3n afecta a la propia viabilidad\n    econ\u00f3mica de Izar que, al tener que hacer frente al elevado importe de la\n    ayuda a reembolsar, podr\u00eda entrar en situaci\u00f3n de quiebra antes de\n    finalizar el ejercicio de 2004 con el consiguiente impacto en sus 11.000\n    empleos directos, a los que habr\u00eda que a\u00f1adir los empleos indirectos en\n    la industria auxiliar colaboradora de Izar, as\u00ed como los empleos en la\n    actividad  econ\u00f3mica que se genera en torno a Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto Izar mantiene centros de actividad\n    dedicados a la construcci\u00f3n civil y militar y a la fabricaci\u00f3n de\n    motores, turbinas y sistemas de armas en Andaluc\u00eda -en C\u00e1diz, Puerto\n    Real, San Fernando y Sevilla-, en Asturias -en Gij\u00f3n-, en Galicia -en\n    Fene y en Ferrol-, en Madrid -donde est\u00e1n sus oficinas centrales-, en\n    Murcia -en Cartagena-, en el Pa\u00eds Vasco -en Sestao- y en Valencia -en\n    Manises-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo de trabajo tiene las siguientes funciones: evaluar\n    las repercusiones de la decisi\u00f3n sobre la empresa Izar y los \u00e1mbitos\n    geogr\u00e1ficos en los que desarrolla su actividad, proponer una estrategia\n    de actuaci\u00f3n que recoja las iniciativas que se estimen adecuadas para\n    paliar los efectos derivados de la decisi\u00f3n y proponer los procedimientos\n    para realizar el seguimiento de las medidas que se adopten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es consciente de las dificultades que comporta para\n    el futuro inmediato de Izar la decisi\u00f3n adoptada por la Comisi\u00f3n Europea\n    y le puedo asegurar que vamos a afrontar la situaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda con\n    el m\u00e1ximo rigor desde un triple objetivo: en primer lugar, el\n    mantenimiento hasta los niveles razonables de la actividad de\n    construcci\u00f3n naval; en segundo lugar, la m\u00e1xima disposici\u00f3n de\n    concertaci\u00f3n con las administraciones implicadas, auton\u00f3micas y locales;\n    en tercer lugar, la m\u00e1xima disposici\u00f3n hacia el di\u00e1logo con los\n    interlocutores sociales y, desde luego, tambi\u00e9n desde el respeto absoluto\n    a la legalidad europea y a las competencias de esos organismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a trabajar, y lo estamos\n    haciendo, con rigor y con un objetivo que ya he manifestado, que es el\n    mantenimiento hasta los m\u00e1ximos niveles que sean razonables, posibles de\n    la actividad de construcci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno conf\u00eda en la voluntad de di\u00e1logo en este tema entre todos los\n    grupos que debiera permitir alcanzar acuerdos encaminados a potenciar la\n    actividad deportiva en todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "sistema educativo": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "ense\u00f1anza": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "alumnos": [32], "formaci\u00f3n": [30, 31], "calidad": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy a intentar\n    hacer una exploraci\u00f3n conjuntamente con usted de lo que a mi juicio exige\n    el gran reto de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esp\u00edritu de aquel Pacto de Toledo, de aquello que el ministro de\n    Trabajo hoy recordaba como una garant\u00eda de estabilidad del sistema de\n    pensiones m\u00e1s all\u00e1 de los gobiernos de turno, es algo que a nuestro\n    juicio hay que trasladar al \u00e1mbito de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada le\u00eda\n    una reciente entrevista que le realizaron, se\u00f1ora ministra, publicada en\n    un peri\u00f3dico de \u00e1mbito estatal, en la que usted indicaba, entre otras\n    cosas, que era la hora de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma tarde la vicepresidenta del Gobierno, en respuesta a otra\n    pregunta planteada, hablaba del intento de di\u00e1logo, tambi\u00e9n en materia de\n    educaci\u00f3n, por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 y sabr\u00e1\n    mejor que yo que el Gobierno de UCD, por recordar el primer Gobierno de\n    la Espa\u00f1a democr\u00e1tica, aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica del estatuto de centros\n    docentes; despu\u00e9s vino el Partido Socialista con su mayor\u00eda absoluta en\n    el a\u00f1o 1982 y aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica de derecho de la Educaci\u00f3n, la LODE\n    y m\u00e1s tarde la LOGSE y que recientemente otro Gobierno de color distinto,\n    el Partido Popular, aprob\u00f3 su ley de educaci\u00f3n, la Ley de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n, en algunos con m\u00e1s o menos consenso, evidentemente no lo hubo\n    en la \u00faltima de las leyes citadas, aprobada por el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n es un instrumento fundamental para garantizar ese tipo de\n    sociedad, y para que comparta al mismo tiempo el objetivo que la Uni\u00f3n\n    Europea, en la estrategia de Lisboa, se fij\u00f3 en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed educaci\u00f3n es un concepto m\u00e1s amplio que el de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno que, a partir simplemente de no ser\n    necesario un pacto escolar por lo que hace referencia a los\n    conocimientos, entremos tambi\u00e9n a debatir profundamente con los\n    implicados, y despu\u00e9s dir\u00e9 qui\u00e9nes entiendo por implicados y necesarios\n    en este pacto escolar en cuanto a otro \u00e1mbito, que es el m\u00e1s amplio de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en\n    cualquier caso priorizamos la familia como el \u00e1mbito sustancial de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que en el mundo en que vivimos los medios de\n    comunicaci\u00f3n, especialmente las televisiones  -debate que alg\u00fan d\u00eda habr\u00e1\n    que abordar-, tienen una gran importancia y una gran incidencia en el\n    \u00e1mbito de la educaci\u00f3n de nuestros hijos, en definitiva, de los escolares\n    y de la gente joven de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar ahora una afirmaci\u00f3n que por\n    supuesto no comparto, que hizo en Catalu\u00f1a quien fue consejero de\n    Educaci\u00f3n en la primera etapa de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permite, se\u00f1ora ministra, es la hora de sentarse a dialogar en\n    serio, en profundidad, porque es la hora de la educaci\u00f3n, como usted\n    manifest\u00f3 en esa entrevista suya que he citado reiteradamente en mi\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 y sabr\u00e1\n    mejor que yo que el Gobierno de UCD, por recordar el primer Gobierno de\n    la Espa\u00f1a democr\u00e1tica, aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica del estatuto de centros\n    docentes; despu\u00e9s vino el Partido Socialista con su mayor\u00eda absoluta en\n    el a\u00f1o 1982 y aprob\u00f3 su Ley Org\u00e1nica de derecho de la Educaci\u00f3n, la LODE\n    y m\u00e1s tarde la LOGSE y que recientemente otro Gobierno de color distinto,\n    el Partido Popular, aprob\u00f3 su ley de educaci\u00f3n, la Ley de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n, en algunos con m\u00e1s o menos consenso, evidentemente no lo hubo\n    en la \u00faltima de las leyes citadas, aprobada por el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque necesitamos\n    un sistema educativo que d\u00e9 una \u00f3ptima calidad, un sistema educativo\n    riguroso, exigente, un sistema educativo din\u00e1mico, que permita por tanto\n    crear una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s cohesionada y m\u00e1s solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que la libertad de\n    los padres para escoger colegio era un elemento m\u00e1s de la calidad de la\n    ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; la libertad de los padres para escoger colegio no es un\n    elemento m\u00e1s de la calidad de ense\u00f1anza, es un fundamento, es un derecho\n    fundamental de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le propongo a usted, propongo al Gobierno, le\n    propongo a esta C\u00e1mara, en nombre del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) propongo a la propia sociedad un pacto escolar; un\n    pacto escolar que d\u00e9 estabilidad, un pacto escolar que d\u00e9 seguridad, un\n    pacto escolar que d\u00e9 continuidad al sistema educativo al margen de qui\u00e9n\n    gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque necesitamos\n    un sistema educativo que d\u00e9 una \u00f3ptima calidad, un sistema educativo\n    riguroso, exigente, un sistema educativo din\u00e1mico, que permita por tanto\n    crear una sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s cohesionada y m\u00e1s solidaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, propongo que\n    debatamos si es as\u00ed o no y que hagamos un cierto aggiornamento de lo que\n    ha sido nuestro sistema educativo a lo largo de estos a\u00f1os; no me refiero\n    a contenidos -tambi\u00e9n habr\u00eda que ver si nos hemos equivocado en las\n    matem\u00e1ticas de conjunto o en el sistema de matem\u00e1ticas tradicional-, me\n    refiero a otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe considera o no\n    importante que desde la escuela, desde el sistema educativo se haga\n    hincapi\u00e9 en la moral del esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca un pa\u00eds ha\n    sido capaz de tirar hacia adelante y de afrontar sus grandes retos desde\n    un sistema educativo que sea m\u00e1s partidario del relativismo que no de lo\n    que pueda ser la exigencia, el esfuerzo y la propia disciplina, entendido\n    l\u00f3gicamente en los marcos que hay que entenderla: en un contexto de\n    reflexi\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, y puesto que es la hora del di\u00e1logo y de la ense\u00f1anza, me gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1ora ministra, si ustedes comparten la necesidad de ese pacto\n    escolar que siente las bases, como ha ocurrido en otros pa\u00edses en otra\n    \u00e9poca -principalmente en la d\u00e9cada de los 60-, con di\u00e1logo profundo entre\n    formaciones pol\u00edticas muy opuestas y contrapuestas, con programas\n    distintos, pero que fueron capaces de sentar un sistema educativo en la\n    Europa democr\u00e1tica que estaba m\u00e1s all\u00e1 de la opci\u00f3n gobernante de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    me refiero \u00fanicamente a un pacto en lo relativo a los contenidos, es\n    decir, a lo que es estrictamente instrucci\u00f3n, a lo que es la adquisici\u00f3n\n    de conocimientos, a lo que ser\u00eda m\u00e1s propio denominar como ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed educaci\u00f3n es un concepto m\u00e1s amplio que el de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    juicio, por supuesto, el Gobierno debe ser el actor y motor de este pacto\n    escolar; por supuesto, las fuerzas pol\u00edticas que representan la\n    pluralidad de esta C\u00e1mara; los gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque el pacto debe llevar tambi\u00e9n impl\u00edcito el respeto a las\n    competencias de las diversas comunidades aut\u00f3nomas, lo que no sucedi\u00f3 en\n    la \u00faltima ley aprobada en la anterior legislatura en materia de ense\u00f1anza\n    -repito, las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto-; y tambi\u00e9n la comunidad\n    educativa: titulares de centros, profesores, familias a trav\u00e9s de los\n    representantes, de las madres y padres de los diversos centros escolares,\n    sean estos de titularidad p\u00fablica o privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que la libertad de\n    los padres para escoger colegio era un elemento m\u00e1s de la calidad de la\n    ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; la libertad de los padres para escoger colegio no es un\n    elemento m\u00e1s de la calidad de ense\u00f1anza, es un fundamento, es un derecho\n    fundamental de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos continuar m\u00e1s tiempo jugando con la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, y puesto que es la hora del di\u00e1logo y de la ense\u00f1anza, me gustar\u00eda\n    saber, se\u00f1ora ministra, si ustedes comparten la necesidad de ese pacto\n    escolar que siente las bases, como ha ocurrido en otros pa\u00edses en otra\n    \u00e9poca -principalmente en la d\u00e9cada de los 60-, con di\u00e1logo profundo entre\n    formaciones pol\u00edticas muy opuestas y contrapuestas, con programas\n    distintos, pero que fueron capaces de sentar un sistema educativo en la\n    Europa democr\u00e1tica que estaba m\u00e1s all\u00e1 de la opci\u00f3n gobernante de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede, dec\u00eda, continuar jugando con la\n    ense\u00f1anza; no se puede hacer y deshacer con la ense\u00f1anza, como si\n    fu\u00e9ramos criaturas construyendo castillos de arena en una playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de estas premisas y de este objetivo, sabiendo como sabemos -y de\n    ello hablaba usted en la citada entrevista- que el pa\u00eds exige, Espa\u00f1a en\n    su conjunto una gran inversi\u00f3n en formaci\u00f3n, que todos somos conscientes\n    que el gran capital, el capital por excelencia hoy es precisamente el\n    capital humano y que este ser\u00e1 m\u00e1s valioso en la medida que est\u00e9 m\u00e1s\n    formado, m\u00e1s que nunca, por tanto, tambi\u00e9n por razones econ\u00f3micas\n    necesitamos esta formaci\u00f3n y esta inversi\u00f3n en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas, ante otro problema como es el de la deslocalizaci\u00f3n -que a\n    menudo se hizo y a mi juicio con acierto- hay dos grandes respuestas, que\n    son formaci\u00f3n e inversi\u00f3n en I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHemos profundizado y hemos dado la respuesta necesaria a lo\n    que requiere el respeto mutuo en una comunidad educativa entre profesores\n    y alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [36, 37], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [21, 22, 23, 24, 25], "becas": [26], "ense\u00f1anza": [27, 28], "alumnos": [35], "formaci\u00f3n": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "calidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, aunque efectivamente no seamos muchos a estas horas, siempre es\n    un placer debatir sobre educaci\u00f3n, y m\u00e1s con alguien que conoce tan bien\n    nuestro sistema educativo, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed se deriva que sea necesario poner todos los medios\n    posibles para que el servicio de la educaci\u00f3n sea de calidad \u00f3ptima,\n    riguroso, exigente y moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esta perspectiva es importante recordar que la\n    aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no fue el fruto\n    de un consenso entre los diversos grupos pol\u00edticos ni entre los\n    diferentes sectores de la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que\n    el logro de una educaci\u00f3n de calidad para todos, esa calidad con equidad\n    que mencionaba antes, no puede hacerse sin la participaci\u00f3n de todos\n    estos sectores leg\u00edtimamente interesados en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar destacar\u00eda la atenci\u00f3n a la\n    diversidad en la etapa final de secundaria por tratarse de uno de los\n    temas cruciales para la configuraci\u00f3n de nuestra educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar proponemos una revisi\u00f3n de la\n    configuraci\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil que la ley divid\u00eda en dos etapas\n    dr\u00e1sticamente diferenciadas: una primera de car\u00e1cter b\u00e1sicamente\n    asistencial y otra posterior educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, hemos destacado el\n    tratamiento de las ense\u00f1anzas de religi\u00f3n que no nos parece que estuviera\n    resuelto adecuadamente en la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed se deriva que sea necesario poner todos los medios\n    posibles para que el servicio de la educaci\u00f3n sea de calidad \u00f3ptima,\n    riguroso, exigente y moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debemos sentirnos\n    obligados por otros objetivos europeos quiz\u00e1s incluso m\u00e1s ambiciosos, ya\n    que hacen referencia a la calidad de nuestros sistemas educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los pa\u00edses europeos que son nuestro referente tenemos buenos\n    ejemplos de sistemas educativos que consiguen una formaci\u00f3n de calidad en\n    el sentido que antes mencionaba, buenos resultados en matem\u00e1ticas y en\n    lectura, por ejemplo, y escasa desigualdad de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser\n    nuestro modelo: calidad con equidad; apostaremos as\u00ed por esa sociedad\n    moderna, culta y cohesionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esta perspectiva es importante recordar que la\n    aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no fue el fruto\n    de un consenso entre los diversos grupos pol\u00edticos ni entre los\n    diferentes sectores de la comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 convencido de que\n    el logro de una educaci\u00f3n de calidad para todos, esa calidad con equidad\n    que mencionaba antes, no puede hacerse sin la participaci\u00f3n de todos\n    estos sectores leg\u00edtimamente interesados en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello, al proponer la modificaci\u00f3n del calendario de aplicaci\u00f3n de la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad no se ha hecho un planteamiento maximalista y se\n    ha sido respetuoso con las normas vigentes y, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, con los procedimientos constitucionalmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de esta modificaci\u00f3n\n    del calendario de aplicaci\u00f3n de la Ley de Calidad es muy simple: queremos\n    lograr la calidad educativa para toda la poblaci\u00f3n y queremos hacerlo con\n    el mayor acuerdo posible, como solicitaba su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que los itinerarios no resuelven de la manera m\u00e1s adecuada este\n    problema de tratamiento de atenci\u00f3n a la diversidad en la l\u00ednea que antes\n    mencionaba: calidad para toda la poblaci\u00f3n, calidad con equidad y\n    cumplimiento de esos objetivos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, deberemos trabajar por\n    resolver este problema, garantizando que una prueba general en la que\n    todos estamos de acuerdo, por un lado, impulse la calidad del sistema\n    educativo y, por otro lado, sirva como referente para el acceso a\n    posteriores estudios universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, hemos destacado el\n    tratamiento de las ense\u00f1anzas de religi\u00f3n que no nos parece que estuviera\n    resuelto adecuadamente en la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los casos que he\n    mencionado queremos perseguir un modelo ambicioso, que combine la calidad\n    y la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, aunque efectivamente no seamos muchos a estas horas, siempre es\n    un placer debatir sobre educaci\u00f3n, y m\u00e1s con alguien que conoce tan bien\n    nuestro sistema educativo, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno comparte plenamente la\n    convicci\u00f3n que sirve de fundamento a la interpelaci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n de que el sistema educativo es una herramienta\n    privilegiada para conformar sociedades m\u00e1s justas, solidarias y\n    cohesionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a exponer brevemente los objetivos b\u00e1sicos del Gobierno al proponer en\n    este momento el cambio de regulaci\u00f3n del sistema educativo, ya que por\n    nuestras responsabilidades nos corresponde liderar el per\u00edodo de debate\n    que debiera conducir a un acuerdo lo m\u00e1s amplio posible en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la apreciaci\u00f3n de que el logro de\n    tales objetivos demanda una estabilidad del sistema educativo que sea\n    capaz de asegurar la perseverancia en las orientaciones y en el logro de\n    estos objetivos ambiciosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el trabajo que\n    se ha realizado en debates previos ser\u00e1 aprovechado, y adem\u00e1s por nuestra\n    parte promoveremos un debate no excluyente sino abierto a todas las\n    administraciones y agentes del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que estas ense\u00f1anzas\n    no deben afectar, como ocurr\u00eda hasta ahora, ni al acceso a programas de\n    becas ni al acceso a la universidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberse fijado la Uni\u00f3n Europea\n    objetivos como el de que en 2010 el 85 por ciento de los j\u00f3venes hayan\n    completado bachillerato o formaci\u00f3n profesional -no s\u00f3lo nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria, sino tambi\u00e9n estas ense\u00f1anzas del final de la etapa\n    secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional, como digo-,\n    Espa\u00f1a se encuentra en consecuencia ante el reto de hacer realidad estas\n    metas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de dise\u00f1ar sistemas que\n    nos coloquen en riesgo de que algunos estudiantes abandonen el sistema\n    educativo tempranamente, queremos perseguir los objetivos europeos de que\n    la inmensa mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes completen no solamente la\n    ense\u00f1anza obligatoria sino los niveles postobligatorios de bachillerato o\n    de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberse fijado la Uni\u00f3n Europea\n    objetivos como el de que en 2010 el 85 por ciento de los j\u00f3venes hayan\n    completado bachillerato o formaci\u00f3n profesional -no s\u00f3lo nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria, sino tambi\u00e9n estas ense\u00f1anzas del final de la etapa\n    secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional, como digo-,\n    Espa\u00f1a se encuentra en consecuencia ante el reto de hacer realidad estas\n    metas durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el \u00faltimo indicador disponible en\n    Espa\u00f1a s\u00f3lo el 69 por ciento de los j\u00f3venes alcanzan la graduaci\u00f3n de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima evaluaci\u00f3n un 20 por ciento de\n    nuestros j\u00f3venes de 15 a\u00f1os se quedaban en este nivel m\u00ednimo de\n    competencia en lectura, que normalmente se considera no el m\u00e1s adecuado\n    para garantizar en el futuro posibilidades de formaci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo, de reciclaje, en fin lo que hoy necesita pr\u00e1cticamente cualquier\n    persona en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los pa\u00edses europeos que son nuestro referente tenemos buenos\n    ejemplos de sistemas educativos que consiguen una formaci\u00f3n de calidad en\n    el sentido que antes mencionaba, buenos resultados en matem\u00e1ticas y en\n    lectura, por ejemplo, y escasa desigualdad de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de dise\u00f1ar sistemas que\n    nos coloquen en riesgo de que algunos estudiantes abandonen el sistema\n    educativo tempranamente, queremos perseguir los objetivos europeos de que\n    la inmensa mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes completen no solamente la\n    ense\u00f1anza obligatoria sino los niveles postobligatorios de bachillerato o\n    de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que esta divisi\u00f3n\n    -bien es cierto que en este caso estamos hablando de una cuesti\u00f3n de\n    grados- va en contra tambi\u00e9n de las tendencias internacionales recientes,\n    que ponen \u00e9nfasis en la importancia de los primeros a\u00f1os de formaci\u00f3n\n    para la adquisici\u00f3n de conocimientos y habilidades b\u00e1sicas de los ni\u00f1os y\n    previenen la aparici\u00f3n posterior de desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen mejor que yo, con m\u00e1s de 1000 enmiendas\n    debatidas a una media de 53 segundos, provoc\u00f3 divisiones y rechazo entre\n    diversos colectivos de profesores, padres y alumnos as\u00ed como entre\n    nuestros administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar proponemos una revisi\u00f3n de la\n    configuraci\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil que la ley divid\u00eda en dos etapas\n    dr\u00e1sticamente diferenciadas: una primera de car\u00e1cter b\u00e1sicamente\n    asistencial y otra posterior educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en una\n    educaci\u00f3n infantil de calidad nos parece una buena manera de prevenir\n    desigualdades posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [8], "sistema educativo": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5], "ense\u00f1anza": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ellos,\n    nosotros debemos hacerlo para que cuando otros vuelvan a ganar las\n    elecciones -porque un d\u00eda me imagino que las ganar\u00e1 el Partido Popular,\n    porque un dem\u00f3crata debe aspirar a que haya alternancia en cualquier\n    Parlamento- la futura ley de educaci\u00f3n, que esta C\u00e1mara a lo largo de\n    esta legislatura y de los pr\u00f3ximos a\u00f1os vaya desarrollando, si sigue\n    gobernando el Partido Socialista, no deba ser cambiada, existiendo, por\n    tanto, una garant\u00eda de las bases del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda hoy -antes lo dec\u00eda- somos conscientes las familias y\n    los padres de que en la escuela de la que nos hemos dotado nosotros -por\n    eso le insist\u00eda yo; ac\u00e9ptelo usted- debamos reflexionar izquierda, centro\n    y derecha sobre que estos a\u00f1os hemos cometido errores graves en materia\n    de educaci\u00f3n, que no pasan s\u00f3lo, insisto, por el itinerario y por la\n    propuesta concreta de la \u00faltima ley de educaci\u00f3n, sino que es mucho m\u00e1s\n    profundo, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que usted, en nombre del Gobierno, lidere\n    pol\u00edticamente  -subrayo pol\u00edticamente- un pacto sobre educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que ahora, que es la hora de la educaci\u00f3n, todo eso\n    vale o no vale la pena tratarlo m\u00e1s all\u00e1 de preguntar hoy, repreguntar o,\n    como el otro d\u00eda en el Senado, de esa votaci\u00f3n falsa en el Senado,\n    leg\u00edtima, por supuesto, pero que en el fondo no se trata m\u00e1s que de darle\n    vueltas a la \u00faltima ley del PP? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ellos,\n    nosotros debemos hacerlo para que cuando otros vuelvan a ganar las\n    elecciones -porque un d\u00eda me imagino que las ganar\u00e1 el Partido Popular,\n    porque un dem\u00f3crata debe aspirar a que haya alternancia en cualquier\n    Parlamento- la futura ley de educaci\u00f3n, que esta C\u00e1mara a lo largo de\n    esta legislatura y de los pr\u00f3ximos a\u00f1os vaya desarrollando, si sigue\n    gobernando el Partido Socialista, no deba ser cambiada, existiendo, por\n    tanto, una garant\u00eda de las bases del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que quien le hace la interpelaci\u00f3n no\n    es nuestra portavoz en materia de ense\u00f1anza -en otras \u00e9pocas\n    parlamentarias tuve alguna responsabilidad en ese \u00e1mbito-, y esa es una\n    raz\u00f3n que debo explicar y que se explica con mi intervenci\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le estoy\n    pidiendo un debate sobre la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n; no le\n    estoy pidiendo un debate sobre itinerarios o sobre si la religi\u00f3n debe\n    ser tratada de una manera o de otra; no le estoy pidiendo un debate\n    acerca de c\u00f3mo debe considerarse la educaci\u00f3n infantil, ni tan siquiera\n    le estoy pidiendo simplemente di\u00e1logo -di\u00e1logo es necesario, pero puede\n    no ser suficiente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro\n    prop\u00f3sito es que el per\u00edodo de debate se extienda sobre el resto de este\n    a\u00f1o 2004 para presentar el proyecto de reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n al inicio del pr\u00f3ximo a\u00f1o, intentando que est\u00e9\n    aprobado para el verano del pr\u00f3ximo a\u00f1o, para que tanto la Administraci\u00f3n\n    central como las administraciones auton\u00f3micas dispusieran de un curso\n    acad\u00e9mico para llevar a cabo los desarrollos necesarios y no ocurriera lo\n    que pas\u00f3 este a\u00f1o, que a finales de marzo no estaban todav\u00eda completos\n    los desarrollos legislativos de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    prop\u00f3sito es que el per\u00edodo de debate se extienda sobre el resto de este\n    a\u00f1o 2004 para presentar el proyecto de reforma de la Ley Org\u00e1nica de\n    Calidad de la Educaci\u00f3n al inicio del pr\u00f3ximo a\u00f1o, intentando que est\u00e9\n    aprobado para el verano del pr\u00f3ximo a\u00f1o, para que tanto la Administraci\u00f3n\n    central como las administraciones auton\u00f3micas dispusieran de un curso\n    acad\u00e9mico para llevar a cabo los desarrollos necesarios y no ocurriera lo\n    que pas\u00f3 este a\u00f1o, que a finales de marzo no estaban todav\u00eda completos\n    los desarrollos legislativos de la Ley Org\u00e1nica de Calidad de la\n    Educaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunta cu\u00e1l es nuestra\n    interpretaci\u00f3n de qu\u00e9 es lo necesario en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un debate\n    y un di\u00e1logo -y ahora le voy a contestar sobre el calendario que tiene el\n    Gobierno- que conduzca al mayor acuerdo posible sobre los objetivos que\n    en muchos casos compartimos sobre el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    garantizando que no vamos a regatear esfuerzos para intentar que exista\n    el mayor acuerdo posible acerca de las caracter\u00edsticas b\u00e1sicas del\n    sistema educativo y que esto\n    le d\u00e9 estabilidad a nuestro sistema para conseguir los mejores objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040526_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 29, 30, 32, 36, 38, 40, 41], "party": "Pedro Solbes Mira", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 5, 6, 8, 25, 27, 28, 31, 33, 34, 35, 37, 42, 44, 46], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 16], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [39], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [43, 45], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}