{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hemos\n    actuado en el \u00e1mbito de la propia Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial para\n    adecuar la estructura de la justicia, como poder \u00fanico, a lo que\n    representa el poder auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Partido Comunista de las Tierras Vascas est\u00e1 en el Parlamento vasco, el\n    fiscal Fungairi\u00f1o ha sido cesado, su Gobierno ha apoyado que Batasuna\n    pudiera celebrar un congreso, y menos mal que un juez lo impidi\u00f3, las\n    actuaciones del fiscal general del Estado en materia penitenciaria son un\n    problema, las constantes insinuaciones a la banda terrorista ETA son otro\n    problema, la ruptura del Pacto antiterrorista es un hecho objetivo y los\n    rumores, no desmentidos, de contactos con Batasuna por parte del PSOE\n    est\u00e1n ah\u00ed, y todo eso, se\u00f1or presidente, genera una gran desconfianza y\n    muchas dudas, porque usted ha cambiado todo, no se lo ha explicado a\n    nadie, ha excluido al Partido Popular de estos temas y la \u00fanica pol\u00edtica\n    conocida hasta este momento es la de cesiones constantes al entorno de la\n    banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Comunista de las Tierras Vascas est\u00e1 en el Parlamento vasco, el\n    fiscal Fungairi\u00f1o ha sido cesado, su Gobierno ha apoyado que Batasuna\n    pudiera celebrar un congreso, y menos mal que un juez lo impidi\u00f3, las\n    actuaciones del fiscal general del Estado en materia penitenciaria son un\n    problema, las constantes insinuaciones a la banda terrorista ETA son otro\n    problema, la ruptura del Pacto antiterrorista es un hecho objetivo y los\n    rumores, no desmentidos, de contactos con Batasuna por parte del PSOE\n    est\u00e1n ah\u00ed, y todo eso, se\u00f1or presidente, genera una gran desconfianza y\n    muchas dudas, porque usted ha cambiado todo, no se lo ha explicado a\n    nadie, ha excluido al Partido Popular de estos temas y la \u00fanica pol\u00edtica\n    conocida hasta este momento es la de cesiones constantes al entorno de la\n    banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "tribunal supremo": [1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, esa fue la informaci\u00f3n que aport\u00e9 porque hay que tener respeto\n    al Estado, respeto al derecho, respeto al Tribunal Supremo y respeto a la\n    verdad, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el viernes pasado tuve una rueda de prensa, que\n    entre otras cosas abord\u00f3 cuestiones relativas a la pol\u00edtica\n    antiterrorista y de manera singular una, porque me sent\u00ed en la obligaci\u00f3n\n    de explicar y aclarar a todos los ciudadanos por respeto al Estado, a su\n    funcionamiento, a la justicia, al Tribunal Supremo y a los fiscales y\n    magistrados del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "sanidad": [1], "econom\u00eda": [2, 3], "fiscales": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con este panorama no es de\n    extra\u00f1ar que usted no haya sido capaz de afrontar la reforma fiscal que\n    la falta de competitividad de nuestras empresas hac\u00eda imprescindible e\n    inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba el se\u00f1or vicepresidente de llegar de una reuni\u00f3n del Ecofin en la\n    que se ha analizado un estudio elaborado por el Comit\u00e9 de Pol\u00edtica\n    Econ\u00f3mica que pone de manifiesto que a partir de 2010 comenzar\u00e1n las\n    dificultades para los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, incluida\n    Espa\u00f1a, para gestionar los gastos p\u00fablicos, sobre todo en pensiones y\n    sanidad, para una poblaci\u00f3n que envejece, diagn\u00f3stico que comparte el\n    Instituto de Estudios Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n cometiendo los mismos errores que\n    cometieron a finales de los a\u00f1os ochenta: creyendo que la econom\u00eda\n    marchaba bien por s\u00ed sola, decidieron gastos irresponsables que los\n    espa\u00f1oles no nos pod\u00edamos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, su\n    obligaci\u00f3n ser\u00eda frenar los excesos de sus colegas, no repetir los\n    errores del pasado y afrontar con valent\u00eda las reformas estructurales\n    urgentes que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba el se\u00f1or vicepresidente de llegar de una reuni\u00f3n del Ecofin en la\n    que se ha analizado un estudio elaborado por el Comit\u00e9 de Pol\u00edtica\n    Econ\u00f3mica que pone de manifiesto que a partir de 2010 comenzar\u00e1n las\n    dificultades para los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, incluida\n    Espa\u00f1a, para gestionar los gastos p\u00fablicos, sobre todo en pensiones y\n    sanidad, para una poblaci\u00f3n que envejece, diagn\u00f3stico que comparte el\n    Instituto de Estudios Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "sanidad": [2], "sistema nacional": [4], "sanidad p\u00fablica": [5], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos que las\n    condiciones socioecon\u00f3micas de los hogares espa\u00f1oles tienen en la\n    vivienda su principal activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos\n    que la cultura, hoy por hoy, hace que no\n    se atrevan a realizar su vivienda o a hipotecarla, por lo que entendemos\n    que se deber\u00e1n desarrollar figuras como la hipoteca inversa, que va a\n    permitir la financiaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello parece adecuado incentivar la cobertura de esta contingencia, ya\n    que adem\u00e1s el desarrollo de figuras que la cubran puede restar presi\u00f3n\n    futura al sistema de sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola ha manifestado la necesidad\n    de que se garantice esta atenci\u00f3n en condiciones de igualdad, y esta\n    necesidad es compartida por el conjunto de administraciones p\u00fablicas,\n    agente sociales y organizaciones de mayores y discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    el Gobierno socialista, respondiendo al compromiso de su presidente, va a\n    dar respuesta a las necesidades de cientos de miles de personas que no\n    pueden valerse por s\u00ed mismas creando el sistema nacional de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello parece adecuado incentivar la cobertura de esta contingencia, ya\n    que adem\u00e1s el desarrollo de figuras que la cubran puede restar presi\u00f3n\n    futura al sistema de sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, tambi\u00e9n se ha\n    insistido de manera insistente, valga la redundancia, en que no se ha\n    tenido en cuenta la opini\u00f3n de los \u00f3rganos independientes como la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal supremo": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00fanico principio que ha guiado la decisi\u00f3n final del Gobierno\n    es la protecci\u00f3n de la competencia, eso s\u00ed, de acuerdo con los principios\n    de proporcionalidad y seguridad jur\u00eddica de los operadores econ\u00f3micos,\n    temas que deben presidir todas las operaciones de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    adoptar nuestra decisi\u00f3n hemos tenido en cuenta la jurisprudencia, los\n    precedentes tanto nacionales como comunitarios, y los dict\u00e1menes\n    preceptivos de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y del Tribunal de Defensa\n    de la Competencia, de cuya posici\u00f3n final nos hemos separado, como hizo\n    tambi\u00e9n el Gobierno anterior, en como m\u00ednimo seis ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al principio de proporcionalidad\n    entre medios y fines, que me parece fundamental, es el Tribunal Supremo\n    el que siguiendo la doctrina comunitaria ha se\u00f1alado que entre prohibir o\n    aprobar una concentraci\u00f3n hay que optar por la soluci\u00f3n menos lesiva para\n    la libertad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La trascendencia que a nivel\n    de seguridad ciudadana, a nivel econ\u00f3mico o a nivel social se deriva del\n    tr\u00e1fico de drogas hace necesario trasladar a esta C\u00e1mara toda la\n    informaci\u00f3n sobre el trabajo que viene desarrollando el Gobierno de\n    Espa\u00f1a y las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en esta tarea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que este informe analiza la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico de\n    drogas en Espa\u00f1a sobre la base de las operaciones policiales m\u00e1s\n    significativas contra el narcotr\u00e1fico, es decir, aquellas operaciones que\n    son de comunicaci\u00f3n obligatoria al gabinete de actuaci\u00f3n concertada de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Seguridad y que son llevadas a cabo por el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, la Guardia Civil, la Vigilancia Aduanera y los\n    Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado en la represi\u00f3n del gran narcotr\u00e1fico ha sido francamente\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo calificar\u00eda la actividad de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado como muy buena en 2005 y les animar\u00eda a que\n    perseveren en la misma, tanto en la lucha contra el gran narcotr\u00e1fico\n    como en la lucha contra las diferentes escalas del siempre ileg\u00edtimo\n    narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA MEJORAR LA INSPECCI\u00d3N\n    DE PERSONAL Y SERVICIOS DE LA SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como otros no paran de atacar la pol\u00edtica del\n    Gobierno y de su ministerio, quiero que sepa que nuestro grupo\n    parlamentario le transmite no solo su apoyo sino su solidaridad y coraje\n    c\u00edvico para seguir garantizando, como es su misi\u00f3n, la libertad y la\n    seguridad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la libertad de todos tambi\u00e9n necesita, como\n    nuestra democracia, mecanismos para que la seguridad p\u00fablica se preste\n    con eficacia y eficiencia y toda la sociedad tenga la certeza de que en\n    todo momento se garantizan los derechos de ciudadan\u00eda de todos los\n    espa\u00f1oles, los de las Fuerzas de Seguridad y los de los ciudadanos, sean\n    detenidos o actores de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad del Estado dispone de la inspecci\u00f3n que comprueba y eval\u00faa\n    los servicios y las actuaciones de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, una \u00fanica inspecci\u00f3n con personal de ambos cuerpos pero bajo la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica y funcional del secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo eso tiene adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, una seguridad\n    para nosotros, tiene un gran profesional al mando de la inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que los ciudadanos confiamos en la inspecci\u00f3n de la seguridad del Estado,\n    pero para conocer cu\u00e1les son los medios, las mejoras y los resultados le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 nuevos resultados est\u00e1 consiguiendo la inspecci\u00f3n de la\n    seguridad del Estado con la pol\u00edtica de su Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En su ministerio y en sus actuaciones, se\u00f1or\n    Alonso, se condensa la pol\u00edtica antiterrorista del Gobierno: lucha contra\n    los violentos -anteayer hubo nuevas detenciones de etarras- y solidaridad\n    con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo,\n    para la puesta en marcha de los reales\n    decretos en materia de riesgo laborales en la Guardia Civil y la Polic\u00eda,\n    se atribuye a la inspecci\u00f3n la funci\u00f3n de auditor\u00eda externa, lo cual va a\n    mejorar sensiblemente la cuesti\u00f3n del control y mejora de la salud\n    laboral de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, como bien ha sugerido en su pregunta,\n    tenemos unas buenas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado que tratan\n    bien a los ciudadanos, y para que eso siga siendo posible y siga\n    mejorando tenemos que cuidar mucho el aspecto cualitativo del trato que\n    se da a los ciudadanos en las diferentes actuaciones policiales, la\n    proporcionalidad de su respuesta cuando se trata de detenidos, la\n    amabilidad cuando se trata de testigos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estoy personalmente satisfecho de la buena calidad\n    en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y de la\n    transparencia en la gesti\u00f3n e investigaci\u00f3n de cualquier queja que puedan\n    interponer los ciudadanos, que es siempre atendida, como corresponde a\n    los Cuerpos de Seguridad en un Estado de derecho y democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se ha reforzado\n    el departamento de quejas de los ciudadanos para dar una mejor atenci\u00f3n a\n    los mismos y se ha creado el gabinete de an\u00e1lisis y estudios que ha\n    permitido la realizaci\u00f3n de diferentes inspecciones tem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO PRESENTAR EL PLAN INTEGRAL DE SEGURIDAD DE\n    CANARIAS COMPROMETIDO POR EL PRESIDENTE ZAPATERO EN DICIEMBRE DE 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la Delegaci\u00f3n del Gobierno hab\u00eda\n    anunciado que el objetivo de su reciente visita a Canarias era presentar\n    el Plan integral de seguridad, comprometido por el presidente del\n    Gobierno en diciembre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo tiene previsto su ministerio presentar el Plan integral de\n    seguridad para Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en este asunto su ministerio no\n    est\u00e1 a la altura de las circunstancias ni tampoco est\u00e1 a la altura de la\n    sensibilidad mostrada por el presidente del Gobierno, que se comprometi\u00f3\n    en esta C\u00e1mara a atender prioritariamente un plan integral de seguridad\n    para Canarias, a hacer una evaluaci\u00f3n inmediata de sus necesidades y\n    ponerle soluciones y a no regatear ni un solo euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara a trabajar\n    conjuntamente en la elaboraci\u00f3n de ese Plan integral de seguridad para\n    Canarias y usted se niega a trasvasar informaci\u00f3n al Gobierno de\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a las medidas\n    de seguridad en el Estrecho y en Ceuta y Melilla, en estos momentos las\n    mafias operan con Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no se est\u00e1 actuando con la debida\n    urgencia en la necesidad que tiene Canarias en estos momentos de ese Plan\n    integral de seguridad, y esto no solo quiere decir m\u00e1s medios, m\u00e1s\n    polic\u00edas, m\u00e1s guardias civiles, sino tambi\u00e9n m\u00e1s control en los\n    aeropuertos y el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como presumo que su respuesta no va a ser\n    satisfactoria, le anuncio que mi grupo parlamentario pedir\u00e1 su\n    comparecencia para que explique con todo detalle el contenido de ese Plan\n    integral de seguridad para Canarias comprometido por el se\u00f1or presidente\n    del Gobierno en diciembre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, va a haber m\u00e1s de 22 millones de euros extras sobre el\n    presupuesto que en mejora general de la seguridad del Estado en las islas\n    Canarias le corresponden por reparto objetivo a las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, vamos a seguir aumentando\n    los efectivos policiales; hay casi un 11 por ciento m\u00e1s, 523 efectivos\n    m\u00e1s que cuando entramos en el Gobierno y vamos a seguir aumentando las\n    plantillas de Polic\u00eda y Guardia Civil en el archipi\u00e9lago canario, porque\n    esa es la misi\u00f3n del Ministerio del Interior, del Gobierno de Espa\u00f1a y,\n    por tanto, de la seguridad del Estado en un territorio tan espa\u00f1ol y tan\n    leg\u00edtimo del Estado como son las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, vamos a crear un grupo\n    rural de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de infracciones penales ha disminuido en\n    las islas Canarias casi seis puntos en los dos \u00faltimos a\u00f1os y en estos\n    momentos la seguridad en Canarias tiene una tasa de infracciones por\n    habitante de m\u00e1s de 20 puntos menos que la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, en cuanto a la implicaci\u00f3n de la pol\u00edtica\n    canaria en la estructura de seguridad, yo mismo, en ese viaje que usted\n    dice, ofrec\u00ed a los actores de la pol\u00edtica y de las instituciones canarias\n    una comisi\u00f3n auton\u00f3mica de seguridad donde tengan voz, donde se les pueda\n    oir y donde puedan participar en la gesti\u00f3n de la seguridad del Estado en\n    las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El que no se entera es el se\u00f1or ministro, porque la pregunta habla del mes\n    de septiembre, no del mes de junio; o sea que por lo menos lea la\n    pregunta que le he hecho, se\u00f1or ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hemos estado dando escolta al grupo de combate\n    del portaaviones Theodore Roosevelt, y adem\u00e1s hemos dado escolta al grupo\n    de combate, como ustedes han reconocido, precisamente con el cargo de\n    guerra completo a bordo y con una orden del Ministerio de Defensa de\n    embarcar 24 misiles al salir hacia la misi\u00f3n en el golfo P\u00e9rsico y de\n    descargarlos al volver, y parece l\u00f3gico que los llevaran para usarlos\n    llegado el caso y no para pasearlos ni hacer de carga del barco, ni\n    siquiera creo yo que los llevaran para un adiestramiento que explicar\u00e1 en\n    qu\u00e9 consiste, si bien en sacarles brillo o en utilizarlos como salvas de\n    ordenanza, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa -iron\u00edas de la vida-,\n    ustedes convirtieron nuestra ayuda humanitaria en una guerra y han\n    convertido su guerra... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, han hecho a\u00f1icos la palabra del presidente del\n    Gobierno, que en el debate de investidura en esta C\u00e1mara dijo que la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en el exterior se\n    acordar\u00eda con la participaci\u00f3n del Parlamento, y en esta misi\u00f3n esto no\n    se ha producido y, lo que es m\u00e1s importante, un a\u00f1o exactamente despu\u00e9s\n    de estas palabras ustedes no han cumplido lo que han dicho, y le han dado\n    carpetazo a su palabra y a la del presidente del Gobierno y, lo que es\n    m\u00e1s grave, se\u00f1or ministro de Defensa, se han burlado de esta C\u00e1mara y de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or diputado, es que ustedes no creen a la\n    Armada espa\u00f1ola; no creen al almirante jefe de la Armada; no creen a la\n    Armada norteamericana; no creen a nadie, incluso creen que van a callar\n    al ministro de Defensa porque griten, pero no me van a callar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA\n    VICEPRESIDENTA CON EL MINISTRO DE DEFENSA QUE EL PRESIDENTE DE LA\n    GENERALITAT DE CATALU\u00d1A LE CREA MUCHOS PROBLEMAS A LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad es que esta pregunta iba dirigida a la vicepresidenta del\n    Gobierno, aunque veo que est\u00e1 en el turno el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, se\u00f1or presidente, instar\u00eda al ministro de Defensa a que,\n    cuando menos, hablara con un poquito de respeto; no s\u00e9 si es muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, preguntaba el se\u00f1or diputado si la vicepresidenta\n    estar\u00eda de acuerdo con lo manifestado por el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    cualquier caso, no se trata, se\u00f1or ministro, de soltar lastre ni de poner\n    un pararrayos para que la atenci\u00f3n se desv\u00ede; el problema es la falta de\n    credibilidad que ustedes tienen, y esta radica solo y exclusivamente en\n    su Gobierno y en quien lo preside. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or presidente, el\n    ministro de Defensa tiene opini\u00f3n y criterio, y trata de expresarlos,\n    cuando le dejan, con respeto y con claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo podr\u00e1 el ministro de Defensa decir lo que quiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 HA DESCARTADO EL MINISTRO DE DEFENSA LA POSIBILIDAD DE QUE EL\n    HELIC\u00d3PTERO COUGAR FUERA DERRIBADO POR UN ATAQUE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpor qu\u00e9 ha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfpor qu\u00e9 ha\n    descartado usted la posibilidad de un ataque en el derribo del\n    helic\u00f3ptero Cougar el pasado mes de agosto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    ministro no ha redactado ese informe, pero a algunas personas les da\n    igual lo que diga la Guardia Civil, que en el informe criminal\u00edstico dice\n    que no ha habido ataque; les da igual lo que digan los forenses\n    militares, que en el informe de autopsia dicen que no ha habido ataque;\n    les da igual lo que digan los expertos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pregunto: todos\n    esos funcionarios p\u00fablicos, a veces tan jaleados por la derecha, guardias\n    civiles, militares, forenses militares, \u00bfse han confabulado en una\n    prevaricaci\u00f3n absurda para quitar la raz\u00f3n al Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA MISI\u00d3N \"RESPUESTA SOLIDARIA II\"\n    REALIZADA POR LOS MILITARES ESPA\u00d1OLES PARA ATENDER LAS CONSECUENCIAS DEL\n    TERREMOTO EN PAKIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naciones Unidas dijo exactamente: Los civiles no\n    somos capaces de evacuar a miles de personas del Himalaya; los militares\n    deben ser capaces de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, efectivamente, hemos tenido trabajando\n    all\u00ed a casi 400 militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or ministro, que en\n    Espa\u00f1a hay algunas personas, o muchas, que piensan que esta no es una\n    funci\u00f3n propia de los militares, que este tipo de misiones no las deben\n    hacer los militares e incluso llegan a afirmar que se trata de una\n    militarizaci\u00f3n de la ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, conviene que los\n    espa\u00f1oles, que tienen derecho a saber de primera mano qu\u00e9 es exactamente\n    lo que han hecho all\u00ed los militares, sepan qu\u00e9 funciones han cumplido,\n    qu\u00e9 labores han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, con nuestro voto, el d\u00eda 26 de octubre\n    mandamos a los militares espa\u00f1oles a hacer una misi\u00f3n humanitaria,\n    directamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al Partido Popular, que hacen tantas\n    declaraciones de amor a los militares, que les quieren m\u00e1s que nadie, les\n    digo: se\u00f1or\u00edas, un poco menos de amor y un poco m\u00e1s de respeto a los\n    militares no estar\u00eda mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ores\n    diputados, nuestras tropas han cumplido en Pakist\u00e1n una misi\u00f3n\n    humanitaria -esta s\u00ed es de verdad humanitaria- tras el terremoto; una\n    misi\u00f3n que fue solicitada por el propio pa\u00eds, Pakist\u00e1n, por Naciones\n    Unidas y por la OTAN, y que fue autorizada y votada por este Parlamento\n    incluso antes de que la Ley de Defensa Nacional estuviese en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Conviene recordar a los representantes pol\u00edticos del Partido Popular en\n    Castilla y Le\u00f3n, y especialmente en Zamora, que las actuaciones en cauces\n    no son una competencia exclusiva de la Confederaci\u00f3n del Duero, sino que\n    pueden ser realizadas por ayuntamientos, diputaciones y, por supuesto,\n    por la propia comunidad aut\u00f3noma, esta \u00faltima con competencia exclusiva\n    en la defensa y encauzamiento de los cauces en tramos urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Medio Ambiente, del que depende la\n    Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero y la Sociedad Estatal de Aguas del\n    Duero, ha puesto en marcha un programa para la conservaci\u00f3n de cauces, un\n    programa que tiene como finalidad facilitar la circulaci\u00f3n de aguas\n    superficiales para evitar los problemas de inundaciones en las crecidas\n    ordinarias de los r\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    esa localidad se han invertido m\u00e1s de 84.000 euros en actuaciones en\n    distintos tramos de los r\u00edos Aliste, Mena y Fr\u00edo, y concretamente en los\n    tramos m\u00e1s inmediatos a los cascos urbanos de esta localidad,\n    precisamente para tener en cuenta el riesgo de desbordamientos y atender\n    una tarea que hubiera podido ser realizada, como usted misma se\u00f1alaba,\n    por parte de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente del Gobierno aut\u00f3nomo, pero\n    que ha sido asumida por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir que tenemos en cuenta en cada actuaci\u00f3n, por supuesto, los\n    criterios que la propia Consejer\u00eda de Medio Ambiente tiene en cuanto a la\n    protecci\u00f3n de los distintos ecosistemas y tambi\u00e9n que la confederaci\u00f3n\n    est\u00e1 implementando una base de datos que nos permita una evaluaci\u00f3n\n    sistem\u00e1tica de la eficacia de este tipo de actuaciones en los cauces de\n    nuestros r\u00edos, de manera que podamos ir ganando en cuanto a la capacidad\n    de esas actuaciones de tener efectos de car\u00e1cter m\u00e1s permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS OBRAS\n    DE DEPURACI\u00d3N DE LAS AGUAS EN LA ZONA DEL ALTO DUERO, EN SORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PAPEL HA DESEMPE\u00d1ADO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA\n    ASAMBLEA DE SINDICATOS SOBRE TRABAJO Y MEDIO AMBIENTE, CELEBRADA EN\n    NAIROBI EN ENERO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n sabemos hoy que gestionar el medio ambiente es contar con\n    la participaci\u00f3n de los ciudadanos, con claros compromisos que deben\n    hacerse en el contexto del di\u00e1logo social entre empresarios y\n    trabajadores y que vayan m\u00e1s all\u00e1 del estricto cumplimiento de la norma,\n    que impliquen comportamientos m\u00e1s responsables y \u00e9ticos para mejorar el\n    medio ambiente, la salud, la calidad de vida; en definitiva, la esperanza\n    de un desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, recientemente ha presentado usted en Dubai las\n    conclusiones de la Asamblea de sindicatos sobre trabajo y medio ambiente,\n    organizada por el programa de Naciones Unidas para Medio Ambiente,\n    celebrada el pasado mes de enero en Nairobi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabemos hoy que gestionar el medio ambiente es contar con\n    la participaci\u00f3n de los ciudadanos, con claros compromisos que deben\n    hacerse en el contexto del di\u00e1logo social entre empresarios y\n    trabajadores y que vayan m\u00e1s all\u00e1 del estricto cumplimiento de la norma,\n    que impliquen comportamientos m\u00e1s responsables y \u00e9ticos para mejorar el\n    medio ambiente, la salud, la calidad de vida; en definitiva, la esperanza\n    de un desarrollo m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada\n    la importancia de la asamblea celebrada en Nairobi, y para conocimiento\n    de esta C\u00e1mara, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 papel ha tenido usted\n    como ministra del Gobierno de Espa\u00f1a en esa Asamblea de sindicatos sobre\n    trabajo y medio ambiente celebrada en dicha ciudad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tuve ocasi\u00f3n de ser la \u00fanica ministra que particip\u00f3 en\n    la Asamblea mundial de los sindicatos, invitada por la Fundaci\u00f3n Sustain\n    Labour, que est\u00e1 presidida por un espa\u00f1ol, el responsable de salud y\n    medio ambiente de Comisiones Obreras; una fundaci\u00f3n internacional que\n    est\u00e1 promoviendo precisamente los v\u00ednculos entre el mundo del trabajo y\n    las exigencias de car\u00e1cter ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de ser la \u00fanica ministra que particip\u00f3 en\n    la Asamblea mundial de los sindicatos, invitada por la Fundaci\u00f3n Sustain\n    Labour, que est\u00e1 presidida por un espa\u00f1ol, el responsable de salud y\n    medio ambiente de Comisiones Obreras; una fundaci\u00f3n internacional que\n    est\u00e1 promoviendo precisamente los v\u00ednculos entre el mundo del trabajo y\n    las exigencias de car\u00e1cter ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa asamblea fui invitada a\n    explicar lo que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a en esta materia, en\n    desarrollo del compromiso asumido por el presidente del Gobierno al\n    inicio de esta legislatura: conseguir un crecimiento mayor del empleo en\n    nuestro pa\u00eds, pero un empleo de calidad, al tiempo que se disminuye la\n    contaminaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n del medio ambiente y se lleva adelante un\n    uso m\u00e1s racional de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa asamblea tuve ocasi\u00f3n\n    de explicar el acuerdo que el Ministerio de Medio Ambiente suscribi\u00f3 con\n    Comisiones Obreras y con UGT en julio del a\u00f1o 2004, un acuerdo que se\n    denomina: A favor de un tejido productivo, sostenible y de calidad, que\n    implica la colaboraci\u00f3n del ministerio con los sindicatos en un conjunto\n    de \u00e1mbitos relativos al cambio clim\u00e1tico, a la pol\u00edtica del agua, a la\n    contaminaci\u00f3n, a la gesti\u00f3n ambiental, a la vigilancia y el control en el\n    \u00e1mbito de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los sindicatos est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio tanto en el Consejo Asesor de Medio Ambiente como en el\n    Consejo Nacional del Clima y en otros \u00f3rganos de participaci\u00f3n\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES NOVEDADES DE LA PR\u00d3XIMA CONVOCATORIA\n    DE PROYECTOS DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de este Gobierno\n    est\u00e1n afectando positivamente a las inversiones en infraestructuras, al\n    desarrollo de proyectos y a la mejora de los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la financiaci\u00f3n de\n    proyectos de investigaci\u00f3n se convierte en una de las principales\n    preocupaciones de los investigadores puesto que son el mecanismo\n    fundamental para el incremento de conocimiento cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello creemos que es importante conocer las novedades que ofrecen\n    estas convocatorias -que nos consta que son muchas y muy interesantes- y\n    que permitir\u00e1n a los grupos de investigaci\u00f3n dotarse del necesario\n    equipamiento y de personal para llevar a cabo sus proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nuestro caso, desde el\n    principio declaramos que el aumento muy necesario de las actuaciones\n    referidas a recursos humanos y a infraestructuras -que consideramos\n    cruciales para el futuro de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda-\n    ten\u00eda que ser compatible con el aumento del gasto en proyectos de\n    investigaci\u00f3n que, efectivamente, alimentan el d\u00eda a d\u00eda de nuestros\n    investigadores y de nuestros grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el eje A de proyectos va a atender a los grupos\n    j\u00f3venes prometedores, el eje B va a ser para los grupos tradicionales y\n    el eje C se refiere a los grupos consolidados con resultados\n    demostrables, con una calidad contrastada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener una mayor presencia en\n    Europa con todas estas actuaciones en proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA\n    SIDO EL COMPROMISO DEL MINISTERIO DE VIVIENDA, EN COLABORACI\u00d3N CON LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS, PARA HACER EFECTIVA LA CREACI\u00d3N DE UN PARQUE\n    ESTABLE DE VIVIENDA PROTEGIDA, DE ACUERDO CON EL PLAN DE VIVIENDA\n    2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 1 del pasado mes de julio se public\u00f3 el Real\n    Decreto 801/2005, por el que se aprobaba el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    un ambicioso plan que prev\u00e9 que durante el per\u00edodo de vigencia del mismo\n    720.000 familias, 180.000 al a\u00f1o, puedan acceder a una vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda del Gobierno del\n    presidente Zapatero, adem\u00e1s de mejoras cuantitativas\n    importantes, incremento del cien por cien del presupuesto y del 63 por\n    ciento en el n\u00famero de actuaciones, introduce mejoras cualitativas\n    significativas y novedosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas resaltar\u00eda la apuesta decidida\n    que en este plan se hace por la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan tambi\u00e9n hace\n    especial hincapi\u00e9 en el apoyo a los j\u00f3venes en el acceso a una vivienda\n    en propiedad o en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tales razones,\n    se\u00f1ora ministra, ser\u00eda interesante que en esta C\u00e1mara se sepa cu\u00e1l ha\n    sido el compromiso del Ministerio de Vivienda, en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, para hacer efectiva la creaci\u00f3n de un parque\n    estable de viviendas protegidas, de acuerdo con el Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los compromisos adquiridos por el Gobierno de Espa\u00f1a para crear\n    un parque estable de vivienda protegida y para garantizar que las\n    familias puedan disfrutar de una vivienda digna y adecuada, se est\u00e1n\n    cumpliendo y est\u00e1n dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, como recuerda S.S., en\n    cuanto llegamos al Gobierno aprobamos un plan de choque para incrementar\n    las cifras de vivienda del plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa fecha hasta ahora,\n    71.000 familias m\u00e1s han podido acceder a una vivienda, gracias al\n    esfuerzo presupuestario del Gobierno de Espa\u00f1a, con 1.030 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el verano pasado aprobamos el Plan de Vivienda\n    2005-2008 que, como ha dicho S.S., beneficia a 720.000 familias; 720.000\n    viviendas y casi 7.000 millones de euros, el doble en dinero y m\u00e1s del 63\n    por ciento en viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos conseguido el consenso de todas\n    las comunidades para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo en el plan de choque,\n    sino en el plan estatal de vivienda he firmado durante los meses de\n    noviembre y diciembre con todos los presidentes auton\u00f3micos la ejecuci\u00f3n\n    del Plan de Vivienda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas, y por\n    primera vez en los planes de vivienda los ayuntamientos se han\n    incorporado a nuestras pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha firmado con 118 entidades\n    financieras -la pr\u00e1ctica totalidad del sector financiero del pa\u00eds- la\n    colaboraci\u00f3n para la ejecuci\u00f3n de los 33.000 millones de euros que\n    acompa\u00f1an al Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto hemos creado un parque\n    estable de vivienda protegida y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en lo que se refiere a\n    vivienda de nueva construcci\u00f3n el plan significa 226.000 viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n en propiedad y 105.000 viviendas de nueva construcci\u00f3n\n    para alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto hay que sumar la diversidad de tipolog\u00edas tanto en\n    compraventa de vivienda usada como en ayudas al alquiler para inquilinos\n    y propietarios, as\u00ed como en las 160.000 ayudas para la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas que el plan incorpora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda mencionar algunos datos m\u00e1s: la creaci\u00f3n del registro estatal y los\n    registros auton\u00f3micos de vivienda, m\u00e1s informaci\u00f3n para m\u00e1s ciudadanos\n    con 17 millones de euros para 238 ventanillas \u00fanicas de vivienda que se\n    van a abrir en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s transparencia, m\u00e1s control del fraude y\n    adem\u00e1s la calificaci\u00f3n de la vivienda como protegida durante toda su vida\n    \u00fatil, estimando que el periodo como m\u00ednimo es de 30 a\u00f1os y que las\n    comunidades aut\u00f3nomas lo pueden incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos\n    cambiado el rumbo de la pol\u00edtica de vivienda y estamos dando estabilidad,\n    garant\u00eda y seguridad a un parque que se estaba... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos\n    cambiado el rumbo de la pol\u00edtica de vivienda y estamos dando estabilidad,\n    garant\u00eda y seguridad a un parque que se estaba... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    DEL PROCESO DE ACTUALIZACI\u00d3N Y MEJORA DE LA CARTERA DE SERVICIOS Y\n    PRESTACIONES DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    DEL PROCESO DE ACTUALIZACI\u00d3N Y MEJORA DE LA CARTERA DE SERVICIOS Y\n    PRESTACIONES DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sanidad p\u00fablica": [16], "fiscales": [15], "atenci\u00f3n": [14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra\n    y se\u00f1or\u00edas, intervengo para interpelar al Gobierno y a la se\u00f1ora ministra\n    ante el hecho de que estamos a las puertas de la aprobaci\u00f3n de un real\n    decreto de actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios comunes del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando de esta reflexi\u00f3n m\u00e1s general al aspecto concreto, este Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 considera importante que en esta\n    actualizaci\u00f3n del real decreto de la cartera de servicios se afronte una\n    nivelaci\u00f3n de los servicios m\u00ednimos que se prestan en Espa\u00f1a en el \u00e1mbito\n    sanitario con los de otros Estados de la Uni\u00f3n Europea, como m\u00ednimo en\n    dos aspectos: por una parte, en salud bucodental y, por otra parte, en\n    salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les quiero leer \u00edntegro\n    el real decreto del a\u00f1o 1995, pero, por ejemplo, solo referido a salud\n    bucodental, lo que hoy est\u00e1 en vigor, dice: informaci\u00f3n y educaci\u00f3n en\n    materia de higiene y salud bucodental; medidas preventivas y\n    asistenciales para la aplicaci\u00f3n de fl\u00faor t\u00f3pico, obturaciones, sellado\n    de fisuras u otros, solamente para poblaci\u00f3n infantil, de acuerdo con la\n    financiaci\u00f3n de los programas especiales para la salud bucodental de cada\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, sin ir m\u00e1s lejos -tenemos el tiempo\n    que tenemos y no podemos hacer ahora un repertorio de modelos comparados\n    con distintos Estados de la Uni\u00f3n Europea-, sabiendo, como sabemos todos,\n    que el modelo franc\u00e9s tiene algunos puntos de singularidad en tanto en\n    cuanto requiere de una autorizaci\u00f3n previa y de un avance del dinero que\n    despu\u00e9s se sufraga por el Estado, repasando la cartera de servicios en\n    Francia, la ortopedia dentofacial, algo cada d\u00eda m\u00e1s habitual para\n    corregir y mejorar la salud de la boca, est\u00e1 cubierta por las\n    prestaciones p\u00fablicas, y todo lo que hace referencia a las enfermedades\n    de las enc\u00edas tambi\u00e9n est\u00e1 cubierto por las prestaciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00e1gina 82 del programa electoral del partido del Gobierno:\n    Estableceremos, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, un plan de salud\n    bucodental que permita completarla para la totalidad de los ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    de 7 a 15 a\u00f1os y los discapacitados, fuera cual fuera su edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo: Abordaremos\n    los problemas de salud mental mediante el desarrollo de planes que pongan\n    en pie una red de servicios que incluya actividades de calidad,\n    rehabilitaci\u00f3n e integraci\u00f3n social, ocio, tiempo libre, atenci\u00f3n\n    domiciliaria, apoyo a las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamiento\n    tutelado con diversos niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que no\n    se trata de crear un nuevo sistema p\u00fablico inmenso de salud bucodental,\n    sino de contemplar distintos criterios, como por ejemplo el del cheque\n    sanitario, para hacer posible el acceso de toda la poblaci\u00f3n a una mejor\n    calidad sanitaria en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es objeto, se\u00f1ora ministra, del debate de hoy, pero quiz\u00e1s\n    afrontamos esta actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios como tantos\n    debates que tenemos en el \u00e1mbito de la sanidad y que hemos tenido esta\n    ma\u00f1ana en las comparecencias de la Ley del Medicamento, sin entrar m\u00e1s en\n    profundidad en un debate sobre la sostenibilidad del sistema y su\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, el\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n que presentamos es aportar y subrayar la\n    necesidad de un pacto de Estado en materia de sanidad para afrontar estos\n    grandes temas pendientes que crean una tensi\u00f3n evidente de car\u00e1cter\n    econ\u00f3mico que tambi\u00e9n repercute en la legislaci\u00f3n que estamos\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor pol\u00edtica sanitaria, como saben SS.SS., es la pol\u00edtica\n    de prevenci\u00f3n; si este es el criterio general, si esta es la m\u00e1xima\n    general para el conjunto de la sanidad, lo tiene que ser tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la odontolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, tenemos\n    -y yo creo que esta es una expresi\u00f3n compartida por todos los grupos\n    pol\u00edticos- un buen sistema sanitario que se ha desplegado y que ha\n    crecido a partir de una apuesta clara y contundente a favor de la sanidad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos que poner al d\u00eda la sanidad y los servicios en\n    ortodoncia y bucodentales, tenemos que ser conscientes de que partimos no\n    de la nada, sino de un sistema privado que funciona y a partir del cual\n    se le podr\u00eda hacer el encargo, a trav\u00e9s de distintas f\u00f3rmulas, de la\n    sanidad p\u00fablica para el cumplimiento de estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo: Abordaremos\n    los problemas de salud mental mediante el desarrollo de planes que pongan\n    en pie una red de servicios que incluya actividades de calidad,\n    rehabilitaci\u00f3n e integraci\u00f3n social, ocio, tiempo libre, atenci\u00f3n\n    domiciliaria, apoyo a las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamiento\n    tutelado con diversos niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, recuerden aquellas desgravaciones fiscales del IRPF a favor\n    tambi\u00e9n de la sanidad bucodental, desgravaciones que en su momento fueron\n    descartadas en una reforma tributaria y que, ante la tramitaci\u00f3n de una\n    nueva reforma tributaria que en estos momentos est\u00e1 en sede\n    parlamentaria, tal vez ser\u00eda un buen momento para volver a introducirlo\n    tambi\u00e9n como elemento de est\u00edmulo, para que el conjunto de los ciudadanos\n    tenga una actitud sanitaria de mejora de su propia salud a trav\u00e9s de las\n    medidas de prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos que poner al d\u00eda la sanidad y los servicios en\n    ortodoncia y bucodentales, tenemos que ser conscientes de que partimos no\n    de la nada, sino de un sistema privado que funciona y a partir del cual\n    se le podr\u00eda hacer el encargo, a trav\u00e9s de distintas f\u00f3rmulas, de la\n    sanidad p\u00fablica para el cumplimiento de estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "atenci\u00f3n": [21, 22, 23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [17, 18, 19, 20], "sanidad": [15, 16], "sanidad p\u00fablica": [31, 32]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El consejo interterritorial lo\n    estudi\u00f3 en Pleno el 14 de diciembre y concluy\u00f3 que el documento recog\u00eda\n    fielmente los servicios comunes que se prestan en la actualidad y,\n    finalmente, en esa reuni\u00f3n de 25 de enero, que usted ha mencionado, que\n    tuvo lugar entre el ministerio y los consejeros para debatir las\n    alegaciones, hubo un amplio acuerdo en que esta norma recoge los\n    servicios que actualmente se est\u00e1n\n    ofertando a los ciudadanos por el Sistema Nacional de Salud y se inici\u00f3,\n    por tanto, el tr\u00e1mite de audiencia al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la salud de los espa\u00f1oles no es ajena a ese\n    esfuerzo realizado por muchos gobiernos por extender la asistencia\n    sanitaria p\u00fablica, con igualdad de derechos y prestaciones, a todos los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha apostado por avanzar en\n    la mejora de nuestro sistema, adapt\u00e1ndolo y orient\u00e1ndolo a las\n    necesidades actuales, porque prevenir la enfermedad y los riesgos para la\n    salud abarca, como usted ha mencionado, un inmenso campo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los h\u00e1bitos de vida, los alimentos que ingerimos, la seguridad vial, la\n    pr\u00e1ctica del ejercicio f\u00edsico o el consumo de sustancias adictivas son\n    actividades que pueden ayudar a la salud o generar un gran d\u00e9ficit de\n    salud y la aparici\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La definici\u00f3n de la cartera de servicios, en un primer momento, no pasa\n    tanto por un incremento de las prestaciones como por incorporar aspectos\n    que en este momento resultan cruciales para mejorar la calidad y la\n    eficiencia en la prestaci\u00f3n sanitaria, tanto en el campo de la promoci\u00f3n\n    de la salud y la prevenci\u00f3n de la enfermedad como en la aplicaci\u00f3n de\n    nuevas t\u00e9cnicas y procedimientos para el diagn\u00f3stico y tratamiento de las\n    distintas enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el proyecto de real decreto, que est\u00e1\n    actualmente en el tr\u00e1mite de audiencia, no contempla nuevas prestaciones\n    de las que actualmente se dispone, en el sentido de que no hace sino\n    recoger cuanto en la actualidad ya se desarrolla en el Sistema Nacional\n    de Salud, pero le aseguro que este proyecto de real decreto es muy\n    distinto al Real Decreto 63/1995, sobre el que se incorporan\n    modificaciones de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles algunos ejemplos, la salud\n    p\u00fablica no estaba contemplada en el anterior real decreto; la\n    pormenorizaci\u00f3n de la cartera de atenci\u00f3n primaria es ahora muy superior:\n    se describen las actividades de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y se\n    incluye la atenci\u00f3n familiar y comunitaria, que no se mencionaba en el\n    decreto del a\u00f1o 1995; se recoge de forma detallada la fisioterapia, los\n    servicios de atenci\u00f3n a la mujer y al ni\u00f1o, se incluye la atenci\u00f3n al\n    adolescente y se detalla la atenci\u00f3n a los enfermos cr\u00f3nicos, la atenci\u00f3n\n    domiciliaria y la atenci\u00f3n a personas mayores; se ampl\u00eda tambi\u00e9n la\n    atenci\u00f3n paliativa a terminales, la atenci\u00f3n a salud mental, se describen\n    de manera m\u00e1s detallada los servicios incluidos dentro de la salud\n    bucodental y se recoge tambi\u00e9n la atenci\u00f3n bucodental a los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha desarrollado m\u00e1s el\n    contenido de los trasplantes de \u00f3rganos y tejidos, las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n humana asistida, la atenci\u00f3n a la salud mental y la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, con referencia al a\u00f1o 1995 el salto cualitativo es muy\n    notable, porque tambi\u00e9n ha sido considerable la evoluci\u00f3n de nuestro\n    sistema de salud en los \u00faltimos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto tambi\u00e9n incluye la\n    valoraci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico de esas nuevas prestaciones a trav\u00e9s de\n    la memoria econ\u00f3mica correspondiente que, en su caso, implicar\u00e1 el\n    desarrollo del proceso previsto normativamente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para el\n    estudio de los asuntos con trascendencia presupuestaria para el equilibrio\n    financiero del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las dos cuestiones a las que se ha referido espec\u00edficamente en\n    el texto de la interpelaci\u00f3n -a lo largo de la expresi\u00f3n verbal usted ha\n    incluido tambi\u00e9n la cirug\u00eda de refracci\u00f3n visual-, la salud bucodental y\n    la salud mental, le debo indicar que ya existen prestaciones sobre estas\n    materias que han sido incluidas y detalladas en el proyecto de real\n    decreto, aunque reconozco con usted que en estas prestaciones hay un\n    amplio espacio de mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el\n    proceso de elaboraci\u00f3n de la cartera se han desechado varias propuestas\n    de nuevas prestaciones porque no hab\u00eda consenso sobre su prioridad y s\u00ed\n    sobre lo que al d\u00eda de la fecha existe en el conjunto del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante en este momento es que estamos a punto, con la colaboraci\u00f3n de\n    todos, de culminar un proyecto necesario, complejo -nos ha llevado un a\u00f1o\n    y medio e innumerables reuniones- y que ayuda a consolidar nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura, la cartera de servicios ha sido una de\n    las l\u00edneas fundamentales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, porque el Gobierno est\u00e1 comprometido con la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s de aportar recursos econ\u00f3micos adicionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, est\u00e1 implicado en la garant\u00eda de igualdad y en la mejora de la\n    calidad de nuestro sistema y la cartera de servicios es, sin ninguna\n    duda, un instrumento fundamental para esta calidad y esta igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha colaborado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas aportando mayores recursos para la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los h\u00e1bitos de vida, los alimentos que ingerimos, la seguridad vial, la\n    pr\u00e1ctica del ejercicio f\u00edsico o el consumo de sustancias adictivas son\n    actividades que pueden ayudar a la salud o generar un gran d\u00e9ficit de\n    salud y la aparici\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este procedimiento, acordado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, va a exigir que las nuevas tecnolog\u00edas que se vayan a\n    introducir se eval\u00faen en seguridad, en eficacia, en efectividad y en\n    utilidad por la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas del Carlos III y\n    tambi\u00e9n por los \u00f3rganos propuestos por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo los nuevos productos sanitarios, diet\u00e9ticos u otro tipo de\n    productos se incluir\u00e1n una vez que se compruebe que cumplen todos los\n    requisitos legales de autorizaci\u00f3n y las nuevas t\u00e9cnicas, tecnolog\u00edas o\n    procedimientos se incluir\u00e1n en la cartera de servicios cuando cumplan una\n    serie de requisitos, como su contribuci\u00f3n efectiva a la prevenci\u00f3n,\n    diagn\u00f3stico, tratamiento de enfermedades, eliminaci\u00f3n o disminuci\u00f3n del\n    dolor y del sufrimiento o cuando aporten una mejora notable en t\u00e9rminos\n    de seguridad, eficacia, efectividad, eficiencia o utilidad terap\u00e9utica\n    demostrada respecto de otras alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles algunos ejemplos, la salud\n    p\u00fablica no estaba contemplada en el anterior real decreto; la\n    pormenorizaci\u00f3n de la cartera de atenci\u00f3n primaria es ahora muy superior:\n    se describen las actividades de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud y se\n    incluye la atenci\u00f3n familiar y comunitaria, que no se mencionaba en el\n    decreto del a\u00f1o 1995; se recoge de forma detallada la fisioterapia, los\n    servicios de atenci\u00f3n a la mujer y al ni\u00f1o, se incluye la atenci\u00f3n al\n    adolescente y se detalla la atenci\u00f3n a los enfermos cr\u00f3nicos, la atenci\u00f3n\n    domiciliaria y la atenci\u00f3n a personas mayores; se ampl\u00eda tambi\u00e9n la\n    atenci\u00f3n paliativa a terminales, la atenci\u00f3n a salud mental, se describen\n    de manera m\u00e1s detallada los servicios incluidos dentro de la salud\n    bucodental y se recoge tambi\u00e9n la atenci\u00f3n bucodental a los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la cartera de atenci\u00f3n especializada, antes\n    solo se establec\u00eda el contenido de la asistencia hospitalaria y ahora se\n    recogen, adem\u00e1s, la asistencia especializada en consultas, el hospital de\n    d\u00eda m\u00e9dico y quir\u00fargico, los programas de alta hospitalaria precoz y la\n    hospitalizaci\u00f3n a domicilio y se incluyen nuevos servicios como terapia\n    fotodin\u00e1mica, anestesia epidural para el parto normal, tratamiento de la\n    obesidad m\u00f3rbida, bombas port\u00e1tiles para la infusi\u00f3n subcut\u00e1nea de\n    insulina, el PET, los dispositivos intrauterinos, la rehabilitaci\u00f3n del\n    sistema cardiovascular o la logopedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha desarrollado m\u00e1s el\n    contenido de los trasplantes de \u00f3rganos y tejidos, las t\u00e9cnicas de\n    reproducci\u00f3n humana asistida, la atenci\u00f3n a la salud mental y la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejo interterritorial lo\n    estudi\u00f3 en Pleno el 14 de diciembre y concluy\u00f3 que el documento recog\u00eda\n    fielmente los servicios comunes que se prestan en la actualidad y,\n    finalmente, en esa reuni\u00f3n de 25 de enero, que usted ha mencionado, que\n    tuvo lugar entre el ministerio y los consejeros para debatir las\n    alegaciones, hubo un amplio acuerdo en que esta norma recoge los\n    servicios que actualmente se est\u00e1n\n    ofertando a los ciudadanos por el Sistema Nacional de Salud y se inici\u00f3,\n    por tanto, el tr\u00e1mite de audiencia al que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Sistema Nacional de Salud es el elemento de cohesi\u00f3n\n    social y de seguridad para las personas que es m\u00e1s apreciado por los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el proyecto de real decreto, que est\u00e1\n    actualmente en el tr\u00e1mite de audiencia, no contempla nuevas prestaciones\n    de las que actualmente se dispone, en el sentido de que no hace sino\n    recoger cuanto en la actualidad ya se desarrolla en el Sistema Nacional\n    de Salud, pero le aseguro que este proyecto de real decreto es muy\n    distinto al Real Decreto 63/1995, sobre el que se incorporan\n    modificaciones de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto tambi\u00e9n incluye la\n    valoraci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico de esas nuevas prestaciones a trav\u00e9s de\n    la memoria econ\u00f3mica correspondiente que, en su caso, implicar\u00e1 el\n    desarrollo del proceso previsto normativamente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para el\n    estudio de los asuntos con trascendencia presupuestaria para el equilibrio\n    financiero del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho, se\u00f1or Xucl\u00e0, tenemos una de las carteras de servicios\n    m\u00e1s amplias y completas de los sistemas sanitarios occidentales, y no lo\n    digo yo, sino que lo pone de manifiesto y lo demuestra d\u00eda a d\u00eda la gran\n    cantidad de personas de otros pa\u00edses que reciben asistencia sanitaria en\n    nuestro pa\u00eds en el contexto de los tratados firmados y estamos tambi\u00e9n\n    desde luego garantizando el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad a\n    todos nuestros ciudadanos, mejorando as\u00ed la cohesi\u00f3n y vertebraci\u00f3n de\n    nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante en este momento es que estamos a punto, con la colaboraci\u00f3n de\n    todos, de culminar un proyecto necesario, complejo -nos ha llevado un a\u00f1o\n    y medio e innumerables reuniones- y que ayuda a consolidar nuestro\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura, la cartera de servicios ha sido una de\n    las l\u00edneas fundamentales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, porque el Gobierno est\u00e1 comprometido con la sanidad p\u00fablica y,\n    adem\u00e1s de aportar recursos econ\u00f3micos adicionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, est\u00e1 implicado en la garant\u00eda de igualdad y en la mejora de la\n    calidad de nuestro sistema y la cartera de servicios es, sin ninguna\n    duda, un instrumento fundamental para esta calidad y esta igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha colaborado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas aportando mayores recursos para la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sanidad p\u00fablica": [7], "atenci\u00f3n": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es indispensable un debate\n    sereno entre el conjunto de los grupos pol\u00edticos, y especialmente entre\n    la mayor\u00eda y el primer grupo de la oposici\u00f3n, sobre la necesidad de un\n    pacto de Estado, lo que seguramente nos permitir\u00eda avanzar m\u00e1s en la\n    definici\u00f3n de algunas prestaciones y en los debates en el Consejo\n    Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    su intervenci\u00f3n, en sus palabras no he escuchado, se\u00f1ora ministra, la\n    concreci\u00f3n de algunos compromisos -p\u00e1ginas 82 y 83 del programa\n    electoral- del partido del Gobierno; no le he escuchado hablar de ese\n    plan de salud bucodental que permita completar la totalidad de los ni\u00f1os\n    y ni\u00f1as de 7 a 15 a\u00f1os y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos encontramos en una posici\u00f3n\n    bastante d\u00e9bil respecto a otros Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a\n    prestaciones de salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    en ejercicio de su autonom\u00eda y de sus competencias han avanzado m\u00e1s, pero\n    la cartera de servicios en lo que hace referencia a salud mental tampoco\n    da satisfacci\u00f3n a la p\u00e1gina 83 del programa de gobierno de creaci\u00f3n de\n    una red servicios que incluyan actividades de calidad, realizaci\u00f3n e\n    integraci\u00f3n social, ocio y tiempo libre, atenci\u00f3n domiciliaria, apoyo a\n    las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamientos tutelados con diversos\n    niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que algunas comunidades aut\u00f3nomas\n    en ejercicio de su autonom\u00eda y de sus competencias han avanzado m\u00e1s, pero\n    la cartera de servicios en lo que hace referencia a salud mental tampoco\n    da satisfacci\u00f3n a la p\u00e1gina 83 del programa de gobierno de creaci\u00f3n de\n    una red servicios que incluyan actividades de calidad, realizaci\u00f3n e\n    integraci\u00f3n social, ocio y tiempo libre, atenci\u00f3n domiciliaria, apoyo a\n    las familias, reinserci\u00f3n laboral y alojamientos tutelados con diversos\n    niveles de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero insistirle en cuanto a la ortopedia dentofacial y a la nueva\n    cobertura en estos momentos de la sanidad p\u00fablica en materia de\n    enfermedades vinculadas con las enc\u00edas, que en la salud bucodental es el\n    50 por ciento de lo que afrontan los dentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [9, 10], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sistema nacional": [15], "sanidad p\u00fablica": [16], "atenci\u00f3n": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha quedado\n    patente el compromiso de di\u00e1logo y de consenso con los grupos\n    parlamentarios, desde luego, pero tambi\u00e9n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el Consejo Interterritorial de Salud; un di\u00e1logo que ha sido muy\n    fruct\u00edfero en este proceso de elaboraci\u00f3n de la cartera de servicios; sin\n    embargo, quisiera comentarle algo sobre las nuevas prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n del ministerio es el desarrollo de una\n    estrategia de salud mental en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    y de acuerdo con las indicaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n    y de la reuni\u00f3n celebrada en Helsinki el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una estrategia\n    completa que vamos a presentar al Consejo Interterritorial de Salud antes\n    de finalizar el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    parece que el momento en que se est\u00e1 analizando la situaci\u00f3n no es el m\u00e1s\n    adecuado para abordar la ampliaci\u00f3n de cartera de servicios en esta\n    materia, una ampliaci\u00f3n de cartera de servicios que ser\u00e1 consecuencia de\n    esa aprobaci\u00f3n, de esa estrategia global de c\u00f3mo abordar los problemas de\n    la salud mental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud bucodental tiene usted raz\u00f3n cuando dice que\n    est\u00e1 incluido en nuestro programa electoral; con el texto que usted ha\n    mencionado estableceremos con las comunidades aut\u00f3nomas un plan de salud\n    bucodental que permita completar la atenci\u00f3n en esa poblaci\u00f3n entre 7 y\n    15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una previsi\u00f3n que tambi\u00e9n ha estado incluida en\n    otros programas electorales, no ya tan solo en programas electorales de\n    partidos que se han presentado y no han ganado las elecciones generales\n    sino de partidos que han ganado las elecciones auton\u00f3micas en una\n    comunidad, por tanto hay algunas comunidades que est\u00e1n desarrollando\n    planes de atenci\u00f3n de salud bucodental para la poblaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no podemos ignorar que en el momento en que se elabor\u00f3\n    el programa electoral parec\u00eda que los recursos financieros eran\n    suficientes, y lo parec\u00eda porque el d\u00eda 2 de marzo del a\u00f1o 2004 la\n    entonces ministra de Sanidad aseguraba p\u00fablicamente que el Sistema\n    Nacional de Salud contaba con recursos financieros suficientes para la\n    poblaci\u00f3n creciente, aunque semanas despu\u00e9s se lideraba por las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular una reclamaci\u00f3n\n    de mayores recursos para la sanidad porque hab\u00eda un serio problema de\n    insuficiencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n\n    financiera del Sistema Nacional de Salud solo se ha efectuado a ra\u00edz de\n    la Conferencia de presidentes cuando en el grupo de trabajo de an\u00e1lisis\n    del gasto sanitario se ha podido conocer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    esas insuficiencias de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como usted muy bien\n    dec\u00eda, hay que acompasar la introducci\u00f3n de nuevos servicios con la\n    intenci\u00f3n de ampliarlos a las disponibilidades financieras del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el compromiso del Gobierno con la sanidad p\u00fablica ha quedado\n    patente con hechos muy significativos, como es poner a disposici\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s de 3.000 millones de euros adicionales para\n    colaborar con la sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no podemos ignorar que en el momento en que se elabor\u00f3\n    el programa electoral parec\u00eda que los recursos financieros eran\n    suficientes, y lo parec\u00eda porque el d\u00eda 2 de marzo del a\u00f1o 2004 la\n    entonces ministra de Sanidad aseguraba p\u00fablicamente que el Sistema\n    Nacional de Salud contaba con recursos financieros suficientes para la\n    poblaci\u00f3n creciente, aunque semanas despu\u00e9s se lideraba por las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular una reclamaci\u00f3n\n    de mayores recursos para la sanidad porque hab\u00eda un serio problema de\n    insuficiencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces se acord\u00f3 que ser\u00eda la atenci\u00f3n en\n    estos servicios de referencia una de las primeras cuestiones que se\n    abordar\u00eda como posible ampliaci\u00f3n de la cartera; servicios muy\n    especializados que solo pueden prestarse en algunas de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que contar\u00edan en este sentido con servicios de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., es un proceso muy complejo porque se\n    trata de hacer una revisi\u00f3n de todo lo actuado en esta materia desde la\n    gran reforma de la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica de hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud bucodental tiene usted raz\u00f3n cuando dice que\n    est\u00e1 incluido en nuestro programa electoral; con el texto que usted ha\n    mencionado estableceremos con las comunidades aut\u00f3nomas un plan de salud\n    bucodental que permita completar la atenci\u00f3n en esa poblaci\u00f3n entre 7 y\n    15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una previsi\u00f3n que tambi\u00e9n ha estado incluida en\n    otros programas electorales, no ya tan solo en programas electorales de\n    partidos que se han presentado y no han ganado las elecciones generales\n    sino de partidos que han ganado las elecciones auton\u00f3micas en una\n    comunidad, por tanto hay algunas comunidades que est\u00e1n desarrollando\n    planes de atenci\u00f3n de salud bucodental para la poblaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n\n    financiera del Sistema Nacional de Salud solo se ha efectuado a ra\u00edz de\n    la Conferencia de presidentes cuando en el grupo de trabajo de an\u00e1lisis\n    del gasto sanitario se ha podido conocer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    esas insuficiencias de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el compromiso del Gobierno con la sanidad p\u00fablica ha quedado\n    patente con hechos muy significativos, como es poner a disposici\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s de 3.000 millones de euros adicionales para\n    colaborar con la sostenibilidad del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4], "audiencia nacional": [10, 11, 12], "pol\u00edtica antiterrorista": [7, 8, 9], "fiscal\u00eda": [5, 6], "fiscal general": [14], "tribunal supremo": [13], "fiscales": [15]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este escenario y sobre esta cuesti\u00f3n delicada, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, nosotros tenemos que ser severos con los hechos que se han\n    producido recientemente y con la actuaci\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con\n    los mismos; le tenemos que trasladar, por el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    C\u00e1mara, la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n sobre el significado de las actuaciones,\n    los gestos y las palabras del Gobierno en relaci\u00f3n con la lucha\n    antiterrorista; y tenemos que activar todas las alertas rojas sobre los\n    escenarios de futuro sobre los que se est\u00e1 especulando, de la mano de la\n    conducta y las palabras imprudentes del Gobierno en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: no es la \u00fanica\n    posible para hacer eficaz y efectiva la posibilidad con la interpretaci\u00f3n\n    de la ley de que se haga justicia material manteniendo a este tipo de\n    criminales el mayor n\u00famero de a\u00f1os en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tiene usted que explicar,\n    si puede, por qu\u00e9 se est\u00e1 actuando en una direcci\u00f3n que est\u00e1 desflecando\n    manifiestamente la capacidad del Estado de derecho en la lucha contra el\n    terror; tiene que darnos a todos los diputados de esta C\u00e1mara, a todos\n    los grupos parlamentarios -se lo est\u00e1n pidiendo todos- la aut\u00e9ntica\n    dimensi\u00f3n de lo que ustedes est\u00e1n haciendo en la pol\u00edtica antiterrorista\n    (que han cambiado radicalmente respecto a la que estaba derrotando, y\n    bien, todos juntos, a ETA); y naturalmente tiene que contestar -no solo a\n    los diputados de esta C\u00e1mara, a toda la sociedad- sobre las\n    preocupaciones que alertan de que, como le acaban de decir en el Congreso\n    de v\u00edctimas, ustedes est\u00e9n trabajando para cambiar paz por presos o,\n    como les hemos dicho en esta C\u00e1mara m\u00e1s de una vez, que ustedes no asuman\n    la marcha, la hoja de ruta de unos terroristas que manifiestamente\n    quieren cambiar armas por naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos lo mismo, nosotros hemos tenido la\n    pol\u00edtica antiterrorista que hemos tenido y ustedes est\u00e1n teniendo la\n    pol\u00edtica antiterrorista que est\u00e1n teniendo, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    movimiento de opini\u00f3n que ustedes est\u00e1n sufriendo en este momento como\n    consecuencia de los hechos que acabo de describir se produce sin duda,\n    se\u00f1or ministro, porque ustedes han provocado un cambio profundo,\n    unilateral, absolutamente oscuro de la pol\u00edtica antiterrorista, que a los\n    \u00fanicos que tiene satisfechos en este momento -yo digo euf\u00f3ricos, se les\n    nota- es a los se\u00f1ores que hace a\u00f1o y medio estaban reconociendo\n    literalmente que estaban derrotados -as\u00ed escrib\u00edan sus publicaciones y\n    sus cartas- y hoy est\u00e1n escribiendo y diciendo -nos lo dicen a la cara-:\n    vamos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos, se\u00f1or ministro -los\n    \u00faltimos son muy bien conocidos-, son que la excarcelaci\u00f3n anticipada de\n    presos de ETA como el se\u00f1or Henri Parot -con decenas de cr\u00edmenes, con\n    causas sinf\u00edn durante 12 \u00f3 13 largos a\u00f1os de actividad hasta que fue\n    detenido y juzgado- se ha producido una interpretaci\u00f3n de la ley, avalada\n    en principio por la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, acordada por la\n    secci\u00f3n correspondiente de la Audiencia Nacional, en relaci\u00f3n con la cual\n    desde el Gobierno se ha cometido un grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de eso\n    han trabajado los fiscales y los jueces de la Audiencia Nacional, y han\n    dejado establecida una interpretaci\u00f3n que, si usted quiere, sube y dice\n    bajo su responsabilidad de jurista que no comparte, pero que en todo caso\n    est\u00e1 establecida por los jueces de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cometido el\n    grav\u00edsimo error de que el fiscal general del Estado haya impulsado el\n    cambio de criterio de la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional y, rechazando\n    la interpretaci\u00f3n realizada por los jueces de la Audiencia Nacional, haya\n    planteado ante el Tribunal Supremo la interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s\n    favorable para la excarcelaci\u00f3n anticipada del terrorista, rechazando la\n    interpretaci\u00f3n que resulta m\u00e1s favorable para lo que entiendo que tambi\u00e9n\n    todos los diputados de esta C\u00e1mara consideramos la justicia material de\n    este asunto, que se pague en proporci\u00f3n a la dimensi\u00f3n del da\u00f1o causado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aplicaci\u00f3n de eso\n    han trabajado los fiscales y los jueces de la Audiencia Nacional, y han\n    dejado establecida una interpretaci\u00f3n que, si usted quiere, sube y dice\n    bajo su responsabilidad de jurista que no comparte, pero que en todo caso\n    est\u00e1 establecida por los jueces de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ...que caminen en la direcci\u00f3n de\n    acabar con el Estado de derecho mediante el terror, y vamos a apoyar a\n    todos los jueces y fiscales que se est\u00e1n jugando en este momento hasta\n    sus propias vidas por hacer aplicable el Estado de derecho (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "justicia": [11, 12], "audiencia nacional": [24, 25, 26, 27, 28], "pol\u00edtica antiterrorista": [21, 22, 23], "fiscal\u00eda": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "fiscal general": [35, 36], "tribunal supremo": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "fiscales": [37, 38, 39, 40]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted ha hablado de un informe de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su hoja de servicios\n    merece reconocimiento, tiene el reconocimiento del Gobierno y ha sido\n    promovido a fiscal del Tribunal Supremo con honor, ni una sola palabra se\n    ha dicho contra esa hoja de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es un\n    hecho, primero, que el 28 de septiembre del a\u00f1o 2000, siendo ministro de\n    Justicia don \u00c1ngel Acebes, hoy diputado de la oposici\u00f3n, fue excarcelado\n    el etarra I\u00f1aki Bilbao, despu\u00e9s de cumplir 16 a\u00f1os de c\u00e1rcel por haber\n    sido condenado por terribles delitos de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguien\n    lo hubiera dicho, yo hubiera dicho que eso era una infamia y lo hubiera\n    dicho con toda justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de un informe de la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    indignaci\u00f3n contenida, para empezar, porque creo que es la primera vez en\n    27 a\u00f1os de democracia constitucional en Espa\u00f1a y de lucha desde el Estado\n    constitucional y desde las libertades contra el terror, que un ministro\n    del Gobierno sube a responder una interpelaci\u00f3n del primer partido de la\n    oposici\u00f3n por pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho, tambi\u00e9n, se\u00f1or Astarloa, que la pol\u00edtica antiterrorista de\n    este Gobierno se distingue de la del\n    Partido Popular porque es una pol\u00edtica antiterrorista efectiva que ignora\n    por completo el gusto por la propaganda y por la mentira que ustedes\n    contin\u00faan practicando ahora en la oposici\u00f3n, como hicieron en el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, pol\u00edtica antiterrorista en\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que han hecho much\u00edsimo ruido con un relevo que tuvo lugar\n    recientemente en la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y d\u00e9jeme\n    recordarle que ese fiscal que ha sido relevado lleg\u00f3 a la jefatura de\n    la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional sobre un episodio que est\u00e1 en la\n    memoria de todos, que se denomin\u00f3 entonces amotinamiento de los\n    subordinados contra su superior jer\u00e1rquico en la jefatura de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran delitos\n    econ\u00f3micos no terroristas los que produjeron aquel episodio de\n    amotinamiento de los subordinados contra su superior, pero el Gobierno\n    del Partido Popular tom\u00f3 una decisi\u00f3n: relev\u00f3 al jefe, que llevaba apenas\n    cuatro a\u00f1os, poco m\u00e1s de tres, en la jefatura de la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional, y promovi\u00f3 al subordinado a la jefatura de la\n    Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Fungairi\u00f1o ha cumplido nueve a\u00f1os en la jefatura de la\n    Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional, nueve a\u00f1os, y d\u00e9jeme decirle que ha\n    sido el que m\u00e1s largo tiempo ha ostentado ese cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su hoja de servicios\n    merece reconocimiento, tiene el reconocimiento del Gobierno y ha sido\n    promovido a fiscal del Tribunal Supremo con honor, ni una sola palabra se\n    ha dicho contra esa hoja de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido el Tribunal Supremo el\n    que ha firmado de manera sostenida esa doctrina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la Fiscal\u00eda del\n    Tribunal Supremo la que aplica, una y otra vez, esa misma doctrina, de\n    acuerdo con la jurisprudencia del Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces la Asociaci\u00f3n de Fiscales no solamente\n    exigi\u00f3 la dimisi\u00f3n del fiscal general que propuso ese relevo al Gobierno,\n    sino que adem\u00e1s recurri\u00f3 ante la Sala Tercera del Tribunal Supremo el\n    nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Asociaci\u00f3n de Fiscales que pidi\u00f3 la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado por proponer a Fungairi\u00f1o pide ahora la del\n    fiscal general del Estado por cesar a Fungairi\u00f1o, y debo decir que el\n    Tribunal Supremo dio la raz\u00f3n al Gobierno y dijo que el relevo era\n    perfectamente acorde con la Constituci\u00f3n y con la ley, porque el fiscal\n    general del Estado puede promover, claro que s\u00ed, relevos en una\n    estructura que est\u00e1 regida por el principio de unidad de actuaci\u00f3n y\n    dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y debo decirle que la propuesta\n    que efectu\u00f3 en su momento la Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional en\n    relaci\u00f3n con esa excarcelaci\u00f3n ha sido revisada de acuerdo con los\n    criterios de interpretaci\u00f3n de la legalidad que de manera sostenida y\n    uniforme ha venido afirmando la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal\n    Supremo, en una decisi\u00f3n de nada menos que de treinta fiscales del\n    Tribunal Supremo, nada sospechosos de ninguna connivencia, y desde luego\n    que no merecen ninguna sospecha de connivencia con ninguna intenci\u00f3n que\n    tenga que ver con un tratamiento lenitivo ni negligente en la lucha\n    contra el terrorismo, que han decidido afirmar el criterio que ha venido\n    sosteniendo la Sala Segunda de lo Penal del Tribunal Supremo, y es una\n    decisi\u00f3n que estrictamente se atiene a la legalidad, que no ha tenido\n    ninguna interferencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un hecho, usted lo sabe,\n    se\u00f1or Astarloa, y es una completa infamia, una insidia, un bulo\n    inaceptable el que ustedes pretendan que treinta fiscales del Supremo\n    hayan podido obedecer la orden contraria a derecho o contraria al\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo que ha distinguido no\n    solamente a la fiscal\u00eda, a la judicatura, sino tambi\u00e9n a la pol\u00edtica\n    democr\u00e1tica y al conjunto de la ciudadan\u00eda durante m\u00e1s de veinticinco\n    a\u00f1os de lucha en democracia contra ETA, que es el enemigo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "atenci\u00f3n": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se ha aprobado la reforma del\n    C\u00f3digo Penal para reforzar el control de explosivos, como consecuencia de\n    la dolorosa experiencia del 11 de marzo, y se ha reforzado en cada\n    reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de Justicia e Interior la cooperaci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica de Espa\u00f1a con sus aliados, Francia a la cabeza, en la Uni\u00f3n\n    Europea y en la comunidad internacional, contra todas las formas de\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha reforzado la lucha antiterrorista en la eficacia policial, porque se\n    han incorporado 9.000 efectivos de polic\u00edas y de guardias civiles al\n    conjunto de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad dependientes del Estado y\n    ha habido 300 nuevas plazas destinadas espec\u00edficamente para la lucha\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el mando unificado que coordina las tareas\n    de informaci\u00f3n e intervenci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los servicios de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay, tambi\u00e9n,\n    por supuesto, atenci\u00f3n para con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  D\u00e9jeme que le diga para\n    terminar que vamos a continuar trabajando muy duro en todos los frentes,\n    como el policial, apoyando a la fiscal\u00eda y a la judicatura y contactando\n    con la ciudadan\u00eda para mantener un discurso firme de determinaci\u00f3n contra\n    el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  D\u00e9jeme que le diga para\n    terminar que vamos a continuar trabajando muy duro en todos los frentes,\n    como el policial, apoyando a la fiscal\u00eda y a la judicatura y contactando\n    con la ciudadan\u00eda para mantener un discurso firme de determinaci\u00f3n contra\n    el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Solo hay un problema, y es que ustedes, desde el primer minuto -y\n    ahora sabemos las razones por las que lo han hecho-, lo primero que han\n    hecho en la pol\u00edtica antiterrorista ha sido romper de ra\u00edz el Pacto\n    antiterrorista y el foro en el que est\u00e1bamos hablando, inform\u00e1ndonos y\n    trazando de com\u00fan las pol\u00edticas para acabar con el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Miente,\n    minti\u00f3 y siguen ustedes diciendo mentiras para sujetar algo que no se\n    sujeta, que es que han roto de ra\u00edz la pol\u00edtica antiterrorista que estaba\n    acabando con ETA, y cuando ustedes esperaban que ETA milagrosamente les\n    produjese los efectos que ustedes llevan anunciando desde hace meses, hoy\n    se encuentran en la situaci\u00f3n de tener que explicar a la ciudadan\u00eda que\n    por muchos gestos que est\u00e1n haciendo, uno m\u00e1s otro, m\u00e1s otro, m\u00e1s otro,\n    resulta que estamos en una situaci\u00f3n a la que ustedes lo \u00fanico que pueden\n    llamar es el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [4], "audiencia nacional": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), los jueces de la Audiencia\n    Nacional, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, eso es la ley y su interpretaci\u00f3n, no la\n    que usted quiere, los jueces de la Audiencia Nacional dicen que es\n    posible interpretar la ley en el sentido de la justicia material que hace\n    que grandes criminales cumplan lo mismo que cumplir\u00edan en Francia, en\n    Alemania, en Italia y en cualquier otro pa\u00eds democr\u00e1tico por los cr\u00edmenes\n    extraordinariamente graves que han cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), los jueces de la Audiencia\n    Nacional, se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, eso es la ley y su interpretaci\u00f3n, no la\n    que usted quiere, los jueces de la Audiencia Nacional dicen que es\n    posible interpretar la ley en el sentido de la justicia material que hace\n    que grandes criminales cumplan lo mismo que cumplir\u00edan en Francia, en\n    Alemania, en Italia y en cualquier otro pa\u00eds democr\u00e1tico por los cr\u00edmenes\n    extraordinariamente graves que han cometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y cuando nos ponemos de acuerdo en que\n    la interpretaci\u00f3n de la ley puede, aparece su fiscal general del Estado\n    en una m\u00e1s, porque claro si se hubiera equivocado una vez, y adem\u00e1s de no\n    haber impugnado el Partido Comunista de las Tierras Vascas, no impugnar\n    el archivo de las actuaciones del caso Atutxa, no actuar en la querella\n    que sin embargo admite el juez Grande-Marlaska y no impulsar que no se\n    celebre un congreso de Batasuna en la ilegalidad pero en la legalidad del\n    se\u00f1or Zapatero, pues aqu\u00ed tambi\u00e9n en vez de hacer la interpretaci\u00f3n que\n    hace -insisto, no enga\u00f1e a los ciudadanos- no el Partido Popular, los\n    jueces de la Audiencia Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque en cada una de las actuaciones del Gobierno en materia\n    antiterrorista en las que interviene un juez, el juez desmiente a su\n    fiscal general del Estado y a sus instrucciones en relaci\u00f3n con la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en cada una de las actuaciones del Gobierno en materia\n    antiterrorista en las que interviene un juez, el juez desmiente a su\n    fiscal general del Estado y a sus instrucciones en relaci\u00f3n con la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo le digo una cosa:\n    algo no deben estar haciendo ustedes bien para que en este momento la\n    generalidad de la opini\u00f3n p\u00fablica piense que en la actualidad los jueces\n    y los fiscales de este pa\u00eds son un gran problema para el Gobierno; algo\n    deben estar haciendo francamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2, 3], "pol\u00edtica antiterrorista": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00edgale al se\u00f1or presidente del Gobierno que tiene un ministro de\n    Justicia que piensa que la ley hay que cumplirla, a ver si se entera,\n    porque probablemente lo m\u00e1s grave que ustedes han hecho en este tiempo en\n    la pol\u00edtica antiterrorista es que el presidente del Gobierno de todos los\n    espa\u00f1oles dijese que se pod\u00eda celebrar un congreso de una organizaci\u00f3n\n    declarada terrorista, brazo pol\u00edtico del terrorismo, porque la ley es\n    restrictiva y priman los derechos de reuni\u00f3n de los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo que llevan esperando que no se haga, esperando que\n    este pa\u00eds sea capaz de hacer justicia y no pactos, negociaciones o\n    enjuagues con la organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que en este momento piensan todos los ciudadanos sobre\n    nosotros y las v\u00edctimas, lo que en este momento les llama m\u00e1s la\n    atenci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llama la atenci\u00f3n que el presidente del Gobierno est\u00e1\n    guiando una pol\u00edtica antiterrorista de tal naturaleza que no puede ni\n    siquiera ponerse delante de las v\u00edctimas en un congreso para decirles a\n    la cara (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale al se\u00f1or presidente del Gobierno que tiene un ministro de\n    Justicia que piensa que la ley hay que cumplirla, a ver si se entera,\n    porque probablemente lo m\u00e1s grave que ustedes han hecho en este tiempo en\n    la pol\u00edtica antiterrorista es que el presidente del Gobierno de todos los\n    espa\u00f1oles dijese que se pod\u00eda celebrar un congreso de una organizaci\u00f3n\n    declarada terrorista, brazo pol\u00edtico del terrorismo, porque la ley es\n    restrictiva y priman los derechos de reuni\u00f3n de los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llama la atenci\u00f3n que el presidente del Gobierno est\u00e1\n    guiando una pol\u00edtica antiterrorista de tal naturaleza que no puede ni\n    siquiera ponerse delante de las v\u00edctimas en un congreso para decirles a\n    la cara (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6], "pol\u00edtica antiterrorista": [8], "fiscal\u00eda": [7], "fiscal general": [12, 13], "tribunal supremo": [9, 10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno interes\u00f3 del fiscal desde el primer d\u00eda de nuestra\n    responsabilidad, se\u00f1or Astarloa, que extremase el celo en la aplicaci\u00f3n\n    de la legalidad penitenciaria para con los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso explic\u00f3 que\n    no se produjese la excarcelaci\u00f3n de Ignacio de Juana Chaos, porque aunque\n    tuviera derecho -porque la ley lo dice, nos guste o no- a acumular sus\n    condenas, si ha cometido alg\u00fan nuevo delito terrorista por pertenencia\n    continuada a banda armada o por amenazas proferidas desde la c\u00e1rcel se le\n    puede imputar el nuevo delito, y puede hacerlo el ministerio fiscal; se\n    le puede procesar y se le puede volver a condenar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde lo conduzco de nuevo, se\u00f1or Astarloa, porque\n    cr\u00e9ame que es realmente penoso, es realmente triste y a menudo cuesta\n    contener la indignaci\u00f3n que produce tanta falta a la verdad en relaci\u00f3n\n    con la actuaci\u00f3n del fiscal general del Estado o con la actuaci\u00f3n de este\n    Gobierno en sus responsabilidades de lucha frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los ministros de Justicia\n    socialistas, todos, se\u00f1or Astarloa, todos, quisieron reformar el C\u00f3digo\n    Penal; todos quisieron aprobar un nuevo C\u00f3digo Penal y de hecho ninguno\n    de ellos cont\u00f3 para ello con el apoyo del Partido Popular; tampoco el que\n    lo consigui\u00f3, que fue Juan Alberto Belloch. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, confiar en el\n    Gobierno que dirige la pol\u00edtica nacional y, consiguientemente, tambi\u00e9n la\n    pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme decirle que en\n    una de ellas, en la Ley Org\u00e1nica 7/2003, que la recuerda muy bien, no\n    solamente se introdujo el l\u00edmite m\u00e1ximo de cumplimiento efectivo de 40\n    a\u00f1os para aquellas acumulaciones de condenas que resultasen m\u00e1s tremendas\n    en funci\u00f3n de los delitos terroristas en concurso, sino que se modific\u00f3\n    el art\u00edculo 76 del C\u00f3digo Penal para plasmar en positivo la regla que\n    hasta entonces la jurisprudencia del Tribunal Supremo ven\u00eda afirmando, y\n    es que la acumulaci\u00f3n de condenas se produce no solamente por su conexi\u00f3n\n    material sino por su proximidad en el tiempo, por criterio cronol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decirle a la ciudadan\u00eda con claridad, porque no se la puede\n    despreciar ni pisotear mintiendo desde esta tribuna ni desde ninguna\n    parte, se\u00f1or Astarloa, que esa regla que se plasm\u00f3 en el C\u00f3digo Penal es\n    la que ha venido afirmando el Tribunal Supremo, y si el Tribunal Supremo\n    decide cambiarla explicar\u00e1 en su motivaci\u00f3n cu\u00e1l es la nueva\n    interpretaci\u00f3n de la legalidad, y esa ser\u00e1 la legalidad vinculante para\n    todo el que se tome en serio el Estado de derecho\n    y para todo el que se tome en serio la lucha contra el terror desde el\n    Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de que los etarras est\u00e1n siendo excarcelados\n    porque haya un Gobierno, una Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo o todo un\n    Estado de derecho que se haya rendido frente a ETA es inaceptable, se\u00f1or\n    Astarloa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ah\u00ed donde lo conduzco de nuevo, se\u00f1or Astarloa, porque\n    cr\u00e9ame que es realmente penoso, es realmente triste y a menudo cuesta\n    contener la indignaci\u00f3n que produce tanta falta a la verdad en relaci\u00f3n\n    con la actuaci\u00f3n del fiscal general del Estado o con la actuaci\u00f3n de este\n    Gobierno en sus responsabilidades de lucha frente al terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado una serie de casos en los que el fiscal general del Estado ha\n    adoptado criterio, y d\u00e9jeme que le diga que hasta el momento la justicia\n    le ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Cr\u00e9anme que cuando ustedes\n    decidan recuperar el camino de la lealtad y del trabajo conjunto van a\n    encontrar un Gobierno que tiene la guardia alta, que contin\u00faa hostigando\n    a ETA en todos los frentes, contin\u00faa deteniendo comandos, contin\u00faa\n    colaborando con Francia y contin\u00faa priorizando, y la prioridad n\u00famero uno\n    de su cooperaci\u00f3n con Francia y con el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea es la lucha antiterrorista; un Gobierno que contin\u00faa suscribiendo\n    acuerdos antiterroristas en cada viaje al exterior que efect\u00faa el\n    ministro del Interior o el ministro de Justicia, ya pueda ser a Cabo\n    Verde, a Marruecos, a Mauritania, a Argelia o a Rusia, colaborando contra\n    todas las formas de criminalidad organizada y principalmente contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "econom\u00eda": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, es un\n    organismo envidiado por el resto de los pa\u00edses por su eficiencia, por su\n    eficacia y por sus resultados tanto en la seguridad como en las\n    operaciones de tr\u00e1fico como en todos los aspectos que usted ha ido\n    desgranando y, si me permite que le diga, algunos con claros errores en\n    el planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil decir: mejor control, m\u00e1s seguridad, mayor\n    eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    planteamiento que justifique que porque la gesti\u00f3n la lleve un\n    ayuntamiento, va a ser mejor que si la llevan determinados expertos,\n    organismos de una dimensi\u00f3n que le permiten una econom\u00eda de escala que\n    ser\u00eda pr\u00e1cticamente imposible tener de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las obras que est\u00e1n ejecut\u00e1ndose -algunas de\n    las cuales ya se han puesto en servicio, como es la tercera pista en El\n    Prat- y con las que est\u00e1n en proceso de redacci\u00f3n de los proyectos vamos\n    casi a duplicar la capacidad del Aeropuerto de El Prat, que va a tener un\n    resultado muy similar al que ha tenido la ampliaci\u00f3n de Barajas, de tal\n    manera que en 2005 hay 27,1 millones de pasajeros y vamos a pasar a una\n    capacidad de 45 millones de pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060215_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 15, 17, 20, 22, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 41, 44, 46, 49, 50, 51, 57, 58, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 16, 18, 19, 21, 23, 24, 25, 38, 47, 48, 52, 53, 54, 55, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13, 14], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42, 43, 45], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}