{"blocks": [{"words": {"paro": [0, 1], "seguridad": [4], "datos": [2], "social": [5], "seguridad social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, entre junio de 2007, fecha aproximada del inicio de la\n    crisis, y diciembre de 2011, fecha en la que llegamos al Gobierno, en\n    Espa\u00f1a el paro aument\u00f3 en 3.514.100 personas y la recaudaci\u00f3n cay\u00f3 en\n    70.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Miles de ciudadanos est\u00e1n abocados a una situaci\u00f3n de\n    pobreza energ\u00e9tica mientras las el\u00e9ctricas de este pa\u00eds son las que\n    tienen m\u00e1s beneficios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortan los recursos para promover el empleo\n    de los j\u00f3venes, 4 millones de desempleados no tienen ninguna prestaci\u00f3n\n    en estos momentos y, de los que cobran, m\u00e1s de la mitad solo 426 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del equilibrio fiscal recortan el\n    gasto social, han subido los impuestos sobre el trabajo y el consumo\n    mientras mantienen bajo m\u00ednimos el impuesto sobre el capital, conservan\n    las Sicav en un para\u00edso fiscal y, por si fuera poco, aprueban amnist\u00edas\n    fiscales para los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobreza infantil, m\u00e1s\n    desigualdad social que cuando usted fue elegido presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma laboral tener empleo no es garant\u00eda de nada; cada vez hay\n    m\u00e1s trabajadores, fundamentalmente mujeres, que trabajan por salarios que\n    les abocan a ellos y a sus hijos a la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos\n    prorrogado el Plan Prepara, hemos mantenido el seguro de desempleo, la\n    sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica, hemos bajado los sueldos a los\n    directivos de los bancos que han sido nacionalizados; en la reforma\n    energ\u00e9tica hemos acabado con el d\u00e9ficit de tarifa y hemos evitado una\n    subida del 42 % de la luz para el contribuyente; hemos aprobado el Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y el Plan de la infancia y de la\n    adolescencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad": [3], "social": [4], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7], "paro": [0, 1], "seguridad social": [4, 5], "pa\u00eds": [2], "datos": [3], "social": [9, 10], "pol\u00edtico": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el gran objetivo pol\u00edtico de esta legislatura era superar la\n    crisis econ\u00f3mica, hemos evitado un rescate, hemos evitado la quiebra de\n    nuestro pa\u00eds, hemos superado una crisis de deuda\n    soberana, una crisis financiera y el gran objetivo ahora es crecer y crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el gran objetivo pol\u00edtico de esta legislatura era superar la\n    crisis econ\u00f3mica, hemos evitado un rescate, hemos evitado la quiebra de\n    nuestro pa\u00eds, hemos superado una crisis de deuda\n    soberana, una crisis financiera y el gran objetivo ahora es crecer y crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ocupados, se\u00f1or Rajoy, no se\n    trata de quitar la cola del paro, esa que usted visit\u00f3 en campa\u00f1a\n    electoral mandando a la gente a casa desanimada o d\u00e1ndole un billete para\n    que se fuera a Europa a trabajar; no, se trata de darle trabajo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa tiene que dedicar m\u00e1s fondos a luchar contra el desempleo juvenil,\n    y el Banco Central tiene que comprometerse con los cr\u00e9ditos a las pymes y\n    tiene que evitar la sobreevaluaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, me alegro de que 111.000 personas hayan abandonado\n    las listas del paro en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay datos de la econom\u00eda dom\u00e9stica que empiezan a\n    acompa\u00f1ar las grandes cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se recupera el consumo por tres trimestres\n    consecutivos, se recupera la confianza del consumidor a niveles precrisis\n    del a\u00f1o 2007, cae la morosidad bancaria, se recupera el turismo nacional,\n    se recupera la recaudaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas y esos son\n    datos de la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, s\u00ed, lo digo y lo mantengo, el mes de abril suele ser un\n    buen mes para el empleo, salvo los a\u00f1os 2008 y 2009 en los que, por\n    ejemplo, subi\u00f3 el paro en m\u00e1s de 40.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos de la econom\u00eda dom\u00e9stica que empiezan a\n    acompa\u00f1ar las grandes cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se recupera el consumo por tres trimestres\n    consecutivos, se recupera la confianza del consumidor a niveles precrisis\n    del a\u00f1o 2007, cae la morosidad bancaria, se recupera el turismo nacional,\n    se recupera la recaudaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas y esos son\n    datos de la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque ustedes a la Comisi\u00f3n Europea le han dicho que acabar\u00e1 la\n    legislatura con una tasa de paro muy superior a la que hab\u00eda cuando\n    llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegaron al Gobierno y Mariano Rajoy\n    pis\u00f3 La Moncloa la tasa de paro estaba en el 22 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando abandone\n    La Moncloa Mariano Rajoy, en 2015, la tasa de paro estar\u00e1 en el 24 o en\n    m\u00e1s del 24 %, tal y como le ha dicho la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "paro": [1], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya le anuncio que en este mes\n    de mayo aprobaremos un plan de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y del\n    crecimiento para apoyar la industria y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora critican las cifras del paro y yo le digo una cosa muy clara,\n    se\u00f1or\u00eda, esta legislatura acabar\u00e1 con menos parados que la legislatura\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros cogimos un pa\u00eds\n    con una deuda oculta de 30.000 millones de euros, justo al borde de unas\n    elecciones y al borde de la quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE LA POL\u00cdTICA FISCAL DE SUBIR LOS\n    IMPUESTOS A LAS RENTAS MEDIAS, BAJ\u00c1NDOLOS A LOS GRANDES PATRIMONIOS, VA A\n    CREAR EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que subir los impuestos a las rentas medias y\n    a los trabajadores y bajar los impuestos a los grandes patrimonios\n    contribuye a la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han subido\n    los impuestos, m\u00e1s de 50 impuestos en lo que llevamos de legislatura,\n    30.000 millones de euros b\u00e1sicamente a las rentas medias y a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a subir los impuestos a\n    las rentas medias a trav\u00e9s de la subida de la imposici\u00f3n indirecta y el\n    IBI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no van a bajar los\n    impuestos a las rentas medias porque hay un\n    desfase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha subido el impuesto sobre\n    sociedades, que ha pasado de recaudar 16.000 millones de euros en 2011 a\n    21.000 millones de euros estrictamente sobre las grandes empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido exactamente el equivalente a\n    1,5 puntos del producto interior bruto y lo ha hecho equitativamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, este Gobierno y los anteriores Gobiernos, con\n    independencia del signo pol\u00edtico del partido que los apoyaba, consideran\n    que la circunscripci\u00f3n electoral \u00fanica es la que mejor concilia\n    representatividad con proporcionalidad y, por tanto, es conforme a la que\n    se van a celebrar las elecciones del pr\u00f3ximo 25 de mayo al Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "social": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego, aqu\u00ed hay una contradicci\u00f3n entre la forma\n    del Estado y esta circunscripci\u00f3n \u00fanica que, en el caso de los grandes\n    Estados europeos, es desde luego una excepci\u00f3n; porque estos grandes\n    pa\u00edses, por extensi\u00f3n comparables a Espa\u00f1a, tienen circunscripciones\n    regionales, empezando -f\u00edjese usted- por la propia Francia, pa\u00eds en\n    expresi\u00f3n absolutamente centralista y que, sin embargo, no tiene una\n    circunscripci\u00f3n \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    representaci\u00f3n europea debe ser un reflejo del entramado institucional y\n    social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tan cacareado gobierno con pa\u00edses, con zonas, con\n    regiones, con m\u00e1s autogobierno de esas comunidades aut\u00f3nomas, resulta que\n    luego se niegan a que esto se vea reflejado fuera de las fronteras del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Estado espa\u00f1ol hay comunidades aut\u00f3nomas con poder pol\u00edtico\n    descentralizado -hay parlamentos con poder pol\u00edtico- y en algunas de\n    ellas, incluso, hay sentimientos de pertenencia y \u00e9stas coinciden,\n    adem\u00e1s, donde el sentimiento europeo quiz\u00e1 sea m\u00e1s fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    representaci\u00f3n europea debe ser un reflejo del entramado institucional y\n    social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [2], "social": [3], "seguridad social": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es dif\u00edcil pensar en un esc\u00e1ndalo mayor que este, en un pa\u00eds con 6\n    millones de parados y en el que se recortan los recursos para la\n    formaci\u00f3n, que se robe el dinero de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan los \u00faltimos datos de su departamento, la cobertura\n    por desempleo apenas alcanza al 58,9 % de los parados registrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1], "oportunidades": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos prorrogado el Plan Prepara de forma permanente hasta que\n    la tasa de paro no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, usted sabe muy bien que desde hace\n    ocho\n    meses de forma desestacionalizada sube la afiliaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    forma creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso trabajamos con las comunidades aut\u00f3nomas en la nueva estrategia\n    de activaci\u00f3n para el empleo modernizando los servicios p\u00fablicos,\n    facilit\u00e1ndoles la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo y, sobre todo, en la\n    reforma integral de la formaci\u00f3n para el empleo con los interlocutores\n    sociales, porque una persona mejor formada tiene m\u00e1s oportunidades, y el\n    empleo es garant\u00eda de la mejor protecci\u00f3n social de las personas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos en otra\n    realidad, en la realidad de darles oportunidades de empleo a los que no\n    lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso trabajamos con las comunidades aut\u00f3nomas en la nueva estrategia\n    de activaci\u00f3n para el empleo modernizando los servicios p\u00fablicos,\n    facilit\u00e1ndoles la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo y, sobre todo, en la\n    reforma integral de la formaci\u00f3n para el empleo con los interlocutores\n    sociales, porque una persona mejor formada tiene m\u00e1s oportunidades, y el\n    empleo es garant\u00eda de la mejor protecci\u00f3n social de las personas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan\n    ustedes la legislatura terminar\u00e1 con una tasa de paro muy superior a la\n    de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas previsiones terminar\u00e1 la legislatura en 2015 con la\n    tasa de paro m\u00e1s alta de toda la Uni\u00f3n Europea junto a Grecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos,\n    \u00bfde qu\u00e9 recuperaci\u00f3n hablan, se\u00f1ora ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [2], "social": [3, 4, 5], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes\n    creci\u00f3 del 8 al 23 % la tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no ha estado usted muy fina en elegir el a\u00f1o 2010 como el\n    a\u00f1o de la mayor protecci\u00f3n social de los socialistas, precisamente el a\u00f1o\n    en que se congelan las pensiones y se deja a los m\u00e1s vulnerables de la\n    sociedad con las pensiones congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, de protecci\u00f3n\n    social los socialistas, pocas lecciones, y de empleo, menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed,\n    solidaridad entre generaciones y solidaridad tambi\u00e9n entre personas, los\n    que m\u00e1s aportan al sistema para que todos podamos brindar la solidaridad\n    individual con la solidaridad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [6, 7, 8], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4, 5], "seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "interior": [3], "datos": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque la EPA lo que dice es que mientras que en Espa\u00f1a\n    se sigue destruyendo empleo, en Andaluc\u00eda se crea; mientras que en Espa\u00f1a\n    baja la tasa de ocupaci\u00f3n, en Andaluc\u00eda aumenta; mientras que en Espa\u00f1a\n    la tasa de paro realmente aumenta, en Andaluc\u00eda baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dicen ustedes que est\u00e1n contentos con los datos\n    de la EPA y yo creo que deber\u00edan estarlo con los datos de la EPA de\n    Andaluc\u00eda, aunque, a d\u00eda de hoy, no le he escuchado ni siquiera ese\n    reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ora\n    ministra, no estamos en absoluto satisfechos, estos datos podr\u00edan ser\n    much\u00edsimo mejores si desde su ministerio dejasen de castigar a los\n    empleados de Andaluc\u00eda, arrimasen el hombro y dejasen de recortar las\n    pol\u00edticas activas de empleo o pusiesen en marcha ese plan de empleo que\n    han puesto para otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero empezar diciendo que ya me habr\u00eda gustado escuchar\n    esa explicaci\u00f3n que usted ha dado aqu\u00ed hoy sobre los cursos de formaci\u00f3n\n    cuando se produjo aquella filtraci\u00f3n en Semana Santa desde el Ministerio\n    del Interior respecto a los cursos de formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [6], "datos": [3], "oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes, los\n    socialistas, gobernaban en Espa\u00f1a, el paro crec\u00eda a un ritmo interanual\n    del 7,2 % en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos por el\n    empleo de los andaluces, se\u00f1ora diputada, y lo haremos siempre porque es\n    la comunidad aut\u00f3noma con mayor tasa de paro de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo que 25.190 j\u00f3venes tengan oportunidades de\n    empleo en Andaluc\u00eda por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El contrato indefinido de\n    apoyo a emprendedores en Andaluc\u00eda ha dado oportunidades a 12.000\n    personas que hoy tienen un empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo que 25.190 j\u00f3venes tengan oportunidades de\n    empleo en Andaluc\u00eda por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La que m\u00e1s recibir\u00e1 de la garant\u00eda juvenil y de los\n    fondos comunitarios de toda Espa\u00f1a ser\u00e1 Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo de siempre, cuando mejoran los datos de desempleo, son\n    de ustedes; cuando se destruye empleo, la culpa es de la Junta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si quiere, de verdad, trabajar por el empleo de los andaluces, el mejor\n    plan de empleo hoy en Andaluc\u00eda es que los recursos defraudados de los\n    cursos de formaci\u00f3n se pongan a disposici\u00f3n de los desempleados andaluces\n    para tener oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "poblaci\u00f3n activa": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [6], "datos": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "oportunidades": [5], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es un drama para muchas familias ver a sus\n    hijos emigrar del mismo modo que antes lo hicieron sus padres, as\u00ed que\n    luego no me hable de retorno de emigrantes o de movilidad laboral, porque\n    el dato grave es que los que se van son j\u00f3venes que han crecido y se han\n    formado aqu\u00ed y que son expulsados, obligados a buscar en el exterior una\n    salida laboral que nuestro pa\u00eds no les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ser\u00e1 una legislatura\n    perdida para el empleo, que terminar\u00e1 con menos ocupados y m\u00e1s\n    precariedad, sobre todo para las mujeres, como resultado de sus nefastas\n    pol\u00edticas, as\u00ed que escuchen y rectifiquen porque, de lo contrario, usted\n    y su Gobierno pasar\u00e1n a la historia por haber expulsado a toda una\n    generaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, hay 478.200 j\u00f3venes de entre diecis\u00e9is y treinta y cinco a\u00f1os que\n    han dejado de ser activos este a\u00f1o, y no porque hayan regresado a los\n    estudios, cada vez m\u00e1s caros e inaccesibles, sino porque no est\u00e1n, se\n    fueron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un drama para muchas familias ver a sus\n    hijos emigrar del mismo modo que antes lo hicieron sus padres, as\u00ed que\n    luego no me hable de retorno de emigrantes o de movilidad laboral, porque\n    el dato grave es que los que se van son j\u00f3venes que han crecido y se han\n    formado aqu\u00ed y que son expulsados, obligados a buscar en el exterior una\n    salida laboral que nuestro pa\u00eds no les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    afiliaci\u00f3n del mes de abril son la foto fija que se repite cada a\u00f1o, pero\n    que un fotograma sea bueno no significa que la pel\u00edcula tambi\u00e9n lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a no es la tierra de oportunidades que fue y que ustedes\n    prometieron mejorar; todo lo contrario, la han empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, estamos asistiendo a la mayor\n    ca\u00edda interanual de poblaci\u00f3n activa y no hacen nada por evitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "datos": [3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la mayor precariedad de las mujeres la provocaron los\n    socialistas, que mandaron a 1.400.000 mujeres al paro cuando gobernaron\n    en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que no vieron la crisis, no me extra\u00f1a que no\n    quieran ver ahora la recuperaci\u00f3n, pero, por mucho que digan, la EPA del\n    primer trimestre es la mejor porque baja el paro en nueve a\u00f1os, lo que no\n    pasaba antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se conocieron los datos de paro registrado y de\n    afiliaci\u00f3n y el paro baja en muchas personas que han encontrado un empleo\n    y la afiliaci\u00f3n sube en 133.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se conocieron los datos de paro registrado y de\n    afiliaci\u00f3n y el paro baja en muchas personas que han encontrado un empleo\n    y la afiliaci\u00f3n sube en 133.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos reales; son cuentas, se\u00f1or\u00eda, no\n    cuentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \"Que el paro baje en abril, mayo y junio es igual que decir que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos\" y el sol brilla m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [6], "j\u00f3venes": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por tanto, la tasa de paro era muy elevada cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, usted debe saber que cuando este Gobierno asumi\u00f3 su\n    responsabilidad en Espa\u00f1a ya no trabajaba uno de cada dos j\u00f3venes que\n    quer\u00eda hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el cambio, esa es la nueva realidad: llega el\n    empleo y tambi\u00e9n para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha significado que en un a\u00f1o 400 j\u00f3venes, se\u00f1ora diputada,\n    hayan tenido cada d\u00eda la oportunidad de encontrar un empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a ese proyecto colectivo de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe lo que ha pasado, seg\u00fan los datos que\n    conocimos ayer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "poblaci\u00f3n activa": [12], "juvenil": [10, 11], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La generaci\u00f3n m\u00e1s preparada de la historia tiene que elegir entre el paro,\n    la precariedad y el exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ganaron las elecciones prometiendo crear 3,5\n    millones de puestos de trabajo y -esc\u00fachame bien- han destruido\n    1.200.000, y despu\u00e9s de una EPA catastr\u00f3fica, los 6 millones de parados\n    que tiene este pa\u00eds tienen que escuchar al presidente del Gobierno decir\n    que est\u00e1 muy contento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inevitable que la gente piense que se r\u00eden de\n    ellos, especialmente los j\u00f3venes a los que usted y Wert est\u00e1n dispuestos\n    a amargarles la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que significan 478.200 j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el empleo que usted ha creado, con los pocos empleos que usted ha\n    creado, los j\u00f3venes tienen que trabajar ocho horas cobrando cuatro, con\n    un salario m\u00ednimo interprofesional congelado, contratos de diez d\u00edas que\n    usted celebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho de cada diez j\u00f3venes viven en casa de sus padres, y\n    usted no hace absolutamente nada sino re\u00edrse de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1], "oportunidades": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [10], "pa\u00eds": [2, 3], "oportunidades": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo\n    que suba el paro, como ocurr\u00eda con los socialistas, a que baje el paro,\n    como ocurre con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, yo lo que quiero es que el talento que ha huido de Espa\u00f1a\n    por la crisis vuelva cuanto antes porque tiene en este pa\u00eds\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, yo lo que quiero es que el talento que ha huido de Espa\u00f1a\n    por la crisis vuelva cuanto antes porque tiene en este pa\u00eds\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para este pa\u00eds 4.700 millones al a\u00f1o son lo que podemos exigir de ese\n    trabajo y de es lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el punto de vista del tiempo, su pregunta no ha podido ser\n    m\u00e1s oportuna, porque ayer en el Ecof\u00edn, diez pa\u00edses -empezamos once- que\n    estamos ahora en la cooperaci\u00f3n reforzada llegamos a un acuerdo pol\u00edtico\n    para poner en marcha este impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si no\n    hubiera sido por el Gobierno espa\u00f1ol, en estos momentos dif\u00edcilmente\n    tendr\u00edamos el acuerdo pol\u00edtico que alcanzamos ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \n    EST\u00c1 ADOPTANDO MEDIDAS, DESDE EL MINISTERIO DEL INTERIOR, DESTINADAS A\n    INVESTIGAR Y CONDICIONAR A LOS JUECES QUE FIRMARON UN MANIFIESTO EN EL\n    QUE SOSTIENEN SU OPINI\u00d3N EN DEFENSA DE LA LEGALIDAD DE LA CONSULTA QUE SE\n    PRETENDE EFECTUAR EN CATALU\u00d1A, EN EL ACTUAL MARCO CONSTITUCIONAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Resulta que sir\n    James Hacker ya es primer ministro y alarmado lee por la ma\u00f1ana en el\n    peri\u00f3dico que ha habido un golpe de Estado en un pa\u00eds africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llama al\n    ministro de Exteriores -no es alusi\u00f3n al actual, es que la historia va a\n    as\u00ed- y le dice: \u00bfQu\u00e9 ha sucedido en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    estas treinta y tres fotos, veintinueve provienen de la base de datos del\n    documento nacional de identidad; veintinueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el ministro ha\n    insinuado que otros cuerpos tienen acceso a estas bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cualquier documento de una base de datos guardada por el\n    ministerio puede aparecer en cualquier peri\u00f3dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me resistir\u00eda a pensar que un ministerio que tiene algunos\n    de los cuerpos de Seguridad mejores de Europa funciona as\u00ed, pero no hay\n    que minusvalorar la capacidad de los pol\u00edticos de estropear a veces lo\n    que hacen bien los cuerpos policiales; porque nosotros s\u00ed que hablamos\n    bien de los otros cuerpos policiales, no como ustedes hicieron con los\n    Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [25, 26], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "competencias": [22], "interior": [23, 24], "datos": [11, 12], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pol\u00edtico": [20, 21]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El pasado 22 de abril -recientemente- el portavoz de su\n    grupo en el Senado me hizo una pregunta oral en la que, entre otras\n    cosas, me acus\u00f3 de que funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    estaban vigilando la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, en sede parlamentaria, el 22 de abril pasado, le dije al portavoz de\n    su grupo en el Senado que estaban actuando en funciones de Polic\u00eda\n    judicial y realizando una investigaci\u00f3n vinculada\n    al crimen organizado, lo que provoc\u00f3 no precisamente creencia por parte de\n    quien escuch\u00f3 mi respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    operaci\u00f3n se ha llevado a cabo, como digo, en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    Nacional de Colombia y ha permitido la detenci\u00f3n de 13 personas por\n    pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, tr\u00e1fico de estupefacientes y tr\u00e1fico\n    de armas, entre otros delitos, habi\u00e9ndose efectuado registros en Madrid,\n    Torrej\u00f3n de Ardoz, Barcelona y Toledo y habiendo pasado los detenidos a\n    disposici\u00f3n de los juzgados de instrucci\u00f3n de guardia de esas\n    localidades, as\u00ed como del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente el domicilio de la v\u00edctima ten\u00eda que estar vigilado\n    -como lo estaba- por la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que hubiera funcionarios de polic\u00eda junto a la sede\n    de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya era porque estaban espiando su\n    sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han declarado como testigos, no\n    como imputados, dos inspectores del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y el\n    comisario jefe de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Admitida a tr\u00e1mite esa demanda por parte de ese juzgado, solicit\u00f3 a la\n    Polic\u00eda Nacional que hiciera una investigaci\u00f3n y de esa investigaci\u00f3n ha\n    resultado que han ido a declarar como testigos esos funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pregunt\u00f3 por escrito sobre las razones por las que les estaban\n    espiando y ahora se ha demostrado claramente que lo que yo dije era\n    verdad; es decir, que estaban actuando como Polic\u00eda judicial en unas\n    diligencias declaradas secretas en un sumario muy complejo y muy\n    importante vinculado al crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda, el 19 de marzo\n    pasado me preguntaba por escrito cu\u00e1les eran los motivos por los que\n    varios agentes de paisano de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado estuvieron durante unos cuantos d\u00edas en los alrededores de la sede\n    nacional del partido Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya tomando notas\n    de la actividad que se produc\u00eda, as\u00ed como anotando qui\u00e9n entraba y sal\u00eda,\n    hasta que fueron requeridos a identificarse por los Mossos d\u00b4Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos efectos, el\n    art\u00edculo 11 de la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado legitimaba plenamente la actuaci\u00f3n de esos funcionarios, y adem\u00e1s\n    en esos casos el Tribunal Constitucional considera que concurre un fin\n    constitucionalmente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le he de decir, se\u00f1or\u00eda\n    -porque ha hablado usted aqu\u00ed de unas conspiraciones que efectivamente\n    son preocupantes en la medida en que a ustedes parece que les preocupan y\n    se las toman en serio-, que es una labor ordinaria de los cuerpos de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resumiendo, se\u00f1or\u00eda, respeto a la libertad de informaci\u00f3n -art\u00edculo 20 de\n    la Constituci\u00f3n- por parte del Gobierno y sometimiento a la ley de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en todas sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en definitiva lo\n    que usted est\u00e1 planteando, se\u00f1or\u00eda, es que una informaci\u00f3n que apareci\u00f3\n    en un medio de comunicaci\u00f3n que usted llama peri\u00f3dico nacionalista\n    espa\u00f1ol se hac\u00eda eco de un manifiesto pol\u00edtico p\u00fablico -que conoce todo\n    el mundo porque es p\u00fablico; quienes firman un manifiesto evidentemente\n    quieren adquirir notoriedad, lo firman y lo hacen p\u00fablico y no s\u00e9 por qu\u00e9\n    se extra\u00f1a de que un peri\u00f3dico, un medio de comunicaci\u00f3n, lo recoja; no\n    tiene nada de secreto, es p\u00fablico y los firmantes quieren notoriedad- e\n    inclu\u00eda material gr\u00e1fico consistente en fotograf\u00edas de esos firmantes,\n    fotograf\u00eda que en muchos casos coincid\u00eda con la del documento nacional de\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en el texto de su interpelaci\u00f3n usted hace alusi\u00f3n a que se pueda\n    estar, por parte del Ministerio del Interior, investigando y\n    condicionando a jueces, le tengo que decir que la firma de un manifiesto\n    pol\u00edtico no forma parte de la potestad jurisdiccional, seg\u00fan el art\u00edculo\n    117.3 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en el texto de su interpelaci\u00f3n usted hace alusi\u00f3n a que se pueda\n    estar, por parte del Ministerio del Interior, investigando y\n    condicionando a jueces, le tengo que decir que la firma de un manifiesto\n    pol\u00edtico no forma parte de la potestad jurisdiccional, seg\u00fan el art\u00edculo\n    117.3 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1, 2], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si hay agentes de polic\u00eda delante del local de\n    Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya -y si no ha sido as\u00ed, nos\n    equivocamos-, lo normal es que pens\u00e1ramos que no era una abuela, sino una\n    bicicleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dejado para la r\u00e9plica,\n    pero resulta que los tres agentes que fueron llamados a declarar dijeron\n    que efectivamente ellos hab\u00edan sacado estas fotograf\u00edas de la base de\n    datos por orden del jefe de la Brigada de Investigaci\u00f3n de Barcelona; ni\n    m\u00e1s ni menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en primer lugar, no sab\u00eda de\n    la operaci\u00f3n Hefesto y felicito a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, pero en cuanto a la investigaci\u00f3n de nuestro local, si mi abuela\n    tiene manillar, sill\u00edn y ruedas lo m\u00e1s probable es que no sea mi abuela\n    sino una bicicleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtico": [10], "interior": [11, 12], "datos": [7, 8, 9], "polic\u00edas": [13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La cuesti\u00f3n es que una mayor\u00eda de esas fotograf\u00edas\n    coincid\u00edan con la del DNI; aqu\u00ed est\u00e1 la gran cuesti\u00f3n: la polic\u00eda est\u00e1\n    investigando y condicionando la independencia de los jueces y est\u00e1\n    creando temor avisando a aquellas personas que se manifiesten a favor de\n    lo que usted llama proceso de que les puede pasar alguna cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llegu\u00e9 a decir que el hecho de que\n    estuviera embargada -que es p\u00fablico- no justificar\u00eda que la polic\u00eda se\n    dedicara a investigar qui\u00e9n entra y qui\u00e9n sale de su sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso debe saber que la polic\u00eda\n    est\u00e1 actuando con total transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le informo de que la\n    funcionaria que ingres\u00f3 en la base de datos de Alcal\u00e1 de Henares lo hizo\n    con posterioridad a la publicaci\u00f3n en ese medio de comunicaci\u00f3n que usted\n    denomina nacionalista espa\u00f1ol de esa informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de\n    todo esto, no s\u00e9, de verdad, de qu\u00e9 est\u00e1 usted acusando al Ministerio del\n    Interior si no es porque quiz\u00e1 tienen ustedes mala conciencia de algunas\n    de las cosas que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si nos\n    dedic\u00e1ramos investigar a todas las personas que en estos momentos en\n    Barcelona est\u00e1n a favor de lo que usted llama el proceso, no habr\u00eda\n    polic\u00edas en el mundo para seguir a esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [34, 35, 36, 37, 38], "seguridad social": [22, 23, 24], "paro": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [25, 26, 27], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "datos": [21], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19, 20], "social": [28, 29, 30, 31, 32, 33]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las declaraciones son del comisario de Econom\u00eda europeo en\n    funciones y reflejan algo sobre lo que los socialistas hemos venido\n    insistiendo ya desde hace tiempo, desde hace un a\u00f1o al menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reducen los gastos en el Estado del bienestar y tambi\u00e9n en la\n    parte del Estado respecto a la actuaci\u00f3n p\u00fablica que dinamiza la econom\u00eda\n    y que nos prepara para tener un potencial de crecimiento mayor en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que les quiero decir, se\u00f1or\u00edas, es que\n    tanto sufrimiento como el padecido en estos dos a\u00f1os y medio, e incluso\n    desde que comenz\u00f3 la crisis, conlleva una recuperaci\u00f3n genuina -y estoy\n    entrecomillando-, pero fr\u00e1gil; una recuperaci\u00f3n que conlleva una mejor\u00eda\n    -tambi\u00e9n entrecomillo- t\u00edmida del empleo; una recuperaci\u00f3n que en el caso\n    espa\u00f1ol har\u00e1 que la tasa de paro contin\u00fae en 2015 muy por encima de la\n    que ten\u00eda Espa\u00f1a al final del a\u00f1o 2011, cuando el Partido Popular comenz\u00f3\n    a gobernar este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el paro no ha\n    crecido tanto gracias a la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa, como se indica\n    en la actualizaci\u00f3n de nuestro programa de estabilidad, no; el paro ha\n    crecido en 650.000 personas desde que gobiernan, a pesar de que la\n    poblaci\u00f3n activa ha ca\u00eddo adem\u00e1s en otras 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer conocimos las cifras de paro y afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro no cay\u00f3 tanto porque la poblaci\u00f3n activa entonces\n    todav\u00eda segu\u00eda estable e incluso creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro registrado tendr\u00eda que haber\n    crecido en esa misma magnitud, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que les quiero decir, se\u00f1or\u00edas, es que\n    tanto sufrimiento como el padecido en estos dos a\u00f1os y medio, e incluso\n    desde que comenz\u00f3 la crisis, conlleva una recuperaci\u00f3n genuina -y estoy\n    entrecomillando-, pero fr\u00e1gil; una recuperaci\u00f3n que conlleva una mejor\u00eda\n    -tambi\u00e9n entrecomillo- t\u00edmida del empleo; una recuperaci\u00f3n que en el caso\n    espa\u00f1ol har\u00e1 que la tasa de paro contin\u00fae en 2015 muy por encima de la\n    que ten\u00eda Espa\u00f1a al final del a\u00f1o 2011, cuando el Partido Popular comenz\u00f3\n    a gobernar este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfde verdad cree usted tambi\u00e9n que decir estas cosas, que\n    son cosas que est\u00e1n ocurriendo en este momento, es negar la\n    recuperaci\u00f3n?, \u00bfde verdad cree usted que preguntarse qu\u00e9 est\u00e1 pasando con\n    la poblaci\u00f3n activa de este pa\u00eds es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfse han\n    preguntado en el Gobierno por qu\u00e9 la poblaci\u00f3n activa, que hab\u00eda\n    permanecido estable e incluso creciendo durante la primera parte de la\n    crisis, entre 2008 y 2011, comenz\u00f3 a sufrir a partir del a\u00f1o 2012 la\n    mayor ca\u00edda de nuestra historia moderna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que para\n    tener hoy un nivel de empleo inferior a 1,2 millones de personas, el que\n    recibieron ustedes como herencia, ha sido necesario someter a este pa\u00eds y\n    a esta sociedad a una terapia de choque a base de despidos masivos,\n    reducciones salariales, recortes sistem\u00e1ticos -y en mi opini\u00f3n,\n    permanentes en el Estado del bienestar si siguen gobernando- en\n    pensiones, en sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales, y recortes\n    tambi\u00e9n en esto que llamamos el Estado dinamizador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n y de la ciencia b\u00e1sica en nuestro pa\u00eds o de las pol\u00edticas\n    activas de empleo son tambi\u00e9n ejemplos que debemos destacar en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo venimos diciendo desde hace tiempo: es mejor para\n    todos, tambi\u00e9n para el Gobierno, y es mucho mejor para el pa\u00eds que su\n    Gobierno tenga prudencia y haga menos propaganda con estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy de\n    los que piensan que sin la crisis de Bankia, que puso a nuestro pa\u00eds al\n    borde del rescate, seguramente el Banco Central Europeo habr\u00eda terminado\n    concedi\u00e9ndose a s\u00ed mismo mucho m\u00e1s tiempo para la acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos raz\u00f3n los que dec\u00edamos que ser\u00eda imposible\n    sujetar esa moneda \u00fanica sin la intervenci\u00f3n m\u00e1s activa y m\u00e1s decidida\n    del Banco Central Europeo; una intervenci\u00f3n que ten\u00eda que cambiar\n    defendiendo las deudas p\u00fablicas de todos los pa\u00edses, advirtiendo tambi\u00e9n\n    contra los peligros de la imposici\u00f3n de este tipo de pol\u00edticas, y\n    relajando mucho m\u00e1s el papel de las pol\u00edticas de austeridad que hab\u00edan\n    conducido a nuestro pa\u00eds pr\u00e1cticamente al borde del abismo, tambi\u00e9n en\n    crecimiento, en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una recuperaci\u00f3n que incluso\n    puede poner fin a algo esencial, que es nuestra sostenibilidad como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que tuvi\u00e9ramos un magn\u00edfico desempe\u00f1o precisamente en estas materias\n    -desde una perspectiva hist\u00f3rica no ha sido as\u00ed-, pero hab\u00edamos avanzado\n    mucho en construcci\u00f3n del Estado del bienestar, sobre todo durante el\n    periodo democr\u00e1tico que, hist\u00f3ricamente, es el periodo decisivo en\n    nuestra historia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 ha servido\n    entonces tanta regresi\u00f3n social?, \u00bfpara qu\u00e9 ha servido tanto sufrimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una recuperaci\u00f3n d\u00e9bil que tardar\u00e1 demasiados a\u00f1os en reducir\n    sustancialmente el desempleo; una recuperaci\u00f3n fr\u00e1gil que ni siquiera\n    ser\u00e1 capaz de proporcionar solidez y estabilidad a nuestras deudas\n    p\u00fablicas, y es una recuperaci\u00f3n -es muy importante resaltarlo- que est\u00e1\n    acabando, mientras se produce, con nuestro sistema de bienestar social,\n    al menos en los pa\u00edses del sur de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfde verdad cree usted tambi\u00e9n que decir estas cosas, que\n    son cosas que est\u00e1n ocurriendo en este momento, es negar la\n    recuperaci\u00f3n?, \u00bfde verdad cree usted que preguntarse qu\u00e9 est\u00e1 pasando con\n    la poblaci\u00f3n activa de este pa\u00eds es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfse han\n    preguntado en el Gobierno por qu\u00e9 la poblaci\u00f3n activa, que hab\u00eda\n    permanecido estable e incluso creciendo durante la primera parte de la\n    crisis, entre 2008 y 2011, comenz\u00f3 a sufrir a partir del a\u00f1o 2012 la\n    mayor ca\u00edda de nuestra historia moderna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 550.000 personas -despu\u00e9s\n    de haber revisado la EPA- han abandonado la poblaci\u00f3n activa en estos dos\n    a\u00f1os y tres meses, 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el paro no ha\n    crecido tanto gracias a la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa, como se indica\n    en la actualizaci\u00f3n de nuestro programa de estabilidad, no; el paro ha\n    crecido en 650.000 personas desde que gobiernan, a pesar de que la\n    poblaci\u00f3n activa ha ca\u00eddo adem\u00e1s en otras 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos\n    la peor de las combinaciones posibles: sigue la destrucci\u00f3n de empleo -a\n    menor ritmo, pero sigue la destrucci\u00f3n de empleo-, hay una ca\u00edda masiva\n    en la poblaci\u00f3n activa y sigue aumentando tambi\u00e9n el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro no cay\u00f3 tanto porque la poblaci\u00f3n activa entonces\n    todav\u00eda segu\u00eda estable e incluso creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [32, 33], "datos": [27, 28, 29, 30, 31], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "pa\u00eds": [16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or G\u00f3mez, es bueno tener un debate sereno,\n    razonado, fundamentado, razonable sobre el momento que vive la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, sobre la situaci\u00f3n en la cual nos estamos moviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hacemos\n    hip\u00f3tesis sobre el tipo de cambio, el crecimiento del comercio\n    internacional, la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo, etc\u00e9tera, y eso nos\n    lleva a un cuadro macroecon\u00f3mico hasta el a\u00f1o 2017 -en estas cuestiones,\n    l\u00f3gicamente, hay que dar m\u00e1s importancia a las proyecciones a corto que a\n    las de medio y largo plazo- en el cual la econom\u00eda se va recuperando y\n    llega a crecer de media entre este a\u00f1o y el siguiente un 1,5 %,\n    alcanzando el 3 % en 2017, que es su potencial de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es una econom\u00eda muy\n    abierta, y la evoluci\u00f3n de la demanda dom\u00e9stica inmediatamente tiene un\n    reflejo, desde el punto de vista de las compras, en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00edas abiertas y absolutamente imbricadas con el conjunto de la\n    econom\u00eda europea y de la econom\u00eda mundial como la espa\u00f1ola, en cuanto hay\n    un tir\u00f3n de la inversi\u00f3n, inmediatamente se refleja en las cifras de\n    importaci\u00f3n de inversi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante no es solo para el Tesoro y para el coste de financiaci\u00f3n que\n    tienen en los presupuestos todas las administraciones p\u00fablicas, es que\n    eso se est\u00e1 extendiendo inmediatamente al conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es donde est\u00e1 la\n    modificaci\u00f3n sustancial de lo que ocurr\u00eda hace dos, tres o cuatro a\u00f1os,\n    ya en que en estos momentos la restricci\u00f3n de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 desapareciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que\n    usted la recuperaci\u00f3n la ve, porque si no la vieran ser\u00edan los \u00fanicos que\n    no est\u00e1n viendo en estos momentos la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica que est\u00e1\n    habiendo una recuperaci\u00f3n clara de la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n se ve\n    acompa\u00f1ado de mejoras de las cifras de inversi\u00f3n directa y de las cifras\n    de inversi\u00f3n en cartera en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar datos\n    objetivos: tres trimestres consecutivos de crecimiento del consumo, algo\n    que no ocurr\u00eda desde el inicio de la crisis; por otro lado, el consumo\n    final de los hogares, como le dec\u00eda anteriormente, lleva tres trimestres\n    creciendo; la formaci\u00f3n bruta de capital fijo dos trimestres consecutivos\n    con tasas intertrimestrales positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de abril, como usted sabe, est\u00e1n afectados por la\n    estacionalidad, una estacionalidad favorable, igual que los de la EPA\n    ten\u00edan una estacionalidad desfavorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros datos que han salido recientemente: flujos de nuevo\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque son datos positivos, no les voy a aburrir\n    con la evoluci\u00f3n del Tesoro, la evoluci\u00f3n de la prima de riesgo y la\n    evoluci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les voy a aburrir\n    con los datos del coste de emisi\u00f3n de la deuda mucho m\u00e1s reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera cuesti\u00f3n que le quiero comentar, porque usted ha hecho una\n    serie de referencias a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y lo ha mezclado con\n    actuaciones del Banco Central Europeo y con la evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa, con la EPA, es que estoy de acuerdo con usted en que merece la\n    pena ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la poblaci\u00f3n activa en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que sepamos cu\u00e1l est\u00e1 siendo el\n    impacto de los flujos migratorios sobre la poblaci\u00f3n activa y tambi\u00e9n de\n    la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "poblaci\u00f3n activa": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es solo que volvamos a ser un pa\u00eds de\n    emigraci\u00f3n, cuando hab\u00edamos sido durante las \u00faltimas d\u00e9cadas un pa\u00eds de\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso se hubiera producido dos o tres a\u00f1os\n    antes, hubi\u00e9ramos evitado no solo una financiaci\u00f3n m\u00e1s cara, no solo el\n    riesgo que se produc\u00eda sobre los mercados de nuestros bonos soberanos,\n    sino que habr\u00edamos impedido que se destruyera much\u00edsimo empleo en nuestro\n    pa\u00eds, much\u00edsimo empleo y no solo en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En construcci\u00f3n hab\u00eda\n    que ajustar, no pod\u00edamos seguir siendo un pa\u00eds con 2,7 millones de\n    ocupados en la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sometiendo, como se est\u00e1 sometiendo, al sistema espa\u00f1ol de\n    pensiones a tantas incertidumbres innecesarias, sin ning\u00fan tipo de\n    consenso social y pol\u00edtico respecto a lo que hay que hacer, est\u00e1n\n    produciendo una salida masiva tambi\u00e9n por ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sometiendo, como se est\u00e1 sometiendo, al sistema espa\u00f1ol de\n    pensiones a tantas incertidumbres innecesarias, sin ning\u00fan tipo de\n    consenso social y pol\u00edtico respecto a lo que hay que hacer, est\u00e1n\n    produciendo una salida masiva tambi\u00e9n por ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de poblaci\u00f3n activa y me\n    alegro de compartir la necesidad de estudiar qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque\n    est\u00e1 pasando algo grav\u00edsimo, que nunca hab\u00eda pasado en nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con la\n    poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que\n    crece a tasas negativas en el 1,2 % -que es algo, pero que no es mucho-\n    destruya pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de empleos en un solo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que\n    crece a tasas negativas en el 1,2 % -que es algo, pero que no es mucho-\n    destruya pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de empleos en un solo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin eso, este pa\u00eds hoy,\n    seguramente, estar\u00eda en otras condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [17, 18], "paro": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "datos": [12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed\n    tanto desde el punto de vista del paro -que se reduce- como de ocupaci\u00f3n,\n    porque, aunque desgraciadamente hay ca\u00edda de ocupaci\u00f3n, es mucho menos\n    intensa que la que ocurr\u00eda anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los c\u00e1lculos impl\u00edcitos en el programa de estabilidad,\n    lo que nosotros hemos dicho es que, en t\u00e9rminos del n\u00famero de parados y\n    en t\u00e9rminos de tasa de paro, el n\u00famero de parados y la tasa de paro de\n    final de la legislatura -es decir, del cuarto trimestre del a\u00f1o 2015- van\n    a ser mejores que los que ten\u00edamos en el cuarto trimestre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a ver qu\u00e9 ocurre con la ocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda; porque, efectivamente,\n    los datos en el programa de estabilidad son en t\u00e9rminos de contabilidad\n    nacional, que es una media; y, l\u00f3gicamente, como la tasa de paro ha ido\n    para abajo trimestre tras trimestre, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2015\n    nos podemos encontrar con que, efectivamente, tanto en n\u00famero como en\n    tasa los datos de desempleo sean mejores que lo que ten\u00edamos, como dec\u00eda\n    anteriormente, cuando empez\u00f3 esta legislatura a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s este Gobierno lo que ha hecho\n    es penalizar la jubilaci\u00f3n anticipada y, a trav\u00e9s del factor de\n    sostenibilidad, garantizar el futuro de las pensiones en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, con la informaci\u00f3n que\n    se est\u00e1 proporcionando y que es \u00fanica en Europa para un pa\u00eds tan\n    descentralizado como el nuestro, los inversores se creen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello y\n    teniendo en cuenta ese factor de estacionalidad, ha sido la mejor EPA de\n    primer trimestre desde que se inici\u00f3 la crisis en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, con la informaci\u00f3n que\n    se est\u00e1 proporcionando y que es \u00fanica en Europa para un pa\u00eds tan\n    descentralizado como el nuestro, los inversores se creen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pueden tener datos buenos o malos, pero lo peor que puede ocurrir es que\n    no se los crean ni cuando son buenos ni cuando son malos y que la\n    percepci\u00f3n de la realidad sea peor incluso que la propia realidad, como\n    ocurr\u00eda en aquel momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    Europa est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que cuando nos d\u00e9 los datos de creaci\u00f3n de empleo en\n    t\u00e9rminos de contabilidad nacional, vamos a ver si efectivamente no\n    tenemos datos de que, en t\u00e9rminos intertrimestrales, en el primer\n    trimestre de este a\u00f1o, hay creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a ver qu\u00e9 ocurre con la ocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda; porque, efectivamente,\n    los datos en el programa de estabilidad son en t\u00e9rminos de contabilidad\n    nacional, que es una media; y, l\u00f3gicamente, como la tasa de paro ha ido\n    para abajo trimestre tras trimestre, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2015\n    nos podemos encontrar con que, efectivamente, tanto en n\u00famero como en\n    tasa los datos de desempleo sean mejores que lo que ten\u00edamos, como dec\u00eda\n    anteriormente, cuando empez\u00f3 esta legislatura a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo menos hay una cuesti\u00f3n en la que estamos de acuerdo, y es\n    que hay que analizar lo que est\u00e1 pasando con la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, se lo voy a pedir al INE y, por\n    supuesto, tendr\u00e1n ustedes conocimiento de dicho an\u00e1lisis sobre la\n    evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa, porque creo que es especialmente\n    relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  EL DESEMPE\u00d1O DE SUS\n    FUNCIONES POR PARTE DEL DELEGADO DEL GOBIERNO EN LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA\n    DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13], "seguridad": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18], "social": [35], "polic\u00eda": [8], "pol\u00edtico": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "competencias": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra m\u00e1s: Por\n    suerte, la pol\u00edtica penitenciaria no la dirige el Gobierno vasco; el\n    lehendakari no tiene mucho que decir en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso, porque\n    est\u00e1 obviando que la competencia sobre prisiones corresponde seg\u00fan el\n    Estatuto de Autonom\u00eda al Gobierno vasco y el Estatuto ha sido incumplido\n    en este punto neg\u00e1ndose sin raz\u00f3n alguna en derecho la competencia de la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco siempre se empe\u00f1a en la confrontaci\u00f3n en\n    materias como la convocatoria de la junta de seguridad para coordinar las\n    actuaciones de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    sigue diciendo Urquijo, que la Polic\u00eda y la Guardia Civil est\u00e1n atados de\n    pies y manos en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco siempre se empe\u00f1a en la confrontaci\u00f3n en\n    materias como la convocatoria de la junta de seguridad para coordinar las\n    actuaciones de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero atentos a una perla unida a\n    esta a\u00fan mejor, magn\u00edfica: La competencia en seguridad ciudadana no es\n    nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si yo fuera consejero de seguridad, a Urquijo\n    le hubiera presentado ya una querella por injurias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    sigue diciendo Urquijo, que la Polic\u00eda y la Guardia Civil est\u00e1n atados de\n    pies y manos en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impresionante, porque el\n    propio Urquijo no deja de se\u00f1alar en varias entrevistas la gran labor de\n    las fuerzas de seguridad, no solo en la lucha del Estado, en la lucha\n    antiterrorista, sino tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos como la lucha contra el\n    crimen organizado, tr\u00e1fico de personas y drogas, pornograf\u00eda infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 quedamos, tienen competencias tasadas que excluyen el\n    orden p\u00fablico -como afirmamos los nacionalistas, y cuando le conviene\n    para insultar a la consejera-, o las Fuerzas de Seguridad del Estado\n    act\u00faan en materia de seguridad ciudadana hoy por hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    delegado del Gobierno no es o no deber\u00eda ser un portavoz pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    mismo o cualquier representante de un partido pol\u00edtico podemos\n    enzarzarnos en una discusi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo literalmente: Es un grand\u00edsimo error que el PNV vaya con el\n    brazo pol\u00edtico de ETA, con quien respalda el crimen de los dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que la izquierda abertzale est\u00e1 d\u00e9bil el PNV da un paso hacia\n    ella, hacia el brazo pol\u00edtico de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una acusaci\u00f3n pol\u00edtica rozando\n    la infamia -eso de brazo pol\u00edtico de ETA; crimen de los dem\u00f3cratas- llena\n    de ligereza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que este\n    personaje no se corta para hablar de cualquier tema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la\n    figura del delegado del Gobierno est\u00e1 regulada en el art\u00edculo\n    correspondiente de la Constituci\u00f3n, en la Ley 6/1997 de Organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y entre sus\n    competencias, y se\u00f1alaba como primera tras la direcci\u00f3n de los servicios\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado, est\u00e1 la de mantener las\n    necesarias relaciones de cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la Administraci\u00f3n\n    de la correspondiente comunidad aut\u00f3noma y las entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado le se\u00f1ala doce competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos nosotros actuar, pero el Estatuto de Gernika\n    distribuye competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 quedamos, tienen competencias tasadas que excluyen el\n    orden p\u00fablico -como afirmamos los nacionalistas, y cuando le conviene\n    para insultar a la consejera-, o las Fuerzas de Seguridad del Estado\n    act\u00faan en materia de seguridad ciudadana hoy por hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del cumplimiento de la de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca pasa\n    ol\u00edmpicamente, sin preocuparse de cohonestarla con la del Estado para\n    realizar una lectura correcta y adaptada al contexto social del conjunto\n    del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [24, 25], "pa\u00eds vasco": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "competencias": [26, 27], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 23.6 de la\n    citada Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado especifica que es funci\u00f3n de los delegados del Gobierno velar\n    por el cumplimiento de las competencias atribuidas constitucionalmente al\n    Estado y la correcta aplicaci\u00f3n de su normativa, promoviendo o\n    interponiendo, seg\u00fan corresponda, conflictos de jurisdicci\u00f3n, conflictos\n    de atribuciones, recursos y dem\u00e1s acciones legalmente procedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, a partir de ello, creo que en\n    los puntos fundamentales existe una voluntad pol\u00edtica de acuerdo, de\n    coincidencia, un respeto extremo a las competencias de cada uno y el\n    acatamiento de las normas que nos obligan a todos en t\u00e9rminos de\n    Constituci\u00f3n, estatuto de autonom\u00eda y resto de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  De esos recursos tambi\u00e9n tengo que decir que los fallos del\n    Tribunal Superior de Justicia vasco est\u00e1n muy claramente a favor, casi\n    por unanimidad, de los recursos interpuestos en este caso por la Abogac\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es Espa\u00f1a y por eso agradezco, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en el\n    Congreso, esta interpelaci\u00f3n para clarificar lo que debe ser una\n    normalizaci\u00f3n de las relaciones institucionales entre nuestras\n    administraciones y nuestras representaciones de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que respetar las leyes que nos obligan a todos y\n    ce\u00f1irnos a las competencias que cada uno tenemos atribuidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "vasco": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, ustedes no nombraron como delegado\n    a quien pensaron en un primer momento y se equivocaron con la elecci\u00f3n\n    del segundo plato, quiz\u00e1 porque pretendieron contentar con el\n    nombramiento a un sector del PP vasco que, a fuer de rancio, estaba\n    siendo arrinconado por su propia organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo sabe usted, lo\n    sabe el PP vasco y lo sabe Mayor Oreja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un par de semanas, en el Senado, el\n    presidente del Gobierno aconsej\u00f3 a mi colega, Jokin Bildarratz, portavoz\n    del Grupo Vasco all\u00ed, que -leo literalmente- no conviene dejarse llevar\n    por los extremistas porque a los extremistas nadie les puede ganar a\n    extremistas, sobre todo si no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Oiga!, decir que el lehendakari no cumple sus obligaciones como\n    representante del Estado, que estar\u00eda bien que la consejera de Seguridad\n    demostrara a trav\u00e9s de la actuaci\u00f3n de la Ertzaintza su compromiso con la\n    ley y con las v\u00edctimas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las de la bandera espa\u00f1ola y todo el mundo sabe que la\n    mayor\u00eda social representada en los ayuntamientos no quiere ver en general\n    la bandera espa\u00f1ola y no se ha puesto y la legislaci\u00f3n lo contempla, esto\n    se recurre y la sentencia inmediatamente es favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [13, 14, 15, 16, 17], "social": [19], "pol\u00edtico": [18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos subido impuestos y reducido algunos gastos, pero\n    siempre intentando repartir entre todos, intentando ser justos y\n    manteniendo los grandes pilares del Estado del bienestar (sistema de\n    pensiones, sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    a\u00f1o ya tendremos crecimiento econ\u00f3mico, el a\u00f1o que viene habr\u00e1 m\u00e1s; este\n    a\u00f1o ya se est\u00e1 creando empleo neto en Espa\u00f1a, est\u00e1 aumentando, lleva\n    aumentando ya varios meses consecutivos el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subido impuestos y reducido algunos gastos, pero\n    siempre intentando repartir entre todos, intentando ser justos y\n    manteniendo los grandes pilares del Estado del bienestar (sistema de\n    pensiones, sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo creo que todas estas reformas poco a poco\n    ir\u00e1n produciendo resultados cada vez m\u00e1s apreciables para el conjunto de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vemos que hay buenos\n    datos de la Seguridad Social y hay m\u00e1s afiliados hoy que hace un a\u00f1o; los\n    \u00faltimos datos de la Uni\u00f3n Europea dicen que el n\u00famero de parados menos,\n    el 38 %, que hay en toda Europa son espa\u00f1oles -es un dato positivo-; la\n    prima de riesgo est\u00e1 bien, podemos financiar y ha vuelto la inversi\u00f3n\n    exterior; ha mejorado el turismo, el consumo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfEs por eso por lo que comunican a Bruselas que seguir\u00e1n\n    recortando en educaci\u00f3n un 17 % los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs por eso por lo que le comunican a Bruselas que seguir\u00e1n\n    recortando en sanidad el 17 % del presupuesto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Recortaron\n    todo menos el d\u00e9ficit, y hubo que sanear las cuentas y pagar tambi\u00e9n esas\n    facturas pendientes -que dejaron ustedes- de la educaci\u00f3n y de la\n    sanidad; de esto va la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Congelaron las pensiones y otras muchas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortaron\n    todo menos el d\u00e9ficit, y hubo que sanear las cuentas y pagar tambi\u00e9n esas\n    facturas pendientes -que dejaron ustedes- de la educaci\u00f3n y de la\n    sanidad; de esto va la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso, nosotros apostamos por el pluralismo, por la\n    defensa de los intereses de los ciudadanos y por la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, la Agencia Tributaria\n    ha iniciado un total de 27.696 actuaciones que afectan a emigrantes\n    espa\u00f1oles retornados ya jubilados extranjeros residentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es un porcentaje peque\u00f1o frente a las actuaciones, total de\n    liquidaciones, que inici\u00f3 en el a\u00f1o 2013 la Agencia Tributaria, que\n    ascienden a 800.000 expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, la Agencia Tributaria\n    ha iniciado un total de 27.696 actuaciones que afectan a emigrantes\n    espa\u00f1oles retornados ya jubilados extranjeros residentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es un porcentaje peque\u00f1o frente a las actuaciones, total de\n    liquidaciones, que inici\u00f3 en el a\u00f1o 2013 la Agencia Tributaria, que\n    ascienden a 800.000 expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "fraude": [1, 2, 3], "agencia tributaria": [5], "agencia": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la informaci\u00f3n es muy expl\u00edcita: casi un mill\u00f3n de\n    pensionistas, personas que siguen aportando divisas a este pa\u00eds y que\n    siguen sustentando en gran medida a muchas familias espa\u00f1olas, frente a\n    30.000 beneficiarios de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude usted la est\u00e1 centrando\n    justamente en aquellas personas que m\u00e1s est\u00e1n contribuyendo, que son los\n    pensionistas y los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, est\u00e1 poniendo ojos peque\u00f1os\n    para donde realmente hay un fraude important\u00edsimo, donde por cierto la\n    recaudaci\u00f3n ha disminuido en cerca de 600 millones de euros este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a ser el ministro de la amnist\u00eda, el ministro que por primera\n    vez en veintitr\u00e9s a\u00f1os disminuye la recaudaci\u00f3n por la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "agencia tributaria": [2], "agencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como antes indicaba la vicepresidenta en respuesta a su portavoz, si el\n    actual Gobierno tiene los ojos peque\u00f1os a la hora de luchar contra el\n    fraude de los grandes, ustedes deb\u00edan mirar al horizonte del Atl\u00e1ntico,\n    no del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n est\u00e1 en los ordenadores de la Agencia Tributaria... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n est\u00e1 en los ordenadores de la Agencia Tributaria... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice: \u00bfQu\u00e9\n    criterios han sido tenidos en cuenta para elegir al nuevo jefe de la\n    Brigada Anticorrupci\u00f3n de la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e9ritos, capacidad y antig\u00fcedad deben ser las \u00fanicas bases\n    de selecci\u00f3n en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y m\u00e1s con antecedentes\n    como estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de agosto de 2013, caso B\u00e1rcenas, el presidente Rajoy en\n    esta C\u00e1mara: No se est\u00e1 produciendo ni se producir\u00e1 ning\u00fan tipo de\n    indicaci\u00f3n a la Polic\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres meses despu\u00e9s\n    cambia el comisario general de Polic\u00eda judicial tras conocerse relevantes\n    informes de la UDEF sobre los casos G\u00fcrtel y B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ya que ha hecho usted ese discurso de campa\u00f1a, perm\u00edtame que le diga que\n    convendr\u00eda que se dedicara a estudiar bien a fondo el trabajo que realiza\n    en este caso el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, tambi\u00e9n la Guardia Civil, en\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en sus celosas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que ha hecho usted ese discurso de campa\u00f1a, perm\u00edtame que le diga que\n    convendr\u00eda que se dedicara a estudiar bien a fondo el trabajo que realiza\n    en este caso el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, tambi\u00e9n la Guardia Civil, en\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en sus celosas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de la UDEF en general y de la\n    Guardia Civil en relaci\u00f3n con la lucha contra este tipo de delitos\n    acreditan que no solo han disminuido sino que se ha incrementado nuestra\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO RESPECTO DE LA SUSTITUCI\u00d3N DE LA SEGURIDAD\n    P\u00daBLICA POR SEGURIDAD PRIVADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones de su Gobierno con respecto a\n    la sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica por la seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones de su Gobierno con respecto a\n    la sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica por la seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna previsi\u00f3n de sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\n    por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate de totalidad que plante\u00f3 el Grupo\n    de La Izquierda Plural cuando present\u00e9 el proyecto de ley de seguridad\n    privada, hoy ya ley aprobada por las Cortes Generales, tuvimos ocasi\u00f3n de\n    poner de manifiesto claramente el car\u00e1cter subordinado y complementario\n    de la seguridad privada en todo momento en relaci\u00f3n con la seguridad\n    p\u00fablica, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 104 de la\n    Constituci\u00f3n y m\u00e1s recientemente la Ley de 1986, de Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha alcanzado ya su madurez la seguridad privada y\n    puede realmente ayudar, complementar, pero no sustituir en ning\u00fan caso a\n    la seguridad p\u00fablica para garantizar mejor los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna previsi\u00f3n de sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\n    por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha alcanzado ya su madurez la seguridad privada y\n    puede realmente ayudar, complementar, pero no sustituir en ning\u00fan caso a\n    la seguridad p\u00fablica para garantizar mejor los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "fraude": [5], "seguridad p\u00fablica": [6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le digo esto\n    porque al leer y al releer la Ley de Seguridad Privada a la que usted se\n    acaba de referir, que entra en vigor efectivamente dentro de veinte d\u00edas,\n    record\u00e9 una pel\u00edcula de 1959, una que se llama Los tramposos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le toca el turno a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han acordado con la patronal sustituir la\n    seguridad p\u00fablica, sustituirla, se\u00f1or ministro, por la privada, no para\n    mejorar ese derecho, sino para abrir una vez m\u00e1s con lo de todos nuevas\n    oportunidades de negocio para algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En absoluto, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz, beneficia a empresarios\n    como el due\u00f1o de Seguridad Integral Canaria, donante del Partido Popular\n    -por cierto, caramba, otra vez los sobres-, condenado a tres a\u00f1os por\n    delito urban\u00edstico e indultado por su Gobierno, por el Consejo de\n    Ministros en el que usted se sienta, y de nuevo imputado en estos\n    momentos por fraude fiscal por abonar como dietas las horas\n    extraordinarias de sus vigilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron: no\n    tocaremos el derecho a la sanidad p\u00fablica, y la intentan privatizar;\n    justicia igual para todos, tasazo judicial; acabar\u00e9 con el paro, dijo el\n    presidente, 1.200.000 parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3 a La Moncloa, y adem\u00e1s\n    sin prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En absoluto, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz, beneficia a empresarios\n    como el due\u00f1o de Seguridad Integral Canaria, donante del Partido Popular\n    -por cierto, caramba, otra vez los sobres-, condenado a tres a\u00f1os por\n    delito urban\u00edstico e indultado por su Gobierno, por el Consejo de\n    Ministros en el que usted se sienta, y de nuevo imputado en estos\n    momentos por fraude fiscal por abonar como dietas las horas\n    extraordinarias de sus vigilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han acordado con la patronal sustituir la\n    seguridad p\u00fablica, sustituirla, se\u00f1or ministro, por la privada, no para\n    mejorar ese derecho, sino para abrir una vez m\u00e1s con lo de todos nuevas\n    oportunidades de negocio para algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "seguridad p\u00fablica": [4], "guardia civil": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha preguntado qu\u00e9 previsiones tenemos de sustituci\u00f3n de la seguridad\n    p\u00fablica por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pensaba, d\u00e1ndole un cr\u00e9dito de\n    racionalidad y coherencia, que se referir\u00eda, por ejemplo, a las\n    instituciones penitenciarias, porque en ese asunto s\u00ed que hicieron\n    hincapi\u00e9 durante el proceso de tramitaci\u00f3n del proyecto de ley tanto en\n    Comisi\u00f3n como en Pleno, y ten\u00eda preparada una respuesta porque creo que\n    es conveniente que lo conozcan su se\u00f1or\u00eda y la opini\u00f3n p\u00fablica, ya que la\n    Secretar\u00eda de Estado de Seguridad del Ministerio del Interior el a\u00f1o\n    pasado realiz\u00f3 una experiencia piloto en 21 instituciones penitenciarias\n    para coger vigilantes privados que antes hab\u00edan realizado labores de\n    protecci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco y ver hasta qu\u00e9 punto era positiva la\n    experiencia de que colaboraran como auxiliares y bajo la direcci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en estos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia de complementariedad, subordinaci\u00f3n y de auxilio de la\n    seguridad privada sobre la seguridad p\u00fablica se est\u00e1 demostrando...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia ha sido muy positiva, a juicio de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, y la vamos a\n    implementar en este a\u00f1o para otros establecimientos penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia de complementariedad, subordinaci\u00f3n y de auxilio de la\n    seguridad privada sobre la seguridad p\u00fablica se est\u00e1 demostrando...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia ha sido muy positiva, a juicio de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, y la vamos a\n    implementar en este a\u00f1o para otros establecimientos penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como referencia le dir\u00e9 que Sasemar,\n    la Sociedad de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima y sus profesionales han\n    atendido a m\u00e1s de 13.00 personas, con m\u00e1s de 5.000 actuaciones en las que\n    han estado implicados m\u00e1s de 3.789 buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esto indica, se\u00f1ora ministra,\n    problemas espec\u00edficos y que, como en el caso de Angrois, no todo sucede\n    debido al fallo humano y en muchos casos afectan, y mucho, a decisiones\n    pol\u00edticas concretas que tienen efectos muy negativos en la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    privatizaci\u00f3n de parte de los servicios de seguridad, como el hecho de\n    que se cobren los servicios de guardacostas o la intervenci\u00f3n del\n    helic\u00f3ptero de salvamento, la centralizaci\u00f3n en Madrid de las emergencias\n    del mar, la financiaci\u00f3n de los desguaces pero no de la renovaci\u00f3n de la\n    flota para hacerla m\u00e1s segura y para la modernizaci\u00f3n de buques, la\n    normativa que rebaja la tripulaci\u00f3n m\u00ednima de las embarcaciones, las\n    condiciones laborales de esa tripulaci\u00f3n, la desaparici\u00f3n del seguro\n    colectivo de accidentes del mar.Se\u00f1ora ministra, nosotros creemos que hay\n    medidas que se pueden y se deben tomar de manera urgente, pero hay que\n    estar, sobre todo hay que estar, porque su ausencia, se\u00f1ora ministra, y\n    su falta de implicaci\u00f3n en las tres tragedias ha sido un clamor, al igual\n    que lo es su falta de compromiso con la necesidad de atajar la p\u00e9rdida de\n    vidas de marineros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "polic\u00eda": [4], "salud": [3], "guardia civil": [5], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora P\u00e9rez, lo primero que tenemos que hacer aqu\u00ed en esta C\u00e1mara es dar\n    las gracias a todos los profesionales que ya sabe usted que durante d\u00edas\n    se dedicaron exclusivamente, c\u00f3mo no, a recuperar vidas y, sobre todo, a\n    fortalecer a esas familias destrozadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda han pasado dos a\u00f1os y medio de legislatura desde que yo estoy al\n    frente del Ministerio de Fomento y es la primera vez que usted se\n    preocupa por cu\u00e1les son las medidas para la mejora de la seguridad de la\n    vida humana en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que llegamos al Gobierno ha sido\n    m\u00faltiple la normativa que hemos aprobado: el Real Decreto 201/2012, del\n    sistema de seguimiento y de informaci\u00f3n sobre tr\u00e1fico mar\u00edtimo, el Real\n    Decreto del a\u00f1o 2012 tambi\u00e9n de regulaci\u00f3n de buques pesqueros, el de\n    formalidades informativas exigibles a los buques, el de ordenaci\u00f3n del\n    sector pesquero, el de disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud en el\n    trabajo, el del certificado de seguro o garant\u00eda financiera y no me da\n    tiempo a m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que llegamos al Gobierno ha sido\n    m\u00faltiple la normativa que hemos aprobado: el Real Decreto 201/2012, del\n    sistema de seguimiento y de informaci\u00f3n sobre tr\u00e1fico mar\u00edtimo, el Real\n    Decreto del a\u00f1o 2012 tambi\u00e9n de regulaci\u00f3n de buques pesqueros, el de\n    formalidades informativas exigibles a los buques, el de ordenaci\u00f3n del\n    sector pesquero, el de disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud en el\n    trabajo, el del certificado de seguro o garant\u00eda financiera y no me da\n    tiempo a m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde aqu\u00ed\n    quiero dar las gracias al Principado de Asturias y a todos sus\n    profesionales, a la Xunta de Galicia, a la Guardia Civil, a la Polic\u00eda\n    Nacional, al Servicio de Vigilancia Aduanera y, c\u00f3mo no, a Salvamento\n    Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde aqu\u00ed\n    quiero dar las gracias al Principado de Asturias y a todos sus\n    profesionales, a la Xunta de Galicia, a la Guardia Civil, a la Polic\u00eda\n    Nacional, al Servicio de Vigilancia Aduanera y, c\u00f3mo no, a Salvamento\n    Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SENTIDO TIENE LA PUBLICACI\u00d3N DE UN DOCUMENTO EN LA WEB DE LA AGENCIA\n    ESTATAL DE SEGURIDAD A\u00c9REA, DESDE EL PASADO 7 DE ABRIL, PARA PROHIBIR EL\n    USO DE DRONES CON FINALIDAD COMERCIAL, EN VEZ DE PROCEDER A SU INMEDIATA\n    REGULACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    SENTIDO TIENE LA PUBLICACI\u00d3N DE UN DOCUMENTO EN LA WEB DE LA AGENCIA\n    ESTATAL DE SEGURIDAD A\u00c9REA, DESDE EL PASADO 7 DE ABRIL, PARA PROHIBIR EL\n    USO DE DRONES CON FINALIDAD COMERCIAL, EN VEZ DE PROCEDER A SU INMEDIATA\n    REGULACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esta es una\n    tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n, de hecho est\u00e1 calificada por el\n    Massachusetts Institute of Technology como una de las diez tecnolog\u00edas\n    emergentes en el mundo y en estos momentos en Espa\u00f1a operar con esta\n    tecnolog\u00eda est\u00e1 prohibido por la Agencia de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una\n    tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n, de hecho est\u00e1 calificada por el\n    Massachusetts Institute of Technology como una de las diez tecnolog\u00edas\n    emergentes en el mundo y en estos momentos en Espa\u00f1a operar con esta\n    tecnolog\u00eda est\u00e1 prohibido por la Agencia de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, nuestro objetivo no es otro que velar por la\n    seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de este lenguaje pol\u00edticamente correcto que puede manifestar\n    voluntad, y me consta la\n    suya, se\u00f1ora ministra, creo que debemos ser capaces de comprometernos,\n    porque hay personas, familias, j\u00f3venes y empresas que han apostado por\n    esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or Macias,\n    estamos hablando de una cosa muy seria, de una regulaci\u00f3n espec\u00edfica y,\n    por eso, la AESA, la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or Macias,\n    estamos hablando de una cosa muy seria, de una regulaci\u00f3n espec\u00edfica y,\n    por eso, la AESA, la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo que s\u00ed es cierto -eso s\u00ed es\n    cierto- es que estas medidas han afectado gravemente a toda la comunidad\n    universitaria: El incremento de los precios p\u00fablicos de matr\u00edcula; su\n    err\u00e1tica e injusta pol\u00edtica de becas, que ha cercenado el principio de\n    igualdad de oportunidades; las exiguas tasas de reposici\u00f3n, que est\u00e1n\n    castrando la posibilidad de acceso y el progreso en la profesi\u00f3n\n    acad\u00e9mica, amen de la evidente merma en los presupuestos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n en manos de las universidades en un 70 % y que, como usted\n    sabe, est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 consecuencias irreparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, diga a los estudiantes que esperan para acceder a la\n    universidad y a los que est\u00e1n en la propia universidad, tambi\u00e9n a los\n    rectores y a toda la comunidad universitaria qu\u00e9 piensa hacer su\n    Gobierno, si tiene previsto abordar en breve estas cuestiones, comenzando\n    por suprimir estas medidas y despu\u00e9s derogar inmediatamente los injustos\n    decretos sobre becas con el fin de que se restaure la autonom\u00eda de\n    gesti\u00f3n de la actividad docente e investigadora de las universidades\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que dicen sobre\n    las becas, como he tenido oportunidad de explicar en esta C\u00e1mara\n    recientemente, sinceramente no tiene fundamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido m\u00e1s becarios\n    universitarios que nunca en la historia de Espa\u00f1a; se ha dedicado una\n    cantidad mayor que nunca en la historia de Espa\u00f1a a esas becas\n    universitarias y no se puede decir que los mayores requisitos acad\u00e9micos\n    hayan redundado en una concesi\u00f3n menor, sino en una concesi\u00f3n mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay cuestiones que dependen de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de otros ministerios,\n    pero lo que depende directamente del Ministerio de Empleo ser\u00eda bueno que\n    tuviese en cuenta que la propia Comisi\u00f3n Europea -y cito literalmente-\n    nos dice que el paro de larga duraci\u00f3n y el desajuste de formaci\u00f3n de la\n    mayor\u00eda de los desempleados son retos para reducir el desempleo\n    sustancialmente a medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paro de larga duraci\u00f3n y desajuste de la\n    formaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los desempleados; eso tiene que ver con\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo que, a nuestro modesto entender, son\n    equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La garant\u00eda juvenil para abordar la cuesti\u00f3n del desempleo de los j\u00f3venes\n    concentra el 50 % de recursos en una pol\u00edtica que no es eficaz; reducci\u00f3n\n    de bonificaci\u00f3n de cotizaciones, en lugar de incentivar aquellos\n    programas que vinculan formaci\u00f3n y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez en toda\n    la crisis hay 304.000 parados menos que en el a\u00f1o 2013, pero 60.000 menos\n    que en el a\u00f1o 2012 y acabaremos la legislatura con menos parados que\n    cuando llegamos al gobierno; y lo m\u00e1s importante, hay 200.000 afiliados\n    nuevos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La segunda se trata de las ayudas al\n    transporte de mercanc\u00edas, Real Decreto 350/2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una vez que el Gobierno canario aporte\n    y cumpla con su compromiso del 50 % de estos 19 millones de euros\n    pendientes, podr\u00edamos analizar la posibilidad de seguir complementando al\n    50 % las ayudas del Posei, como ha sido trasladado al consejero de\n    Agricultura del Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD DEL RIESGO\n    PARA LA SALUD Y LA VIDA DE LAS MUJERES QUE CONLLEVA EL ANTEPROYECTO DE\n    REFORMA DEL ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD DEL RIESGO\n    PARA LA SALUD Y LA VIDA DE LAS MUJERES QUE CONLLEVA EL ANTEPROYECTO DE\n    REFORMA DEL ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer como\n    responsable de Sanidad e Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la penalizaci\u00f3n del aborto que\n    quieren imponer -eso s\u00ed, despu\u00e9s de elecciones-, adem\u00e1s de sustraer la\n    libertad de decidir sobre nuestra maternidad, pone en riesgo la salud y\n    la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me parece impresentable tanto su pregunta como su intervenci\u00f3n\n    (Rumores), porque usted sabe perfectamente que ni este Gobierno ni ning\u00fan\n    otro en democracia adoptar\u00eda, plantear\u00eda ni estudiar\u00eda ninguna medida que\n    pusiera en riesgo la salud o la vida de ninguna persona, ni de las\n    mujeres ni de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede por un momento, como ministra de Sanidad y de\n    Igualdad y como mujer, imaginar su sufrimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    reclamando la retirada del anteproyecto m\u00e1s de un centenar de sociedades\n    e instituciones cient\u00edficas, de ginecolog\u00eda, gen\u00e9tica, psiquiatr\u00eda, salud\n    p\u00fablica y un largo etc\u00e9tera, adem\u00e1s de las organizaciones sociales\n    preocupadas por la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos solicitado la opini\u00f3n de todos los \u00f3rganos consultivos\n    habidos y por haber y tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas -por supuesto,\n    vamos a contar con la opini\u00f3n de los grupos parlamentarios-, en el bien\n    entendido, en primer lugar, que protegemos por supuesto los derechos de\n    las mujeres, pero tambi\u00e9n extendemos esa protecci\u00f3n a los derechos de los\n    no nacidos; en segundo lugar -algo important\u00edsimo-, que por primera vez\n    ninguna mujer va a ser condenada penalmente por la interrupci\u00f3n\n    voluntaria de un embarazo y, en tercer lugar, por \u00faltimo, algo en lo que\n    coincide la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, que las menores\n    deber\u00edan ir acompa\u00f1adas de sus familias en un momento tan tr\u00e1gico y tan\n    trascendental para sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE LA MINISTRA DE SANIDAD TRAS LA\n    SENTENCIA QUE DECLARA INCONSTITUCIONAL EL \"EURO POR RECETA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero es tan injusto como\n    sus propias medidas, su real decreto, sus copagos y recortes, que generan\n    desigualdad y desigualdad y, sobre todo, dificultad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan gestionar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido un\n    an\u00e1lisis del impacto de sus medidas, un debate p\u00fablico que vaya m\u00e1s all\u00e1\n    de su pacto por la sanidad, que asegure la revisi\u00f3n de la financiaci\u00f3n,\n    la universalidad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes en gasto\n    farmac\u00e9utico, con los que nos situamos casi ocho a\u00f1os atr\u00e1s, la\n    introducci\u00f3n de los copagos y la exclusi\u00f3n del sistema de 400 f\u00e1rmacos,\n    est\u00e1n penalizando la salud de los ciudadanos con menos recursos; en\n    Catalu\u00f1a el Gobierno de CiU a\u00f1adi\u00f3 el euro por receta y nosotros no\n    pod\u00edamos estar de acuerdo con esta forma de repago de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfhan estudiado qu\u00e9\n    consecuencias est\u00e1 teniendo la bajada del consumo sanitario y de\n    medicamentos en el cambio de h\u00e1bitos de los ciudadanos en relaci\u00f3n con su\n    propia salud y con la salud comunitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto\n    nos va a llevar indudablemente a la quiebra del sistema sanitario y a la\n    incapacidad de las comunidades aut\u00f3nomas para poder gestionar la salud\n    individual y colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que le molesta, pero le\n    recuerdo que su compa\u00f1era, consejera de Sanidad de Catalu\u00f1a, Marina Geli,\n    propuso que se pagara un euro por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "educaci\u00f3n": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65], "resultados": [81], "formaci\u00f3n profesional": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Empiezo la intervenci\u00f3n que hace referencia a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Lomce introduce un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que la deval\u00faa,\n    a nuestro parecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su calendario de\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica est\u00e1 lleno de\n    incongruencias; incapacidad temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 28 de febrero sal\u00eda el real\n    decreto sobre los aspectos b\u00e1sicos y espec\u00edficos de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica; marzo, abril, \u00e9poca de preinscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo importante que es el cambio de una formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley\n    se aplica a primaria y no genera grandes dificultades estructurales, pero\n    cambia el modelo de formaci\u00f3n profesional y genera incongruencias,\n    errores, decisiones improvisadas al querer implantar urgentemente la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que requiere un cambio estructuralmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo intentar\u00e1 impedirlo, y ya\n    sabe, me reafirmo en que derogaremos esta ley cuando cambien las\n    mayor\u00edas, y precisamente uno de los motivos es no implantar su f\u00f3rmula de\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional tiene una historia y la vamos a repasar\n    brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse supuso una reforma profunda de la formaci\u00f3n\n    profesional, igualando la edad legal para incorporarse al trabajo con la\n    ense\u00f1anza obligatoria a los diecis\u00e9is a\u00f1os; la creaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria; la eliminaci\u00f3n de la EGB y de la FP-1, y aplic\u00f3\n    un bachillerato de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que me explicara por\n    qu\u00e9 no es bueno para ESO y para bachillerato y s\u00ed que es bueno para la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente la formaci\u00f3n profesional ha mejorado hasta conseguir una\n    imagen de prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso daba calidad a la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos\n    de crisis, quien ten\u00eda un t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional ha encontrado\n    m\u00e1s f\u00e1cilmente trabajo que los que no ten\u00edan formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha\n    evolucionado mucho la relaci\u00f3n de los centros con las empresas, con las\n    pr\u00e1cticas, la formaci\u00f3n en alternancia, la formaci\u00f3n dual, que en su ley\n    se contempla y se apunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si los cimientos de la formaci\u00f3n\n    profesional son atacados, de qu\u00e9 nos servir\u00e1 trabajar con las empresas y\n    trabajar conjuntamente para la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que no les\n    molesta que pudiesen favorecer la continuidad educativa y la formaci\u00f3n a\n    lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n que pod\u00eda llevar al mercado laboral, a\n    aprobar la prueba de acceso a grado medio o a cursar m\u00f3dulos voluntarios\n    para sacar el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vamos a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ministro, si realmente no es\n    otra forma de cursar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, con menos\n    exigencia y diferente titulaci\u00f3n, si no es eso y es una formaci\u00f3n\n    profesional, requerir\u00e1 de instalaciones, de servicios, de plantilla\n    diferente y adecuada, necesitar\u00e1 de dotaciones suplementarias, de m\u00e1s\n    recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin dotaci\u00f3n y sin criterios claros\n    para realizar el consejo orientador cabe que usted aplique la reforma y\n    nadie curse la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica vuelve con la doble titulaci\u00f3n, graduado y\n    el t\u00edtulo de formaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo la intervenci\u00f3n que hace referencia a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Lomce introduce un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que la deval\u00faa,\n    a nuestro parecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su calendario de\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica est\u00e1 lleno de\n    incongruencias; incapacidad temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo importante que es el cambio de una formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley\n    se aplica a primaria y no genera grandes dificultades estructurales, pero\n    cambia el modelo de formaci\u00f3n profesional y genera incongruencias,\n    errores, decisiones improvisadas al querer implantar urgentemente la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que requiere un cambio estructuralmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo intentar\u00e1 impedirlo, y ya\n    sabe, me reafirmo en que derogaremos esta ley cuando cambien las\n    mayor\u00edas, y precisamente uno de los motivos es no implantar su f\u00f3rmula de\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional tiene una historia y la vamos a repasar\n    brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que me explicara por\n    qu\u00e9 no es bueno para ESO y para bachillerato y s\u00ed que es bueno para la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente la formaci\u00f3n profesional ha mejorado hasta conseguir una\n    imagen de prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos\n    de crisis, quien ten\u00eda un t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional ha encontrado\n    m\u00e1s f\u00e1cilmente trabajo que los que no ten\u00edan formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vamos a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin dotaci\u00f3n y sin criterios claros\n    para realizar el consejo orientador cabe que usted aplique la reforma y\n    nadie curse la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica vuelve con la doble titulaci\u00f3n, graduado y\n    el t\u00edtulo de formaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deportes hay treinta y cinco peticiones de\n    comparecencia del se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    intervenci\u00f3n, diga la fecha en que compareci\u00f3 por \u00faltima vez en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, por favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran\n    mayor\u00eda de las reformas de la educaci\u00f3n que plantea la Lomce se\n    implantar\u00e1n -tuvo que ceder en ese sentido en el Senado- el curso\n    2015-2016 y el curso 2016-2017. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos dicho muchas veces, para mejorar la educaci\u00f3n no\n    era necesario cambiar la estructura educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse supuso una reforma profunda de la formaci\u00f3n\n    profesional, igualando la edad legal para incorporarse al trabajo con la\n    ense\u00f1anza obligatoria a los diecis\u00e9is a\u00f1os; la creaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria; la eliminaci\u00f3n de la EGB y de la FP-1, y aplic\u00f3\n    un bachillerato de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Regul\u00f3 la educaci\u00f3n especial y, f\u00edjese,\n    incluso permiti\u00f3 compartir con las comunidades aut\u00f3nomas los dise\u00f1os\n    curriculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 terminando de adecuar todav\u00eda el cambio de\n    las 1.400 horas de los ciclos a los nuevos ciclos de 2.000 horas, no a\n    los nuevos ciclos de la Lomce, sino a los que la LOE nos trajo; m\u00e1s\n    horas, m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, la filosof\u00eda era clara: trabajar para que los alumnos terminasen\n    la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que si la acababan sin graduarse,\n    pudiesen continuar teniendo oferta educativa y formadora que les\n    facilitase la inserci\u00f3n laboral a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los graduados en educaci\u00f3n secundaria obligatoria en Catalu\u00f1a\n    llegan al 85 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n que pod\u00eda llevar al mercado laboral, a\n    aprobar la prueba de acceso a grado medio o a cursar m\u00f3dulos voluntarios\n    para sacar el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 pensada para alumnos de\n    catorce y quince a\u00f1os, est\u00e1 pensada para cursarla dentro de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, no la decide el alumno o la familia, sino un\n    informe orientador, y tiene dos a\u00f1os de duraci\u00f3n obligatoria, mientras\n    que los programas podr\u00edan ser de uno o dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ministro, si realmente no es\n    otra forma de cursar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, con menos\n    exigencia y diferente titulaci\u00f3n, si no es eso y es una formaci\u00f3n\n    profesional, requerir\u00e1 de instalaciones, de servicios, de plantilla\n    diferente y adecuada, necesitar\u00e1 de dotaciones suplementarias, de m\u00e1s\n    recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trabajar\u00eda para conseguir\n    el graduado de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con todos los alumnos y\n    para aquellos que no lo consiguiesen, buscar\u00eda y ofrecer\u00eda los programas\n    alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, la filosof\u00eda era clara: trabajar para que los alumnos terminasen\n    la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que si la acababan sin graduarse,\n    pudiesen continuar teniendo oferta educativa y formadora que les\n    facilitase la inserci\u00f3n laboral a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aqu\u00ed la creaci\u00f3n\n    de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial para alumnos a\n    partir de diecis\u00e9is a\u00f1os que no se han graduado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos alumnos ya saben qu\u00e9 opciones tienen y tienen las\n    opciones claras y aseguradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo diferente, fuera del aula formal, una motivaci\u00f3n\n    diferente, una oferta, en definitiva, adecuada al perfil de esos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 pensada para alumnos de\n    catorce y quince a\u00f1os, est\u00e1 pensada para cursarla dentro de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, no la decide el alumno o la familia, sino un\n    informe orientador, y tiene dos a\u00f1os de duraci\u00f3n obligatoria, mientras\n    que los programas podr\u00edan ser de uno o dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos de catorce a\n    diecis\u00e9is a\u00f1os ya est\u00e1n en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trabajar\u00eda para conseguir\n    el graduado de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con todos los alumnos y\n    para aquellos que no lo consiguiesen, buscar\u00eda y ofrecer\u00eda los programas\n    alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n los fondos\n    de garant\u00eda juvenil para ayudar a alumnos que a\u00fan est\u00e1n en el sistema en\n    etapas obligatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una v\u00eda secundaria, porque\n    es para alumnos con dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsos no son buenos\n    resultados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "familias": [57], "formaci\u00f3n profesional": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49], "alumnos": [58, 59], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "resultados": [60, 61, 62]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, la modernizaci\u00f3n\n    y la dignificaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional es, sin la menor duda, uno\n    de los pilares b\u00e1sicos, incluso me atrever\u00eda a decir, uno de los dos\n    pilares b\u00e1sicos de la reforma educativa contenida en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar con usted en una discusi\u00f3n de tipo hist\u00f3rico sobre la\n    configuraci\u00f3n que ha tenido la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a en el\n    curso de los \u00faltimos cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he indicado la importancia que, desde el\n    punto de vista de la reforma educativa, le damos a la transformaci\u00f3n de\n    la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, lo que me parece absolutamente esencial -en esto en el\n    principio s\u00ed ligar\u00eda con su intervenci\u00f3n, aunque no naturalmente con el\n    an\u00e1lisis que posteriormente ha hecho- es el aspecto para que se produzca\n    una dignificaci\u00f3n efectiva de la formaci\u00f3n profesional, que es la\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta lo que en este pa\u00eds ha\n    sucedido en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, habr\u00eda que decir que por la v\u00eda\n    de los hechos es verdad que se ha producido un incremento de la afluencia\n    hacia la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los cambios principales que experimenta la formaci\u00f3n\n    profesional en la Lomce? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema es flexible en la contemplaci\u00f3n\n    de los mecanismos de acceso y de los mecanismos de tr\u00e1nsito y no\n    considera que cada una de las modalidades, excepto naturalmente la\n    superior y a\u00fan ella puede ser tambi\u00e9n considerada no finalista en la\n    medida en que se combine con formaci\u00f3n universitaria, sean caminos por\n    los que se puede seguir transitando y caminos en los que existe la ida y\n    el regreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el acceso a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, contra lo\n    que ha dicho su se\u00f1or\u00eda -por cierto, y esto es un detalle, no s\u00e9 c\u00f3mo lee\n    su se\u00f1or\u00eda el art\u00edculo 41 de la LOE modificado por la Lomce, pero las\n    reiteradas referencias que ha hecho a los catorce a\u00f1os para la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica son absolutamente incompatibles con lo que de forma\n    meridianamente clara dice el art\u00edculo 41.1- dicho art\u00edculo dice lo\n    siguiente: El acceso a los ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    requerir\u00eda el cumplimiento simult\u00e1neo de las siguientes condiciones: a)\n    tener cumplidos quince a\u00f1os o cumplirlos durante el a\u00f1o natural en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a la transitabilidad, que es la cuesti\u00f3n importante y, sobre todo,\n    vamos a la comparaci\u00f3n entre los PCPI y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre algunos aspectos de la arquitectura de\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, como sobre casi todo, podremos discutir,\n    pero no lo podemos hacer desde la perspectiva que lo ha hecho su se\u00f1or\u00eda\n    al considerar que con tasas de titulaci\u00f3n como las que tienen los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial son una alternativa\n    inmodificable, porque no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    se concibe como formativa con una doble dimensi\u00f3n que no tienen los PCPI:\n    dimensi\u00f3n educativa o formativa porque da lugar a un t\u00edtulo y dimensi\u00f3n\n    profesionalizante porque da lugar a una cualificaci\u00f3n profesional, es\n    decir, despu\u00e9s de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se obtiene un t\u00edtulo de\n    t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico y adem\u00e1s una cualificaci\u00f3n de nivel 1 del\n    sistema nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la transitabilidad de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica del grado medio ya hemos hablado, del grado\n    medio a los ciclos de grado superior tambi\u00e9n hemos hablado, y tambi\u00e9n\n    existe la \u00faltima posibilidad de tr\u00e1nsito de los ciclos de grado superior\n    -esto no es novedad- hacia la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, de su intervenci\u00f3n destaco -probablemente en eso nuestra\n    coincidencia sea mayor- la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual exige mucho compromiso de las empresas, exige\n    mucho trabajo de las administraciones educativas en conexi\u00f3n con las\n    empresas y, por tanto, tenemos un largo camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que implantar una formaci\u00f3n profesional moderna,\n    atractiva, de alta empleabilidad no es un proceso que se pueda hacer al\n    margen de recursos econ\u00f3micos, no es un proceso que no requiera\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Acuerdo de asociaci\u00f3n del Reino de Espa\u00f1a\n    presentado en Bruselas estamos hablando de una dotaci\u00f3n a este objetivo\n    de 1.700 millones de euros y vamos a dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; lo haremos en breve, dentro de unas semanas, en la conferencia\n    sectorial, respecto de las modalidades y criterios conforme a los cuales\n    se van a utilizar estos recursos, entre otras cosas y de forma muy\n    se\u00f1alada, para la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a\n    partir del curso 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, la modernizaci\u00f3n\n    y la dignificaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional es, sin la menor duda, uno\n    de los pilares b\u00e1sicos, incluso me atrever\u00eda a decir, uno de los dos\n    pilares b\u00e1sicos de la reforma educativa contenida en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar con usted en una discusi\u00f3n de tipo hist\u00f3rico sobre la\n    configuraci\u00f3n que ha tenido la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a en el\n    curso de los \u00faltimos cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he indicado la importancia que, desde el\n    punto de vista de la reforma educativa, le damos a la transformaci\u00f3n de\n    la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, lo que me parece absolutamente esencial -en esto en el\n    principio s\u00ed ligar\u00eda con su intervenci\u00f3n, aunque no naturalmente con el\n    an\u00e1lisis que posteriormente ha hecho- es el aspecto para que se produzca\n    una dignificaci\u00f3n efectiva de la formaci\u00f3n profesional, que es la\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta lo que en este pa\u00eds ha\n    sucedido en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, habr\u00eda que decir que por la v\u00eda\n    de los hechos es verdad que se ha producido un incremento de la afluencia\n    hacia la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el acceso a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, contra lo\n    que ha dicho su se\u00f1or\u00eda -por cierto, y esto es un detalle, no s\u00e9 c\u00f3mo lee\n    su se\u00f1or\u00eda el art\u00edculo 41 de la LOE modificado por la Lomce, pero las\n    reiteradas referencias que ha hecho a los catorce a\u00f1os para la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica son absolutamente incompatibles con lo que de forma\n    meridianamente clara dice el art\u00edculo 41.1- dicho art\u00edculo dice lo\n    siguiente: El acceso a los ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    requerir\u00eda el cumplimiento simult\u00e1neo de las siguientes condiciones: a)\n    tener cumplidos quince a\u00f1os o cumplirlos durante el a\u00f1o natural en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a la transitabilidad, que es la cuesti\u00f3n importante y, sobre todo,\n    vamos a la comparaci\u00f3n entre los PCPI y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre algunos aspectos de la arquitectura de\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, como sobre casi todo, podremos discutir,\n    pero no lo podemos hacer desde la perspectiva que lo ha hecho su se\u00f1or\u00eda\n    al considerar que con tasas de titulaci\u00f3n como las que tienen los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial son una alternativa\n    inmodificable, porque no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    se concibe como formativa con una doble dimensi\u00f3n que no tienen los PCPI:\n    dimensi\u00f3n educativa o formativa porque da lugar a un t\u00edtulo y dimensi\u00f3n\n    profesionalizante porque da lugar a una cualificaci\u00f3n profesional, es\n    decir, despu\u00e9s de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se obtiene un t\u00edtulo de\n    t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico y adem\u00e1s una cualificaci\u00f3n de nivel 1 del\n    sistema nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la transitabilidad de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica del grado medio ya hemos hablado, del grado\n    medio a los ciclos de grado superior tambi\u00e9n hemos hablado, y tambi\u00e9n\n    existe la \u00faltima posibilidad de tr\u00e1nsito de los ciclos de grado superior\n    -esto no es novedad- hacia la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, de su intervenci\u00f3n destaco -probablemente en eso nuestra\n    coincidencia sea mayor- la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual exige mucho compromiso de las empresas, exige\n    mucho trabajo de las administraciones educativas en conexi\u00f3n con las\n    empresas y, por tanto, tenemos un largo camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que implantar una formaci\u00f3n profesional moderna,\n    atractiva, de alta empleabilidad no es un proceso que se pueda hacer al\n    margen de recursos econ\u00f3micos, no es un proceso que no requiera\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Acuerdo de asociaci\u00f3n del Reino de Espa\u00f1a\n    presentado en Bruselas estamos hablando de una dotaci\u00f3n a este objetivo\n    de 1.700 millones de euros y vamos a dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; lo haremos en breve, dentro de unas semanas, en la conferencia\n    sectorial, respecto de las modalidades y criterios conforme a los cuales\n    se van a utilizar estos recursos, entre otras cosas y de forma muy\n    se\u00f1alada, para la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a\n    partir del curso 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de las modalidades de la\n    educaci\u00f3n no universitaria, pero incluyendo dentro de ellas las\n    superiores, es decir, los\n    ciclos formativos de grado superior, es la modalidad educativa que\n    experimenta un crecimiento mayor en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que en cuanto a la idea de los PCPI, como otras ideas que se\n    han concebido a lo largo del trayecto normativo de los \u00faltimos treinta\n    a\u00f1os, estoy absolutamente convencido de que estaba presidida por la mejor\n    intenci\u00f3n, la de buscar un camino que permitiera rescatar en alguna\n    medida para el sistema educativo a los alumnos que no consegu\u00edan por el\n    itinerario, llam\u00e9mosle normal, completar la ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23], "becas": [31], "formaci\u00f3n profesional": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "alumnos": [24, 25, 26, 27, 28], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "resultados": [29, 30]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su intervenci\u00f3n no ha sido tan\n    en\u00e9rgica como en otros casos, y se lo tengo que agradecer -no s\u00e9 si es\n    porque no lo merec\u00eda la m\u00eda o porque no tiene claro esto de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica-, pero por lo que he o\u00eddo, podr\u00edamos interpretar las\n    letras de la Lomce como ley org\u00e1nica para el maquillaje y la\n    centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto incorporaba una prueba de acceso\n    a la formaci\u00f3n profesional de grado medio, pero ha desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted habla con la gente que desde hace muchos a\u00f1os imparte la formaci\u00f3n\n    profesional y que ha vivido el cambio, a parte de leer sobre estudios\n    universitarios, le dir\u00e1n que la clave de la mejora de la visi\u00f3n social\n    hacia la formaci\u00f3n profesional son esas pruebas de acceso a los grados, y\n    usted la elimina de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfsi se\n    obtiene ese t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, ese t\u00edtulo es un CINE\n    3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDentro de la clasificaci\u00f3n internacional normalizada de educaci\u00f3n es\n    un CINE 3 y equivaldr\u00e1 al bachillerado o a los grados medios de formaci\u00f3n\n    profesional, que tambi\u00e9n son CINE 3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono escolar se calcula con\n    aquellos alumnos que no tienen un CINE 3, pero si con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica de dos a\u00f1os, sin terminar la ESO, obtienes un t\u00edtulo o\n    certificaci\u00f3n de profesionalizaci\u00f3n de CINE 3, no un nivel 1 nacional,\n    cuando vayamos a las estad\u00edsticas internacionales va a haber gato\n    encerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    est\u00e1 haciendo con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto incorporaba una prueba de acceso\n    a la formaci\u00f3n profesional de grado medio, pero ha desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted habla con la gente que desde hace muchos a\u00f1os imparte la formaci\u00f3n\n    profesional y que ha vivido el cambio, a parte de leer sobre estudios\n    universitarios, le dir\u00e1n que la clave de la mejora de la visi\u00f3n social\n    hacia la formaci\u00f3n profesional son esas pruebas de acceso a los grados, y\n    usted la elimina de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfsi se\n    obtiene ese t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, ese t\u00edtulo es un CINE\n    3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    est\u00e1 haciendo con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su intervenci\u00f3n no ha sido tan\n    en\u00e9rgica como en otros casos, y se lo tengo que agradecer -no s\u00e9 si es\n    porque no lo merec\u00eda la m\u00eda o porque no tiene claro esto de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica-, pero por lo que he o\u00eddo, podr\u00edamos interpretar las\n    letras de la Lomce como ley org\u00e1nica para el maquillaje y la\n    centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora se lo voy a explicar, maquillaje de\n    estad\u00edsticas y centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, porque el modelo del\n    Partido Popular rompe con el statu quo de las comunidades aut\u00f3nomas y de\n    las administraciones educativas que tienen las competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDentro de la clasificaci\u00f3n internacional normalizada de educaci\u00f3n es\n    un CINE 3 y equivaldr\u00e1 al bachillerado o a los grados medios de formaci\u00f3n\n    profesional, que tambi\u00e9n son CINE 3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, Wert Ortega, pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda ser, pero tenemos la duda de si eliminar de las\n    pruebas PISA o si rebajar ese porcentaje de alumnos con no tan buenas\n    notas podr\u00eda maquillar los resultados de PISA que a usted tanto le\n    preocupan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono escolar se calcula con\n    aquellos alumnos que no tienen un CINE 3, pero si con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica de dos a\u00f1os, sin terminar la ESO, obtienes un t\u00edtulo o\n    certificaci\u00f3n de profesionalizaci\u00f3n de CINE 3, no un nivel 1 nacional,\n    cuando vayamos a las estad\u00edsticas internacionales va a haber gato\n    encerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 segregando, haciendo una v\u00eda alternativa,\n    facilitando que aquellos alumnos con dificultades, en lugar de\n    esforzarnos en recuperarlos, se queden all\u00ed arrinconados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda ser, pero tenemos la duda de si eliminar de las\n    pruebas PISA o si rebajar ese porcentaje de alumnos con no tan buenas\n    notas podr\u00eda maquillar los resultados de PISA que a usted tanto le\n    preocupan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un 15\n    % no consigue el graduado con los PCPI, si ese 15 % se desv\u00eda, puede\n    maquillar los resultados de PISA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n": [1], "resultados": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ... de forma voluntaria, los grados medios y grados superiores podr\u00e1n\n    impartir asignaturas acad\u00e9micas, porque est\u00e1n haciendo una formaci\u00f3n\n    profesional acad\u00e9mica, acad\u00e9mica, y no profesionalizadora como era hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    hablar de la importancia de la transitabilidad y poner en cuesti\u00f3n que se\n    flexibilice el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a los ciclos\n    de grado medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfle parece a usted mal que se conciba un ciclo\n    educativo, como ese, como un ciclo en el que no solo se est\u00e1 a la\n    adquisici\u00f3n de competencias profesionalizantes, sino que tambi\u00e9n se\n    desarrollen las competencias para el aprendizaje permanente a trav\u00e9s de\n    una adaptaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas instrumentales?, \u00bfle parece mal que los\n    chicos y las chicas que est\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica puedan\n    tambi\u00e9n adquirir competencias en matem\u00e1ticas, en ciencias, en lengua\n    extranjera, en lengua propia com\u00fan y cooficial que les pueda servir, en\n    adelante, para seguir sus itinerarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 me est\u00e1 diciendo?, \u00bfque\n    en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica solo se apliquen conocimientos de tipo\n    aplicado, que solo se apliquen ense\u00f1anzas pr\u00e1cticas de tipo obligado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, es CINE 3B, pero lo es porque la\n    clasificaci\u00f3n internacional de niveles educativos define una serie de\n    condiciones y, evidentemente, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es un\n    ciclo de dos mil horas (El se\u00f1or Barber\u00e0 i Montserrat pronuncia palabras\n    que no se perciben), es decir, que no estamos hablando... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    hablar de la importancia de la transitabilidad y poner en cuesti\u00f3n que se\n    flexibilice el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a los ciclos\n    de grado medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfle parece a usted mal que se conciba un ciclo\n    educativo, como ese, como un ciclo en el que no solo se est\u00e1 a la\n    adquisici\u00f3n de competencias profesionalizantes, sino que tambi\u00e9n se\n    desarrollen las competencias para el aprendizaje permanente a trav\u00e9s de\n    una adaptaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas instrumentales?, \u00bfle parece mal que los\n    chicos y las chicas que est\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica puedan\n    tambi\u00e9n adquirir competencias en matem\u00e1ticas, en ciencias, en lengua\n    extranjera, en lengua propia com\u00fan y cooficial que les pueda servir, en\n    adelante, para seguir sus itinerarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 me est\u00e1 diciendo?, \u00bfque\n    en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica solo se apliquen conocimientos de tipo\n    aplicado, que solo se apliquen ense\u00f1anzas pr\u00e1cticas de tipo obligado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, es CINE 3B, pero lo es porque la\n    clasificaci\u00f3n internacional de niveles educativos define una serie de\n    condiciones y, evidentemente, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es un\n    ciclo de dos mil horas (El se\u00f1or Barber\u00e0 i Montserrat pronuncia palabras\n    que no se perciben), es decir, que no estamos hablando... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, est\u00e1n ustedes obsesionados con hacer una interpretaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que est\u00e1 muy alejada de lo que es en la\n    concepci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a usted mal que se obtenga una\n    titulaci\u00f3n acad\u00e9mica, la de t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no puedo\n    entender por qu\u00e9, porque toda la literatura sobre la formaci\u00f3n\n    profesional insiste en que la misma tiene, precisamente para tener la\n    transitabilidad que se busca, que incluir este tipo de conocimientos\n    instrumentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el inter\u00e9s que su se\u00f1or\u00eda manifiesta en mis comparecencias en la\n    Comisi\u00f3n, ya le puedo adelantar que tenemos previsto comparecer en breve\n    y que all\u00ed tendr\u00e9, sin los l\u00edmites de tiempo que aqu\u00ed nos constri\u00f1en, la\n    posibilidad de explicarle con todo detalle sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en cuanto su se\u00f1or\u00eda tenga a bien preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, est\u00e1n ustedes obsesionados con hacer una interpretaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que est\u00e1 muy alejada de lo que es en la\n    concepci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el inter\u00e9s que su se\u00f1or\u00eda manifiesta en mis comparecencias en la\n    Comisi\u00f3n, ya le puedo adelantar que tenemos previsto comparecer en breve\n    y que all\u00ed tendr\u00e9, sin los l\u00edmites de tiempo que aqu\u00ed nos constri\u00f1en, la\n    posibilidad de explicarle con todo detalle sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en cuanto su se\u00f1or\u00eda tenga a bien preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy est\u00e1n cursando esta modalidad poco m\u00e1s de 80.000 alumnos de todo el\n    sistema, si se compara con 700.000 en el bachillerato y con 360.000 en\n    los\n    ciclos formativos de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dice\n    que uno de los elementos de preocupaci\u00f3n en el Estado son la tortura y\n    los malos\n    tratos infligidos por las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed podemos referirnos al \u00e1mbito del fraude fiscal que, como ustedes\n    saben, yo he repetido muchas veces desde esta tribuna, que es uno de los\n    elementos fundamentales y uno de los d\u00e9ficits estructurales del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inacci\u00f3n frente al fraude\n    fiscal tambi\u00e9n ataca a la justicia y al Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5], "polic\u00eda": [6, 7, 8], "guardia civil": [9, 10, 11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a los malos tratos infligidos por agentes de\n    las fuerzas de orden p\u00fablico, la prevenci\u00f3n de la tortura, etc\u00e9tera, sin\n    perjuicio de lo que ya he dejado claramente establecido, le quiero decir\n    que de todas maneras es bien conocida la pr\u00e1ctica de denunciar malos\n    tratos como estrategia que aplican sistem\u00e1ticamente los miembros de ETA,\n    precisamente para obtener repercusi\u00f3n medi\u00e1tica, por un lado, y para\n    revelar la identidad de los agentes de las fuerzas de seguridad del\n    Estado encargados de la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uso de los\n    m\u00e9todos empleados por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado est\u00e1\n    profusamente regulado, como sabe su se\u00f1or\u00eda, y se encuentra, como en todo\n    Estado de derecho -y Espa\u00f1a es un Estado de derecho- sujeto el imperio de\n    la ley y a los controles disciplinarios y jurisdiccionales\n    correspondientes, de tal manera que, si hay pruebas que acrediten que se\n    ha producido una pr\u00e1ctica de esas caracter\u00edsticas, como sabe su se\u00f1or\u00eda,\n    es corregida y sancionada a nivel disciplinario y a nivel penal en el\n    \u00e1mbito que proceda, puesto que en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol\n    existen \u00f3rganos administrativos y judiciales que act\u00faan de forma\n    independiente, y no se puede desconocer a estos efectos, insisto, la\n    denuncia sistem\u00e1tica de malos tratos presentada de manera particular\n    -porque usted se ha referido tambi\u00e9n a ello, se\u00f1or\u00eda- por los detenidos\n    en r\u00e9gimen de incomunicaci\u00f3n por presunta pertenencia a delitos\n    terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir actuando, evidentemente, porque creemos que las\n    redes sociales son una v\u00eda que nos permite muchos avances, una gran\n    libertad, pero, al igual que hay libertad, tiene que haber seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las carreteras, en las plazas, en el espacio p\u00fablico tiene que haber\n    libertad y tiene que haber seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si no hay seguridad,\n    dif\u00edcilmente habr\u00e1 libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata de un an\u00e1lisis de la\n    democracia, de los derechos humanos y del Estado de derecho sobre la base\n    de las conclusiones a las que ha llegado ese Consejo de Europa, sus\n    mecanismos de vigilancia y organismos, y empieza por decir que el n\u00famero\n    y la magnitud de los problemas que se basan en el an\u00e1lisis de los\n    resultados obtenidos por el Consejo de Europa y \u00f3rganos de vigilancia son\n    muy preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la trata de seres humanos, es evidente que Espa\u00f1a est\u00e1 muy\n    comprometida en ese sentido, tanto en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior, a\n    trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, ha contactado con las\n    autoridades nigerianas para transmitir nuestro ofrecimiento de ayuda y\n    organizar los detalles concretos del posible env\u00edo de un equipo formado\n    por diversos profesionales policiales especializados en esta cuesti\u00f3n,\n    expertos en redes africanas especialmente en redes nigerianas, que\n    contar\u00edan con la ayuda y apoyo de la Unidad central contra redes de\n    inmigraci\u00f3n y falsedades, y tambi\u00e9n para la aportaci\u00f3n de la inteligencia\n    que fuese necesaria en el transcurso de las actuaciones a desarrollar en\n    Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Polic\u00eda\n    y la Guardia Civil van a seguir actuando en el marco de la ley para\n    intentar erradicar esas pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la trata de seres humanos, es evidente que Espa\u00f1a est\u00e1 muy\n    comprometida en ese sentido, tanto en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa operaci\u00f3n a la que usted se ha\n    referido de la Guardia Civil contra esos 21 ciudadanos por estar en las\n    redes sociales\n    haciendo apolog\u00eda del terrorismo y humillando a las v\u00edctimas estuvo\n    dirigida por el Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Polic\u00eda\n    y la Guardia Civil van a seguir actuando en el marco de la ley para\n    intentar erradicar esas pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero mientras no se desvinculen de ETA y no se\n    arrepientan del da\u00f1o causado tenga la seguridad de que, sinti\u00e9ndolo\n    mucho, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n se les va a seguir aplicando, a los\n    etarras y a los pertenecientes a todo grupo criminal organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    POL\u00cdTICAS DEL GOBIERNO PARA GARANTIZAR EL DERECHO A LA VIVIENDA A LAS\n    FAMILIAS CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    POL\u00cdTICAS DEL GOBIERNO PARA GARANTIZAR EL DERECHO A LA VIVIENDA A LAS\n    FAMILIAS CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "familias": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "viviendas": [29, 30, 31], "alquiler": [26, 27, 28], "ayudas": [32, 33, 34, 35]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pero en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas,\n    lamentablemente nada ha ido a mejor, las familias siguen sufriendo con\n    virulencia el impacto de una crisis que para ustedes ya no existe, el\n    impacto de unas pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo que sirvieron para\n    hinchar la burbuja inmobiliaria y el impacto de un sistema en el que todo\n    se dirig\u00eda a ofrecerles como ganga la compra de una vivienda que hoy es\n    causa de su sufrimiento cuando se ven expulsados de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ni el 1 % de los hogares potencialmente beneficiados ha\n    aplazado su ejecuci\u00f3n y ni el 2 % de los que han perdido su vivienda han\n    podido acceder al fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las 16.000 ejecuciones -porque se iban a limitar gracias a las\n    medidas aprobadas- se convirtieron en 35.098 p\u00e9rdidas de vivienda solo\n    durante el primer semestre de 2013; 16.000 pronostic\u00f3 y 35.098 hubo solo\n    en el primer semestre de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la responsable de vivienda, pero\n    parece que el mayor drama que respecto de la vivienda sufren las familias\n    no vaya con usted; pero va. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, parece que tampoco vaya con usted\n    el acceso a la vivienda porque, en lo que corresponde a su gesti\u00f3n,\n    tambi\u00e9n se han tomado muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado, y lo ha hecho adem\u00e1s con\n    car\u00e1cter retroactivo, las ayudas a la subsidiaci\u00f3n para la vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha acabado y decretado la defunci\u00f3n de la vivienda de\n    promoci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas -que dir\u00eda el\n    presidente Rajoy- llevan su firma, se\u00f1ora Pastor; pero cada una de estas\n    medidas -sus medidas-, no es que sean una pol\u00edtica de vivienda que olvida\n    a aquellos con mas dificultades, es que directamente empujan a las\n    familias al desahucio, empujan a las familias a la p\u00e9rdida de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y anuncios; anuncios tambi\u00e9n ha hecho\n    muchos, much\u00edsimos; m\u00e1s promesas y promesas, pero la realidad es que en\n    mayo de 2014 a\u00fan no han sido capaces de firmar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ni siquiera con sus comunidades aut\u00f3nomas, los convenios para\n    poner en marcha el Plan de vivienda 2013/2016, algo que su secretario de\n    Estado calific\u00f3 ayer en comparecencia parlamentaria en esta misma C\u00e1mara\n    como un desorden administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias que se ven en situaci\u00f3n de impago\n    no por su voluntad, sino porque no pueden pagar, y no pueden pagar por\n    las pol\u00edticas que se est\u00e1n desarrollando en este pa\u00eds, porque una p\u00e9rdida\n    de poder adquisitivo del 9 % en la clase trabajadora les impide hacer\n    frente a los pagos; porque setecientos mil hogares sin ingresos no pueden\n    asumir los pagos; porque una destrucci\u00f3n de 1.200.000 puestos de trabajo\n    condena a mucha gente a no poder pagar; porque con 6 millones de\n    desempleados merecer\u00eda la gente que este Gobierno pasara de los anuncios\n    a los hechos, al menos en este \u00e1mbito de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merecer\u00edan, merecer\u00edamos, que tuvieran en cuenta las propuestas\n    ciudadanas y las que constantemente les hacemos para dar soluci\u00f3n a\n    quienes m\u00e1s dificultades tienen para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos tratando de dar soluciones\n    mientras siga habiendo familias que pierden su vivienda en una situaci\u00f3n\n    injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo seguiremos haciendo hasta que la gente no asuma las\n    consecuencias de una crisis que no provoc\u00f3; hasta que su Gobierno act\u00fae\n    con la pol\u00edtica de vivienda como una garant\u00eda del derecho a techo y no\n    solo como una pol\u00edtica de mercado, que es lo que hace su Gobierno,\n    especialmente para aquellos sectores de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable; hasta que los anuncios de las ayudas se conviertan en\n    realidades; hasta que consigamos que se paralicen los desahucios; hasta\n    que se acabe realmente con todas las cl\u00e1usulas abusivas y no porque cada\n    deudor haya ido a presentar un expediente a un juzgado que pueda sentar\n    jurisprudencia, sino que lo hagamos en este Parlamento que para eso hemos\n    registrado iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que acabemos con esas pr\u00e1cticas abusivas;\n    para que haya garant\u00edas p\u00fablicas de reestructuraci\u00f3n de deuda y no se\n    deje a los ciudadanos en una situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n frente a la banca;\n    para que en el caso de que no podamos garantizar que la gente se quede en\n    su casa al menos no acumule una deuda de por vida; para que regulemos\n    realmente la daci\u00f3n en pago sin dejarla a voluntad de las entidades\n    financieras; tambi\u00e9n para aquellos que ya han perdido sus casas, para que\n    tenga la daci\u00f3n en pago un car\u00e1cter retroactivo y para que haya un\n    verdadero fondo social de vivienda, no a disposici\u00f3n de las entidades\n    financieras, porque ahora tienen que ir a llorar al departamento de\n    atenci\u00f3n al cliente del banco para poder acceder a una vivienda propiedad\n    de una entidad financiera que, sin embargo, est\u00e1 recibiendo cuantiosos\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas,\n    lamentablemente nada ha ido a mejor, las familias siguen sufriendo con\n    virulencia el impacto de una crisis que para ustedes ya no existe, el\n    impacto de unas pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo que sirvieron para\n    hinchar la burbuja inmobiliaria y el impacto de un sistema en el que todo\n    se dirig\u00eda a ofrecerles como ganga la compra de una vivienda que hoy es\n    causa de su sufrimiento cuando se ven expulsados de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esos mismos d\u00edas el ministro De Guindos sub\u00eda a esta misma\n    tribuna y nos dec\u00eda que 120.000 familias podr\u00edan beneficiarse de la\n    moratoria del lanzamiento hipotecario durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que 6.000 familias podr\u00edan\n    acogerse a un fondo social de viviendas y que se acabar\u00eda con las\n    cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    realidad es hoy muy distinta, no se parece en nada; frente a las 120.000\n    familias de las que hablaba el se\u00f1or De Guindos, apenas 1.500; frente a\n    las 6.000 viviendas del fondo social, apenas 465 contratos formalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, dentro del C\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas,\n    solo el 0,03 % de las familias hipotecadas se han beneficiado de una\n    reestructuraci\u00f3n de deuda y apenas un 0,1 % de los que podr\u00edan solicitar\n    el pago en el caso de que fuera universal se han podido acoger a esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la responsable de vivienda, pero\n    parece que el mayor drama que respecto de la vivienda sufren las familias\n    no vaya con usted; pero va. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas -que dir\u00eda el\n    presidente Rajoy- llevan su firma, se\u00f1ora Pastor; pero cada una de estas\n    medidas -sus medidas-, no es que sean una pol\u00edtica de vivienda que olvida\n    a aquellos con mas dificultades, es que directamente empujan a las\n    familias al desahucio, empujan a las familias a la p\u00e9rdida de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que los Ca\u00f1ete, los S\u00e1enz de Santamar\u00eda o quienes\n    recib\u00edan sobresueldos no noten los 200 euros al mes que tienen que asumir\n    las familias cada vez que ustedes toman una decisi\u00f3n, como pas\u00f3 con los\n    pr\u00e9stamos IRPH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias que se ven en situaci\u00f3n de impago\n    no por su voluntad, sino porque no pueden pagar, y no pueden pagar por\n    las pol\u00edticas que se est\u00e1n desarrollando en este pa\u00eds, porque una p\u00e9rdida\n    de poder adquisitivo del 9 % en la clase trabajadora les impide hacer\n    frente a los pagos; porque setecientos mil hogares sin ingresos no pueden\n    asumir los pagos; porque una destrucci\u00f3n de 1.200.000 puestos de trabajo\n    condena a mucha gente a no poder pagar; porque con 6 millones de\n    desempleados merecer\u00eda la gente que este Gobierno pasara de los anuncios\n    a los hechos, al menos en este \u00e1mbito de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense que llevan dos a\u00f1os\n    gobernando; que estamos en el ecuador de la legislatura;\n    que llevan dos a\u00f1os rescatando bancos y olvidando a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos tratando de dar soluciones\n    mientras siga habiendo familias que pierden su vivienda en una situaci\u00f3n\n    injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que detr\u00e1s de esas entidades, detr\u00e1s\n    de los bancos malos que ustedes han promovido, hay una inversi\u00f3n p\u00fablica\n    que no llega a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para aquellos que no lo recuerden, hoy hace un a\u00f1o que el\n    Gobierno enviaba al Bolet\u00edn Oficial del Estado la Ley 1/2013, de 14 de\n    mayo, de Medidas para reforzar la protecci\u00f3n a los deudores hipotecarios,\n    reestructuraci\u00f3n de deuda y alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo usted, directamente\n    usted, ha creado listas negras de deudores, ha facilitado el desahucio en\n    el alquiler, posibilitando su libre disposici\u00f3n para el propietario a\n    partir del primer a\u00f1o de contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha recortado las ayudas al alquiler un 74 % y ha\n    suprimido la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que 6.000 familias podr\u00edan\n    acogerse a un fondo social de viviendas y que se acabar\u00eda con las\n    cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    realidad es hoy muy distinta, no se parece en nada; frente a las 120.000\n    familias de las que hablaba el se\u00f1or De Guindos, apenas 1.500; frente a\n    las 6.000 viviendas del fondo social, apenas 465 contratos formalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado las Socimi,\n    para que quien acumule viviendas, quien pueda tenerlas, disfrute de\n    generosas ventajas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado, y lo ha hecho adem\u00e1s con\n    car\u00e1cter retroactivo, las ayudas a la subsidiaci\u00f3n para la vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha recortado las ayudas al alquiler un 74 % y ha\n    suprimido la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O como pasa con la supresi\u00f3n de las ayudas a la\n    subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos, que los juzgados est\u00e1n sentenciando ya en su\n    contra -es la decisi\u00f3n tomada por el ministerio-, 200 euros que deber\u00edan\n    ser para usted una verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo seguiremos haciendo hasta que la gente no asuma las\n    consecuencias de una crisis que no provoc\u00f3; hasta que su Gobierno act\u00fae\n    con la pol\u00edtica de vivienda como una garant\u00eda del derecho a techo y no\n    solo como una pol\u00edtica de mercado, que es lo que hace su Gobierno,\n    especialmente para aquellos sectores de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable; hasta que los anuncios de las ayudas se conviertan en\n    realidades; hasta que consigamos que se paralicen los desahucios; hasta\n    que se acabe realmente con todas las cl\u00e1usulas abusivas y no porque cada\n    deudor haya ido a presentar un expediente a un juzgado que pueda sentar\n    jurisprudencia, sino que lo hagamos en este Parlamento que para eso hemos\n    registrado iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "alquiler": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "seguridad": [48, 49], "familias": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "ayudas": [59, 60, 61, 62, 63]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Iglesias, la mejor pol\u00edtica de vivienda es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si usted ha convivido con esas pol\u00edticas del Gobierno\n    socialista que regalaba zapatillas porque dec\u00edan que eso era buena\n    pol\u00edtica para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    medidas adoptadas en materia de vivienda participan y forman parte de la\n    estrategia del Gobierno y se insertan en el Plan nacional de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan estatal de vivienda 2009-2012 del Partido Socialista es\n    el mejor exponente de la pol\u00edtica -perm\u00edtanme- disparatada que tanto da\u00f1o\n    ha hecho a nuestra econom\u00eda; un plan que, pese a que se dise\u00f1a y aprueba\n    cuando ya nadie dudaba de la crisis, dedicaba -escuchen bien- el 80 % de\n    los recursos a impulsar la construcci\u00f3n de nuevas viviendas y a fomentar\n    la compra de viviendas mediante la subsidiaci\u00f3n de los intereses de\n    pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiendo la m\u00e1xima de echar le\u00f1a al fuego, que es lo que hicieron, el\n    Plan estatal 2009-2012 -que, no lo olvidemos, estaba incluido en lo que\n    ya ha pasado a formar parte de la historia de nuestro pa\u00eds, el famoso\n    PlanE, \u00bfrecuerdan?, aquel que arreglaba cementerios, arreglaba fuentes,\n    cosas que eran muy necesarias y que sin embargo no abordaba la pol\u00edtica\n    que necesitaba nuestro pa\u00eds- sirvi\u00f3 para agudizar el desequilibrio del\n    mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nos encontramos con una pol\u00edtica de vivienda equivocada y,\n    para colmo, mal gestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora, se\u00f1or\u00edas, la\n    oferta de una vivienda en alquiler del Fondo social se extender\u00e1 tambi\u00e9n\n    a los padres y abuelos que, estando en situaci\u00f3n de prejubilaci\u00f3n o\n    jubilaci\u00f3n, se hayan visto afectados por una ejecuci\u00f3n hipotecaria al\n    haber asumido mediante aval las deudas de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    podr\u00e1n seguir residiendo en su vivienda con alquileres asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or\u00eda, se\n    dedican siempre a dividir a la sociedad en dos, unos -que deben de ser\n    ustedes- que son lo que tienen problemas con la vivienda y otros -que es\n    el Partido Popular y el Gobierno- que son los que parece que no tienen\n    ning\u00fan problema con la vivienda; es como si la sociedad estuviera\n    dividida en buenos y malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los que estamos aqu\u00ed si hemos vivido de\n    alquiler una buena parte de nuestra vida y luego hemos podido comprar una\n    vivienda lo hemos hecho porque hemos trabajado, hemos tenido un empleo y\n    con el dinero de nuestro salario nos hemos comprado una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    hombre; la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, que no somos ricos, nos\n    compramos la vivienda con nuestro salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se est\u00e1 alquilando\n    m\u00e1s vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay personas mayores, jubiladas, ya con ochenta a\u00f1os,\n    que lo \u00fanico que tienen es una peque\u00f1a vivienda que quieren alquilar;\n    muchas personas mayores necesitaban una ley que les diera seguridad\n    jur\u00eddica para tener la tranquilidad de que van a recuperarla si un d\u00eda la\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ley es equilibrada, equilibra derechos entre los\n    propietarios y las personas que alquilan una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree, que aqu\u00ed quien vive de alquiler\n    es de un partido y quien tiene vivienda en propiedad es de otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me dar\u00e1 tiempo ahora pero en la\n    r\u00e9plica le contar\u00e9 algunos ejemplos magn\u00edficos de lo que hace el Partido\n    Socialista en materia de vivienda donde gobierna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, en la mesa de la Conferencia Sectorial de Vivienda se sientan\n    consejeros del Partido Socialista que -\u00bfsaben una cosa?- han apoyado el\n    plan, lo han firmado y van a firmar el acuerdo con el Ministerio de\n    Fomento; lo van a firmar porque est\u00e1n de acuerdo y porque en algunas\n    comunidades el Ministerio de Fomento pone m\u00e1s del 80 % de lo que va a ser\n    el plan de rehabilitaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, mientras que\n    alguna comunidad aut\u00f3noma no llega ni al 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes creen que quien alquila\n    una vivienda de mil y pico euros tiene necesidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo ya esta primera parte de mi intervenci\u00f3n dici\u00e9ndoles que m\u00e1s de\n    2.300 millones es el presupuesto que el Gobierno destina a la pol\u00edtica de\n    vivienda en este plan de vivienda, que tiene una reorientaci\u00f3n, pero\n    parte de ese dinero sigue siendo para la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos de\n    las personas que ya hab\u00edan iniciado el pago de su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que en plena crisis se foment\u00f3 que\n    familias con bajos recursos asumieran riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de euros\n    comprometidos y no consignados en los presupuestos, millones de euros en\n    ayudas transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas que no llegaban a los\n    ciudadanos y, lo m\u00e1s preocupante, miles de familias que no pod\u00edan hacer\n    frente a los cr\u00e9ditos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno, ante la gravedad de la situaci\u00f3n heredada,\n    acometi\u00f3 un conjunto de actuaciones para hacerle frente, y especialmente\n    lo hizo con respecto a las familias en situaciones m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    eso se adoptaron con car\u00e1cter urgente y se aprobaron el Real Decreto-ley\n    6/2012 y el Real Decreto-ley 27/2012, para establecer mecanismos que\n    permitieran la reestructuraci\u00f3n de la deuda hipotecaria a muchas familias\n    de nuestro pa\u00eds que padec\u00edan extraordinarias dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayudamos a\n    muchas familias, aunque las necesidades eran muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le acabo de dar la\n    cifra de casi 100.000 correspondiente al a\u00f1o 2010, cuando gobernaba el\n    Partido Socialista, y trabajamos en el Real Decreto-ley 27/2012 para\n    ayudar a familias numerosas, a familias monoparentales con dos hijos a\n    cargo, a familias que tuvieran a su cargo un menor de tres a\u00f1os o alg\u00fan\n    miembro discapacitado o dependiente, a unidades familiares en las que el\n    deudor hipotecario se encuentra en situaci\u00f3n de desempleo y que haya\n    agotado la prestaci\u00f3n, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera -pero esto lo hizo un Gobierno del Partido\n    Popular-; a todas las personas que se encontraban en situaciones\n    econ\u00f3micas de insuficiencia de ingresos, una medida sin precedentes que\n    ha favorecido a muchas familias, y tambi\u00e9n se cre\u00f3 el Fondo social de\n    viviendas, aunque a algunos les moleste y tengan que repasar las cifras\n    porque las tienen mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n se\n    extender\u00e1 a familias en circunstancias de especial vulnerabilidad, seg\u00fan\n    los informes de los servicios sociales municipales y de las\n    organizaciones no gubernamentales encuadradas en la plataforma del tercer\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    ampliaci\u00f3n de su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n y la flexibilizaci\u00f3n de las\n    condiciones va a haber un aumento sustancial de las familias que hoy ya\n    se est\u00e1n beneficiando de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    ayudando a miles de familias a que puedan seguir pagando su pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo al alquiler de las familias es otras de las necesidades m\u00e1s\n    importantes, pero a todas las familias y a quien m\u00e1s lo necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora, se\u00f1or\u00edas, la\n    oferta de una vivienda en alquiler del Fondo social se extender\u00e1 tambi\u00e9n\n    a los padres y abuelos que, estando en situaci\u00f3n de prejubilaci\u00f3n o\n    jubilaci\u00f3n, se hayan visto afectados por una ejecuci\u00f3n hipotecaria al\n    haber asumido mediante aval las deudas de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or presidente, estamos ante un cambio de modelo profundo, que\n    es el que se est\u00e1 haciendo, por cierto, en toda Europa; un cambio que\n    est\u00e1 basado en el apoyo del alquiler y en el fomento de la\n    rehabilitaci\u00f3n; un cambio que ya ha dado sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los que estamos aqu\u00ed si hemos vivido de\n    alquiler una buena parte de nuestra vida y luego hemos podido comprar una\n    vivienda lo hemos hecho porque hemos trabajado, hemos tenido un empleo y\n    con el dinero de nuestro salario nos hemos comprado una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley del Alquiler ha impulsado el mercado del\n    alquiler, ha eliminado rigideces y ha favorecido la libertad de pactos,\n    pero refuerza la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree, que aqu\u00ed quien vive de alquiler\n    es de un partido y quien tiene vivienda en propiedad es de otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo al alquiler de las familias es otras de las necesidades m\u00e1s\n    importantes, pero a todas las familias y a quien m\u00e1s lo necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes sab\u00edan que, por ejemplo, se estaban subsidiando en este pa\u00eds\n    ayudas de mil y pico euros al alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; lo que hacemos\n    ahora es dar ayudas al alquiler a j\u00f3venes, a personas no tan j\u00f3venes, a\n    personas en desempleo, a personas mayores, a todos, pero dependiendo de\n    su nivel de renta -como tiene que ser- y con un m\u00e1ximo, como saben, que\n    tenemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley del Alquiler ha impulsado el mercado del\n    alquiler, ha eliminado rigideces y ha favorecido la libertad de pactos,\n    pero refuerza la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay personas mayores, jubiladas, ya con ochenta a\u00f1os,\n    que lo \u00fanico que tienen es una peque\u00f1a vivienda que quieren alquilar;\n    muchas personas mayores necesitaban una ley que les diera seguridad\n    jur\u00eddica para tener la tranquilidad de que van a recuperarla si un d\u00eda la\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno, se\u00f1or\u00edas, hered\u00f3 una nefasta pol\u00edtica de viviendas -s\u00ed, se lo\n    voy a explicar- que solo se entiende en el marco de una igualmente\n    lamentable pol\u00edtica econ\u00f3mica, la misma que desde la irresponsable\n    negaci\u00f3n de la crisis cuando ya era m\u00e1s que evidente multiplic\u00f3 el gasto\n    p\u00fablico y en dos a\u00f1os pasamos de tener super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas\n    a tener un d\u00e9ficit de m\u00e1s del 9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan estatal de vivienda 2009-2012 del Partido Socialista es\n    el mejor exponente de la pol\u00edtica -perm\u00edtanme- disparatada que tanto da\u00f1o\n    ha hecho a nuestra econom\u00eda; un plan que, pese a que se dise\u00f1a y aprueba\n    cuando ya nadie dudaba de la crisis, dedicaba -escuchen bien- el 80 % de\n    los recursos a impulsar la construcci\u00f3n de nuevas viviendas y a fomentar\n    la compra de viviendas mediante la subsidiaci\u00f3n de los intereses de\n    pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00eda preguntar que por qu\u00e9 se\n    constru\u00edan m\u00e1s viviendas cuando hab\u00eda miles y miles de viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le acabo de dar la\n    cifra de casi 100.000 correspondiente al a\u00f1o 2010, cuando gobernaba el\n    Partido Socialista, y trabajamos en el Real Decreto-ley 27/2012 para\n    ayudar a familias numerosas, a familias monoparentales con dos hijos a\n    cargo, a familias que tuvieran a su cargo un menor de tres a\u00f1os o alg\u00fan\n    miembro discapacitado o dependiente, a unidades familiares en las que el\n    deudor hipotecario se encuentra en situaci\u00f3n de desempleo y que haya\n    agotado la prestaci\u00f3n, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera -pero esto lo hizo un Gobierno del Partido\n    Popular-; a todas las personas que se encontraban en situaciones\n    econ\u00f3micas de insuficiencia de ingresos, una medida sin precedentes que\n    ha favorecido a muchas familias, y tambi\u00e9n se cre\u00f3 el Fondo social de\n    viviendas, aunque a algunos les moleste y tengan que repasar las cifras\n    porque las tienen mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo porque muchas viviendas en\n    Espa\u00f1a se construyeron sin que hubiera una normativa con exigencia en\n    materia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de euros\n    comprometidos y no consignados en los presupuestos, millones de euros en\n    ayudas transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas que no llegaban a los\n    ciudadanos y, lo m\u00e1s preocupante, miles de familias que no pod\u00edan hacer\n    frente a los cr\u00e9ditos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 230.000 beneficiarios que ven\u00edan percibiendo estas ayudas y que las\n    van a seguir recibiendo; pueden estar tranquilos porque las van a seguir\n    recibiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ejercicio 2013 Fomento ha destinado 436 millones solo a\n    ayudas a las subsidiaci\u00f3n, y he tenido que escuchar que no subsidi\u00e1bamos\n    los pr\u00e9stamos; repito, 436 millones de euros, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes sab\u00edan que, por ejemplo, se estaban subsidiando en este pa\u00eds\n    ayudas de mil y pico euros al alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; lo que hacemos\n    ahora es dar ayudas al alquiler a j\u00f3venes, a personas no tan j\u00f3venes, a\n    personas en desempleo, a personas mayores, a todos, pero dependiendo de\n    su nivel de renta -como tiene que ser- y con un m\u00e1ximo, como saben, que\n    tenemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [5, 6], "alquiler": [7], "ayudas": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Vamos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla del anterior Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ha sucedido cuando le\n    preguntamos por el Fondo social de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me da la\n    misma respuesta para toda Espa\u00f1a, un dato global, cuando yo le ped\u00ed los\n    datos de qu\u00e9 contratos se hab\u00edan producido con cargo al fondo social de\n    vivienda en cada provincia, en qu\u00e9 condiciones, con qu\u00e9 cuant\u00edas, para\n    qu\u00e9 familias, en qu\u00e9 barrios, c\u00f3mo quedaban esas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted le gusta la oposici\u00f3n v\u00e1yase a la oposici\u00f3n, pero yo he venido\n    aqu\u00ed a hacer propuestas para que cambiemos la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me da la\n    misma respuesta para toda Espa\u00f1a, un dato global, cuando yo le ped\u00ed los\n    datos de qu\u00e9 contratos se hab\u00edan producido con cargo al fondo social de\n    vivienda en cada provincia, en qu\u00e9 condiciones, con qu\u00e9 cuant\u00edas, para\n    qu\u00e9 familias, en qu\u00e9 barrios, c\u00f3mo quedaban esas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy\n    intentando preocupar por la situaci\u00f3n en la que est\u00e1n esas familias y que\n    ustedes han olvidado bajo una generalidad de 465 contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, no me hable aqu\u00ed de la Ley de Alquiler y\n    de las ayudas al alquiler cuando han recortado un 74 % -se lo repito- las\n    ayudas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, no me hable aqu\u00ed de la Ley de Alquiler y\n    de las ayudas al alquiler cuando han recortado un 74 % -se lo repito- las\n    ayudas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes tienen que hacer para empezar, si quieren hablar de esas\n    inversiones el a\u00f1o que viene, es hacer una modificaci\u00f3n de cr\u00e9dito,\n    porque les van a seguir llegando sentencias de los juzgados en contra\n    para que reconozcan las ayudas que han eliminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En materia de vivienda el Partido Socialista no est\u00e1 para dar lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed; porque\n    las personas necesitan tener una vivienda y unas condiciones dignas\n    dentro de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara, hay distintos grupos pol\u00edticos;\n    como ustedes piensen que son ustedes los defensores de la vivienda en\n    Espa\u00f1a con los datos que voy a dar, vaya, vaya, vaya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, el Partido\n    Socialista, en este momento no est\u00e1 aportando nada que yo sepa para que\n    se puedan poner en marcha pol\u00edticas que mejoren la pol\u00edtica de vivienda\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, s\u00ed, me he equivocado; en Andaluc\u00eda, como ustedes\n    saben, es tan importante la pol\u00edtica de vivienda que en vez de llevarla\n    el Partido Socialista se la dan a sus coaligados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He visitado en\n    C\u00f3rdoba unas viviendas con servicios comunes que pusimos en marcha para\n    personas mayores y en ellas se ha puesto aire caliente y aire fr\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [11, 12], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [10], "familias": [3], "ayudas": [13], "resultados": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Fueron capaces\n    de saltarse la lista de espera para que accediera a la vivienda aquel a\n    quien no le correspond\u00eda, porque hab\u00eda decenas y centenas de andaluces en\n    lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quien gestiona la pol\u00edtica de vivienda desde una\n    direcci\u00f3n general porque estamos en tiempos de crisis y hay quien la\n    gestion\u00f3 desde un ministerio, todo un ministerio; sin embargo, todo un\n    ministerio hac\u00eda que hubiera 610 m\u00e1s 40 millones de euros sin justificar,\n    es decir, mucho ministerio y poca pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha pasado nada y\n    todos seguimos tan amigos, pero nos hemos saltado la lista de espera en\n    la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por el lado de la demanda se evidencia que\n    cada vez es mayor el n\u00famero de personas y familias que optan por el\n    r\u00e9gimen de alquiler, tanto por razones econ\u00f3micas como por la mayor\n    movilidad y flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva regulaci\u00f3n del mercado del alquiler est\u00e1 dando ya\n    resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, el mercado del alquiler est\u00e1 creciendo en\n    este momento a un ritmo superior al 20 % anual; est\u00e1 experimentado un\n    auge continuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pocos meses el alquiler ha pasado de representar el\n    15 % del r\u00e9gimen total de tenencias a m\u00e1s del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por\n    lo que se refiere a la oferta, cada vez es mayor el n\u00famero de personas, y\n    muchas mayores, que ofertan su casa en alquiler porque han visto mayor\n    seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por el lado de la demanda se evidencia que\n    cada vez es mayor el n\u00famero de personas y familias que optan por el\n    r\u00e9gimen de alquiler, tanto por razones econ\u00f3micas como por la mayor\n    movilidad y flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la\n    herencia recibida no ha sido f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda; nos encontramos con m\u00e1s de\n    750 millones de euros comprometidos sin dotaci\u00f3n presupuestaria, 450\n    millones de euros en ayudas de subsidiaci\u00f3n y 250 millones de euros en\n    alquiler que no se hab\u00edan pagado, se\u00f1ora Iglesias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por\n    lo que se refiere a la oferta, cada vez es mayor el n\u00famero de personas, y\n    muchas mayores, que ofertan su casa en alquiler porque han visto mayor\n    seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene esa pol\u00edtica, bandera del Partido Socialista,\n    que es pretender expropiar viviendas, cuando hay cientos de viviendas\n    sociales en Andaluc\u00eda que est\u00e1n vac\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendremos que ocupar las viviendas sociales que han costado impuestos a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la\n    herencia recibida no ha sido f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda; nos encontramos con m\u00e1s de\n    750 millones de euros comprometidos sin dotaci\u00f3n presupuestaria, 450\n    millones de euros en ayudas de subsidiaci\u00f3n y 250 millones de euros en\n    alquiler que no se hab\u00edan pagado, se\u00f1ora Iglesias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva regulaci\u00f3n del mercado del alquiler est\u00e1 dando ya\n    resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "alquiler": [2, 3], "ayudas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mitad del Plan 2009-2012, del Gobierno del Partido Socialista,\n    hicieron un dur\u00edsimo recorte en las ayudas: redujeron el importe de las\n    subvenciones a los promotores para alquiler a la mitad y se suprimi\u00f3 la\n    ayuda estatal directa a la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mitad del Plan 2009-2012, del Gobierno del Partido Socialista,\n    hicieron un dur\u00edsimo recorte en las ayudas: redujeron el importe de las\n    subvenciones a los promotores para alquiler a la mitad y se suprimi\u00f3 la\n    ayuda estatal directa a la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para todos los extreme\u00f1os y para todas las extreme\u00f1as (Varios se\u00f1ores\n    diputados: Al tema, al tema) como lo hace... Es al tema, se\u00f1or\u00edas, porque\n    el tema es que en Extremadura estamos llevando a cabo tambi\u00e9n un plan\n    interesante (Rumores) de ayuda a la vivienda, como lo est\u00e1 haciendo el\n    Gobierno de Mariano Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Maniobra es llevar en el programa\n    electoral de su formaci\u00f3n pol\u00edtica en el a\u00f1o 2011 algo que dec\u00eda: En el\n    plano competencial se deben atribuir a la comunidad aut\u00f3noma nuevas\n    competencias sobre prospecciones petrol\u00edferas, porque tienen gran inter\u00e9s\n    y son de gran inter\u00e9s para el futuro del Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto era lo que\n    dec\u00eda su programa, con el que est\u00e1n gobernando en esta legislatura, y que\n    est\u00e1n gobernando, adem\u00e1s, con otra formaci\u00f3n pol\u00edtica, con el PSOE -esta\n    ma\u00f1ana he tenido la ocasi\u00f3n de dec\u00edrselo a quien me preguntaba- que\n    tambi\u00e9n en aquella \u00e9poca hac\u00eda una apuesta de tal calibre por la econom\u00eda\n    de los hidrocarburos que llegaba a decir: Queremos hacer prospecciones\n    con los ojos cerrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Diga que es un tema interno de su formaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA A RECTIFICAR EL GOBIERNO LA\n    INJUSTIFICABLE CHAPUZA QUE SUPONE LA LEY QUE PRETENDE SUPRIMIR LA\n    JUSTICIA UNIVERSAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos, por tanto, en l\u00ednea internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    infame en el contenido porque est\u00e1 garantizando la impunidad de los\n    autores de los peores cr\u00edmenes y de las violaciones de derechos humanos y\n    abandona a las v\u00edctimas espa\u00f1olas de estos delitos, que hasta ahora\n    ten\u00edan el derecho y la esperanza de que se pudiera hacer justicia; adem\u00e1s\n    da\u00f1a enormemente la reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a, porque abandona el principio de\n    defensa de los derechos humanos que compete a todo dem\u00f3crata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quien inici\u00f3 la reforma de la jurisdicci\u00f3n, de la justicia universal, en\n    Espa\u00f1a fue el Partido Socialista en el Gobierno en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor de estas palabras es el portavoz de justicia\n    del Partido Socialista (Aplausos), Arcadio D\u00edaz... (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE GRACIAS A SU\n    REFORMA DE LA JUSTICIA UNIVERSAL SE SIGA PONIENDO EN LIBERTAD A\n    NARCOTRAFICANTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde hace alg\u00fan tiempo la comunidad de delincuentes\n    internacionales sigue con gran inter\u00e9s su trabajo al frente del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este\n    es el balance que se puede hacer, se\u00f1or ministro de Justicia, de su\n    gesti\u00f3n; sin embargo, ustedes sostienen, en un ejercicio de cinismo\n    imp\u00fadico, que no es su responsabilidad, sino de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto\n    es que bajo su Gobierno se han liberado masivamente terroristas de ETA;\n    bajo su Gobierno han quedado en libertad masivamente los peores asesinos\n    de la Espa\u00f1a negra de los \u00faltimos veinte a\u00f1os; bajo su Gobierno no los\n    sospechosos, los condenados en firme por corrupci\u00f3n est\u00e1n paseando por la\n    calle tambi\u00e9n alegremente, como los narcotraficantes; bajo su Gobierno se\n    protege a quienes cometen el fraude y se desampara a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo como ministro de Justicia respeto y acato la resoluci\u00f3n,\n    pero estar\u00e9 a lo que diga el Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una condena, y en fraude de ley,\n    porque fue a un delincuente argentino que, sabiendo que en Argentina la\n    pena era inferior que la que iba a tener en Espa\u00f1a, voluntariamente vino\n    aqu\u00ed y se entreg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE FACILITAR LA LISTA DE LOS DEFRAUDADORES QUE SE ACOGIERON A\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL FAVORECER\u00cdA LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE Y LA CORRUPCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree que la publicaci\u00f3n de los nombres de los\n    defraudadores que se acogieron a la amnist\u00eda fiscal es \u00fatil para la lucha\n    contra el fraude y la corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por muchas veces que repita usted -ya son unas cuantas en esta\n    C\u00e1mara- la existencia de una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a, no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando ahora muchos espa\u00f1oles est\u00e1n haciendo su\n    declaraci\u00f3n de la renta me parece rid\u00edculo y sarc\u00e1stico que diga que no\n    ha habido una amnist\u00eda fiscal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Fondo Monetario\n    Internacional y usted mismo est\u00e1 planteando una subida de la imposici\u00f3n\n    indirecta que afecta claramente a las rentas medias y bajas, se est\u00e1\n    produciendo un goteo de noticias de varias personas relacionadas y\n    tambi\u00e9n dirigentes del Partido Popular que tienen cuentas en Suiza y que,\n    adem\u00e1s, se han acogido a esa vergonzante amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha acogido, nos preguntamos\n    los espa\u00f1oles, a la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas comisiones rogatorias se\n    hubiese ahorrado el juez Ruz si los nombres de los defraudadores,\n    convictos y confesos, de la amnist\u00eda fiscal se hubiesen hecho p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es vergonzante, se\u00f1or ministro, lo que ha\n    hecho usted con la fiscalidad y con la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma en profundidad de la fiscalidad en Espa\u00f1a, la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha contra el fraude fiscal pasa, en\n    primer lugar, por acabar con la evasi\u00f3n, la elusi\u00f3n fiscal y conocer\n    tambi\u00e9n a estos defraudadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va a favor de\n    la corrupci\u00f3n y del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo puede, se\u00f1or ministro, negarnos un\n    plan de empleo para Andaluc\u00eda, que el Parlamento valora en 200 millones\n    de euros, que han aprobado para Canarias y Extremadura, cuando conoce\n    perfectamente nuestras terribles cifras de paro por el pinchazo de la\n    burbuja inmobiliaria que ustedes favorecieron y alentaron, y adem\u00e1s nos\n    disminuyen la partida para pol\u00edticas activas de empleo en m\u00e1s de un 9 %? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos pagando las facturas que la Junta de Andaluc\u00eda no puede pagar a\n    sus proveedores: las de la sanidad p\u00fablica, las de la educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    las de la protecci\u00f3n social y las del tercer sector, es decir,\n    proveedores m\u00e1s Fondo de liquidez auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos pagando las facturas que la Junta de Andaluc\u00eda no puede pagar a\n    sus proveedores: las de la sanidad p\u00fablica, las de la educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    las de la protecci\u00f3n social y las del tercer sector, es decir,\n    proveedores m\u00e1s Fondo de liquidez auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DEL INTERIOR UN ERROR TAN APRECIABLE COMO EL\n    QUE HA MOTIVADO LA REVOCACI\u00d3N DEL CESE EN SU DESTINO DE UN OFICIAL DE LA\n    GUARDIA CIVIL QUE HAB\u00cdA CELEBRADO EL ANIVERSARIO DEL INTENTO DE GOLPE DE\n    ESTADO DE 1981 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En que el 7 de mayo un tribunal de justicia dej\u00f3 en suspenso esa decisi\u00f3n\n    suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el director\n    general de la Guardia Civil ni la informaci\u00f3n de la Guardia Civil; se la\n    dio, seg\u00fan sus propias declaraciones, un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo que ese oficial fue nombrado por resoluci\u00f3n del entonces\n    director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, publicada en el\n    Bolet\u00edn Oficial de la Guardia Civil el 23 de febrero de 2010, y cesado el\n    17 de marzo pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Guardia Civil ha afrontado\n    desde la dictadura franquista hasta hoy un proceso de adaptaci\u00f3n que es\n    ejemplar, seg\u00fan la valoraci\u00f3n que tiene hoy en la propia opini\u00f3n p\u00fablica,\n    pero estas situaciones erosionan a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho en una l\u00ednea que es de tanta importancia para que\n    el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco lo antes posible, que es el avance entre\n    Valladolid, Burgos y Vitoria, a la que, como sabe, hemos destinado m\u00e1s de\n    269 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la semana pasada autorizamos, como sabe, la reducci\u00f3n del dominio\n    p\u00fablico de la l\u00ednea Ariz a Basurto hospital para compatibilizar la traza\n    ferroviaria con las obras previstas para el desarrollo del barrio de\n    Sarrutu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL CALENDARIO QUE CONTEMPLA EL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL CORREDOR\n    DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace pr\u00e1cticamente un a\u00f1o,\n    en el mes de junio del a\u00f1o pasado, se adjudicaron tres tramos de lo que\n    es el corredor del Mediterr\u00e1neo entre Castellbisbal y Tarragona, que es\n    la pieza clave para que pueda entrar en servicio el ancho internacional a\n    lo largo del corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, el corredor mediterr\u00e1neo es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo fue cuando hicimos la propuesta en Europa para que formara parte\n    imprescindible de las redes transeuropeas de transporte, y lo es porque\n    desde que llegamos al Gobierno hemos destinado al corredor mediterr\u00e1neo\n    3.438,5 millones de euros, lo cual significa, se\u00f1or\u00eda, que en la inmensa\n    mayor\u00eda de los tramos del corredor, en los que no hab\u00eda ni proyecto, en\n    este momento est\u00e1n las obras en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Algunos llevamos\n    muchos a\u00f1os trabajando en pro del corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el motivo, en definitiva, se\u00f1ora\n    ministra, por el que usted en estos momentos no puede fijar un calendario\n    y no puede decirnos, por ejemplo, que el tramo hasta Tarragona va a estar\n    en funcionamiento en febrero de 2016 o que el tramo hasta Valencia lo\n    estar\u00e1 en febrero de 2016? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "ancho uic": [7, 8], "l\u00ednea": [1, 2, 3, 4], "tramo": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En abril de 2012\n    nos comprometimos a poner en marcha el proyecto de implantaci\u00f3n de ancho\n    UIC en el corredor mediterr\u00e1neo desde Castellbisbal a Murcia-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, a finales de 2012 completamos la l\u00ednea de alta velocidad\n    Barcelona-Figueres, a pesar de que a finales de 2011 nos encontramos con\n    que quedaban dos obras cr\u00edticas sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reactivado en\n    agosto de 2012 las obras de montaje de v\u00eda de la nueva l\u00ednea de alta\n    velocidad Vandell\u00f3s y Tarragona, que el anterior Gobierno, como sabe,\n    paraliz\u00f3 tras haberlas adjudicado por 130 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de la\n    legislatura me encontr\u00e9 entre Valencia y Vandell\u00f3s apenas con un estudio\n    informativo en redacci\u00f3n para hacer una nueva l\u00ednea de 2.400 millones de\n    euros; ni hab\u00eda l\u00ednea ni hab\u00eda 2.400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me encontr\u00e9 con dos\n    intentos de licitar las obras de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    Valencia-Castell\u00f3n; no hab\u00eda nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    licitado contratos por un importe de 118 millones de euros, entre los que\n    me gustar\u00eda destacar el de las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones de ese tramo por valor de 115 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En septiembre de 2012 pusimos en\n    servicio el acceso provisional en ancho UIC y ancho ib\u00e9rico al puerto de\n    Barcelona, que, como usted sabe, no estaba ni licitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en este tramo hemos\n    adjudicado todas las obras de implantaci\u00f3n de ancho UIC entre Valencia y\n    Vandell\u00f3s, y en junio de 2013 hicimos llegar el AVE a Alicante, a pesar\n    de que en 2011 encontramos a medio contratar las instalaciones de\n    seguridad y comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA INSTALACI\u00d3N DEL ANCHO INTERNACIONAL FERROVIARIO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DEL CORREDOR MEDITERR\u00c1NEO A SU PASO POR TARRAGONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra, si usted sigue garantizando su compromiso con\n    el ancho internacional a lo largo de todo el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted se ha comprometido\n    p\u00fablicamente en muchas ocasiones a instalar el ancho europeo en todo el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero las traviesas que ustedes est\u00e1n colocando\n    en el tramo de la provincia de Tarragona est\u00e1n generando una enorme\n    preocupaci\u00f3n sobre la compatibilidad con el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "ancho uic": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Vall\u00e8s, por el corredor mediterr\u00e1neo a su paso por Tarragona, por\n    supuesto, van a poder circular trenes de ancho ib\u00e9rico y de ancho UIC, y\n    para que esto pueda ser as\u00ed los anchos con los que dotaremos las v\u00edas son\n    los siguientes: entre Castell\u00f3n y Vandell\u00f3s vamos a instalar ancho UIC en\n    una de las v\u00edas y ancho mixto, es decir tercer carril, en la otra; entre\n    Vandell\u00f3s y Tarragona vamos a instalar, desde Vandell\u00f3s a Vila-seca,\n    ancho mixto en una de las dos v\u00edas y ancho est\u00e1ndar UIC en la otra; y\n    desde Vila-seca a Camp de Tarragona pondremos ancho est\u00e1ndar UIC en ambas\n    v\u00edas; y finalmente, desde Vila-seca a Tarragona y Castellbisbal vamos a\n    instalar ancho mixto, tercer carril, en la doble v\u00eda convencional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos decidido poner estos anchos tras estudiar las demandas\n    de los operadores y todos los centros de producci\u00f3n, para que puedan ir\n    adapt\u00e1ndose al ancho UIC progresivamente sus trenes y sus instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo\n    no s\u00e9, la verdad, si usted se ha enterado o no, pero las traviesas que\n    ustedes est\u00e1n colocando en la plataforma del corredor\n    del Mediterr\u00e1neo son de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, yo le he o\u00eddo estos d\u00edas intentando salirse de este l\u00edo diciendo que\n    usted hab\u00eda encargado a sus t\u00e9cnicos que garantizaran la construcci\u00f3n del\n    ancho europeo en todo el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n instalando v\u00edas de ancho ib\u00e9rico en\n    un tramo de 55 kil\u00f3metros, lo que es igual a unas 200.000 traviesas a 60\n    o 70 euros cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Bueno, se\u00f1or\u00eda, con todo el respeto: para desastre y rid\u00edculo el que\n    hicieron ustedes, el Partido Socialista, que no lograron poner, no una\n    traviesa, ni una traviesa ni nada que tenga que ver con el corredor\n    mediterr\u00e1neo, porque ustedes pusieron cero traviesas en el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le animo a\n    que mire para abajo y mire para arriba y se entere bien de esta gran obra\n    que es el corredor mediterr\u00e1neo, que usted habr\u00e1 ido a ver pero no se ha\n    enterado de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los tramos concesionados de la autopista\n    AP-7 en la Comunidad Valenciana tienen las siguientes fechas de\n    concesi\u00f3n: Tarragona-Valencia, 31 de diciembre de 2019;\n    Valencia-Alicante, la misma que el tramo anterior, 31 de diciembre de\n    2019; la circunvalaci\u00f3n de Alicante, 22 de febrero de 2040, y el tramo\n    Alicante-Cartagena, el 1 de agosto de 2048. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se lo decimos\n    por justicia, porque si mira la inversi\u00f3n que ha hecho su Gobierno en la\n    Comunidad Valenciana, veremos c\u00f3mo ustedes han bajado un 61 % las\n    inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por justicia, por\n    competitividad de una zona que tiene un desarrollo econ\u00f3mico y en empleo\n    importante, garantice la gratuidad y sin canon de la AP-7 a partir de\n    2019. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para empezar, se\u00f1or\u00eda, en el\n    tramo de la autopista Alicante-Cartagena en diciembre de 2010\n    incrementaron ustedes la tarifa, que ya va por m\u00e1s de un 4 % anual, la\n    m\u00e1s cara gracias a la gesti\u00f3n de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, hemos\n    terminado la remodelaci\u00f3n de la nacional 332; el tramo del tercer carril\n    de la AV-21 o la duplicaci\u00f3n de la variante de Benidorm; y seguimos\n    haciendo actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unas pocas semanas la secretaria de Estado de\n    Educaci\u00f3n hizo unas desafortunadas declaraciones en Brasil, muy\n    desafortunadas; en todo caso, impropias de un alto cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Gomendio afirm\u00f3 que la mayor\n    parte de la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n se ha desviado -atentos, se\u00f1or\u00edas, al\n    t\u00e9rmino: se ha desviado- a reducir la ratio profesor/alumno y a mejorar\n    el salario de los profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece mal que se invierta en atenci\u00f3n a la\n    diversidad, que es realmente lo que justifica reducir las ratios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece un desv\u00edo pagar al profesorado para que eduque a nuestros j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "profesionales": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos parece muy bien que los profesores\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan revelan claramente estos cuadros extra\u00eddos de ese mismo\n    informe, por un lado, tengan en todas las fases de su carrera una\n    retribuci\u00f3n superior a la media de la OCDE, y por otro lado, en t\u00e9rminos\n    de la comparaci\u00f3n con otros profesionales que tienen educaci\u00f3n superior,\n    sean de toda la OCDE los que tienen un ratio m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decimos simplemente que la parte de la\n    inversi\u00f3n educativa que se dedica a pagar a los profesores sirva como\n    incentivo para que todos los resultados de la educaci\u00f3n mejoren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece muy bien que los profesores\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan revelan claramente estos cuadros extra\u00eddos de ese mismo\n    informe, por un lado, tengan en todas las fases de su carrera una\n    retribuci\u00f3n superior a la media de la OCDE, y por otro lado, en t\u00e9rminos\n    de la comparaci\u00f3n con otros profesionales que tienen educaci\u00f3n superior,\n    sean de toda la OCDE los que tienen un ratio m\u00e1s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, preste atenci\u00f3n por favor a estas frases: Ofrecer la educaci\u00f3n\n    de forma gratuita y generalizada no es el modo m\u00e1s eficiente ni justo de\n    hacerlo, porque hay siempre un cierto beneficio privado que deber\u00eda ser\n    compensado mediante el copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda frase: Hacer pagar al\n    contribuyente una parte del precio de la educaci\u00f3n es un camino en el que\n    el sistema fiscal espa\u00f1ol tiene todav\u00eda mucho recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera:\n    Resultar\u00eda razonable extremar la capacidad normativa de las comunidades\n    respecto a\n    la posibilidad de establecer copagos en los servicios p\u00fablicos, en la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, preste atenci\u00f3n por favor a estas frases: Ofrecer la educaci\u00f3n\n    de forma gratuita y generalizada no es el modo m\u00e1s eficiente ni justo de\n    hacerlo, porque hay siempre un cierto beneficio privado que deber\u00eda ser\n    compensado mediante el copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otra cuesti\u00f3n es la reflexi\u00f3n que entendemos se refiere a\n    aquellas fases del proceso educativo que no tienen esa condici\u00f3n de\n    obligatorias y gratuitas, y que est\u00e1, seg\u00fan lo que he podido leer del\n    informe de esa comisi\u00f3n de expertos, inspirada entre otros en la b\u00fasqueda\n    de principios de mayor equidad y mayor justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los hechos, se\u00f1or Wert, no hacen m\u00e1s que desmentir sus palabras, pero\n    sobre todo le tengo que recordar que durante el franquismo la educaci\u00f3n\n    no ten\u00eda la consideraci\u00f3n de servicio p\u00fablico, dej\u00e1ndola al albur del\n    mercado, de instituciones privadas, sobre todo de la Iglesia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora a usted le\n    cabe el dudoso honor, con la Lomce, de hurtar de nuevo a la educaci\u00f3n su\n    car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, sin duda su m\u00e1s excelsa aportaci\u00f3n, su\n    vuelta de tuerca definitiva de cara a la privatizaci\u00f3n y al copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Sinceramente, se\u00f1or Meij\u00f3n, desconozco qu\u00e9 versi\u00f3n de la LOE, que es la\n    ley vigente, modificada por la Lomce, ha conocido usted, porque la\n    educaci\u00f3n mantiene \u00edntegramente el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y\n    mantiene \u00edntegramente los rasgos de gratuidad que se refieren no solo a\n    las ense\u00f1anzas obligatorias, sino tambi\u00e9n a aquellas a las que en el\n    sistema p\u00fablico se ha extendido esa condici\u00f3n de gratuidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    lo que una comisi\u00f3n de expertos se plantea en un informe que no ha sido\n    hecho suyo por el Gobierno -tendremos todo el tiempo del mundo, una vez\n    que el Gobierno traiga a esta C\u00e1mara sus propuestas de reforma fiscal,\n    para discutir con m\u00e1s fundamento estas cuestiones- es evidente -lo vemos\n    en todos los sistemas educativos- que como en la educaci\u00f3n hay fases o\n    elementos que no est\u00e1n incluidos en esa gratuidad, hay consideraciones de\n    equidad y de justicia que nos deben llevar a todos a reflexionar sobre\n    c\u00f3mo se sirve mejor a esa equidad y esa justicia, distribuyendo entre el\n    pago por quienes pueden pagar y el pago p\u00fablico lo que son beneficios\n    privados y beneficios p\u00fablicos de esas fases no obligatorias de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una discusi\u00f3n que hemos tenido aqu\u00ed respecto a la\n    educaci\u00f3n universitaria, tambi\u00e9n es una discusi\u00f3n que se tiene respecto a\n    la educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os, y adem\u00e1s es una discusi\u00f3n razonable y\n    en la que yo\n    creo que se pueden compartir criterios de cara a la mejora, tanto de\n    nuestro rendimiento como de la equidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    lo que una comisi\u00f3n de expertos se plantea en un informe que no ha sido\n    hecho suyo por el Gobierno -tendremos todo el tiempo del mundo, una vez\n    que el Gobierno traiga a esta C\u00e1mara sus propuestas de reforma fiscal,\n    para discutir con m\u00e1s fundamento estas cuestiones- es evidente -lo vemos\n    en todos los sistemas educativos- que como en la educaci\u00f3n hay fases o\n    elementos que no est\u00e1n incluidos en esa gratuidad, hay consideraciones de\n    equidad y de justicia que nos deben llevar a todos a reflexionar sobre\n    c\u00f3mo se sirve mejor a esa equidad y esa justicia, distribuyendo entre el\n    pago por quienes pueden pagar y el pago p\u00fablico lo que son beneficios\n    privados y beneficios p\u00fablicos de esas fases no obligatorias de la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a esta\n    iniciativa emprendedora entre los j\u00f3venes no es habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que el crecimiento y el empleo aumenten es necesario estimular la\n    mentalidad emprendedora de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda la tendencia es\n    que los j\u00f3venes empiecen a poner en marcha sus ideas y proyectos\n    emprendedores, aportando creatividad, innovaci\u00f3n, empleos y riqueza a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante es necesario incrementar mucho m\u00e1s esta\n    mentalidad emprendedora de los j\u00f3venes, teniendo en cuenta que la tasa de\n    desempleo joven en el primer trimestre del a\u00f1o 2014 es del 55,48 %, pese\n    a haber disminuido en 25.700 personas con respecto al tercer trimestre\n    del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los dos ministerios han seguido\n    comprometidos en este trabajo, y en el a\u00f1o 2014 vamos a duplicar el\n    n\u00famero de participantes en estos m\u00f3dulos incluidos en los m\u00e1ster, vamos a\n    ampliar la posibilidad de participar en ellos a otros egresados\n    universitarios en paro y tambi\u00e9n a participantes en programas de\n    doctorado, vamos a aumentar el n\u00famero de universidades que cooperan, y\n    estamos seguros de que los recursos que se... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3], "viviendas": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este es el primer Gobierno que ha tomado medidas para dar\n    soluci\u00f3n a aquellas personas que, por culpa de la crisis, han perdido su\n    vivienda o no pueden hacer frente al pago de la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas hasta el\n    momento han permitido 1.600 daciones en pago, la suspensi\u00f3n de 8.000\n    lanzamientos, que cerca de 850 familias puedan disponer de una vivienda\n    de alquiler social, y de casi 5.000 reestructuraciones viables de la\n    deuda hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, m\u00e1s\n    de 15.000 familias se han beneficiado de todas las pol\u00edticas adoptadas\n    por el Gobierno: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la paralizaci\u00f3n de los lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4], "viviendas": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echar de las\n    casas a las familias, a las criaturas, a los ancianos es un crimen\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley antidesahucios andaluza abri\u00f3 una\n    puerta a la esperanza porque permit\u00eda cumplir con el derecho a la\n    vivienda recogido en la Constituci\u00f3n, y que su Gobierno abort\u00f3\n    recurriendo al Constitucional bajo el argumento de que entra\u00f1a riesgos\n    para el sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes juraron aqu\u00ed cumplir y hacer cumplir la\n    Constituci\u00f3n, que en su art\u00edculo 47 dice que todos los espa\u00f1oles tienen\n    derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada, que los poderes\n    p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias, y establecer\u00e1n las normas\n    pertinentes para hacer efectivo ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren pues el recurso a la\n    ley andaluza y traigan un proyecto de ley para garantizar el derecho\n    constitucional a la vivienda a los andaluces y a toda la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco de Espa\u00f1a ha publicado que en el pasado a\u00f1o casi\n    40.000 familias han sido despojadas de sus viviendas, que han pasado a\n    manos de los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen enviado\n    polic\u00eda a desahuciar a la gente con la resistencia solidaria de los\n    vecinos y de la plataforma de afectados por la hipoteca, y faltan medios\n    para investigar la evasi\u00f3n a los para\u00edsos fiscales de algunos bancos que\n    se quedan con las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1, 2], "viviendas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por \u00faltimo, mientras que las\n    daciones en pago de vivienda habitual se redujeron un 13 % en 2013, las\n    de segunda vivienda aumentaron en un 277 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, flexibilizar los criterios personales y\n    familiares para poder solicitar un alquiler social, ampliando as\u00ed el\n    colectivo que puede tener acceso a una vivienda del fondo, y por otro,\n    abrir la posibilidad a que las familias cuya vivienda ya hubiese sido\n    adjudicada puedan quedarse en su propia vivienda mediante el pago de un\n    alquiler muy reducido, entre 150 y 400 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, el porcentaje de viviendas entregadas en 2013 es menos del 0,8 %\n    del total de viviendas hipotecadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la entrega judicial\n    de viviendas ocupadas descendi\u00f3 un 36 % el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, y\n    esto es algo relevante, el 70 % de las viviendas entregadas por orden\n    judicial eran viviendas habituales vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le recuerdo que recientemente la comisi\u00f3n del Fondo\n    social de viviendas ha adoptado dos decisiones que creo que son\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA IMPULSAR AL\n    MISMO TIEMPO LA ATENCI\u00d3N PRIMARIA DE SALUD Y LA ESPECIALIDAD DE MEDICINA\n    FAMILIAR Y COMUNITARIA PARA LOS ASPIRANTES AL MIR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [7], "atenci\u00f3n primaria": [4, 5, 6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que los\n    profesionales est\u00e1n haciendo un esfuerzo para que no tenga tanto\n    perjuicio en los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es l\u00f3gico que si no es una prioridad la\n    atenci\u00f3n primaria se deteriore, y tambi\u00e9n es l\u00f3gico que los m\u00e9dicos que\n    hacen la prueba MIR dejen vac\u00edas las plazas de medicina familiar y\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1les son los planes que usted tiene\n    para impulsar la atenci\u00f3n primaria y la especialidad de medicina familiar\n    y comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, la atenci\u00f3n primaria de salud est\u00e1 en su momento m\u00e1s bajo en\n    t\u00e9rminos de recursos econ\u00f3micos, recursos humanos, recursos materiales,\n    porque no es una prioridad de su Gobierno y es probablemente el sector\n    que m\u00e1s ha pagado los recortes de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [4], "atenci\u00f3n primaria": [3], "sanidad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la atenci\u00f3n de los m\u00e9dicos de familia es la\n    mejor valorada por los pacientes: el 87,6 % la califica de buena o muy\n    buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la atenci\u00f3n primaria como usted sabe es un pilar fundamental de\n    la sanidad, es la puerta de entrada al sistema, la m\u00e1s cercana a los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el lugar donde se resuelven el 85 % de los\n    problemas de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [16, 17], "sanidad": [8, 9, 10, 11, 12], "atenci\u00f3n primaria": [13, 14, 15], "profesionales": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, no es eso lo que piensan los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo hace tendr\u00e1 el apoyo de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los\n    profesionales estuvimos detr\u00e1s y agradecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los\n    sanitarios, siempre hemos estado detr\u00e1s de los ministros de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted se ha puesto de\n    parte de la pol\u00edtica de recortes del Partido Popular; usted se ha puesto\n    de parte del se\u00f1or Montoro; usted ha abandonado la sanidad y puede ser\n    que la sanidad la abandone a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo por el bien de los pacientes y haga\n    caso a los profesionales, porque si no finalmente se va a llevar ese\n    t\u00edtulo de campeona, de ser la peor ministra de Sanidad de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 obligada a reforzar la atenci\u00f3n primaria y la\n    medicina de familia, y yo le quiero pedir que se comprometa aqu\u00ed a\n    generar un nuevo compromiso, un nuevo plan estrat\u00e9gico para la atenci\u00f3n\n    primaria con el consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, de los pacientes,\n    de los profesionales fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saque usted del pozo en el que est\u00e1 a\n    la atenci\u00f3n primaria y a la sanidad espa\u00f1ola con un esfuerzo, y haga por\n    favor un ejercicio -yo creo sinceramente que usted es la peor ministra de\n    Sanidad de la democracia, pero tiene todav\u00eda oportunidad, ya que todav\u00eda\n    la dejan ser ministra- para salir adelante usted, pero fundamentalmente\n    el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que lo haga renovando la\n    estrategia de atenci\u00f3n primaria en el siglo XXI que aprob\u00f3 el Consejo\n    Interterritorial de Salud en 2006, pero que lo haga con recursos y con\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ernest Lluch aprob\u00f3 la Ley General de Sanidad; Celia Villalobos resolvi\u00f3\n    un problema importante con los interinos montando una importante\n    convocatoria de plazas; la se\u00f1ora Pastor aprob\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad; el se\u00f1or Soria puso en marcha un Plan de salud bucodental\n    infantil para toda Espa\u00f1a; la se\u00f1ora Jim\u00e9nez y la se\u00f1ora Paj\u00edn aprobaron\n    la Ley del Tabaco y aprobaron tambi\u00e9n la Ley de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si hay un Gobierno\n    que est\u00e9 trabajando con los profesionales es precisamente este Gobierno,\n    porque como usted sabe por primera vez hemos firmado un acuerdo con los\n    profesionales sanitarios para garantizar la sostenibilidad y\n    la calidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que ver qu\u00e9 es lo que hizo usted, se\u00f1or\u00eda,\n    porque le recuerdo que siendo usted secretario general de Sanidad entre\n    2005 y 2011 se quedaron sin cubrir m\u00e1s de medio millar de plazas de\n    medicina de familia, casi un 5 % de las convocadas, mientras que de las\n    m\u00e1s de 5.000 que se han convocado durante estos dos a\u00f1os solo se han\n    quedado vacantes un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\n    se junten y pacten con nosotros, con los profesionales, para mejorar la\n    calidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... COMPARTE LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES\n    E IGUALDAD EL CONCEPTO DE FAMILIA QUE DEFIENDE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en su gesti\u00f3n demuestran\n    estar muy alejados de la realidad y de las penalidades y el sufrimiento\n    de muchas familias en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos minti\u00f3 hace un\n    a\u00f1o diciendo que usted se pagaba estos viajes, hoy igual es la\n    oportunidad para dar una explicaci\u00f3n a nosotros y a muchas familias que\n    la est\u00e1n viendo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que su modelo de familia, el suyo\n    y el de Rajoy, sus necesidades, sus preocupaciones no sean las mismas que\n    las de esas familias que tienen a sus hijos en riesgo de pobreza, m\u00e1s de\n    3 millones en nuestro pa\u00eds, uno de cada tres ni\u00f1os en riesgo de pobreza,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jense de darnos lecciones y atiendan a las familias\n    cuando lo necesitan, no se dediquen a desatenderlas y en muchos casos,\n    como fue el caso de estos padres de ni\u00f1os con c\u00e1ncer, a faltarles al m\u00e1s\n    m\u00ednimo respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "paro": [3], "oportunidades": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su mayor\n    \u00e9xito para las familias espa\u00f1olas ha sido dejar una cifra r\u00e9cord de\n    familias con todos sus miembros en paro, se\u00f1or\u00eda; ese ha sido su mayor\n    \u00e9xito (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para este Gobierno la pol\u00edtica de familia es una\n    aut\u00e9ntica prioridad, y por eso hemos querido reafirmar la importancia\n    decisiva que la familia supone para la vida de todos los ciudadanos, y lo\n    hemos hecho a trav\u00e9s de todas las actuaciones de este Gobierno: a trav\u00e9s\n    de las subvenciones del IRPF, 46,5 millones de euros a proyectos en el\n    \u00e1mbito de familia e infancia; en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia\n    y adolescencia, con la puesta en marcha del Plan de inclusi\u00f3n social, el\n    m\u00e1s ambicioso que se ha puesto nunca en marcha en Espa\u00f1a, centrado\n    especialmente en las familias m\u00e1s vulnerables y en la erradicaci\u00f3n de la\n    pobreza infantil; tambi\u00e9n con el Plan de igualdad de oportunidades, en la\n    reforma de la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de la infancia, en la mejora de\n    la Ley de Familias Numerosas, y por supuesto en el plan de apoyo a la\n    familia que estamos ultimando, y que tiene como ejes fundamentales, en\n    primer lugar, mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica, social y laboral de las\n    familias; en segundo lugar, facilitar la conciliaci\u00f3n y la\n    corresponsabilidad de la vida familiar y laboral; en tercer lugar,\n    potenciar servicios y medidas que ofrezcan un entorno favorable a la\n    familia; en cuarto lugar, apoyar a las familias en situaciones especiales\n    y tambi\u00e9n promover la solidaridad intergeneracional, y por \u00faltimo, apoyar\n    a las madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su mayor\n    \u00e9xito para las familias espa\u00f1olas ha sido dejar una cifra r\u00e9cord de\n    familias con todos sus miembros en paro, se\u00f1or\u00eda; ese ha sido su mayor\n    \u00e9xito (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "corredor": [0], "oportunidades": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ciertamente Guadalajara es la sexta provincia con peor\n    densidad y presenta unas cifras similares, en torno a 20,7 habitantes\n    aunque tambi\u00e9n es verdad que la proximidad a Madrid y la existencia del\n    corredor del Henares puede distorsionar su perfil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso existe un mandato de atenci\u00f3n preferente a zonas rurales, pero\n    tambi\u00e9n a regiones que padecen desventajas naturales o demogr\u00e1ficas,\n    graves y permanentes como las septentrionales, con una escasa densidad de\n    poblaci\u00f3n y las regiones insulares transfronterizas y de monta\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree que estas provincias merecen un\n    trato diferente, una especial atenci\u00f3n por parte de su Gobierno y por\n    parte de la Uni\u00f3n Europea precisamente por su baj\u00edsima densidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de apoyo a esos territorios despoblados y\n    que merecen la atenci\u00f3n preferente tanto del Gobierno espa\u00f1ol como de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, esta regi\u00f3n tambi\u00e9n tiene fortalezas y oportunidades, pero hace\n    falta un esfuerzo p\u00fablico para ponerlas en valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "l\u00ednea": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ellas componen la geograf\u00eda pol\u00edtica\n    de Espa\u00f1a y desde el Gobierno tenemos la mejor disposici\u00f3n para atender\n    en concreto la situaci\u00f3n de estas provincias que tambi\u00e9n merecen ese\n    reconocimiento de lo que ha sido el esfuerzo en el desarrollo econ\u00f3mico\n    de Espa\u00f1a; se les debe reconocer, y tambi\u00e9n se debe dar seguridad a los\n    ciudadanos de estas provincias de que van a recibir todo el apoyo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a para mejorar sus condiciones de crecimiento econ\u00f3mico,\n    de creaci\u00f3n de riqueza y para garantizar con equidad el acceso a los\n    grandes servicios p\u00fablicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales,\n    como es la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellas componen la geograf\u00eda pol\u00edtica\n    de Espa\u00f1a y desde el Gobierno tenemos la mejor disposici\u00f3n para atender\n    en concreto la situaci\u00f3n de estas provincias que tambi\u00e9n merecen ese\n    reconocimiento de lo que ha sido el esfuerzo en el desarrollo econ\u00f3mico\n    de Espa\u00f1a; se les debe reconocer, y tambi\u00e9n se debe dar seguridad a los\n    ciudadanos de estas provincias de que van a recibir todo el apoyo del\n    Gobierno de Espa\u00f1a para mejorar sus condiciones de crecimiento econ\u00f3mico,\n    de creaci\u00f3n de riqueza y para garantizar con equidad el acceso a los\n    grandes servicios p\u00fablicos: educaci\u00f3n, sanidad y prestaciones sociales,\n    como es la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo hicimos en la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica que\n    aprobamos en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 2002, y, por tanto, ahora tenemos la\n    oportunidad de seguir mejorando elementos que son fundamentales en una\n    Espa\u00f1a que debe estar mejor cohesionada y cuyas diferencias est\u00e1n en los\n    niveles de rentas, pero tambi\u00e9n est\u00e1n en los estratos de poblaci\u00f3n:\n    poblaciones mayores, poblaciones m\u00e1s j\u00f3venes, poblaciones m\u00e1s\n    concentradas, poblaciones diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ello, tambi\u00e9n hemos desarrollado infraestructuras que hoy hacen\n    que estas provincias est\u00e9n mejor conectadas, obviamente con su entorno,\n    aunque tenemos que seguir mejorando y apoyando la inversi\u00f3n de esas\n    infraestructuras en la l\u00ednea que propon\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son zonas despobladas, con pocos electores, donde apenas sus decisiones\n    afectan en las grandes composiciones de los parlamentos, de las\n    instituciones, y la verdad es que llaman menos la atenci\u00f3n o generan\n    menos inter\u00e9s por parte de los Gobiernos europeo y central que otros\n    territorios m\u00e1s poblados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con hechos y con realidades y, por supuesto, con dinero de\n    todos los espa\u00f1oles, con dinero que debe ir a la cohesi\u00f3n entre todos los\n    territorios de esos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n los que habitan en zonas menos\n    pobladas, casi des\u00e9rticas demogr\u00e1ficamente, tienen los mismos derechos y\n    van a tener todos los apoyos del Gobierno de Espa\u00f1a para garantizarles\n    los accesos a los servicios p\u00fablicos fundamentales; sobre todo, para\n    promover la creaci\u00f3n de riqueza y oportunidades de empleo para los m\u00e1s\n    j\u00f3venes, que es la \u00fanica manera de luchar contra un problema de\n    aislamiento territorial en cualquier lugar de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con hechos y con realidades y, por supuesto, con dinero de\n    todos los espa\u00f1oles, con dinero que debe ir a la cohesi\u00f3n entre todos los\n    territorios de esos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n los que habitan en zonas menos\n    pobladas, casi des\u00e9rticas demogr\u00e1ficamente, tienen los mismos derechos y\n    van a tener todos los apoyos del Gobierno de Espa\u00f1a para garantizarles\n    los accesos a los servicios p\u00fablicos fundamentales; sobre todo, para\n    promover la creaci\u00f3n de riqueza y oportunidades de empleo para los m\u00e1s\n    j\u00f3venes, que es la \u00fanica manera de luchar contra un problema de\n    aislamiento territorial en cualquier lugar de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que las organizaciones profesionales agrarias le han facilitado a su\n    ministerio dosieres importantes con los da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos diciendo desde el Grupo Socialista,\n    desde las organizaciones profesionales tambi\u00e9n se est\u00e1 diciendo desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la misma l\u00ednea se han manifestado los dirigentes\n    de la COAG, los dirigentes de la Uni\u00f3n de Uniones, los dirigentes de\n    Cooperativas Agroalimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "j\u00f3venes": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, para\n    analizar, dimensionar la situaci\u00f3n y plantear medidas nos hemos reunido\n    desde el primer momento con comunidades aut\u00f3nomas, con organizaciones\n    profesionales agrarias y con cooperativas, porque en este, como en todos\n    los dem\u00e1s \u00e1mbitos, todas las actuaciones que se ponen en marcha se\n    planifican con transparencia, con di\u00e1logo y con coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 estudiando tambi\u00e9n la concesi\u00f3n\n    de una carencia especial de un a\u00f1o en los pr\u00e9stamos a planes de\n    modernizaci\u00f3n de explotaciones y de incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad hay ya una orden para solicitar avales\n    por un volumen de 40 millones de euros, y se analizar\u00e1 la posibilidad de\n    ampliar esta l\u00ednea tanto en volumen como en beneficiarios, incluyendo\n    ganaderos de sectores extensivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es lo que le est\u00e1n\n    pidiendo todas las organizaciones profesionales agrarias, se\u00f1ora\n    ministra, y eso es lo que est\u00e1n pidiendo los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR PARA REFORMAR LA FORMACI\u00d3N\n    PROFESIONAL PARA EL EMPLEO A FIN DE GARANTIZAR SU EFICACIA Y ELIMINAR EL\n    FRAUDE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "fraude": [9], "l\u00ednea": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, porque lo hemos debatido a\n    menudo en el Pleno o en la Comisi\u00f3n de Empleo, buena parte de nuestros\n    parados -parados especialmente j\u00f3venes- abandonaron prematuramente sus\n    estudios para trabajar en el sector de la construcci\u00f3n y tienen un bajo\n    nivel de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo se trata de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, adquiera en su intervenci\u00f3n el mayor\n    n\u00famero de compromisos posibles en la l\u00ednea concreta que le he avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, el caso que nos ocupa es un caso\n    particularmente grave, es un caso muy especial porque estamos en un pa\u00eds\n    con 6 millones de parados, con una tasa de paro del 26 %, y esta media\n    encubre situaciones particulares todav\u00eda m\u00e1s graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay varias\n    comunidades aut\u00f3nomas con tasas de paro superiores al 33 %, y una de\n    ellas, con el 35 %, es Andaluc\u00eda, donde se ha dado uno de estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n encubre la media una situaci\u00f3n de paro juvenil especialmente\n    grave, del 55 %; 3 millones de nuestros parados ya no tienen cobertura,\n    esa tasa est\u00e1 cayendo aceleradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la formaci\u00f3n es particularmente especial por el tipo de\n    paro que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro muy necesitado de formaci\u00f3n, porque\n    son j\u00f3venes que abandonaron prematuramente sus estudios o porque son\n    parados que llevan mucho tiempo en el paro y sus conocimientos se van\n    deteriorando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier fraude o cualquier caso de corrupci\u00f3n es grave, pero querr\u00eda\n    se\u00f1alar la especial gravedad del caso que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [10], "fraude": [11, 12, 13, 14, 15], "educaci\u00f3n": [0, 1], "oportunidades": [6, 7, 8, 9], "j\u00f3venes": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Entre 2007\n    y 2013 m\u00e1s de la mitad de los\n    trabajadores que no hab\u00edan superado la educaci\u00f3n primaria perdieron su\n    empleo; sin embargo -es bueno que se conozca-, el n\u00famero de ocupados con\n    estudios superiores se increment\u00f3 en ese tiempo, durante la crisis, un 2\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un mill\u00f3n de\n    desempleados que no tienen nada m\u00e1s que la educaci\u00f3n primaria y una\n    cuarta parte de ellos son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos un mill\u00f3n de\n    desempleados que no tienen nada m\u00e1s que la educaci\u00f3n primaria y una\n    cuarta parte de ellos son j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como muestra el dato de que la inserci\u00f3n estimada de los alumnos\n    participantes en la convocatoria de 2011 dirigida, por ejemplo, a j\u00f3venes\n    desempleados fue del 16 % o que solo el 12,5 % de los trabajadores\n    formados en las llamadas iniciativas de oferta reconocen que la formaci\u00f3n\n    ha tenido alguna incidencia en su desarrollo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos impulsando tambi\u00e9n\n    la teleformaci\u00f3n que tiene gran potencial para agilizar la formaci\u00f3n, una\n    modalidad muy utilizada hoy en pa\u00edses avanzados, como Estados Unidos o en\n    muchos pa\u00edses de nuestro entorno europeo, y que sustituye a aquella a la\n    que me refer\u00eda antes de formaci\u00f3n a distancia, que es mucho m\u00e1s\n    tradicional, tiene menos alcance y es menos evaluable; por supuesto, todo\n    ello sin olvidarnos de la apuesta clara de este Gobierno por la formaci\u00f3n\n    profesional dual para que los j\u00f3venes puedan emplearse y formarse a la\n    vez, gracias, por ejemplo, al contrato para la formaci\u00f3n y el\n    aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s de 120.000 contratos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y est\u00e1 suponiendo una oportunidad real para los j\u00f3venes\n    para formarse y tener un empleo a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para nosotros es doblemente fraude: fraude de recursos, pero\n    tambi\u00e9n fraude en la formaci\u00f3n, que es elemento fundamental para las\n    oportunidades y para el empleo de cualquier espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n aprovechar esta\n    oportunidad que usted me brinda para decir claramente que una de las\n    prioridades absolutas de este Gobierno es que tengamos un sistema de\n    formaci\u00f3n de calidad que mejore las oportunidades de los desempleados y\n    tambi\u00e9n de los ocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos preocupa y nos ocupa es que tampoco ha sido\n    bueno el impacto de la formaci\u00f3n real en las oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    igualmente con las comunidades aut\u00f3nomas y queremos hacer lo mismo con\n    los grupos parlamentarios para que tengamos la mejor formaci\u00f3n para el\n    empleo que suponga oportunidades reales para los trabajadores, as\u00ed como\n    para que los desempleados aceleren su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, se han ampliado por parte de la secci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n esos controles y hemos puesto a disposici\u00f3n de la jueza que\n    lleva el caso en Madrid toda la informaci\u00f3n para colaborar hasta el final\n    con la justicia, que ser\u00e1 la que, una vez acabe la investigaci\u00f3n, depure\n    las responsabilidades convenientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar diciendo -ya lo mencion\u00e9 con oportunidad de la pregunta que\n    usted me hizo en el Pleno de la C\u00e1mara- que el Gobierno tiene tolerancia\n    cero con el fraude, por una raz\u00f3n muy sencilla, porque el fraude a la\n    formaci\u00f3n para nosotros es doblemente fraude: no se trata solo de la\n    malversaci\u00f3n o el uso irregular de fondos p\u00fablicos, sino que ataca a lo\n    m\u00e1s importante que tiene la persona como fuente de oportunidad para el\n    empleo y para hacer su proyecto de vida, que es una formaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para nosotros es doblemente fraude: fraude de recursos, pero\n    tambi\u00e9n fraude en la formaci\u00f3n, que es elemento fundamental para las\n    oportunidades y para el empleo de cualquier espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien que la gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n y de las pol\u00edticas de\n    empleo es competencia compartida del Estado y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas; cada uno tenemos nuestra funci\u00f3n constitucionalmente bien\n    definida, pero el Estado siempre va a perseguir hasta el final los\n    elementos de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la\n    menor duda de que llegaremos hasta el final porque, insisto, tenemos\n    tolerancia cero contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que tenemos tolerancia cero contra el fraude y que en\n    esta reforma vamos a incrementar las actuaciones de control, vamos a\n    potenciar la coordinaci\u00f3n y las incidencias en el sistema, trabajando\n    sobre informaci\u00f3n integrada con todos los agentes para que los casos de\n    corrupci\u00f3n se detecten pronto y se puedan tomar medidas para evitar que\n    haya ese doble fraude contra los espa\u00f1oles que es el fraude a la\n    formaci\u00f3n para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [5, 6, 7], "l\u00ednea": [1, 2], "oportunidades": [3, 4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el caso de la convocatoria dirigida a\n    j\u00f3venes desempleados el coste medio hora-alumno se ha reducido tambi\u00e9n un\n    27 % en un solo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    l\u00ednea estamos trabajando desde hace dos a\u00f1os y vamos a hacerlo de forma\n    definitiva con esta reforma integral del modelo en la que espero contar\n    con sus aportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    en esa idea y est\u00e1 trabajando intensamente en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero asegurar que estamos\n    trabajando para que el nuevo modelo asegure que cada euro destinado a la\n    formaci\u00f3n va a la formaci\u00f3n, porque es lo que necesitan no solo nuestros\n    desempleados para volver al mercado de trabajo -formarse, ser m\u00e1s\n    empleable y tener m\u00e1s\n    oportunidades-, sino tambi\u00e9n los que ya est\u00e1n trabajando para tener\n    mejores empleos y m\u00e1s remunerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    Grupo Parlamentario Uni\u00f3n Progreso y Democracia y todos los grupos de\n    esta C\u00e1mara colaboremos para trabajar en este nuevo modelo, que ser\u00e1\n    fuente de oportunidades para muchos trabajadores que todav\u00eda no han\n    encontrado empleo en nuestro mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    Gobierno y el ministerio van a trabajar para coordinar y mejorar su\n    eficiencia en la lucha contra el fraude, pero tenemos que respetar\n    competencialmente lo que nuestra Constituci\u00f3n se\u00f1ala con toda claridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, vamos a actuar con las comunidades aut\u00f3nomas manejando\n    informaci\u00f3n integrada -es muy importante- sobre entidades, cursos,\n    trabajadores y empresas para facilitar la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le digo es que el Gobierno tiene\n    tolerancia cero con el fraude, que lo vamos a perseguir hasta el final y\n    que espero la colaboraci\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140528_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 8, 10, 14, 15, 17, 20, 22, 23, 25, 27, 29, 31, 33, 36, 38, 39, 44, 46, 56, 57, 59, 60, 61, 63, 65, 67, 68, 70, 73, 75, 76, 78, 81, 83, 85, 87, 89, 92, 94, 97, 99, 102, 103, 105, 106, 109, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 118, 120, 124, 127, 130, 133, 135, 138, 140, 143, 145, 146, 148, 149, 151, 153, 155, 156, 157, 163, 165, 168, 170, 172, 174, 178, 179], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 159, 169, 171], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 11, 12, 13, 19, 21, 24, 26, 28, 30, 32, 34, 35, 37, 40, 41, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 62, 64, 66, 69, 71, 72, 74, 84, 90, 91, 93, 95, 96, 107, 108, 110, 117, 119, 125, 126, 128, 129, 131, 132, 134, 141, 142, 144, 147, 150, 152, 154, 158, 160, 161, 162, 164, 166, 167, 173, 175], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 54, 55, 58], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [18, 121, 122, 123, 176, 177], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [42, 43, 45, 79, 80, 82, 86, 98, 100, 101, 136, 137, 139], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [77, 88, 104], "party": "Rosana P\u00e9rez Fern\u00e1ndez", "name": "Mixto"}]}