{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de todo esto, debo recordarle que en los \u00faltimos tiempos el\n    ministro de Hacienda, el ministro de Trabajo y el ministro de Econom\u00eda se\n    han reunido en numerosas ocasiones con las organizaciones sindicales; que\n    adem\u00e1s de la reuni\u00f3n del d\u00eda 7 a la que antes he hecho referencia, el d\u00eda\n    14 est\u00e1 convocada una mesa de prevenci\u00f3n de riesgos laborales a la que\n    asistir\u00e1n el ministro de Trabajo y los dirigentes de las principales\n    organizaciones sindicales, y han quedado en que luego hablar\u00edan de\n    formaci\u00f3n contin\u00faa, pensiones y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "cuerpo nacional": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el otro d\u00eda dijo usted en\n    comparecencia que no renunciaba al Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que yo\n    le hago es si eso est\u00e1 en raz\u00f3n del hecho de que el Plan Polic\u00eda 2000\n    haya producido alguna disminuci\u00f3n en la criminalidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    no nos ha invitado usted a estar esta ma\u00f1ana en \u00c1vila para poder\n    felicitar al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    no nos ha invitado usted a estar esta ma\u00f1ana en \u00c1vila para poder\n    felicitar al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "delincuencia": [4], "cuerpo nacional": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente, hoy es el patr\u00f3n de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha estado en esp\u00edritu para felicitar a los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Plan Polic\u00eda 2000 debe de merecer una valoraci\u00f3n positiva,\n    lo creo sinceramente -de no haberse aplicado, la situaci\u00f3n de la\n    delincuencia hubiese sido desde luego peor-, adem\u00e1s, lo que le dije lo\n    reitero ahora: yo creo que los principios que informaron el Plan Polic\u00eda\n    2000 siguen siendo muy v\u00e1lidos, que son la cercan\u00eda y la proximidad a los\n    ciudadanos de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha estado en esp\u00edritu para felicitar a los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "seguridad ciudadana": [7], "cuerpo nacional": [6], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 imagen tan\n    demoledora para la seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que est\u00e1 vigente el Plan Polic\u00eda 2000 la criminalidad ha subido en\n    Espa\u00f1a, lo cual demuestra que es un plan bastante mal hecho y bastante\n    in\u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos\n    sienten pavor, y desde luego siente mucho m\u00e1s pavor cuando ven que\n    ustedes est\u00e1n utilizando instrumentos y recetas desfasadas, como el Plan\n    Polic\u00eda 2000, para atajar la criminalidad y este Gobierno... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    situaci\u00f3n, haciendo un resumen por encima, en la que la criminalidad ha\n    crecido hist\u00f3ricamente m\u00e1s que nunca durante el Plan Polic\u00eda 2000, la\n    seguridad privada tambi\u00e9n ha subido m\u00e1s que nunca, ha disminuido m\u00e1s que\n    nunca el n\u00famero de polic\u00edas y tambi\u00e9n las inversiones p\u00fablicas, y qu\u00e9\n    vamos a decrie del conflicto que durante todo el periodo del Plan Polic\u00eda\n    2000 ha subsistido con el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 imagen tan\n    demoledora para la seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, que conste que el que ha dicho que compar\u00e1semos datos hist\u00f3ricos,\n    porque estos eran los peores datos de la historia, ha sido usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo cual\n    viene a demostrar que nuestros planes son mejores que los del Partido\n    Socialista en materia de seguridad un 140 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la\n    inseguridad ciudadana en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe el incremento de la\n    inseguridad ciudadana en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3], "incremento": [6, 7, 8], "delincuencia": [4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que desde que ustedes gobiernan han invertido\n    bien poco en seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han permitido un descenso\n    sistem\u00e1tico de las plantillas de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del\n    Estado en la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo m\u00e1s claro es el del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, que ha pasado de 4.817 agentes en el a\u00f1o 1996 a\n    4.072 en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor del Plan Polic\u00eda 2000 es el \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el tercer ministro que comparece en esta\n    C\u00e1mara para intentar explicar algo que es poco explicable y justificable,\n    como es el incremento espectacular de la delincuencia en la Comunidad\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed est\u00e1 el\n    quid de la cuesti\u00f3n, porque sus gobiernos no han hecho nada por evitar\n    esa exclusi\u00f3n y han abocado a mucha gente a delinquir, gente que no tiene\n    ninguna esperanza y gente que, en determinados momentos, marca el perfil\n    de lo que ustedes quieren para esta sociedad: excluidos, gente abocada a\n    la delincuencia y pocos remedios desde lo social para evitar esa\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el tercer ministro que comparece en esta\n    C\u00e1mara para intentar explicar algo que es poco explicable y justificable,\n    como es el incremento espectacular de la delincuencia en la Comunidad\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo: producido el concurso de\n    traslados, solamente ha habido un incremento neto de 45 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s nuestra comunidad tiene un\n    incremento sustancial de la exclusi\u00f3n y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "seguridad ciudadana": [3], "datos": [2], "polic\u00eda": [1], "guardias civiles": [6], "investigaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se han creado tres grupos de reacci\u00f3n en la\n    brigada de seguridad ciudadana para cubrir el horario nocturno y se ha\n    a\u00f1adido un cuarto grupo para los horarios de tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la polic\u00eda, desde el 1 de septiembre de este a\u00f1o se han\n    destinado a esta comunidad 145 funcionarios en la escala b\u00e1sica y 20\n    inspectores de la escala ejecutiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tratar\u00e9 de ser un poco m\u00e1s riguroso respecto a los datos de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado tres grupos de reacci\u00f3n en la\n    brigada de seguridad ciudadana para cubrir el horario nocturno y se ha\n    a\u00f1adido un cuarto grupo para los horarios de tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado en la ciudad de Valencia\n    el grupo dedicado a la investigaci\u00f3n de robos con intimidaci\u00f3n y en\n    establecimientos comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado un grupo\n    para la investigaci\u00f3n de incendios y en veh\u00edculos dentro de la brigada de\n    informaci\u00f3n, que ha permitido la detenci\u00f3n de m\u00e1s de 50 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, tal y como dice que\n    anunci\u00f3 mi predecesor, se est\u00e1n reforzando las plantillas en la Comunidad\n    Valenciana; en 2001 con 260 guardias civiles y en 2002 con otros 309 en\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2, 3], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [1], "inseguridad ciudadana": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las \u00faltimas encuestas dicen que siete de\n    cada diez ciudadanos en Madrid reconocen o piensan que ha empeorado la\n    seguridad ciudadana en Madrid en los dos o tres \u00faltimos a\u00f1os y un 18 por\n    ciento reconoce haber sido v\u00edctima de alg\u00fan delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes que son tan medi\u00e1ticos y que gobiernan a golpe de\n    encuesta, no s\u00e9 c\u00f3mo se han empecinado hasta ahora en negar el incremento\n    de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes que son tan medi\u00e1ticos y que gobiernan a golpe de\n    encuesta, no s\u00e9 c\u00f3mo se han empecinado hasta ahora en negar el incremento\n    de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfa qu\u00e9 cree que se debe el\n    incremento de la inseguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas encuestas dicen que siete de\n    cada diez ciudadanos en Madrid reconocen o piensan que ha empeorado la\n    seguridad ciudadana en Madrid en los dos o tres \u00faltimos a\u00f1os y un 18 por\n    ciento reconoce haber sido v\u00edctima de alg\u00fan delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero\n    la eficacia policial, tambi\u00e9n en esta comunidad aut\u00f3noma como en\n    Valencia, est\u00e1 increment\u00e1ndose de manera muy notable gracias,\n    fundamentalmente, a la profesionalidad de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [6], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento, se\u00f1or ministro, en Madrid hay 500 delitos al d\u00eda, y todo\n    esto sucede mientras disminuye el n\u00famero de polic\u00edas y aumenta el n\u00famero\n    de la seguridad privada.S\u00f3lo as\u00ed se explica, se\u00f1or ministro, lo del\n    se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual que el responsable de\n    seguridad sea el se\u00f1or Mayor Oreja, sea Rajoy o sea usted mismo; el\n    problema es el concepto que ustedes tienen de lo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, al\n    parecer, para ustedes, no tiene que garantizar la seguridad del\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or ministro, minimizan lo p\u00fablico y olvidan que la\n    Constituci\u00f3n le atribuye toda la responsabilidad en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes, se\u00f1or\n    ministro, permiten que el ciudadano pierda seguridad, todos perdemos\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, se\u00f1or ministro, en Madrid hay 500 delitos al d\u00eda, y todo\n    esto sucede mientras disminuye el n\u00famero de polic\u00edas y aumenta el n\u00famero\n    de la seguridad privada.S\u00f3lo as\u00ed se explica, se\u00f1or ministro, lo del\n    se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia ha aumentado en Madrid un 12 por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [4], "guardias civiles": [5], "datos": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, con mi cara no puedo hacer nada, qu\u00e9\n    le voy a hacer, es la que es, sin embargo, s\u00ed puedo hacer algo por la\n    seguridad y es lo que efectivamente estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la polic\u00eda, desde el\n    1 de septiembre, en este a\u00f1o, hemos adscrito a la Comunidad de Madrid 165\n    funcionarios de la escala b\u00e1sica y 102 inspectores de la escala\n    ejecutiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son discursos,\n    lo que le doy son datos, aunque usted no ha venido a escuchar datos, ha\n    venido a hacer un discurso y, por tanto, una soflama que no va a ning\u00fan\n    sitio ni aporta nada nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar algunos datos de la eficacia policial en la Comunidad de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a comparar a los ministros del Interior de este Gobierno con los\n    ministros del Interior del Partido Socialista, a pesar de su provocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se destinaron en Madrid 374\n    guardias civiles en 2001 y 318 en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE ARAG\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 se debe el incremento de la inseguridad ciudadana en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 se debe el incremento de la inseguridad ciudadana en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  En Arag\u00f3n, salvo que mis\n    datos est\u00e9n muy equivocados, no se incrementa sino que disminuye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay un deterioro espectacular de la seguridad p\u00fablica, que es un derecho\n    fundamental de los ciudadanos, y ustedes parece que eso lo han olvidado,\n    porque es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, noviembre del a\u00f1o pasado:\n    desvalijan un coche de la polic\u00eda en el aparcamiento de la jefatura;\n    febrero de este a\u00f1o: una mujer roba una pistola en la jefatura de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La plantilla de Polic\u00eda Nacional en Arag\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, ha disminuido en casi 400 efectivos en el per\u00edodo entre\n    1995 y 2001, un 25 por ciento; en Teruel ha disminuido un 20 por ciento\n    pr\u00e1cticamente en el mismo tiempo y en Huesca, seg\u00fan me informan, por las\n    noches s\u00f3lo hay un polic\u00eda operativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mire usted, se\u00f1or ministro, los ciudadanos no podemos esperar m\u00e1s\n    a ver sus ocurrencias, no podemos porque la mayor\u00eda de nosotros no\n    tenemos recursos para pagarnos la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... De enero a julio de 2002 se reduce la delincuencia en Arag\u00f3n en un 0,25\n    por ciento respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "interior": [5], "delincuencia": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En esto es en lo que nos estamos empleando y tambi\u00e9n\n    ma\u00f1ana, pasado ma\u00f1ana y la semana que viene, en dar m\u00e1s seguridad a los\n    aragoneses y no en hacer discursos vac\u00edos y ridiculizar a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas las\n    intervenciones -y todas han sido bastante malas- la peor ha sido la suya\n    porque ha llevado a ridiculizar a la polic\u00eda, y lo peor de todo es que su\n    grupo se lo haya re\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aumentando los\n    servicios en horario nocturno en las tres escalas y acabamos de crear un\n    grupo de noche integrado en la Brigada de Polic\u00eda Judicial para atender\n    fundamentalmente los casos de robo que se ven\u00edan produciendo tanto en\n    veh\u00edculos como en el interior de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto es en lo que nos estamos empleando y tambi\u00e9n\n    ma\u00f1ana, pasado ma\u00f1ana y la semana que viene, en dar m\u00e1s seguridad a los\n    aragoneses y no en hacer discursos vac\u00edos y ridiculizar a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a potenciar el grupo\n    de menores a la vista de la incidencia de los delitos cometidos por\n    menores de edad y adem\u00e1s vamos a utilizar la unidad de prevenci\u00f3n y\n    reacci\u00f3n con continuas patrullas en las zonas de mayor conflictividad y\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aumentando los\n    servicios en horario nocturno en las tres escalas y acabamos de crear un\n    grupo de noche integrado en la Brigada de Polic\u00eda Judicial para atender\n    fundamentalmente los casos de robo que se ven\u00edan produciendo tanto en\n    veh\u00edculos como en el interior de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "seguridad ciudadana": [5], "datos": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... M\u00e1s seguridad y menos impuestos, dice el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En seguridad, suspenso, y en impuestos, preg\u00fantele a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda act\u00faa bien, pero a usted la verdad le escuece, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navarra, con datos econ\u00f3micos y sociales que la\n    sit\u00faan entre las comunidades m\u00e1s pr\u00f3speras, se ha colocado contra todo\n    pron\u00f3stico en segunda posici\u00f3n en delitos contra la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la inseguridad ciudadana en la Comunidad de Navarra tampoco se ha\n    incrementado durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los datos son de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "interior": [4, 5], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay que\n    elaborar un plan para incrementar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer reuniones peri\u00f3dicas de las juntas locales\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, las plantillas de la Polic\u00eda\n    Nacional se han recortado en el 18,16 por ciento y la unidad de\n    intervenci\u00f3n de la polic\u00eda ha descendido en el 58 por ciento desde el a\u00f1o\n    1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, los datos son de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo graves\n    negligencias, seg\u00fan admiti\u00f3 la subsecretaria del Ministerio del Interior,\n    pero todo sigue igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior se compromete a dar\n    cursos de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    elaborar un plan para incrementar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [8, 9], "delincuencia": [6], "cuerpo nacional": [7], "datos": [5], "polic\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito de la Guardia Civil, se autoriza el\n    empleo de las patrullas del Seprona y de las patrullas de monta\u00f1a en las\n    operaciones de seguridad ciudadana que, como usted sabe, preocupaba\n    esencialmente en la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de delitos pero\n    no de que despu\u00e9s las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad han detenido al\n    grupo que lo estaba realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda adoptamos las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han venido todos\n    a formular la misma pregunta -lo hemos visto en la anterior y en \u00e9sta- de\n    por qu\u00e9 se incrementa en cada una de las comunidades aut\u00f3nomas la\n    delincuencia sin mirarse los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han venido todos\n    a formular la misma pregunta -lo hemos visto en la anterior y en \u00e9sta- de\n    por qu\u00e9 se incrementa en cada una de las comunidades aut\u00f3nomas la\n    delincuencia sin mirarse los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda adoptamos las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Guardia Civil, se autoriza el\n    empleo de las patrullas del Seprona y de las patrullas de monta\u00f1a en las\n    operaciones de seguridad ciudadana que, como usted sabe, preocupaba\n    esencialmente en la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    desarrollando un dispositivo antiatracos que realiza la brigada\n    provincial de polic\u00eda judicial y hemos puesto en marcha una operaci\u00f3n de\n    inspecci\u00f3n en hoteles y pensiones por las brigadas de seguridad ciudadana\n    y polic\u00eda judicial; es decir, atajando los problemas reales que tiene la\n    comunidad aut\u00f3noma en materia de seguridad y que sin duda nos van a dar\n    unos resultados muy eficaces, como ya han empezado a dar en este primer\n    semestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "inseguridad ciudadana": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN LA COMUNIDAD DE CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si se ha dado cuenta de que durante toda la tarde\n    lleva usted desmintiendo los datos de la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso qu\u00e9\n    quiere decir, que el fiscal nos da datos falsos o nos los da usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dado un segundo dato en el\n    que ha hablado siempre de los incrementos de esclarecimiento por debajo\n    de los incrementos de la delincuencia, lo cual quiere decir de la\n    ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los datos\n    que yo le vengo dando durante toda esta intervenci\u00f3n son de los siete\n    primeros meses de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, por si no lo sabe, que los datos\n    de la fiscal\u00eda vienen referidos al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las diligencias judiciales tampoco\n    coinciden con los datos policiales porque, como usted sabe, se inician\n    diligencias muchas veces duplicadas porque se presentan tanto en el\n    juzgado de guardia como en el juzgado que se formula la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2, 3], "seguridad": [0], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [1], "inseguridad ciudadana": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes hacen planes para ganar votos -no se recatan en\n    decirlo-, les da lo mismo la seguridad ciudadana; ustedes quieren ganar\n    votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    desplazan los efectivos y cuando me hable del despliegue sabe que no me\n    va a poder rebatir los datos; esta vez no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que mandan a\n    los polic\u00edas de la Comisar\u00eda de Lleida, dejan a Lleida sin polic\u00edas, y\n    ustedes dedican miles de euros a pagar dietas a esos polic\u00edas que dejan a\n    sus familias cuatro meses para ir a cubrir unas plantillas que ustedes no\n    saben gestionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me puede decir qu\u00e9 va a pasar con esas comisar\u00edas, qu\u00e9 va a\n    pasar con estas plantillas, qu\u00e9 van a hacer en el futuro con estos\n    polic\u00edas desmotivados, mal pagados y sin nada que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la inseguridad ciudadana en Catalu\u00f1a ha sido especialmente\n    nefasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han dejado tan mal que la principal\n    preocupaci\u00f3n que hoy tenemos los catalanes es la inseguridad ciudadana, y\n    eso no es casualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen planes para ganar votos -no se recatan en\n    decirlo-, les da lo mismo la seguridad ciudadana; ustedes quieren ganar\n    votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en Catalu\u00f1a los cuerpos nacionales\n    conservan competencia en materias tan importantes como investigaci\u00f3n de\n    delitos, tr\u00e1fico de drogas, bandas organizadas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "seguridad ciudadana": [11], "datos": [4], "interior": [8, 9, 10], "guardias civiles": [12, 13]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me parece que en materia\n    de seguridad los catalanes no esperan eso, a la vista de los datos que le\n    he dado en la primera respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a los programas operativos de seguridad se deben fundamentar,\n    como ustedes bien saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el seno de esta junta se est\u00e1 desarrollando una labor coordinada y\n    satisfactoria, atendiendo especialmente al proceso de despliegue y\n    repliegue, para que no suponga en ning\u00fan momento comprometer la seguridad\n    y la tranquilidad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me parece que en materia\n    de seguridad los catalanes no esperan eso, a la vista de los datos que le\n    he dado en la primera respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad hay casi 4.000\n    polic\u00edas m\u00e1s que en 1994, que es cuando se inicia dicho proceso, para\n    atender a un \u00e1mbito competencial menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en 1994, entre\n    polic\u00edas y guardias civiles, hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    2002 hay destinados 5.384 polic\u00edas nacionales, 4.500 guardias civiles y\n    7.500 mossos, incluidos los 800 que se van a incorporar el pr\u00f3ximo mes de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed en lo \u00fanico que se puede trabajar\n    intensamente es en la coordinaci\u00f3n policial, como por cierto lo estamos\n    haciendo con la Consejer\u00eda de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, adem\u00e1s, desde una actuaci\u00f3n coordinada entre el Ministerio\n    del Interior y el Gobierno de Catalu\u00f1a...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos orientando todas las\n    actuaciones entre el Ministerio del Interior y el Gobierno de la\n    comunidad de Catalu\u00f1a mediante los acuerdos alcanzados en la Junta de\n    Seguridad para mejorar la presencia policial y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en 1994, entre\n    polic\u00edas y guardias civiles, hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o\n    2002 hay destinados 5.384 polic\u00edas nacionales, 4.500 guardias civiles y\n    7.500 mossos, incluidos los 800 que se van a incorporar el pr\u00f3ximo mes de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO\n    QUE CON UNA POLIC\u00cdA DESMOTIVADA, MAL PAGADA Y EN SITUACI\u00d3N DE\n    CONFLICTIVIDAD CON EL MINISTERIO DEL INTERIOR PODR\u00cdA LOGRAR SU PROP\u00d3SITO\n    DE \"BARRER A LA DELINCUENCIA\".  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE EL GOBIERNO\n    QUE CON UNA POLIC\u00cdA DESMOTIVADA, MAL PAGADA Y EN SITUACI\u00d3N DE\n    CONFLICTIVIDAD CON EL MINISTERIO DEL INTERIOR PODR\u00cdA LOGRAR SU PROP\u00d3SITO\n    DE \"BARRER A LA DELINCUENCIA\".  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que con una polic\u00eda\n    desmotivada, mal pagada y en conflicto con Interior puede lograrse el\n    objetivo de barrer la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... conoce muy bien, vamos a destinar m\u00e1s\n    de 500 millones de euros para financiar el plan de medidas, vamos a\n    modernizar y a renovar todo el sistema de infraestructuras de los\n    edificios policiales y vamos a mejorar las retribuciones de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Gobierno est\u00e1 tomando medidas serias y rigurosas para\n    luchar contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "interior": [7, 8], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un deterioro\n    espectacular de la seguridad p\u00fablica y un beneficio exponencial de la\n    seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si quiere que hablemos de\n    Mayor Oreja, de Rajoy o que nos remontemos hasta Fraga, pero lo cierto es\n    que llevan ustedes seis a\u00f1os en el Gobierno y ya va siendo hora de que\n    rindan cuentas y de que respondan, para empezar, de los resultados del\n    plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a la desmotivaci\u00f3n, el 13 de noviembre del\n    a\u00f1o 2000 Gobierno y sindicatos de la Polic\u00eda se emplazaron a una\n    negociaci\u00f3n sobre derechos estatutarios y retribuciones y el resultado\n    los sindicatos lo han llamado por su nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 han utilizado demasiado el\n    Ministerio del Interior como delfinario para la sucesi\u00f3n y quiz\u00e1\n    demasiado poco para ocuparse de los problemas de los ciudadanos, de la\n    Polic\u00eda naturalmente y de las v\u00edctimas del delito, que son los que m\u00e1s se\n    resienten ante sus planes propagand\u00edsticos sucedidos siempre por sus\n    incumplimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s polic\u00edas, m\u00e1s coordinaci\u00f3n, mejores salarios y m\u00e1s\n    respeto por la gente, sobre todo por las v\u00edctimas del delito, que cada\n    d\u00eda suman m\u00e1s y de las que nunca nos habla ni el PP ni su Gobierno ni sus\n    NO-DOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha habido agravios comparativos\n    para la Polic\u00eda Nacional, un r\u00e9cord hist\u00f3rico de conflictividad con\n    polic\u00edas manifest\u00e1ndose a las puertas de La Moncloa y un hecho sin\n    precedentes: una denuncia contra el ministro del Interior, presentada por\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, por atentado contra la libre\n    actividad sindical y ustedes se empe\u00f1an en ocultarlo buscando siempre\n    chivos expiatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 han utilizado demasiado el\n    Ministerio del Interior como delfinario para la sucesi\u00f3n y quiz\u00e1\n    demasiado poco para ocuparse de los problemas de los ciudadanos, de la\n    Polic\u00eda naturalmente y de las v\u00edctimas del delito, que son los que m\u00e1s se\n    resienten ante sus planes propagand\u00edsticos sucedidos siempre por sus\n    incumplimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [1, 2], "delincuencia": [3, 4, 5], "cuerpo nacional": [7], "incremento": [6], "polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuando el Partido Socialista empez\u00f3 a\n    gobernar se encontr\u00f3 con 58.338 miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    en 1996 lo dej\u00f3 en 50.648 (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00a1D\u00e9nos los\n    nombres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, dice usted que hay pocos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    manifestado que nosotros vamos a hacer la oferta m\u00e1s importante de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que desde la \u00e9poca en que gobernaba el\n    Partido Socialista a ahora se ha producido un incremento de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 2001 hubo un repunte de la\n    delincuencia, con un crecimiento del 10,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en el a\u00f1o 1983 la delincuencia subi\u00f3\n    un 30,7 por ciento (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que desde la \u00e9poca en que gobernaba el\n    Partido Socialista a ahora se ha producido un incremento de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Partido Socialista empez\u00f3 a\n    gobernar se encontr\u00f3 con 58.338 miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    en 1996 lo dej\u00f3 en 50.648 (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00a1D\u00e9nos los\n    nombres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    manifestado que nosotros vamos a hacer la oferta m\u00e1s importante de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1], "polic\u00edas": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acabo diciendo que vamos a incrementar las retribuciones de la Polic\u00eda y\n    de la Guardia Civil porque se lo merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Comprendo que no les\n    guste, pero estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes perdieron 8.000 polic\u00edas durante\n    sus a\u00f1os de gobierno, pero eso no es lo m\u00e1s grave que hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    ofertas de empleo fueron de 400 polic\u00edas la de 1982, de 500 la de 1983,\n    de 500 la de 1984, de 1.000 la de 1990 y actualmente la oferta es de\n    4.200 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos sufriendo las pol\u00edticas equivocadas de\n    creaci\u00f3n de polic\u00edas del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO QUE EL N\u00daMERO DE FUNCIONARIOS DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE LA\n    SEGURIDAD DEL ESTADO EN CANARIAS RESPONDA AL GRAN INCREMENTO DE POBLACI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO EL ARCHIPI\u00c9LAGO EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO QUE EL N\u00daMERO DE FUNCIONARIOS DE LOS CUERPOS Y FUERZAS DE LA\n    SEGURIDAD DEL ESTADO EN CANARIAS RESPONDA AL GRAN INCREMENTO DE POBLACI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO EL ARCHIPI\u00c9LAGO EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el n\u00famero que figura en el\n    cat\u00e1logo de puestos de trabajo de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del\n    Estado permanece inalterable desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, que el n\u00famero de funcionarios de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado respondan a la poblaci\u00f3n que en estos\n    momentos vive en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Canarias ha experimentado un fuerte incremento de\n    poblaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os en tres aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [5], "datos": [1], "cuerpo nacional": [4], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El nivel de ocupaci\u00f3n del cat\u00e1logo en el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda supera el cien por cien y en la Guardia Civil\n    est\u00e1 por encima del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos y fundamentalmente la evoluci\u00f3n de los\n    delitos en Canarias arrojan unos resultados cuando menos esperanzadores\n    que nos animan a seguir avanzando en esta l\u00ednea y, adem\u00e1s, estando de\n    acuerdo con su grupo y con el Gobierno de Canarias.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre polic\u00edas y guardias civiles las\n    plantillas han aumentado desde 1996 casi un 14 por ciento, en concreto un\n    13,88. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de polic\u00edas por 1.000\n    habitantes es de 2,95 en el a\u00f1o 2001 y el n\u00famero de delitos, en el primer\n    semestre de este a\u00f1o, disminuye un 8,79 por ciento con respecto al primer\n    semestre del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de ocupaci\u00f3n del cat\u00e1logo en el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda supera el cien por cien y en la Guardia Civil\n    est\u00e1 por encima del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre polic\u00edas y guardias civiles las\n    plantillas han aumentado desde 1996 casi un 14 por ciento, en concreto un\n    13,88. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "incremento": [2], "cuerpo nacional": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, esperamos que esas medidas, as\u00ed\n    como que se complemente la seguridad en la entrada del aeropuerto, sean\n    efectivas cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existen problemas para cubrir los\n    cat\u00e1logos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil,\n    fundamentalmente en la isla de Tenerife, donde hay un n\u00famero importante\n    de funcionarios en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or ministro, nosotros\n    exigimos que de las 20.000 nuevas plazas que se van a crear en los\n    pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se asigne a Canarias las que le corresponden en\n    funci\u00f3n del incremento de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existen problemas para cubrir los\n    cat\u00e1logos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil,\n    fundamentalmente en la isla de Tenerife, donde hay un n\u00famero importante\n    de funcionarios en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "delincuencia": [3], "cuerpo nacional": [5], "incremento": [4], "datos": [1], "polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo haremos tanto en el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, que iremos concretando respecto a las necesidades de cada\n    momento, como en el Cuerpo de la Guardia Civil, cuyo cat\u00e1logo de puestos\n    de trabajo crecer\u00e1 en 133 puestos durante\n    este a\u00f1o 2002, con la siguiente distribuci\u00f3n: 72 ser\u00e1n de nueva creaci\u00f3n y\n    61 puestos procedentes de la reclasificaci\u00f3n de puestos de apoyo en\n    puestos operativos, que son a los que se refer\u00eda S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a insistir en este esfuerzo porque conocemos las\n    necesidades, pero desde la perspectiva de que las cosas se est\u00e1n haciendo\n    con toda la atenci\u00f3n y la eficacia, como demuestran los datos de\n    disminuci\u00f3n de la delincuencia en las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a insistir en este esfuerzo porque conocemos las\n    necesidades, pero desde la perspectiva de que las cosas se est\u00e1n haciendo\n    con toda la atenci\u00f3n y la eficacia, como demuestran los datos de\n    disminuci\u00f3n de la delincuencia en las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo haremos tanto en el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, que iremos concretando respecto a las necesidades de cada\n    momento, como en el Cuerpo de la Guardia Civil, cuyo cat\u00e1logo de puestos\n    de trabajo crecer\u00e1 en 133 puestos durante\n    este a\u00f1o 2002, con la siguiente distribuci\u00f3n: 72 ser\u00e1n de nueva creaci\u00f3n y\n    61 puestos procedentes de la reclasificaci\u00f3n de puestos de apoyo en\n    puestos operativos, que son a los que se refer\u00eda S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, en el\n    despliegue que se va a realizar con las nuevas incorporaciones de\n    polic\u00edas y de guardias civiles tenemos que tener en cuenta las\n    necesidades de Canarias producidas por el incremento de la poblaci\u00f3n, el\n    turismo y el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya cuando se cre\u00f3, incluso cuando se\n    ten\u00eda que iniciar su aplicaci\u00f3n, pedimos que se demorase porque era un\n    impuesto injusto, porque no ten\u00eda en cuenta el rendimiento obtenido,\n    porque castigaba la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De esta manera, en la econom\u00eda espa\u00f1ola el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo se han visto m\u00e1s\n    favorecidos incluso en periodos de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica como es el\n    actual, registr\u00e1ndose tasas superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa del presupuesto equilibrado ha llevado a que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola sea puesta como ejemplo a seguir en los principales\n    pa\u00edses desarrollados y ha dejado en un excelente lugar al Gobierno en\n    general y a los ministros de Econom\u00eda y Hacienda en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, en la econom\u00eda espa\u00f1ola el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo se han visto m\u00e1s\n    favorecidos incluso en periodos de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica como es el\n    actual, registr\u00e1ndose tasas superiores a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta defensa del presupuesto equilibrado ha llevado a que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola sea puesta como ejemplo a seguir en los principales\n    pa\u00edses desarrollados y ha dejado en un excelente lugar al Gobierno en\n    general y a los ministros de Econom\u00eda y Hacienda en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "econom\u00eda": [2], "datos": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "interior": [3], "investigaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de saneamiento de las cuentas p\u00fablicas es positiva para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y es una pol\u00edtica que en s\u00ed misma aporta crecimiento y\n    sobre todo creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha equilibrado los Presupuestos Generales del Estado,\n    incluyendo la Seguridad Social, y Eurostat acaba de confirmarnos los\n    datos del a\u00f1o 2001 seg\u00fan los cuales el conjunto de las administraciones\n    p\u00fablicas en Espa\u00f1a tiene tan s\u00f3lo una d\u00e9cima, es decir, t\u00e9cnicamente\n    estamos en equilibrio presupuestario, adem\u00e1s con una reducci\u00f3n de la\n    deuda p\u00fablica de nada menos que 3 puntos del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica de saneamiento de las cuentas p\u00fablicas es positiva para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y es una pol\u00edtica que en s\u00ed misma aporta crecimiento y\n    sobre todo creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el equilibrio presupuestario es uno\n    de los objetivos b\u00e1sicos de los nuevos Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2003, que compatibilizan la consecuci\u00f3n de ese equilibrio con\n    el crecimiento de las inversiones p\u00fablicas en un 13 por ciento y con el\n    importante crecimiento de las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, junto a un aumento del gasto social del 8,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "agencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los tres departamentos de la Agencia\n    Tributaria -inspecci\u00f3n financiera, aduanas e impuestos especiales y el\n    servicio de gesti\u00f3n tributaria- han experimentado un incremento en la\n    recaudaci\u00f3n global de las deudas tributarias por las actuaciones de\n    control durante el \u00faltimo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es a la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico\n    dependiente de la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda, a la que corresponde,\n    entre otras funciones, el control del cumplimiento de las obligaciones\n    tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones de la Agencia Tributaria en materia de control van\n    dirigidas en dos sentidos: al descubrimiento de las deudas no declaradas\n    y al cobro de las deudas no ingresadas en periodo voluntario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tres departamentos de la Agencia\n    Tributaria -inspecci\u00f3n financiera, aduanas e impuestos especiales y el\n    servicio de gesti\u00f3n tributaria- han experimentado un incremento en la\n    recaudaci\u00f3n global de las deudas tributarias por las actuaciones de\n    control durante el \u00faltimo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3], "agencia": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [4], "datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, durante los meses de verano, el trabajo de m\u00e1s de 200 funcionarios\n    de la Agencia Tributaria ha permitido identificar m\u00e1s de 60.000 datos y\n    operaciones que pueden tener detr\u00e1s movimientos de fraude, por lo que se\n    est\u00e1 solicitando informaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta informaci\u00f3n se cruza con las\n    bases de datos de la Agencia Tributaria, con el fin de detectar posibles\n    incumplimientos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos ordinarios,\n    estos datos se traducen en un incremento del 9,2 por ciento en control y\n    del 15 por ciento en recuperaci\u00f3n de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos ordinarios,\n    estos datos se traducen en un incremento del 9,2 por ciento en control y\n    del 15 por ciento en recuperaci\u00f3n de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o el Plan general de control tributario ha incorporado\n    la investigaci\u00f3n de bienes que pudiesen denotar un aumento injustificado\n    del poder de compra de los contribuyentes -me refiero a viviendas,\n    autom\u00f3viles, embarcaciones de lujo o joyas-, al control de sectores que\n    puedan constituir refugio de dinero opaco, como el inmobiliario, y ha\n    prestado una especial atenci\u00f3n a las transacciones con para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude es uno de los objetivos fundamentales\n    de la Agencia Tributaria, apoyada siempre, en clave pol\u00edtica, por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, durante los meses de verano, el trabajo de m\u00e1s de 200 funcionarios\n    de la Agencia Tributaria ha permitido identificar m\u00e1s de 60.000 datos y\n    operaciones que pueden tener detr\u00e1s movimientos de fraude, por lo que se\n    est\u00e1 solicitando informaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta informaci\u00f3n se cruza con las\n    bases de datos de la Agencia Tributaria, con el fin de detectar posibles\n    incumplimientos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en el proyecto de ley de medidas fiscales, administrativas\n    y de orden social hemos incorporado determinadas novedades que permiten\n    dotar a la Agencia Tributaria de m\u00e1s capacidad de inspecci\u00f3n en el examen\n    de los libros y la documentaci\u00f3n del sujeto pasivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende, con su presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo, que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola crezca un 3 por ciento, que es la previsi\u00f3n que nos da la\n    Comisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que es la previsi\u00f3n de la revista The\n    Economist, el consenso que recoge esa revista en la \u00faltima de sus\n    ediciones, en la que habla de un crecimiento para Espa\u00f1a del 2,9 por\n    ciento, y no est\u00e1 lejos de la previsi\u00f3n del Fondo Monetario\n    Internacional, que establece para Espa\u00f1a un crecimiento que es el m\u00e1s\n    alto de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en el a\u00f1o 2002, est\u00e1 creciendo\n    al 2 por ciento y hay 600.000 nuevos afiliados a la Seguridad Social,\n    se\u00f1or Caldera, es decir, hay creaci\u00f3n de empleo neta muy importante en\n    este a\u00f1o, con un crecimiento del 2 por ciento, algo que es la primera vez\n    que ocurre en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfReconoce usted este documento de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    lo tenemos, se\u00f1or Montoro, dudo que ustedes den seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De agosto del a\u00f1o 2001 a agosto del a\u00f1o 2002 hay 600.000 nuevos afiliados\n    a la Seguridad Social, y en el a\u00f1o 2002 se van a crear, al menos, 180.000\n    empleos en t\u00e9rminos de contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos no son datos, son\n    personas que encuentran empleo gracias a que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica sigue\n    en Espa\u00f1a, gracias a que Espa\u00f1a est\u00e1 a la cabeza del desarrollo de los\n    pa\u00edses del mundo y gracias a que, como nos reconocen todos los\n    organismos internacionales, hoy hay crecimiento econ\u00f3mico con creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la primera vez que ocurre en la historia\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la primera vez que ocurre en la historia\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en lo que se refiere al debate de presupuestos expl\u00edquele a su\n    jefe de filas, el se\u00f1or Zapatero, a ver si aprende algo de econom\u00eda y es\n    capaz de subir a la tribuna a afrontar el primer debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed se contribuye a la estabilidad\n    de precios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay una ca\u00edda de exportaciones este a\u00f1o es porque es la primera vez en\n    la historia de la econom\u00eda mundial que cae el comercio mundial, se\u00f1or\n    Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se contribuye a la estabilidad\n    de precios de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 OCULTA EL\n    GOBIERNO LOS DATOS DEL IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE LAS PERSONAS F\u00cdSICAS\n    (IRPF) DE 1999 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En un acto claro de represi\u00f3n\n    intelectual, ha dado \u00f3rdenes de recoger, confiscar y prohibir la difusi\u00f3n\n    y distribuci\u00f3n de un libre editado por la Direcci\u00f3n General de Tributos\n    con los datos del impuesto sobre la renta y del impuesto sobre el\n    patrimonio relativos a 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha optado por esconderse, ha\n    optado por ocultar los datos tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dos ocasiones en las que he debatido con el\n    se\u00f1or Sevilla los contenidos de esos datos, por cierto con valoraciones y\n    expresiones relativas, en las que el portavoz del Grupo Socialista\n    mantuvo la posici\u00f3n sobre esos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, los datos se conocer\u00edan\n    suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha informado con reiteraci\u00f3n sobre el\n    comportamiento del nuevo impuesto sobre la renta y sobre su aplicaci\u00f3n en\n    dos ocasiones en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, se han\n    publicado los datos sobre el impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas en un libro publicado y difundido por el Instituto de Estudios\n    Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    olvidado mencionar los datos contenidos en la memoria de la\n    Administraci\u00f3n tributaria, que es la que est\u00e1 pendiente de publicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Fondo Monetario Internacional ha estimado una recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mundial para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, gracias a la cual la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00e1 crecer m\u00e1s que la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados\n    y, por tanto, el a\u00f1o pr\u00f3ximo podremos avanzar en el proceso de\n    convergencia real de la econom\u00eda espa\u00f1ola con los pa\u00edses m\u00e1s\n    desarrollados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional ha estimado una recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mundial para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, gracias a la cual la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola podr\u00e1 crecer m\u00e1s que la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados\n    y, por tanto, el a\u00f1o pr\u00f3ximo podremos avanzar en el proceso de\n    convergencia real de la econom\u00eda espa\u00f1ola con los pa\u00edses m\u00e1s\n    desarrollados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a, del Fondo Monetario Internacional, de la\n    Uni\u00f3n Europea y de todas las instituciones econ\u00f3micas est\u00e1n equivocados,\n    s\u00f3lo usted tiene la raz\u00f3n, cuando los que est\u00e1n mal son sus datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    hace coincidir sus previsiones finales con los del cuadro del Programa de\n    Estabilidad, pero, en cambio, sus datos parciales son diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Fondo Monetario\n    Internacional en su \u00faltimo informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola nos dijo\n    que la consolidaci\u00f3n fiscal ha sido la pieza clave de la fuerte expansi\u00f3n\n    con estabilidad de los \u00faltimos a\u00f1os y debe mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    del Fondo Monetario Internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    Costa, es una opini\u00f3n enormemente positiva sobre el potencial de\n    crecimiento que le ha dado a Espa\u00f1a una pol\u00edtica de saneamiento de las\n    cuentas p\u00fablicas y del presupuesto equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende prolongar el\n    ciclo expansivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola y tiene la obligaci\u00f3n de plantear\n    los instrumentos, como lo son los Presupuestos Generales del Estado, que\n    impulsen ese crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Fondo Monetario\n    Internacional en su \u00faltimo informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola nos dijo\n    que la consolidaci\u00f3n fiscal ha sido la pieza clave de la fuerte expansi\u00f3n\n    con estabilidad de los \u00faltimos a\u00f1os y debe mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    del Fondo Monetario Internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    Costa, es una opini\u00f3n enormemente positiva sobre el potencial de\n    crecimiento que le ha dado a Espa\u00f1a una pol\u00edtica de saneamiento de las\n    cuentas p\u00fablicas y del presupuesto equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pretende prolongar el\n    ciclo expansivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola y tiene la obligaci\u00f3n de plantear\n    los instrumentos, como lo son los Presupuestos Generales del Estado, que\n    impulsen ese crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CREE\n    ADECUADO LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE SE OTORGUEN\n    SUBVENCIONES A ENTIDADES Y FUNDACIONES QUE REALIZAN ELOGIOS DEL\n    ALZAMIENTO FASCISTA DE 1936 Y LA POSTERIOR DICTADURA DEL GENERAL\n    FRANCISCO FRANCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE\n    ADECUADO LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE SE OTORGUEN\n    SUBVENCIONES A ENTIDADES Y FUNDACIONES QUE REALIZAN ELOGIOS DEL\n    ALZAMIENTO FASCISTA DE 1936 Y LA POSTERIOR DICTADURA DEL GENERAL\n    FRANCISCO FRANCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ustedes, se\u00f1or\u00edas, que est\u00e1n sentados en esos bancos,\n    formularon en el a\u00f1o 1993 un borrador de convenio con la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco que no lleg\u00f3 a sustanciarse, con buen criterio y que\n    obra en poder del Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, antes de avanzar por la senda del dramatismo que usted ha\n    desarrollado, ser\u00eda interesante que conociera algunos datos con mayor\n    precisi\u00f3n, por el buen entendimiento en esta C\u00e1mara y fuera de ella\n    respecto de este y otros problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Con el buen criterio de poder hacer \u00fatiles esos datos y que pudieran ser\n    consultados por todos los investigadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con lo que usted afirma con tanta rotundidad\n    acerca de las dificultades para consultar los fondos, insisto en que si\n    hay alg\u00fan investigador espa\u00f1ol que desde el a\u00f1o 2001 -fecha en que se\n    suscribe el convenio para ayudar a la catalogaci\u00f3n y, paralelamente,\n    poner esos datos al servicio de todos los investigadores espa\u00f1oles- no ha\n    podido acceder a los documentos que est\u00e1n disponibles, por favor, que lo\n    comunique inmediatamente al ministerio y el ministerio intervendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 HA CONSISTIDO EL\n    PROCESO DE DEBATE ABIERTO POR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA PARA ELABORAR EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 HA CONSISTIDO EL\n    PROCESO DE DEBATE ABIERTO POR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA PARA ELABORAR EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cultura": [6], "deporte": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El tiempo\n    corre en contra de la sociedad espa\u00f1ola si no ponemos en marcha la\n    reforma de la ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos debemos a nuestros\n    j\u00f3venes, les debemos una educaci\u00f3n a su altura y se lo debemos tambi\u00e9n a\n    los profesores, porque gracias a ellos se ha mantenido en pie la\n    educaci\u00f3n y han pagado por ello un alto coste personal y profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa demanda una reforma de la educaci\u00f3n en profundidad,\n    un sistema educativo que permita el m\u00e1ximo rendimiento al alumno y que\n    fomente el valor del esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se equivocan cuando intentan encubrir y\n    falsear la realidad, porque con esa demagogia que utilizan perjudican a\n    aquellos que no tienen m\u00e1s oportunidad que recibir una educaci\u00f3n de\n    calidad; perjudican en definitiva a los m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no podemos tolerar que algunos hagan pagar a la\n    educaci\u00f3n los problemas electorales que tengan en su organizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que quedara constancia en\n    esta C\u00e1mara, y por eso le formulo la siguiente pregunta: \u00bfen qu\u00e9 ha\n    consistido el proceso de debate abierto por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte con la comunidad educativa para elaborar el proyecto de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este proyecto de ley que se empieza a debatir, y del que ma\u00f1ana se\n    celebrar\u00e1 el debate de totalidad, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n es fruto del di\u00e1logo; fruto del di\u00e1logo de todos aquellos que\n    han querido dialogar, de todos aquellos que no conciben el di\u00e1logo como\n    una coartada para no llegar a ning\u00fan fin, de todos aquellos que quieren\n    una reforma educativa, que no quieren distraerse, que no quieren\n    entretenerse, y que quieren dar una respuesta responsable y eficaz a las\n    mejoras, a los problemas que hay que afrontar y que tiene nuestra\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    MEDIDA SE VA A BENEFICIAR EL MUNDO DEL DEPORTE CON LA LEY DE MECENAZGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1], "deporte": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese convencimiento se debe actuar, y desde nuestro punto de\n    vista desde 1996 en los sucesivos presupuestos se ha ido actuando en el\n    incremento del presupuesto general respecto al deporte para que haya un\n    fomento mayor de esta actividad, que como bien queda dicho antes\n    representa un todo en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n por el Consejo de Ministros, el pasado 12 de julio, del\n    proyecto de r\u00e9gimen fiscal de las entidades sin fines lucrativos e\n    incentivos fiscales de mecenazgo, se anunci\u00f3 que ese conjunto de medidas\n    iba a tener una repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que contribuir\u00eda de forma notable\n    al incremento de los recursos para la actividad deportiva y todo su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted en esta C\u00e1mara, en su primera comparecencia afirm\u00f3\n    que el deporte m\u00e1s all\u00e1 de su funci\u00f3n competitiva, adem\u00e1s de la del ocio\n    o recreativa, debe ser considerado como un instrumento educativo\n    fundamental de cohesi\u00f3n social, afirmaci\u00f3n que creo no haya nadie en esta\n    C\u00e1mara ni fuera de la misma que est\u00e9 en desacuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en numerosos\n    foros europeos el deporte ha sido reconocido como una magn\u00edfica\n    herramienta en su funci\u00f3n educativa, social, cultural, l\u00fadica y de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese convencimiento se debe actuar, y desde nuestro punto de\n    vista desde 1996 en los sucesivos presupuestos se ha ido actuando en el\n    incremento del presupuesto general respecto al deporte para que haya un\n    fomento mayor de esta actividad, que como bien queda dicho antes\n    representa un todo en una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra -no me cabe la menor duda que conoce el\n    texto de la pregunta que figura en el orden del d\u00eda-, le tengo que\n    preguntar: \u00bfEn qu\u00e9 medida se va a beneficiar el mundo del deporte con la\n    nueva ley de mecenazgo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el proyecto de ley de r\u00e9gimen fiscal de las\n    entidades sin fines de lucro y de los incentivos fiscales al mecenazgo\n    contiene tambi\u00e9n importantes mejoras de car\u00e1cter fiscal -como usted\n    comentaba y que yo voy a tratar de desarrollar- para las entidades\n    relacionadas con el mundo del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpiensa rectificar su pol\u00edtica\n    de becas compensatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [4, 5, 6, 7], "datos": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ya s\u00e9 que usted y yo hablamos\n    idiomas distintos, pero hay cosas que est\u00e1n escritas en lenguaje\n    universal y su pol\u00edtica de becas es una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 63.000 becarios\n    menos desde que ustedes gobiernan y becas de menos cuant\u00eda, lo dicen sus\n    datos; pero lo m\u00e1s grave es que puestos a aplicar la tijera en educaci\u00f3n,\n    la ha aplicado usted incluso a las becas compensatorias; s\u00ed, aquellas que\n    compensan a las familias m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de tener que prescindir\n    de un hijo en edad de trabajar porque est\u00e1 estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la convocatoria de becas del curso\n    2001-2002 se comunica que la concesi\u00f3n de ayuda compensatoria para los\n    nuevos solicitantes tendr\u00e1 \u00fanicamente lugar para los colectivos\n    preferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a\n    usted le gusta jugar al escondite con todo, con las rev\u00e1lidas, con las\n    memorias econ\u00f3micas y con los datos de becas; pero se lo dije el otro d\u00eda\n    y se lo repito hoy: No se puede jugar al escondite con la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [5], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... es el documento\n    que ustedes han presentado sobre 83 razones para modificar la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el presupuesto dedicado a las ayudas compensatorias ha\n    pasado en los \u00faltimos a\u00f1os, por ejemplo 1997-98, de 80,5 millones a 177,4\n    millones de euros en el curso 2001-2001, es decir un incremento en ese\n    per\u00edodo del 120,37 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido incremento en las cuant\u00edas\n    individuales medias de las ayudas, con una evoluci\u00f3n de 1.251 euros en\n    1997-98 a 1.678 en el curso 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del a\u00f1o pasado a este, el 14 por\n    ciento de incremento para todos los grupos desfavorecidos, que por lo que\n    veo a usted le parece que son insuficientemente desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    las becas se han incrementado en su totalidad y en la cuant\u00eda media, y se\n    refuerza el car\u00e1cter de que va a dotar a los grupos desfavorecidos,\n    porque ese es el sentido que tienen estas becas que acompa\u00f1an y se\n    acumulan a otras muchas modalidades, muchas de ellas desarrolladas y\n    creadas por los gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE ES JUSTA SU POL\u00cdTICA DE BECAS DE AYUDAS AL\n    ESTUDIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no se enfade con mi pregunta, es que como est\u00e1 usted\n    eternamente enojada... Rel\u00e1jese, acepte la dureza del di\u00e1logo y\n    expl\u00edqueme algo inexplicable desde el punto de vista social: \u00bfpor qu\u00e9 su\n    pol\u00edtica de becas y ayudas es tan injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo estimamos que no es injusta, sino que consideramos que\n    gracias a la comprensi\u00f3n de la propia sociedad espa\u00f1ola, que es la que\n    realmente hace el esfuerzo inversor, los gastos en educaci\u00f3n, desde el\n    curso 1996-97, se han incrementado fuertemente a pesar del descenso del\n    n\u00famero de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [4, 5, 6, 7], "datos": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Publicaci\u00f3n del\n    ministerio: Las cifras de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma\n    fuente, el Ministerio de Educaci\u00f3n; distintos n\u00fameros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le voy a reconocer una cosa: usted habla desde la\n    autoridad, pero desde la autoridad de la que hablaba Scott Fitzgerald, de\n    la autoridad que le otorga el fracaso, un fracaso ruidoso, rotundo,\n    clamoroso de su pol\u00edtica educativa y de igualdad de oportunidades por una\n    raz\u00f3n: su falta de compromiso con la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es justa una pol\u00edtica de becas y\n    ayudas que ha hecho disminuir el 22 por ciento los becarios en la\n    universidad desde que gobiernan ustedes o que ha dejado en la cuneta a\n    8.000 universitarios que solicitaban ayudas compensatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es justo que se hayan dejado sin\n    ayudas compensatorias a decenas de miles de alumnos de bachillerato y de\n    formaci\u00f3n profesional o que el pr\u00f3ximo curso disminuya la cuant\u00eda de las\n    becas en pesetas constantes en bachillerato y formaci\u00f3n profesional el\n    3,8 por ciento y el 4,9 por ciento en las universitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay retrasos en la resoluci\u00f3n de\n    las becas, la culpa la tiene la inform\u00e1tica; si los rectores piden un\n    giro en su pol\u00edtica de becas y se niegan a los recortes, no tienen la\n    informaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se dice que son\n    33.825, o sea, 1.827 becas de m\u00e1s que se apunta el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que deben es\n    tratar de que no se escriba el mismo epitafio en las comunidades\n    aut\u00f3nomas que gobiernan, que tienen las menores inversiones en educaci\u00f3n\n    respecto del conjunto de las comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al incremento de los cr\u00e9ditos iniciales destinados a\n    becas, quiero destacar, por ejemplo, que en el periodo 1999-2003 el\n    crecimiento ha sido del 26,4 por ciento, mientras que en el periodo\n    1992-1996 s\u00f3lo alcanz\u00f3 el 10,08 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos destinados a becas y ayudas al estudio han crecido,\n    se\u00f1or\u00eda, de manera importante a\u00f1o tras a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el\n    proyecto de presupuestos del ministerio para el 2003, la partida de becas\n    y ayudas al estudio se incrementa en 55 millones de euros en t\u00e9rminos\n    absolutos, lo que supone un aumento porcentual del 7,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al incremento de los cr\u00e9ditos iniciales destinados a\n    becas, quiero destacar, por ejemplo, que en el periodo 1999-2003 el\n    crecimiento ha sido del 26,4 por ciento, mientras que en el periodo\n    1992-1996 s\u00f3lo alcanz\u00f3 el 10,08 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la comunidad que menos\n    invierte en educaci\u00f3n en relaci\u00f3n con su PIB es la comunidad de Madrid,\n    que hasta el d\u00eda 25 de mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 gobernada por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es que en el a\u00f1o 2003 habr\u00e1 menos\n    recursos para la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado\n    contemplan menos recursos para formaci\u00f3n del profesorado, menos recursos\n    para nuevas tecnolog\u00edas, menos recursos para educaci\u00f3n infantil y\n    primaria, menos recursos dedicados a la evaluaci\u00f3n de la calidad de las\n    universidades, menos recursos nada menos que para las becas, porque\n    desciende la financiaci\u00f3n por alumno universitario pero desciende tambi\u00e9n\n    la cuant\u00eda media de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Presupuestos Generales del Estado\n    contemplan menos recursos para formaci\u00f3n del profesorado, menos recursos\n    para nuevas tecnolog\u00edas, menos recursos para educaci\u00f3n infantil y\n    primaria, menos recursos dedicados a la evaluaci\u00f3n de la calidad de las\n    universidades, menos recursos nada menos que para las becas, porque\n    desciende la financiaci\u00f3n por alumno universitario pero desciende tambi\u00e9n\n    la cuant\u00eda media de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien,\n    en esta relaci\u00f3n incremento de la inversi\u00f3n/descenso del n\u00famero de\n    alumnos estamos a la cabeza de los pa\u00edses de la OCDE, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos y cifras de su ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [2], "datos": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No valen las\n    descalificaciones y sobre todo no vale echar las culpas a los dem\u00e1s; no\n    vale que si el presupuesto de educaci\u00f3n pinta horrible la culpa sea de la\n    oposici\u00f3n; no vale que si el presupuesto de educaci\u00f3n est\u00e1 plagado de\n    errores -por cierto, errores que no pasar\u00edan ni la m\u00e1s elemental de las\n    rev\u00e1lidas-, le eche usted la culpa a su compa\u00f1ero de gabinete, al se\u00f1or\n    Montoro, ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos y cifras de su\n    ministerio reconocen que desde el a\u00f1o 1996 el gasto educativo en Espa\u00f1a\n    se ha reducido en 0,5 puntos del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser es que se reduce el\n    presupuesto para formaci\u00f3n del profesorado, se reduzcan las ayudas a las\n    familias y tambi\u00e9n las ayudas para nuevas tecnolog\u00edas y sobre todo no es\n    admisible que se reduzca la cuant\u00eda media de las becas y que los\n    estudiantes universitarios vean c\u00f3mo se van a financiar menos meses para\n    las becas S\u00e9neca y Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo que ni siquiera admite el ingreso en una\n    escuela de educaci\u00f3n primaria es que usted haya dicho hace unos d\u00edas que\n    se ha bajado el 10 por ciento el presupuesto porque no se descuentan las\n    partidas que se han transferido a las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    financiaci\u00f3n de los profesores de religi\u00f3n o por determinados programas\n    de educaci\u00f3n especial que gestiona Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del conjunto de las actividades educativas se\n    eleva al 9,66 por ciento en el presupuesto del 2003, pasando de un\n    presupuesto homog\u00e9neo -este concepto significa comparar partidas que\n    tienen unos definidores similares- de 1.366 a 1.498,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTA IMAGINACI\u00d3N CREE EL GOBIERNO QUE NECESITAN LOS\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO EN CULTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si baja el presupuesto de educaci\u00f3n no eche usted la\n    culpa a los profesores de religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nta imaginaci\u00f3n cree que necesitan los Presupuestos\n    Generales del Estado en Cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sus cuentas de Cultura para el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [4], "cultura": [1, 2, 3], "deporte": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus cuentas de Cultura para el\n    a\u00f1o 2003 son m\u00e1s decepcionantes e irrisorias que las del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, usted, se\u00f1ora Del Castillo, se ha convertido en la ministra de\n    Cultura menguante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobernar es cuesti\u00f3n de prioridades y usted,\n    se\u00f1ora ministra, se ha retratado con medidas nefastas, subvencionando con\n    descaro a la Fundaci\u00f3n Franco y endureciendo el acceso a las becas,\n    haciendo sufrir as\u00ed a muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con usted la cultura, la educaci\u00f3n y el deporte en este\n    pa\u00eds van camino a la perdici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no haga usted tan flaco favor a aquellos\n    responsables de Cultura que all\u00e1 por el a\u00f1o 1993, con buen criterio,\n    intentaron desarrollar un convenio con la Fundaci\u00f3n Franco para poner a\n    disposici\u00f3n de todos los historiadores la informaci\u00f3n que all\u00ed se\n    conten\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura, como en\n    las dem\u00e1s \u00e1reas, actuamos con responsabilidad, actuamos con proyectos y\n    actuamos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la cultura estamos desarrollando toda\n    una serie de iniciativas de gran envergadura y de grandes inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura, como en\n    las dem\u00e1s \u00e1reas, actuamos con responsabilidad, actuamos con proyectos y\n    actuamos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA INCREMENTADO EL\n    GOBIERNO EL IMPORTE DE LAS AYUDAS PARA PROYECTOS DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para poder desarrollar\n    estas actividades que he enunciado, \u00bfha incrementado el Gobierno el\n    importe de las ayudas para proyectos de I+D? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde el Grupo Popular sabemos que el sistema p\u00fablico de\n    ciencia y tecnolog\u00eda est\u00e1 integrado fundamentalmente por una cincuentena\n    de universidades y nueve organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n vinculados\n    a diversos ministerios entre los que se encuentra el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, dependiente del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ocupa un\n    lugar especial entre las instituciones espa\u00f1olas de ciencia y tecnolog\u00eda\n    debido a su dedicaci\u00f3n exclusiva a la labor investigadora, al car\u00e1cter\n    multisectorial y multidisciplinar de sus actividades y al car\u00e1cter\n    m\u00faltiple y din\u00e1mico de las relaciones que necesariamente mantiene con las\n    universidades, con otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y con\n    centros propios de las comunidades aut\u00f3nomas, as\u00ed como con las empresas\n    en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que estas caracter\u00edsticas\n    confieren a su ministerio un papel vertebrador del sistema nacional de\n    I+D con los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, con las universidades y\n    con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, creemos\n    que hay que impulsar la transferencia de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n a los sectores productivos para poder as\u00ed propiciar la\n    proyecci\u00f3n social y cultural en determinadas \u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder lograr estos objetivos, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    a trav\u00e9s del CSIC, tiene programadas una serie de actividades que\n    desarrollar\u00e1n la Funci\u00f3n 54, como son la participaci\u00f3n en los programas\n    nacionales de I+D+i propiciados por el Estado, la cooperaci\u00f3n\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnica internacional, la cooperaci\u00f3n con las universidades y\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y otros sectores de las\n    administraciones p\u00fablicas, la participaci\u00f3n en la soluci\u00f3n de problemas\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicos demandados por los sectores industriales, la\n    participaci\u00f3n en el programa marco de investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea,\n    la participaci\u00f3n en la pol\u00edtica cient\u00edfica de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    el programa sectorial de investigaci\u00f3n y desarrollo del CSIC y, por\n    \u00faltimo, la formaci\u00f3n de personal investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "proyectos": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    se ha producido un despegue importante en la financiaci\u00f3n de ayudas a\n    proyectos de I+D, pasando de dedicar 158 millones de euros en el a\u00f1o 2000\n    a 250 millones de euros en el a\u00f1o 2002, lo que supone un incremento\n    acumulado del 69 por ciento, incremento que alcanza un 85 por ciento\n    respecto de 1999, es decir, antes de la creaci\u00f3n del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda -y\n    existe un instrumento muy importante como es el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, pero no es el \u00fanico- ha venido haciendo un\n    esfuerzo considerable para fomentar y financiar los proyectos de I+D con\n    el objetivo de promover una investigaci\u00f3n de calidad que sea capaz de\n    competir internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    se ha producido un despegue importante en la financiaci\u00f3n de ayudas a\n    proyectos de I+D, pasando de dedicar 158 millones de euros en el a\u00f1o 2000\n    a 250 millones de euros en el a\u00f1o 2002, lo que supone un incremento\n    acumulado del 69 por ciento, incremento que alcanza un 85 por ciento\n    respecto de 1999, es decir, antes de la creaci\u00f3n del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el ministerio ha optado por aumentar la cuant\u00eda de financiaci\u00f3n\n    de los proyectos en un 35 por ciento como media, pasando de una\n    financiaci\u00f3n por proyecto de 62.000 euros en el a\u00f1o 2000 a 84.000 en el\n    a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida se ha pretendido aumentar la masa cr\u00edtica de\n    los investigadores en los equipos de investigaci\u00f3n y, por ende, la\n    excelencia de los 2.600 proyectos que se financian anualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir\n    que en el caso del a\u00f1o 2002 y con fondos FEDER estamos hablando de 2.850\n    proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demanda de\n    financiaci\u00f3n para proyectos de I+D no en vano se ha multiplicado nada\n    menos que por cuatro con el cambio de siglo, de forma que la mejora y el\n    impulso de la gesti\u00f3n es actualmente una de las grandes prioridades del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda -y\n    existe un instrumento muy importante como es el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, pero no es el \u00fanico- ha venido haciendo un\n    esfuerzo considerable para fomentar y financiar los proyectos de I+D con\n    el objetivo de promover una investigaci\u00f3n de calidad que sea capaz de\n    competir internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello pone claramente de manifiesto que la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n ha sido y es una de las prioridades del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida se ha pretendido aumentar la masa cr\u00edtica de\n    los investigadores en los equipos de investigaci\u00f3n y, por ende, la\n    excelencia de los 2.600 proyectos que se financian anualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posteriormente, en el Consejo de Gottemburgo, se solicit\u00f3 a la\n    Comisi\u00f3n que examinara c\u00f3mo utilizar la pol\u00edtica agraria com\u00fan para la\n    consecuci\u00f3n de una agricultura m\u00e1s sostenible en la Uni\u00f3n Europea,\n    teniendo en cuenta los aspectos de seguridad y calidad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    el comisario Fischler, lejos de atenerse al mandato de lo establecido en\n    la Agenda 2000 y en el Consejo de Gottemburgo, el pasado 10 de julio\n    present\u00f3 al Colegio de Comisarios, y \u00e9ste ante el Consejo y el Parlamento\n    Europeo, su propuesta de reforma en forma de comunicaci\u00f3n sobre la\n    revisi\u00f3n a medio plazo de la pol\u00edtica agraria com\u00fan, que en realidad\n    supone una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n en las reglas del juego del sector\n    agrario, con un grav\u00edsimo impacto territorial en la pr\u00e1ctica totalidad de\n    las comunidades aut\u00f3nomas.Esta propuesta, se\u00f1or ministro, rompe la\n    seguridad jur\u00eddica y econ\u00f3mica que se estableci\u00f3 en la cumbre de Berl\u00edn,\n    con la aprobaci\u00f3n de la Agenda 2000, para el per\u00edodo 2000-2006, y deja\n    fuera de una m\u00ednima rentabilidad a m\u00e1s de 500.000 hect\u00e1reas de cereales\n    en Espa\u00f1a y en la ruina m\u00e1s absoluta a centenares de miles de\n    explotaciones familiares agrarias y ganaderas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Agricultura, la Agenda 2000, aprobada en Berl\u00edn en marzo\n    de 1999, establece las nuevas ayudas de la PAC para el periodo 2000-2006,\n    ayudas que en el caso concreto de Espa\u00f1a suponen unos ingresos para\n    nuestros agricultores de m\u00e1s de un bill\u00f3n de las antiguas pesetas, con un\n    incremento muy considerable respecto del periodo anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#001513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "cultura": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabemos que no es f\u00e1cil, sabemos que compartimos todos la\n    gesti\u00f3n equivocada del contingente de inmigrantes desde el a\u00f1o 1993, que\n    era principalmente un instrumento de regularizaci\u00f3n de inmigrantes sin\n    papeles; compartimos todos tambi\u00e9n la cultura de la irregularidad que en\n    el mundo de la empresa a\u00fan se vive (para muchos empresarios, para muchas\n    empresas la opci\u00f3n al trabajador indocumentado ha marcado demasiado\n    nuestras decisiones en el \u00e1mbito laboral). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos\n    optado por un sistema que es r\u00edgido en un momento en que la econom\u00eda es\n    flexible y en el que apostamos por la introducci\u00f3n de medidas de\n    flexibilidad en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi grupo parlamentario ya plante\u00f3 esta interpelaci\u00f3n la semana\n    pasada, pero los tristes sucesos en Euskadi impidieron la comparecencia\n    del ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 30 de septiembre, una vez finalizada la principal parte de\n    desarrollo del contingente del a\u00f1o 2002, nuestro grupo parlamentario,\n    tanto en el debate que tuvo lugar en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior\n    el pasado lunes como ayer mismo en una iniciativa del Grupo Socialista,\n    manifestaba su valoraci\u00f3n cr\u00edtica y negativa sobre el desarrollo del\n    contingente a lo largo del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, donde compareci\u00f3 por\n    primera vez el nuevo ministro del Interior, se anunci\u00f3 la voluntad del\n    Gobierno de corregir las disfunciones que se hab\u00edan producido en el\n    contingente de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto unido a la culminaci\u00f3n de los\n    procesos extraordinarios de regularizaci\u00f3n, que han permitido la\n    incorporaci\u00f3n sistem\u00e1tica y gradual de trabajadores extranjeros a nuestro\n    mercado laboral, como lo prueban los datos estad\u00edsticos de afiliaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social, que indican que se ha pasado de 466.552 trabajadores\n    extranjeros extracomunitarios en enero de 2002 a 625.000 trabajadores en\n    julio de 2002 y que todav\u00eda existe un excedente de mano de obra\n    extranjera no incorporada a nuestro mercado laboral, como lo prueba los\n    datos del INEM, referentes al n\u00famero de demandantes de empleo\n    registrados, que ha evolucionado desde 72.910 en enero de 2002, a 103.915\n    en septiembre de 2002, han podido influir en que hasta el momento no se\n    hayan presentado ofertas por parte de los empresarios para cubrir el\n    total del contingente aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto unido a la culminaci\u00f3n de los\n    procesos extraordinarios de regularizaci\u00f3n, que han permitido la\n    incorporaci\u00f3n sistem\u00e1tica y gradual de trabajadores extranjeros a nuestro\n    mercado laboral, como lo prueban los datos estad\u00edsticos de afiliaci\u00f3n a\n    la Seguridad Social, que indican que se ha pasado de 466.552 trabajadores\n    extranjeros extracomunitarios en enero de 2002 a 625.000 trabajadores en\n    julio de 2002 y que todav\u00eda existe un excedente de mano de obra\n    extranjera no incorporada a nuestro mercado laboral, como lo prueba los\n    datos del INEM, referentes al n\u00famero de demandantes de empleo\n    registrados, que ha evolucionado desde 72.910 en enero de 2002, a 103.915\n    en septiembre de 2002, han podido influir en que hasta el momento no se\n    hayan presentado ofertas por parte de los empresarios para cubrir el\n    total del contingente aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya manifest\u00f3 el ministro del Interior en la comparecencia del pasado\n    d\u00eda 17 en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior y el delegado de Gobierno\n    para la Extranjer\u00eda y la Inmigraci\u00f3n anteayer en la misma Comisi\u00f3n, al\n    hablar de inmigraci\u00f3n dos son los pilares esenciales para una adecuada\n    ordenaci\u00f3n de este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es posible que se haya\n    producido ese incremento de la actividad a mediados del mes de septiembre\n    pero, en todo caso, tambi\u00e9n es bastante evidente que antes del verano las\n    cosas no funcionaban bien; incluso en Barcelona, insisto, seg\u00fan la\n    Comisi\u00f3n ejecutiva provincial, a 26 de septiembre hab\u00edan entrado 255\n    expedientes; 28, archivados; 227, pendientes de tramitaci\u00f3n; 62,\n    tramitados y 9 que hab\u00edan llegado finalmente a su pa\u00eds de destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "econom\u00eda": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Puede tener el se\u00f1or diputado la absoluta seguridad de que el Gobierno no\n    quiere que el contingente se convierta en un simulacro de voluntarismo,\n    en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que sea un instrumento eficaz para gestionar los\n    flujos migratorios en condiciones de racionalidad, de seguridad y para\n    garantizar las mejores condiciones de trabajo a aquellos que quieren\n    colaborar en el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estamos perfeccionando los datos, los conocimientos y los\n    instrumentos de an\u00e1lisis incesantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos que sea un instrumento eficaz para gestionar los\n    flujos migratorios en condiciones de racionalidad, de seguridad y para\n    garantizar las mejores condiciones de trabajo a aquellos que quieren\n    colaborar en el desarrollo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para avanzar ser\u00e1n necesarias las dos investigaciones, entre otras\n    cosas, porque hay que estudiar los mecanismos de diferenciaci\u00f3n y las\n    c\u00e9lulas madre embrionarias aportan muchos datos sobre este aspecto,\n    porque hay que estudiar c\u00f3mo se lleva a cabo la reprogramaci\u00f3n del n\u00facleo\n    y las c\u00e9lulas madre embrionarias aportan mucho en estos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presentamos\n    una proposici\u00f3n de ley y ponemos unos l\u00edmites que tienen que ver con la\n    soluci\u00f3n francesa, que, por cierto, seg\u00fan mis datos, el propio Gobierno\n    conservador de Chirac sigue apoyando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    haya elegido a la ministra de Sanidad porque su intervenci\u00f3n aqu\u00ed en el\n    Congreso el otro d\u00eda fue una aut\u00e9ntica provocaci\u00f3n al calificar de\n    irresponsables a aquellos que defendemos la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias humanas, por supuesto con una serie de cautelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    primero que quiero preguntarle, y se lo digo con claridad, es si usted\n    comparte la calificaci\u00f3n de do\u00f1a Ana Pastor de que son irresponsables los\n    que defienden la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias humanas; en\n    consecuencia, si los 50 premios Nobel, los cient\u00edficos espa\u00f1oles que\n    enviaron una carta al presidente Aznar, las asociaciones de enfermos, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Reproducci\u00f3n Humana Asistida, los brit\u00e1nicos, los\n    suecos, los europeos que permiten investigar, tambi\u00e9n los cat\u00f3licos, que\n    los hay y bastantes, que est\u00e1n a favor de este tipo de investigaci\u00f3n,\n    son, en opini\u00f3n del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, unos\n    irresponsables, como dijo do\u00f1a Ana Pastor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rigor porque hay que abordar un aspecto ligado a la investigaci\u00f3n que\n    puede producir enormes beneficios sociales, no de hoy para ma\u00f1ana, pero\n    s\u00ed a medio plazo; las enfermedades que hoy no tienen tratamiento o tienen\n    una dif\u00edcil curaci\u00f3n como pueda ser la diabetes, como pueda ser el\n    parkinson, el Alzheimer, enfermedades degenerativas y de otro tipo que\n    pueden curarse o tratarse con el desarrollo de este tipo de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como respuesta hemos recibido\n    descalificaciones del grupo que le apoya, que nos ha llamado a nosotros y\n    a los que defienden la investigaci\u00f3n con este tipo de c\u00e9lulas progres\n    trasnochados (\"Diario de Sesiones\" del 3 de octubre de 2001 de la\n    Comisi\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, somos partidarios de\n    fomentar la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre adultas, c\u00e9lulas madre\n    fetales y c\u00e9lulas madre embrionarias, con todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, le hago la pregunta concreta de si usted est\u00e1 a favor de fomentar\n    la investigaci\u00f3n con todas las c\u00e9lulas madre con las cautelas necesarias\n    o solamente con unas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le responder\u00e9 ya,\n    por si acaso tiene esa tentaci\u00f3n, que yo soy tan ardiente defensor de las\n    c\u00e9lulas madre adultas como pueda serlo usted, o por lo menos quiero\n    serlo, pero eso no me debe de llevar a evitar que se haga investigaci\u00f3n\n    con las otras, porque tambi\u00e9n lo dice la m\u00e1xima autoridad mundial en\n    c\u00e9lulas madre adultas; dice que es fundamental investigar con las dos por\n    las razones que le doy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuarto aspecto, la mal llamada clonaci\u00f3n terap\u00e9utica -crear embriones\n    espec\u00edficos para investigaci\u00f3n-, necesita un debate m\u00e1s largo y por eso\n    hemos planteado en esta C\u00e1mara que sobre eso abramos un debate, pero\n    sobre lo otro tomemos decisiones ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    hay argumentos cient\u00edficos a favor innegables para hacer la investigaci\u00f3n\n    con los dos tipos de c\u00e9lulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido un cambio pol\u00edtico, que no cient\u00edfico, en el\n    sentido de que en diciembre de 2001 hab\u00eda una posici\u00f3n un\u00e1nime para\n    permitir la investigaci\u00f3n con este tipo de c\u00e9lulas madre que se obtienen\n    de los embriones crioconservados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado de diciembre de 2001 a\n    septiembre de 2002, se ha pedido una moratoria que se ha aprobado como\n    tal; el Parlamento Europeo se ha sentido de alguna manera enga\u00f1ado,\n    aprob\u00f3 dos veces la utilizaci\u00f3n de estas c\u00e9lulas madre embrionarias y\n    ahora ha aceptado la moratoria para no retrasar la puesta en marcha del\n    VI programa marco de investigaci\u00f3n, y esa es la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo, y obviamente usted la conocer\u00e1, la\n    resoluci\u00f3n que se tom\u00f3 en el consejo; se aprueba esa moratoria y se dice\n    a continuaci\u00f3n que se permitir\u00e1 investigar, y por tanto financiar, la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias conservadas en bancos o\n    aisladas en cultivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hago una propuesta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9: \u00bfva a permitir, permite usted, estar\u00edamos de acuerdo entonces que\n    en Espa\u00f1a se permita investigar y que se financie con fondos p\u00fablicos la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias conservadas en bancos o\n    aisladas en cultivo con los\n    mismos controles que los europeos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "proyectos": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n\n    debemos ser consecuentes con los compromisos internacionales asumidos por\n    el Estado espa\u00f1ol, debemos prestar atenci\u00f3n a los criterios de la\n    comunidad cient\u00edfica, que son muchos y variados, y debemos ofrecer a los\n    ciudadanos un marco de actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos que se base en\n    datos fiables, posibles y viables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos grupos han\n    venido realizando proyectos de investigaci\u00f3n b\u00e1sica en biolog\u00eda celular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, el n\u00famero de solicitudes en proyectos de investigaci\u00f3n\n    todav\u00eda es muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, no creo\n    que la ministra se refiriera a que todos aquellos que defienden una\n    determinada posici\u00f3n respecto a la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    embrionarias sean irresponsables; hablaba de actitudes, de\n    irresponsabilidad a la hora de ofrecer determinados argumentos que se\n    utilizan en la defensa de ese tipo de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la propia Uni\u00f3n Europea,\n    tras un debate \u00e9tico de m\u00e1s de un a\u00f1o sobre el uso de embriones para la\n    investigaci\u00f3n, ha logrado, el pasado d\u00eda 30, un acuerdo sobre este\n    asunto, dando luz verde a algo muy importante como es el VI programa\n    marco de investigaci\u00f3n, pero estableciendo una moratoria de un a\u00f1o, hasta\n    el 31 de diciembre del a\u00f1o 2003, y prohibiendo durante ese per\u00edodo la\n    financiaci\u00f3n de las investigaciones con c\u00e9lulas madre embrionarias y con\n    cargo a dicho programa marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo va a debatir\n    este asunto en su reuni\u00f3n de septiembre del a\u00f1o 2003 y tanto el Consejo\n    como la Comisi\u00f3n vamos a tener en cuenta -lo digo porque estamos hablando\n    del Consejo de investigaci\u00f3n-, como es natural, el criterio del\n    Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, hay un criterio mayoritario que considera que no est\u00e1\n    suficientemente agotada la investigaci\u00f3n en el modelo animal y que, por\n    tanto, no hemos generado conocimientos suficientes que permitan el\n    dominio de esa t\u00e9cnica como para pasar al modelo humano con garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or\u00eda, debemos tener en cuenta la situaci\u00f3n real de la\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre en Espa\u00f1a y situar el debate en su debido\n    contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir en relaci\u00f3n con este punto que la investigaci\u00f3n\n    con c\u00e9lulas madre adultas es relativamente incipiente -usted, se\u00f1or\u00eda, lo\n    conoce bien, ha mostrado su apoyo a eso, y a m\u00ed me parece muy bien-, es\n    incipiente tanto en modelos animales como en humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos grupos han\n    venido realizando proyectos de investigaci\u00f3n b\u00e1sica en biolog\u00eda celular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, el n\u00famero de solicitudes en proyectos de investigaci\u00f3n\n    todav\u00eda es muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos corresponde: dar un serio\n    impulso a la investigaci\u00f3n -en una pregunta anterior en esta misma sesi\u00f3n\n    de Pleno he hablado de un incremento acumulado del 85 por ciento en la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de I+D desde 1999 hasta 2002- y promover\n    una investigaci\u00f3n de indudable inter\u00e9s social que, como es natural, ha de\n    hacerse siempre sopesando el inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en primer lugar, el\n    Gobierno est\u00e1 potenciando la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre adultas y lo\n    est\u00e1 haciendo -como usted mismo ha dicho- con un ampl\u00edsimo respaldo de\n    esta C\u00e1mara, y yo me congratulo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hay suficientes argumentos cient\u00edficos, no hace falta plantear\n    necesariamente cuestiones de \u00edndole jur\u00eddica o \u00e9tica, pero es l\u00f3gico y,\n    si me lo permiten, sensato, que demos prioridad a la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre adultas y profundicemos en sus posibilidades porque estamos\n    consiguiendo resultados muy prometedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que este tipo de\n    investigaci\u00f3n no plantea las mismas consideraciones de tipo jur\u00eddico y\n    \u00e9tico, por lo que ser\u00eda un error, en el estado actual de conocimientos,\n    no promover en estos momentos por parte del Gobierno estas l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n que, como hemos dicho, son incipientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el Gobierno, como es sabido, ha creado un comit\u00e9 de\n    \u00e9tica para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese comit\u00e9 tiene como misi\u00f3n, entre otras, proporcionar\n    asesoramiento externo al Gobierno, impulsar el debate en relaci\u00f3n con las\n    m\u00faltiples cuestiones jur\u00eddicas\n    y \u00e9ticas que suscitan los avances cient\u00edficos y t\u00e9cnicos y en el propio\n    proceso de investigaci\u00f3n, porque ese es precisamente su objeto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto y \u00faltimo lugar, el Gobierno ya ha apostado decididamente por lo\n    que se est\u00e1 denominando medicina molecular o personalizada, que es la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y prote\u00f3mica, de indudable inter\u00e9s social, porque\n    va a permitir producir f\u00e1rmacos para cada individuo, lo que se conoce\n    normalmente como f\u00e1rmacos a la carta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de otro campo que, al igual que en el caso de la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre adultas, no plantea las reservas de \u00edndole jur\u00eddica o \u00e9tica\n    propias de la investigaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que no plantea las reservas propias de la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entonces,\n    le pregunto: \u00bfUsted va a permitir y a fomentar la investigaci\u00f3n con esas\n    l\u00edneas celulares, tal como viene redactado en el acuerdo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de investigaci\u00f3n creo que tendremos tiempo para\n    hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo estar\u00e1 usted en el ministerio, yo espero que\n    a m\u00ed mi grupo me aguante -entre comillas- aqu\u00ed hasta el final de la\n    legislatura y tendremos mucho tiempo para hablar de investigaci\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a que nadie ha presentado proyectos porque est\u00e1n prohibidos, se\n    pueden presentar proyectos en funci\u00f3n de c\u00f3mo evolucionen las cosas -en\n    cualquier caso no se han presentado-, pero s\u00ed que me interesa un\n    comentario para situar las cosas en su contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS UTILIZADOS PARA EL\n    OTORGAMIENTO DE LAS SUBVENCIONES QUE REALIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,\n    CULTURA Y DEPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CRITERIOS UTILIZADOS PARA EL\n    OTORGAMIENTO DE LAS SUBVENCIONES QUE REALIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,\n    CULTURA Y DEPORTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s usted tiene un trato con una fundaci\u00f3n,\n    como la de nuestro partido, que siempre hab\u00edamos recibido subvenci\u00f3n\n    pidi\u00e9ndola en castellano y adjuntando los estatutos en catal\u00e1n porque\n    estamos en una comunidad donde tenemos registrados los estatutos en\n    catal\u00e1n, y por primera vez en la vida se nos pide que traduzcamos los\n    estatutos al castellano porque si no no hay subvenci\u00f3n; es decir, un\n    Ministerio de Cultura que no se preocupa de recuperar documentos p\u00fablicos\n    de la Fundaci\u00f3n Francisco Franco, que niega que documentos que se han\n    requisado pasen al Gobierno catal\u00e1n y que al mismo tiempo empieza a\n    aplicar una pol\u00edtica en relaci\u00f3n con las fundaciones en general de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que incluso pide traducci\u00f3n al castellano de una\n    lengua como es el catal\u00e1n, que es oficial en Catalu\u00f1a y que est\u00e1\n    reconocida y registrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo que\n    tuvo que hacer y lo que a\u00fan tiene que hacer la ministra de Cultura ante\n    una solicitud de esta \u00edndole de una fundaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas\n    son las tres cosas que le solicitar\u00e9 en la moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda es que usted tiene la\n    responsabilidad, en tanto que ministra de Cultura, de recuperar todos los\n    documentos que pertenecen al Estado y que hoy, porque una gente se los\n    llev\u00f3, est\u00e1n en manos privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "proyectos": [9, 10], "datos": [8], "cultura": [3, 4, 5, 6, 7], "deporte": [13, 14, 15], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este proceder ya se intent\u00f3, con buen criterio y con sentido\n    com\u00fan, en el a\u00f1o 1993, por los entonces responsables de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente no culmin\u00f3 con la suscripci\u00f3n del acuerdo que estaba escrito,\n    pero obra en los archivos del Ministerio de Cultura y se ha podido llevar\n    a cabo en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy segura, se\u00f1or\u00eda, de que hablando se entiende la gente o al menos\n    se deber\u00eda entender, y probablemente poner en com\u00fan la interpretaci\u00f3n y\n    los datos que usted tiene con la interpretaci\u00f3n y los datos que yo tengo\n    nos deber\u00eda facilitar el camino, de tal manera que nos podamos encontrar\n    porque hay una serie de elementos objetivos que nos deber\u00edan de conducir\n    a encontrarnos en la misma posici\u00f3n, por m\u00e1s que luego podamos tener\n    tambi\u00e9n interpretaciones hist\u00f3ricas muy distintas no s\u00f3lo en relaci\u00f3n con\n    las que usted ha se\u00f1alado sino en relaci\u00f3n con otras que no vamos a\n    entrar por la falta de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subvenciones cubren una parte del coste de los proyectos y se\n    distribuyen anualmente entre numerosas solicitudes de naturaleza e\n    importancia muy variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La v\u00eda m\u00e1s\n    razonable para conseguir que un archivo privado pase a formar parte del\n    sistema espa\u00f1ol de archivos, esto es, para garantizar su acceso p\u00fablico\n    es llegar a acuerdos con la instituci\u00f3n responsable de ese archivo, de\n    tal forma que \u00e9sta abra sus fondos a la investigaci\u00f3n sin que nadie ponga\n    en cuesti\u00f3n la titularidad material de sus documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas a proyectos archiv\u00edsticos que convoca el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte apoyan los proyectos de instituciones o\n    entidades privadas sin fines de lucro para la mejor conservaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del patrimonio documental espa\u00f1ol como testimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, el incumplimiento de esta obligaci\u00f3n de\n    libre acceso dar\u00eda lugar por parte de las entidades beneficiarias -en\n    este caso la Fundaci\u00f3n Francisco Franco - a una revisi\u00f3n del programa de\n    ayudas.El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte eval\u00faa positivamente\n    el resultado de este nuevo programa de ayudas en concurrencia p\u00fablica, en\n    la medida que est\u00e1 permitiendo aumentar muy significativamente los fondos\n    archiv\u00edsticos abiertos a la investigaci\u00f3n, en particular porque permite\n    abrir al p\u00fablico fondos que de otro modo quedar\u00edan exclusivamente en el\n    \u00e1mbito privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    est\u00e1 subvencionando, mediante las ayudas correspondientes, la\n    descripci\u00f3n, informatizaci\u00f3n y reproducci\u00f3n del archivo de la Fundaci\u00f3n\n    Francisco Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1, 2], "deporte": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una pregunta dirigida al\n    Ministerio de Cultura, su respuesta fue humo, humo y humo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, Del Castillo Vera: El Gobierno, no yo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le insisto, se\u00f1or\u00eda, en su\n    colaboraci\u00f3n, en la colaboraci\u00f3n de todos los miembros de esta C\u00e1mara: si\n    ustedes conocen alg\u00fan caso en que desde que existe el convenio haya\n    habido una negativa a consultar los fondos, que se aporten por favor\n    todos los datos y circunstancias porque le aseguro que el ministerio\n    intervendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos a los datos emp\u00edricos, no a las opiniones sobre c\u00f3mo\n    han funcionado las cosas en el pasado o sobre unas u otras razones\n    complejas en las que adem\u00e1s habr\u00eda que tomar en consideraci\u00f3n otros\n    factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con lo que\n    dice de don Alberto Fern\u00e1ndez de no financiar las actividades propias de\n    la fundaci\u00f3n, aqu\u00ed lo que se est\u00e1 financiando son programas de\n    catalogaci\u00f3n e informatizaci\u00f3n de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021002_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996, y en esta direcci\u00f3n, el Gobierno del\n    Partido Popular ha mejorado sustancialmente la fiscalidad de las pymes y\n    de los aut\u00f3nomos gracias a los incentivos, a la creaci\u00f3n de empleo y a la\n    inversi\u00f3n, a la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas tributarias, a la\n    disminuci\u00f3n de impuestos y a la incentivaci\u00f3n de actividades de I+D+I\n    medioambientales o de internacionalizaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [10], "peque\u00f1as": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, cuando se favorece la iniciativa emprendedora y se mejora\n    la fiscalidad de peque\u00f1as y medianas empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es\n    una apuesta clara a favor del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se han creado en los \u00faltimos a\u00f1os 200.000 empresas y el n\u00famero\n    de puestos de trabajo ha aumentado en una cifra cercana ya a los cuatro\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que sin duda se han dado pasos positivos desde el\n    punto de vista de la fiscalidad y del tratamiento econ\u00f3mico de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora damos un paso m\u00e1s, que consiste en que el 93 por ciento\n    de empresas y profesionales no tendr\u00e1n que pagar el impuesto de\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... raz\u00f3n cuando\n    dice que las pymes son el motor de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, cuando se favorece la iniciativa emprendedora y se mejora\n    la fiscalidad de peque\u00f1as y medianas empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es\n    una apuesta clara a favor del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, hay datos de la econom\u00eda que generan incertidumbres claras,\n    incertidumbres para las familias, pues ha ca\u00eddo el consumo y aumenta\n    r\u00e1pidamente el\n    endeudamiento, y tambi\u00e9n incertidumbres para las empresas, porque ha\n    disminuido la inversi\u00f3n y hay problemas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, hay datos de la econom\u00eda que generan incertidumbres claras,\n    incertidumbres para las familias, pues ha ca\u00eddo el consumo y aumenta\n    r\u00e1pidamente el\n    endeudamiento, y tambi\u00e9n incertidumbres para las empresas, porque ha\n    disminuido la inversi\u00f3n y hay problemas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto si considera correcto el an\u00e1lisis que ha hecho el gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto si considera correcto el an\u00e1lisis que ha hecho el gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "suelo": [7], "precio": [5, 6], "econom\u00eda": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo elemento es el aumento del precio de la vivienda, que est\u00e1\n    generando un gran endeudamiento de las familias; un aumento del precio de\n    la vivienda que a su Gobierno le parece muy bien y que adem\u00e1s atribuye a\n    que los espa\u00f1oles ganan mucho dinero, seg\u00fan la doctrina del centrista\n    Cascos, que hemos conocido en nueva versi\u00f3n de una pol\u00edtica antisocial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esos dos problemas, el Partido Socialista ha presentado un plan de\n    lucha contra la inflaci\u00f3n y hoy un plan para abaratar el precio de la\n    vivienda, el suelo de la vivienda, y para que haya m\u00e1s vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifique el presupuesto, rectifique la pol\u00edtica\n    de vivienda, rectifique la pol\u00edtica de lucha contra la inflaci\u00f3n para que\n    la realidad econ\u00f3mica no le vuelva a dar un revolc\u00f3n, que lo pagar\u00e1n\n    todos los ciudadanos, una vez m\u00e1s, como est\u00e1n pagando su pol\u00edtica\n    antisocial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    el segundo revolc\u00f3n ha sido el del Tribunal Constitucional, que, frente a\n    un intento suyo de anular derechos para que esta C\u00e1mara conozca qu\u00e9 ha\n    pasado con la gesti\u00f3n de sus amigos en las empresas privatizadas, le ha\n    obligado a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobernador del Banco de Espa\u00f1a\n    destaca dos elementos de alta preocupaci\u00f3n en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo elemento es el aumento del precio de la vivienda, que est\u00e1\n    generando un gran endeudamiento de las familias; un aumento del precio de\n    la vivienda que a su Gobierno le parece muy bien y que adem\u00e1s atribuye a\n    que los espa\u00f1oles ganan mucho dinero, seg\u00fan la doctrina del centrista\n    Cascos, que hemos conocido en nueva versi\u00f3n de una pol\u00edtica antisocial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esos dos problemas, el Partido Socialista ha presentado un plan de\n    lucha contra la inflaci\u00f3n y hoy un plan para abaratar el precio de la\n    vivienda, el suelo de la vivienda, y para que haya m\u00e1s vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esos dos problemas, el Partido Socialista ha presentado un plan de\n    lucha contra la inflaci\u00f3n y hoy un plan para abaratar el precio de la\n    vivienda, el suelo de la vivienda, y para que haya m\u00e1s vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobernador del Banco de Espa\u00f1a\n    destaca dos elementos de alta preocupaci\u00f3n en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted habla de credibilidad y de\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero me da la sensaci\u00f3n de que no es\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de credibilidad y de\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero me da la sensaci\u00f3n de que no es\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que es la primera vez que, ante una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial como la actual, el pa\u00eds no se hunde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuesta trabajo pensar que\n    una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s\n    solvente del mundo, tiene problemas de credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es lo\n    que ustedes quieran, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola, afortunadamente y a pesar\n    de ustedes, est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s solvente del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere trasladar confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola, plantee en\n    el debate presupuestario la alternativa econ\u00f3mica de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es lo\n    que ustedes quieran, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola, afortunadamente y a pesar\n    de ustedes, est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s solvente del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere trasladar confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola, plantee en\n    el debate presupuestario la alternativa econ\u00f3mica de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, la econom\u00eda espa\u00f1ola se est\u00e1\n    comportando, a pesar de esta \u00e9poca de desaceleraci\u00f3n en la que est\u00e1\n    inmersa la econom\u00eda mundial, con reacci\u00f3n m\u00e1s positiva que la mayor\u00eda de\n    las econom\u00edas desarrolladas, como demuestra la tasa de crecimiento del\n    PIB, que est\u00e1 facilitando el proceso de convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo anteriormente expuesto, quisiera que el se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda nos explicara a los miembros\n    de esta C\u00e1mara cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los precios en\n    septiembre, por lo que le hago la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el mes de septiembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, la econom\u00eda espa\u00f1ola se est\u00e1\n    comportando, a pesar de esta \u00e9poca de desaceleraci\u00f3n en la que est\u00e1\n    inmersa la econom\u00eda mundial, con reacci\u00f3n m\u00e1s positiva que la mayor\u00eda de\n    las econom\u00edas desarrolladas, como demuestra la tasa de crecimiento del\n    PIB, que est\u00e1 facilitando el proceso de convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... a la C\u00e1mara, el pasado mes de septiembre la\n    evoluci\u00f3n del precio al consumo en Espa\u00f1a, pese a un aumento del 0,4 por\n    ciento, supuso una mejora respecto a la media anual del mes anterior de\n    tres d\u00e9cimas tanto en la inflaci\u00f3n subyacente, que es la que nos refleja\n    la verdadera presi\u00f3n inflacionista de nuestra econom\u00eda, como en la\n    inflaci\u00f3n al consumo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a la C\u00e1mara, el pasado mes de septiembre la\n    evoluci\u00f3n del precio al consumo en Espa\u00f1a, pese a un aumento del 0,4 por\n    ciento, supuso una mejora respecto a la media anual del mes anterior de\n    tres d\u00e9cimas tanto en la inflaci\u00f3n subyacente, que es la que nos refleja\n    la verdadera presi\u00f3n inflacionista de nuestra econom\u00eda, como en la\n    inflaci\u00f3n al consumo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Solamente quiero mostrar\n    la satisfacci\u00f3n del Gobierno por compartir el apoyo y la sinton\u00eda con\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que espero compartamos tambi\u00e9n con todos los grupos\n    de esta C\u00e1mara, en lo que son reformas para proteger mejor los derechos y\n    libertades de los ciudadanos y para hacer una justicia m\u00e1s eficaz en la\n    protecci\u00f3n de las libertades y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No ponemos en duda ni la necesidad de seguridad\n    de Canarias ni de la realizaci\u00f3n de las maniobras por cuestionar que las\n    condiciones y los lugares donde estas se realizan sean los adecuados para\n    poder minimizar los da\u00f1os, y exigimos que sucesos como este no vuelvan a\n    repetirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "empresas": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hubo movilizaciones, no hay subida del precio de la vivienda, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hubo movilizaciones, no hay subida del precio de la vivienda, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO INTENCI\u00d3N DE SEGUIR ABARATANDO EL DESPIDO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, \u00bfusted todav\u00eda cree que el despido es barato en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Quer\u00eda preguntarle si le parece que el despido ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y no piensan que si los j\u00f3venes tuviesen un empleo\n    m\u00e1s estable, si supieran que si lo pierden van a tener protecci\u00f3n social,\n    quiz\u00e1 podr\u00edan aventurarse a dar la entrada de un piso, no para invertir\n    sino para vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a la derecha siempre se le ocurre la misma\n    receta para dinamizar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Quer\u00eda preguntarle si le parece que el despido\n    es caro, porque, en nuestra opini\u00f3n, es barat\u00edsimo, se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento se contratan a los trabajadores por per\u00edodos de tiempo\n    breves, con contratos precarios y sin derechos, s\u00f3lo un 7 por ciento de\n    los empleos nuevos que se han creado este a\u00f1o son fijos, para m\u00e1s de un\n    90 por ciento de los nuevos empleos el despido no es barato sino\n    inexistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La receta es: precarizar el empleo y\n    abaratar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo estoy muy de acuerdo con\n    la filosof\u00eda de que los j\u00f3venes puedan acceder a un empleo, pero\n    l\u00f3gicamente quien se lo permite son los gobiernos del presidente Aznar,\n    porque los gobiernos del se\u00f1or Gonz\u00e1lez les llevaron a la desesperaci\u00f3n y\n    al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gobiernos del\n    presidente Aznar no han tomado ni una sola medida para abaratar el\n    despido, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1997, con acuerdo un\u00e1nime de esta C\u00e1mara y con\n    los agentes sociales, se tom\u00f3 una decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le deben fallar las\n    cuentas y los datos, porque quien abarat\u00f3 el despido de forma\n    considerable fueron los gobiernos del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, los gobiernos\n    socialistas, pero no el Gobierno del Partido Popular que nunca ha tomado\n    una decisi\u00f3n en ese sentido que no fuera respaldada por la totalidad de\n    esta C\u00e1mara, incluyendo al Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds nunca se ha generado\n    m\u00e1s empleo que en los \u00faltimos a\u00f1os con los gobiernos del presidente\n    Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DEL SISTEMA EDUCATIVO VASCO A TENOR DE LOS\n    INFORMES T\u00c9CNICOS ELABORADOS POR EL INSTITUTO NACIONAL DE CALIDAD Y\n    EVALUACI\u00d3N Y OTROS SERVICIOS ADSCRITOS AL PROPIO MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DEL SISTEMA EDUCATIVO VASCO A TENOR DE LOS\n    INFORMES T\u00c9CNICOS ELABORADOS POR EL INSTITUTO NACIONAL DE CALIDAD Y\n    EVALUACI\u00d3N Y OTROS SERVICIOS ADSCRITOS AL PROPIO MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n sobre el sistema educativo vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buenas tardes, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n sobre el sistema educativo vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con la pregunta, tal y como est\u00e1\n    redactada, le tengo que decir que los estudios realizados desde 1999 por\n    el INCE sobre el sistema educativo espa\u00f1ol y con lo aprobado por el\n    consejo rector, no hay desagregaci\u00f3n de los datos seg\u00fan las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por lo que no hay ninguna comparaci\u00f3n sobre los resultados en\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto tampoco en el Pa\u00eds Vasco que es una\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con la pregunta, tal y como est\u00e1\n    redactada, le tengo que decir que los estudios realizados desde 1999 por\n    el INCE sobre el sistema educativo espa\u00f1ol y con lo aprobado por el\n    consejo rector, no hay desagregaci\u00f3n de los datos seg\u00fan las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por lo que no hay ninguna comparaci\u00f3n sobre los resultados en\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto tampoco en el Pa\u00eds Vasco que es una\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "calidad": [4, 5, 6], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, estos informes que usted dice desconocer ponen en\n    evidencia que el sistema educativo vasco es el mejor de cuantos se\n    conocen en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quien quiera conocer el sistema educativo vasco no tiene\n    m\u00e1s que recurrir a esos informes que usted no conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, si instalamos una c\u00e1mara oculta\n    en su despacho o en el ministerio, nos enterar\u00edamos de por qu\u00e9 ha cesado\n    a un t\u00e9cnico adscrito a la Direcci\u00f3n de Innovaci\u00f3n Pedag\u00f3gica por\n    limitarse a presentar tal cual, limpios de polvo y paja, los resultados\n    del sistema educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, usted hoy los ignora,\n    otros se dedican a socializar otro tipo de criterios erre que erre,\n    empe\u00f1ados en transmitir una imagen negativa de la educaci\u00f3n vasca cuando\n    saben de sobra que es la mejor, de excelente calidad, en par\u00e1metros\n    europeos de evaluaci\u00f3n educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta muy sorprendente constatar en los\n    contenidos de esos informes la inmensa distancia que existe entre lo que\n    se dice en los informes elaborados por el ministerio, tanto por el\n    Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n como por el Direcci\u00f3n de\n    Innovaci\u00f3n Pedag\u00f3gica y las declaraciones pol\u00edticas de altos cargos de su\n    ministerio, de la Delegaci\u00f3n de Gobierno en Euskadi y de l\u00edderes del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bastar\u00eda leer los peri\u00f3dicos de la\n    semana pasada con informaci\u00f3n del Instituto Nacional de Calidad y\n    Evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, usted hoy los ignora,\n    otros se dedican a socializar otro tipo de criterios erre que erre,\n    empe\u00f1ados en transmitir una imagen negativa de la educaci\u00f3n vasca cuando\n    saben de sobra que es la mejor, de excelente calidad, en par\u00e1metros\n    europeos de evaluaci\u00f3n educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "calidad": [7], "vasco": [1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo no s\u00e9 qu\u00e9 informes conoce usted, pero no\n    ha dado dato alguno acerca de ninguna evaluaci\u00f3n del sistema educativo en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene en su sistema educativo, como\n    el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, una serie de deficiencias y de\n    problemas que es necesario mejorar para avanzar en el rendimiento del\n    servicio p\u00fablico educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos aspectos, unas comunidades tienen unas deficiencias m\u00e1s\n    acusadas, otras comunidades los tienen en mejores condiciones, pero en\n    todas ellas, incluyendo la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, hay\n    problemas que necesitan ser mejorados, subsanados y a los que debemos\n    responder de manera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda bueno que pensara la\n    relaci\u00f3n que hay entre esas actitudes y algunos problemas en el sistema\n    educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se ha elaborado el proyecto de ley\n    de calidad en la educaci\u00f3n que se est\u00e1 discutiendo ahora en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se ha elaborado el proyecto de ley\n    de calidad en la educaci\u00f3n que se est\u00e1 discutiendo ahora en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo no s\u00e9 qu\u00e9 informes conoce usted, pero no\n    ha dado dato alguno acerca de ninguna evaluaci\u00f3n del sistema educativo en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene en su sistema educativo, como\n    el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, una serie de deficiencias y de\n    problemas que es necesario mejorar para avanzar en el rendimiento del\n    servicio p\u00fablico educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos aspectos, unas comunidades tienen unas deficiencias m\u00e1s\n    acusadas, otras comunidades los tienen en mejores condiciones, pero en\n    todas ellas, incluyendo la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, hay\n    problemas que necesitan ser mejorados, subsanados y a los que debemos\n    responder de manera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda bueno que pensara la\n    relaci\u00f3n que hay entre esas actitudes y algunos problemas en el sistema\n    educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTITUD HA MOSTRADO\n    EL PROFESORADO ANTE EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA\n    EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace dos semanas acudieron a una reuni\u00f3n en el ministerio 39\n    organizaciones muy representativas vinculadas a la comunidad educativa de\n    sindicatos, asociaciones de profesores, asociaciones profesionales,\n    padres, gestores educativos, etc\u00e9tera, que manifestaron su expreso apoyo\n    al proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he venido reiterando en distintas\n    intervenciones que desde el inicio he encontrado un aliento fundamental\n    en las opiniones de los profesores y en sus deseos de llevar a cabo una\n    reforma profunda del actual dise\u00f1o del sistema educativo, una reforma que\n    coincid\u00eda substantivamente con las l\u00edneas que el Gobierno ha trazado en\n    el proyecto de ley de calidad que se empieza a discutir en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos semanas acudieron a una reuni\u00f3n en el ministerio 39\n    organizaciones muy representativas vinculadas a la comunidad educativa de\n    sindicatos, asociaciones de profesores, asociaciones profesionales,\n    padres, gestores educativos, etc\u00e9tera, que manifestaron su expreso apoyo\n    al proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEJORAS INTRODUCE\n    EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL APRENDIZAJE\n    DE LENGUAS EXTRANJERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Leyes como la LODE, la LRU, la LOGSE o la LOPEG\n    fueron leyes que los socialistas consideraron las m\u00e1s positivas y\n    eficaces para buscar unos objetivos de calidad en la educaci\u00f3n, que sin\n    duda tuvieron por parte del Partido Popular una colaboraci\u00f3n en una\n    oposici\u00f3n constructiva y seria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, llegamos a proponer en el a\u00f1o\n    1990 al entonces ministro se\u00f1or Solana un pacto de Estado por la\n    educaci\u00f3n que permitiese que los avatares pol\u00edticos, los cambios de\n    Gobierno que en las democracias se producen, no entrasen a considerar\n    como materia inmediatamente a tocar y a cambiar la de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del a\u00f1o 1996, el Partido Popular entiende de la necesidad de\n    reformas, de cambios importantes en la educaci\u00f3n, los acomete, como es su\n    obligaci\u00f3n y su compromiso, y a partir de la Legislatura de 2000 la\n    ministra actual entiende que la calidad de la ense\u00f1anza, partiendo de la\n    necesaria reforma de la LOGSE, debe de hacerse con el consenso de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han tenido lugar la pasada semana las comparecencias de personalidades\n    ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n con un denominador com\u00fan: todos coinciden\n    en la necesidad de esa reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leyes como la LODE, la LRU, la LOGSE o la LOPEG\n    fueron leyes que los socialistas consideraron las m\u00e1s positivas y\n    eficaces para buscar unos objetivos de calidad en la educaci\u00f3n, que sin\n    duda tuvieron por parte del Partido Popular una colaboraci\u00f3n en una\n    oposici\u00f3n constructiva y seria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del a\u00f1o 1996, el Partido Popular entiende de la necesidad de\n    reformas, de cambios importantes en la educaci\u00f3n, los acomete, como es su\n    obligaci\u00f3n y su compromiso, y a partir de la Legislatura de 2000 la\n    ministra actual entiende que la calidad de la ense\u00f1anza, partiendo de la\n    necesaria reforma de la LOGSE, debe de hacerse con el consenso de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\n    posibilita a las administraciones educativas que introduzcan en la\n    educaci\u00f3n infantil, es decir, en el per\u00edodo comprendido de tres a seis\n    a\u00f1os, el estudio de una lengua extranjera, y se obliga, a partir de la\n    entrada en vigor de esta ley, a que la primera lengua extranjera se\n    inicie a partir de primero de educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA\n    FRACASADO SU POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3, 4], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha fracasado su pol\u00edtica de vivienda, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si esto es el fracaso de una pol\u00edtica de vivienda,\n    le deseo muchos \u00e9xitos al se\u00f1or Zapatero en su estrategia pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el a\u00f1o 1995 se iniciaban en Espa\u00f1a 309.000 viviendas; en el a\u00f1o 2001,\n    502.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en estos momentos se construyen en Espa\u00f1a\n    1,63 veces m\u00e1s viviendas que en el \u00faltimo a\u00f1o del mandato socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted quiere medias, la media de 1990-1995 en Espa\u00f1a era de 243.000\n    viviendas y la media actual es de 433.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se construyen 200.000\n    viviendas m\u00e1s al a\u00f1o en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que hagamos tambi\u00e9n la referencia\n    con las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en el sexenio 1990/1995, la\n    media de viviendas nuevas protegidas iniciadas fue de 52.847 y\n    actualmente, en el periodo 1996-2001, 56.008 viviendas; 3.000 viviendas\n    protegidas m\u00e1s al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "suelo": [10, 11, 12], "precio": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que\n    saber, se\u00f1or ministro, que una adecuada pol\u00edtica de vivienda y una\n    pol\u00edtica que sea social, es decir que atienda a las necesidades de los\n    j\u00f3venes, que atienda a las necesidades de las personas con escasos\n    recursos tiene que basarse en otros criterios absolutamente distintos a\n    los que ustedes plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si para usted la pol\u00edtica de vivienda es construir y que\n    haya muchas gr\u00faas, perd\u00f3neme que le diga que \u00e9sa no debe ser la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n consiguiendo que los ciudadanos no puedan acceder a una\n    vivienda porque los recursos de que disponen no son suficientes en\n    funci\u00f3n de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, el precio de la vivienda ha aumentado\n    un 63,3 por ciento y los salarios han aumentado un 9,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, cada ciudadano espa\u00f1ol ten\u00eda que dedicar un\n    32,2 por ciento para acceder a una vivienda; en estos momentos, se\u00f1or\n    ministro, nos encontramos con que se dedica el 47 por ciento (algunos\n    dicen que el 53 por ciento) de las rentas familiares para acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen que\n    saber, se\u00f1or ministro, que una adecuada pol\u00edtica de vivienda y una\n    pol\u00edtica que sea social, es decir que atienda a las necesidades de los\n    j\u00f3venes, que atienda a las necesidades de las personas con escasos\n    recursos tiene que basarse en otros criterios absolutamente distintos a\n    los que ustedes plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, el precio de la vivienda ha aumentado\n    un 63,3 por ciento y los salarios han aumentado un 9,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro, el precio del suelo era de\n    20.000 pesetas metro cuadrado; en estos momentos es cinco o seis veces\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro, el precio del suelo era de\n    20.000 pesetas metro cuadrado; en estos momentos es cinco o seis veces\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, se\u00f1or ministro, que en Madrid, por\n    ejemplo, hay 800.000 metros cuadrados de suelo urbanizable y ustedes\n    saben perfectamente, de acuerdo con su larga trayectoria en el sentido de\n    decir que tiene que haber m\u00e1s suelo urbanizable, que eso no es\n    suficiente, que el suelo tiene que ser urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo le hablo de pol\u00edtica de vivienda, luego hablaremos de\n    pol\u00edtica de precios; si vamos a hablar de pol\u00edtica de precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es\n    el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda, repito, le deseo muchos \u00e9xitos al\n    se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DEL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DEL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si un ciudadano hace seis a\u00f1os pod\u00eda comprar una vivienda\n    por 15 millones de pesetas, hoy necesita 30, y hasta se atreve a afirmar\n    el se\u00f1or Montoro que ser\u00eda negativo que se abaratara el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las razones del incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si un ciudadano hace seis a\u00f1os pod\u00eda comprar una vivienda\n    por 15 millones de pesetas, hoy necesita 30, y hasta se atreve a afirmar\n    el se\u00f1or Montoro que ser\u00eda negativo que se abaratara el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las razones del incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [5], "precio": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, en Espa\u00f1a hay dos mercados  de vivienda (Risas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones del incremento del precio de la vivienda libre son razones\n    derivadas de la oferta y la demanda, y como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones del incremento del precio de la vivienda libre son razones\n    derivadas de la oferta y la demanda, y como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [6, 7, 8, 9, 10], "precio": [4, 5], "pa\u00eds": [12, 13, 14], "suelo": [11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el\n    papel, en la realidad s\u00f3lo una, porque en este pa\u00eds se construye s\u00f3lo\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 les\n    queda a los ciudadanos que quieren adquirir una vivienda para vivir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de la derecha, se\u00f1or Cascos, est\u00e1 claro: en este pa\u00eds, quien\n    quiera una vivienda, que la pague al precio del mercado, como si de un\n    art\u00edculo de lujo se tratara; y quien no pueda, que se apa\u00f1e. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprarla al precio del mercado, que por cierto cada d\u00eda que pasa crece\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de la derecha, se\u00f1or Cascos, est\u00e1 claro: en este pa\u00eds, quien\n    quiera una vivienda, que la pague al precio del mercado, como si de un\n    art\u00edculo de lujo se tratara; y quien no pueda, que se apa\u00f1e. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llegado a decir que las viviendas suben en nuestro pa\u00eds debido a\n    la prosperidad econ\u00f3mica, y debe ser la suya, se\u00f1or Cascos, porque el 52\n    por ciento de los ciudadanos tienen verdaderas dificultades para llegar a\n    final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or Cascos, con su pol\u00edtica est\u00e1n abocando a las familias a\n    adquirir viviendas a precios desorbitados, y con ello siguen engordando\n    las cuentas de resultados de promotores, especuladores y grandes\n    propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, ustedes est\u00e1n estrangulando\n    el abanico de posibilidades que tienen los ciudadanos, porque el Gobierno\n    no promueve viviendas para alquiler, porque el Gobierno no favorece la\n    construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, de cada diez\n    viviendas que se constru\u00edan, seis eran VPO; hoy apenas una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el\n    papel, en la realidad s\u00f3lo una, porque en este pa\u00eds se construye s\u00f3lo\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llegado a decir que las viviendas suben en nuestro pa\u00eds debido a\n    la prosperidad econ\u00f3mica, y debe ser la suya, se\u00f1or Cascos, porque el 52\n    por ciento de los ciudadanos tienen verdaderas dificultades para llegar a\n    final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje de la derecha, se\u00f1or Cascos, est\u00e1 claro: en este pa\u00eds, quien\n    quiera una vivienda, que la pague al precio del mercado, como si de un\n    art\u00edculo de lujo se tratara; y quien no pueda, que se apa\u00f1e. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [2, 3], "precio": [1], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los factores que\n    inciden del lado de la oferta en el mercado de viviendas, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el lado de la demanda, el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a desde el\n    a\u00f1o 1996, que nos ha permitido acumular un crecimiento real del 23,9 por\n    ciento y ganar cinco puntos en convergencia, que ha tirado del empleo y\n    que ha permitido crear 3.600.000 empleos, es el primer factor que influye\n    en el aumento de la demanda de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mano de obra y\n    los materiales desde el a\u00f1o 1996 han aumentado en Espa\u00f1a el 14,45, y el\n    suelo, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el lado de la oferta el primer\n    problema es abordar el abaratamiento del suelo, cuesti\u00f3n para la cual\n    ustedes pueden ayudar mucho a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas, en la que hasta ahora no han aceptado ning\u00fan tipo\n    de iniciativa para abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LES CUESTA\n    TANTO A LOS J\u00d3VENES LA ADQUISICI\u00d3N DE UNA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No es la primera vez que venimos aqu\u00ed para hablar del problema de\n    la vivienda y los j\u00f3venes, pero el \u00fanico culpable de que tengamos que\n    insistir en ello es usted, porque su nefasta pol\u00edtica en esta materia\n    hace que cada d\u00eda sea m\u00e1s dif\u00edcil para los j\u00f3venes acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 les cuesta tanto a los j\u00f3venes\n    la adquisici\u00f3n de una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que venimos aqu\u00ed para hablar del problema de\n    la vivienda y los j\u00f3venes, pero el \u00fanico culpable de que tengamos que\n    insistir en ello es usted, porque su nefasta pol\u00edtica en esta materia\n    hace que cada d\u00eda sea m\u00e1s dif\u00edcil para los j\u00f3venes acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 les cuesta tanto a los j\u00f3venes\n    la adquisici\u00f3n de una vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [5, 6, 7, 8], "precio": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    j\u00f3venes en estos momentos tienen much\u00edsimas m\u00e1s facilidades que tuvieron\n    hasta el a\u00f1o 1996 para disfrutar de una vivienda, porque la primera\n    medida para facilitar el acceso  a la vivienda de los j\u00f3venes es darles\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el  a\u00f1o 1996 hab\u00eda en Espa\u00f1a una tasa de desempleo de j\u00f3venes\n    del 43 por ciento, 1.126.000 parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la tasa de paro\n    entre j\u00f3venes es del 21 por ciento, la mitad, 492.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esos j\u00f3venes\n    que tienen dificultades porque todav\u00eda no tienen empleo o tienen niveles\n    reducidos, el Plan de vivienda 2002-2005 ofrece cuatro tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os reciben por ser j\u00f3venes 3.000\n    euros para comprar la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    j\u00f3venes en estos momentos tienen much\u00edsimas m\u00e1s facilidades que tuvieron\n    hasta el a\u00f1o 1996 para disfrutar de una vivienda, porque la primera\n    medida para facilitar el acceso  a la vivienda de los j\u00f3venes es darles\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esos j\u00f3venes\n    que tienen dificultades porque todav\u00eda no tienen empleo o tienen niveles\n    reducidos, el Plan de vivienda 2002-2005 ofrece cuatro tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero las generales para cualquier ciudadano con pocos ingresos, que\n    suponen ayudas del precio de la vivienda a la entrada del 11 por ciento,\n    m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual, y si no quieren\n    ayuda a la entrada, del 40 por ciento durante diez a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os reciben por ser j\u00f3venes 3.000\n    euros para comprar la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero las generales para cualquier ciudadano con pocos ingresos, que\n    suponen ayudas del precio de la vivienda a la entrada del 11 por ciento,\n    m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de la cuota mensual, y si no quieren\n    ayuda a la entrada, del 40 por ciento durante diez a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso hay pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    pol\u00edtica de vivienda para familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la vivienda se\n    encuentra ubicada en un municipio singular, todas estas ayudas se\n    multiplican proporcionalmente para poder facilitar la accesibilidad de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1 creciendo la capacidad de acceso de los j\u00f3venes\n    a la vivienda, como en la siguiente pregunta tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de precisar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    pol\u00edtica de vivienda para familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la vivienda se\n    encuentra ubicada en un municipio singular, todas estas ayudas se\n    multiplican proporcionalmente para poder facilitar la accesibilidad de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1 creciendo la capacidad de acceso de los j\u00f3venes\n    a la vivienda, como en la siguiente pregunta tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de precisar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [12], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted tiene tapados los ojos ante la realidad, pero\n    lo que tengo seguro es que de su rotundo fracaso en pol\u00edtica de vivienda\n    el mejor ejemplo, sin duda, es el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insultante para todos los ciudadanos de este pa\u00eds, pero sobre todo para\n    los j\u00f3venes, decir que la causa de la subida de la vivienda es la mejora\n    del bienestar de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las cifras que usted nos va a regalar,\n    mientras la mayor\u00eda de los j\u00f3venes ven totalmente imposible adquirir una\n    vivienda, s\u00f3lo algunos que usted bien conoce consiguen que les pongan el\n    piso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le\n    ponga un ejemplo: Fuenlabrada, municipio socialista, pone a disposici\u00f3n\n    de los j\u00f3venes pisos de 90 metros cuadrados por 14 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, esto es un ejemplo de pol\u00edtica de vivienda para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso mismo es lo que esta ma\u00f1ana hemos propuesto y es lo que los\n    j\u00f3venes est\u00e1n necesitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted tiene tapados los ojos ante la realidad, pero\n    lo que tengo seguro es que de su rotundo fracaso en pol\u00edtica de vivienda\n    el mejor ejemplo, sin duda, es el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insultante para todos los ciudadanos de este pa\u00eds, pero sobre todo para\n    los j\u00f3venes, decir que la causa de la subida de la vivienda es la mejora\n    del bienestar de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos sirve de nada que, como en muchas otras\n    ocasiones, se quite el muerto de encima echando las culpas a los dem\u00e1s, a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, a las corporaciones locales, porque usted es\n    el responsable de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las cifras que usted nos va a regalar,\n    mientras la mayor\u00eda de los j\u00f3venes ven totalmente imposible adquirir una\n    vivienda, s\u00f3lo algunos que usted bien conoce consiguen que les pongan el\n    piso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, esto es un ejemplo de pol\u00edtica de vivienda para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, de su pol\u00edtica de vivienda no\n    vemos nada, ni planes, ni planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insultante para todos los ciudadanos de este pa\u00eds, pero sobre todo para\n    los j\u00f3venes, decir que la causa de la subida de la vivienda es la mejora\n    del bienestar de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted\n    qui\u00e9n paga las ayudas del Ayuntamiento de Fuenlabrada a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS J\u00d3VENES\n    HAN RECIBIDO AYUDAS ESPEC\u00cdFICAS DURANTE EL PERIODO ENERO-SEPTIEMBRE DE\n    2002, CON CARGO AL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Cascos, \u00bfpuede decirme cu\u00e1ntos j\u00f3venes han ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Cascos, \u00bfpuede decirme cu\u00e1ntos j\u00f3venes han\n    recibido ayudas espec\u00edficas durante el per\u00edodo enero-septiembre de 2002\n    con cargo al Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Cascos, \u00bfpuede decirme cu\u00e1ntos j\u00f3venes han\n    recibido ayudas espec\u00edficas durante el per\u00edodo enero-septiembre de 2002\n    con cargo al Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de j\u00f3venes, y en los planes de vivienda de los\n    gobiernos socialistas j\u00f3venes eran los menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de j\u00f3venes, y en los planes de vivienda de los\n    gobiernos socialistas j\u00f3venes eran los menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los planes\n    de vivienda del Partido Popular se considera joven a las parejas menores\n    de 35 a\u00f1os (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Precisamente, en\n    el plan 1998-2001 de ayudas de acceso a la vivienda nueva, el 44 por\n    ciento de los compradores eran j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la\n    puesta en funcionamiento de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001, el\n    porcentaje de j\u00f3venes ha subido al 65 por ciento y las estimaciones del\n    nuevo plan, que no pueden ser m\u00e1s que estimaciones porque acaba de\n    empezar, han elevado la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os\n    al 81 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Precisamente, en\n    el plan 1998-2001 de ayudas de acceso a la vivienda nueva, el 44 por\n    ciento de los compradores eran j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "viviendas": [6, 7, 8], "precio": [4, 5], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuatro a\u00f1os se deben\n    realizar 90.000 viviendas, de las que 30.000 deben ser para j\u00f3venes, y\n    adem\u00e1s subvencionen 30.000 viviendas en alquiler a precio tasado tambi\u00e9n\n    para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n soy madre y deseo, me\n    imagino que como todos, que cuando mis hijas tengan una edad prudencial,\n    no de 35 a\u00f1os, para construir su futuro puedan responsabilizarse de sus\n    gastos econ\u00f3micos, pero tal y como est\u00e1n dejando ustedes el parque de la\n    vivienda me parece que lo van a tener muy dif\u00edcil, porque  -y voy a\n    contradecir sus datos- las viviendas de protecci\u00f3n oficial en el a\u00f1o 1995\n    fueron 95.000 y en el  a\u00f1o 2000 han pasado a treinta y pico mil, y son\n    datos de su propio ministerio que ha recibido esta diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues a la especulaci\u00f3n de los inversores, evidentemente,\n    porque\n    no responde a las demandas de los que deben acceder a la compra de la\n    vivienda, ya que los salarios no est\u00e1n subiendo en la misma proporci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Cascos, no me convencen las ayudas que ustedes anuncian\n    para la compra de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es\n    que haya cada vez menos viviendas protegidas, sino que adem\u00e1s el\n    incremento del precio de las mismas es espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuatro a\u00f1os se deben\n    realizar 90.000 viviendas, de las que 30.000 deben ser para j\u00f3venes, y\n    adem\u00e1s subvencionen 30.000 viviendas en alquiler a precio tasado tambi\u00e9n\n    para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n soy madre y deseo, me\n    imagino que como todos, que cuando mis hijas tengan una edad prudencial,\n    no de 35 a\u00f1os, para construir su futuro puedan responsabilizarse de sus\n    gastos econ\u00f3micos, pero tal y como est\u00e1n dejando ustedes el parque de la\n    vivienda me parece que lo van a tener muy dif\u00edcil, porque  -y voy a\n    contradecir sus datos- las viviendas de protecci\u00f3n oficial en el a\u00f1o 1995\n    fueron 95.000 y en el  a\u00f1o 2000 han pasado a treinta y pico mil, y son\n    datos de su propio ministerio que ha recibido esta diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es\n    que haya cada vez menos viviendas protegidas, sino que adem\u00e1s el\n    incremento del precio de las mismas es espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuatro a\u00f1os se deben\n    realizar 90.000 viviendas, de las que 30.000 deben ser para j\u00f3venes, y\n    adem\u00e1s subvencionen 30.000 viviendas en alquiler a precio tasado tambi\u00e9n\n    para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con ese\n    objetivo van a penalizar a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00bfA\n    qu\u00e9 j\u00f3venes?- Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes les produce\n    mucha risa, pero jam\u00e1s se han ocupado de los j\u00f3venes, ni siquiera de los\n    menores de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busque en los planes de los gobiernos socialistas las\n    ayudas para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los efectos reales del\n    nuevo plan de vivienda que le he resumido a su compa\u00f1era al contestar a\n    la pregunta anterior, que permite ayudas por ser joven y tener niveles\n    reducidos de ingresos; por ser joven por la edad (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS TOTALES DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los objetivos totales del Plan de vivienda\n    2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, 442.000 actuaciones, de las cuales 210.000 ser\u00e1n viviendas\n    de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mire a la cara de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero m\u00edrelos a los ojos -aqu\u00ed tiene alguna representaci\u00f3n en\n    la tribuna-, y d\u00edgales que la vivienda en Espa\u00f1a no es cara, si se\n    atreve, d\u00edgaselo, mir\u00e1ndoles a los ojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, se\u00f1or\n    ministro, el plan que han presentado ustedes parece m\u00e1s un plan de apoyo\n    al movimiento okupa que otra cosa, porque ustedes a los j\u00f3venes no les\n    dejan casi m\u00e1s alternativa que pegar la patada en la puerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, frente a\n    eso, lo que proponemos es que en vez de que sean 190.000 familias las que\n    reciban ayuda, la reciban 624.000 desde 2003 a 2005, entre ellas 180.000\n    j\u00f3venes como m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde ha estado\n    haciendo usted muchos chascarrillos a costa de la vivienda y de las\n    preguntas del Grupo Socialista y bastante demagogia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire a la cara de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero m\u00edrelos a los ojos -aqu\u00ed tiene alguna representaci\u00f3n en\n    la tribuna-, y d\u00edgales que la vivienda en Espa\u00f1a no es cara, si se\n    atreve, d\u00edgaselo, mir\u00e1ndoles a los ojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es cara la vivienda en\n    Espa\u00f1a, seg\u00fan usted; d\u00edgaselo, si se atreve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que van ayudar ustedes a 190.000 familias en cuatro\n    a\u00f1os a adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden\n    adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se arruinar\u00e1n para toda su vida -se lo digo yo,\n    mir\u00e1ndole a los ojos- cuando quieran adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido la\n    desgracia de que un mont\u00f3n de cerebros haya huido de nuestro pa\u00eds y\n    seguimos teniendo la desgracia de que se han quedado en el Gobierno los\n    que a\u00fan no lo han estrenado; ese es otro de los problemas que tiene este\n    pa\u00eds, se\u00f1or ministro, que tienen asilvestrado el cerebro y no saben qu\u00e9\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11], "precio": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ), con diferencias abismales, y, adem\u00e1s, han sido\n    las etapas en las que no hab\u00eda viviendas espec\u00edficas para los j\u00f3venes;\n    que vayan a las hemerotecas y al Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablen con sus compa\u00f1eros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por favor, y sepan que el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial no s\u00f3lo est\u00e1 tasado, sino que tiene las ayudas m\u00e1s potentes que\n    para familias con pocos ingresos, para familias numerosas y para familias\n    j\u00f3venes han existido nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, hasta ahora los planes de\n    este Gobierno se han cumplido todos y el Plan de vivienda 2002-2005 no va\n    a ser una excepci\u00f3n y se va a cumplir, entre otros, en beneficio de los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la vivienda de protecci\u00f3n oficial en Espa\u00f1a tiene el precio\n    tasado, se\u00f1or diputado, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el precio tasado y digo m\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas,\n    todas sin excepci\u00f3n, incluidas aquellas en las que gobierna el Partido\n    Socialista, han pedido aumento del precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial y han utilizado las horquillas que concede la legislaci\u00f3n para\n    incrementar los precios que fij\u00f3 el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablen con sus compa\u00f1eros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por favor, y sepan que el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial no s\u00f3lo est\u00e1 tasado, sino que tiene las ayudas m\u00e1s potentes que\n    para familias con pocos ingresos, para familias numerosas y para familias\n    j\u00f3venes han existido nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, hasta ahora los planes de\n    este Gobierno se han cumplido todos y el Plan de vivienda 2002-2005 no va\n    a ser una excepci\u00f3n y se va a cumplir, entre otros, en beneficio de los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la vivienda de protecci\u00f3n oficial en Espa\u00f1a tiene el precio\n    tasado, se\u00f1or diputado, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el precio tasado y digo m\u00e1s, las comunidades aut\u00f3nomas,\n    todas sin excepci\u00f3n, incluidas aquellas en las que gobierna el Partido\n    Socialista, han pedido aumento del precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial y han utilizado las horquillas que concede la legislaci\u00f3n para\n    incrementar los precios que fij\u00f3 el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablen con sus compa\u00f1eros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por favor, y sepan que el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial no s\u00f3lo est\u00e1 tasado, sino que tiene las ayudas m\u00e1s potentes que\n    para familias con pocos ingresos, para familias numerosas y para familias\n    j\u00f3venes han existido nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los momentos de mayores dificultades en la historia reciente para la\n    adquisici\u00f3n de viviendas en Espa\u00f1a han sido durante los gobiernos\n    socialistas (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con diferencias abismales, y, adem\u00e1s, han sido\n    las etapas en las que no hab\u00eda viviendas espec\u00edficas para los j\u00f3venes;\n    que vayan a las hemerotecas y al Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, quienes somos padres y quienes son\n    madres de ni\u00f1os y ni\u00f1as en edad escolar y somos conscientes de que la\n    prevenci\u00f3n es el mejor instrumento para que nuestros hijos adquieran\n    h\u00e1bitos...(Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [9, 10], "salud": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [7, 8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para los j\u00f3venes no son\n    necesarios s\u00f3lo los conocimientos; hay que promover en ellos -como\n    tambi\u00e9n en los adultos- una actitud positiva ante el cuidado de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este\n    programa Construyendo salud presta una atenci\u00f3n especial al desarrollo de\n    las habilidades personales de los j\u00f3venes y a la aplicaci\u00f3n de \u00e9stas a\n    situaciones concretas, a ponerse, si me lo permite S.S., en el sitio y el\n    lugar, para as\u00ed saber c\u00f3mo se reacciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa consiste por tanto\n    en trabajar con los j\u00f3venes de forma participativa mediante din\u00e1micas de\n    grupo, con profesorado que haya sido entrenado para ello, y a tal fin se\n    ha elaborado un libro para el profesor, otro para el alumno y un diario\n    de implantaci\u00f3n para cada uno de los temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer t\u00e9rmino, seminarios de expertos para\n    establecer el marco te\u00f3rico de la educaci\u00f3n para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los j\u00f3venes no son\n    necesarios s\u00f3lo los conocimientos; hay que promover en ellos -como\n    tambi\u00e9n en los adultos- una actitud positiva ante el cuidado de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda destacar el programa Construyendo salud, que consta de las\n    siguientes partes: en primer t\u00e9rmino, una aproximaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n,\n    que se centra en los principales factores sociales y psicol\u00f3gicos que\n    promueven las primeras etapas del uso y del abuso de las drogas y de las\n    actividades antisociales que van asociadas a las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este\n    programa Construyendo salud presta una atenci\u00f3n especial al desarrollo de\n    las habilidades personales de los j\u00f3venes y a la aplicaci\u00f3n de \u00e9stas a\n    situaciones concretas, a ponerse, si me lo permite S.S., en el sitio y el\n    lugar, para as\u00ed saber c\u00f3mo se reacciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma sint\u00e9tica y en materia de prevenci\u00f3n de\n    consumo de drogas me gustar\u00eda destacar que la pol\u00edtica del Gobierno se\n    basa, como usted sabe, en sinergias y la base de esas sinergias es el\n    convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Sanidad y Consumo, el de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer t\u00e9rmino, seminarios de expertos para\n    establecer el marco te\u00f3rico de la educaci\u00f3n para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decir en primer lugar que la estrategia nacional para las drogas\n    2000-2008 de la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre\n    Drogas, que fue aprobada, como sabe S.S., en el a\u00f1o 1999, tiene el apoyo,\n    la colaboraci\u00f3n y, por qu\u00e9 no decirlo, el impulso del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma sint\u00e9tica y en materia de prevenci\u00f3n de\n    consumo de drogas me gustar\u00eda destacar que la pol\u00edtica del Gobierno se\n    basa, como usted sabe, en sinergias y la base de esas sinergias es el\n    convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Sanidad y Consumo, el de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad\n    de esta C\u00e1mara y en posteriores intervenciones p\u00fablicas usted ha hecho\n    referencia a la tarjeta sanitaria individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nosotros en este sentido en Espa\u00f1a\n    estamos poniendo en marcha un programa de convergencia de la tarjeta\n    sanitaria individual que como sabe existe en las comunidades aut\u00f3nomas,\n    para lograr tener una base de datos com\u00fan y \u00fanica y que nuestra tarjeta\n    dentro del territorio nacional sea, si me lo permite, m\u00e1s homog\u00e9nea, que\n    permita una mejor y mayor accesibilidad al Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos por tanto en Espa\u00f1a un registro com\u00fan \u00fanico que mantenga toda la\n    informaci\u00f3n b\u00e1sica de los usuarios del sistema, que sea fuente de\n    conocimiento y referencia de la poblaci\u00f3n protegida para todos los\n    elementos que forman parte del sistema nacional de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que tenemos me permiten contestarle a su\n    pregunta dici\u00e9ndole que en este momento est\u00e1n avanzados los trabajos de\n    la comisi\u00f3n administrativa sobre seguridad social de los trabajadores\n    migrantes, que se ha creado en el seno de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, para terminar, que desde el Ministerio de Sanidad se ha\n    informado a la Comisi\u00f3n Europea del proyecto, se ha informado tambi\u00e9n a\n    los consejeros de las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas y de las ciudades\n    de Ceuta y Melilla, solicit\u00e1ndoles su opini\u00f3n y mandando toda esta\n    informaci\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001542\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Resulta b\u00e1sica para hacer\n    avanzar la econom\u00eda, dinamizar los mercados e impulsar la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3, 4], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [5], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno considera prioritario fomentar la\n    competencia en el mercado de las telecomunicaciones con un objetivo\n    fundamental, que nuestros ciudadanos y nuestras empresas se sigan\n    beneficiando de los servicios de telecomunicaciones, cada d\u00eda de mejor\n    calidad y, como es natural, a precios cada vez m\u00e1s asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera destacar muy brevemente\n    algunos: una simplificaci\u00f3n de los requisitos administrativos para el\n    inicio de la actividad de las empresas prestadoras de servicios; unas\n    mayores garant\u00edas de los derechos de los consumidores y usuarios de los\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, incrementando la informaci\u00f3n y\n    claridad en el mercado y el reforzamiento de la seguridad de las\n    transacciones; extender el concepto de servicio universal de\n    telecomunicaciones para introducir el acceso a Internet de forma\n    funcional y en condiciones de calidad adecuadas, que es un aspecto que de\n    todas maneras hemos incorporado ya a trav\u00e9s de la Ley de servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n en el comercio electr\u00f3nico, y, finalmente,\n    reforzar la convergencia tecnol\u00f3gica en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera destacar muy brevemente\n    algunos: una simplificaci\u00f3n de los requisitos administrativos para el\n    inicio de la actividad de las empresas prestadoras de servicios; unas\n    mayores garant\u00edas de los derechos de los consumidores y usuarios de los\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, incrementando la informaci\u00f3n y\n    claridad en el mercado y el reforzamiento de la seguridad de las\n    transacciones; extender el concepto de servicio universal de\n    telecomunicaciones para introducir el acceso a Internet de forma\n    funcional y en condiciones de calidad adecuadas, que es un aspecto que de\n    todas maneras hemos incorporado ya a trav\u00e9s de la Ley de servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n en el comercio electr\u00f3nico, y, finalmente,\n    reforzar la convergencia tecnol\u00f3gica en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno considera prioritario fomentar la\n    competencia en el mercado de las telecomunicaciones con un objetivo\n    fundamental, que nuestros ciudadanos y nuestras empresas se sigan\n    beneficiando de los servicios de telecomunicaciones, cada d\u00eda de mejor\n    calidad y, como es natural, a precios cada vez m\u00e1s asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera destacar muy brevemente\n    algunos: una simplificaci\u00f3n de los requisitos administrativos para el\n    inicio de la actividad de las empresas prestadoras de servicios; unas\n    mayores garant\u00edas de los derechos de los consumidores y usuarios de los\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, incrementando la informaci\u00f3n y\n    claridad en el mercado y el reforzamiento de la seguridad de las\n    transacciones; extender el concepto de servicio universal de\n    telecomunicaciones para introducir el acceso a Internet de forma\n    funcional y en condiciones de calidad adecuadas, que es un aspecto que de\n    todas maneras hemos incorporado ya a trav\u00e9s de la Ley de servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n en el comercio electr\u00f3nico, y, finalmente,\n    reforzar la convergencia tecnol\u00f3gica en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por\n    tanto, de una ley que es fundamental para contribuir al impulso del\n    sector y a ese objetivo que mencionaba su se\u00f1or\u00eda: el m\u00e1s r\u00e1pido\n    desarrollo posible de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS HASTA EL MOMENTO CON EL PROGRAMA TORRES QUEVEDO,\n    PUESTO EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA, PUEDEN\n    CONTRIBUIR A INCREMENTAR LA CAPACIDAD DE INNOVACI\u00d3N DE NUESTRAS PEQUE\u00d1AS\n    Y MEDIANAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este\n    programa est\u00e1 destinado a financiar la contrataci\u00f3n de doctores y\n    tecn\u00f3logos por parte de las empresas y centros tecnol\u00f3gicos; cuenta con\n    recursos del Fondo Social Europeo y ofrece a las empresas condiciones muy\n    favorables con la contrataci\u00f3n de personal cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas ayudas se pretende estimular la demanda por parte de las empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos de personal suficientemente preparado para acometer\n    planes y proyectos de I+D, fomentando el mercado de trabajo para doctores\n    y tecn\u00f3logos en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera convocatoria de 2002 del\n    programa Torres Quevedo el 79 por ciento de los 128 contratos\n    subvencionados se dirigi\u00f3 a las pymes, el 15 por ciento a centros\n    tecnol\u00f3gicos y s\u00f3lo el 6 por ciento a grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello al Grupo\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida los resultados obtenidos hasta el\n    momento por el programa Torres Quevedo, puesto en marcha por el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pueden contribuir a incrementar la\n    capacidad de innovaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello al Grupo\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida los resultados obtenidos hasta el\n    momento por el programa Torres Quevedo, puesto en marcha por el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pueden contribuir a incrementar la\n    capacidad de innovaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente el programa Torres Quevedo es una iniciativa que hemos\n    puesto en marcha desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por primera\n    vez y tiene como objetivo impulsar la realizaci\u00f3n de tareas  de I+D+I\n    mediante la incorporaci\u00f3n de doctores y de tecn\u00f3logos a empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, al dinamizarse el mercado de trabajo de doctores,\n    incluso atrayendo a aquellos que se encuentran en el extranjero, se\n    fomenta la transferencia de resultados de investigaci\u00f3n desde el sector\n    p\u00fablico al sector privado y se contribuye a su vez a la consolidaci\u00f3n de\n    empresas tecnol\u00f3gicas de creaci\u00f3n reciente, especialmente pymes, que\n    tienen una clara insuficiencia de personal en labores de I+D+I, y tambi\u00e9n\n    de empresas situadas en zonas menos favorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    distribuci\u00f3n de las ayudas,  el 79 por ciento se ha concedido a pymes,\n    mientras que los centros tecnol\u00f3gicos han recibido el 15 por ciento y las\n    grandes empresas un 6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [15, 16], "educaci\u00f3n": [12, 13, 14], "pa\u00eds": [17, 18], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En referencia a las j\u00f3venes entre 15\n    y 19 a\u00f1os fueron m\u00e1s de 9.000 y entre 20 y 24 a\u00f1os superaron los 18.000\n    abortos, siendo este el tramo de mayor incidencia, y, lo que es m\u00e1s\n    grave, casi 300.000 j\u00f3venes espa\u00f1olas de entre 15 y 24 a\u00f1os se ponen cada\n    a\u00f1o en situaci\u00f3n de riesgo de contraer un embarazo no deseado, lo que\n    supone un 3 por ciento de la poblaci\u00f3n total de mujeres de ese margen de\n    edad, es decir, que asciende a m\u00e1s  de 3 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los\n    datos de la primera encuesta Schering sobre sexualidad y anticoncepci\u00f3n\n    de la juventud espa\u00f1ola 2002, el 59 por ciento de las j\u00f3venes de entre 15\n    y 24 a\u00f1os mantuvo relaciones en los \u00faltimos 12 meses -algo que nos parece\n     normal-, y de ellas un 90,1 por ciento utiliz\u00f3 alg\u00fan m\u00e9todo\n    anticonceptivo y un 9,8 por ciento no lo hizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, cuando nos\n    referimos s\u00f3lo a los j\u00f3venes de entre 16 y 17 a\u00f1os esta cifra aumenta\n    hasta el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos nos dan una idea aproximada de cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n de los y las j\u00f3venes espa\u00f1olas a la hora de plantearse su\n    sexualidad, el sufrimiento de estas personas j\u00f3venes al encontrarse en\n    una situaci\u00f3n de embarazo no deseado a tan temprana edad y, en\n    definitiva, nos proporciona una idea de la falta de formaci\u00f3n e\n    informaci\u00f3n que existe en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sida es la primera\n    causa de muerte entre los j\u00f3venes espa\u00f1oles, por encima de los accidentes\n    de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, es la primera causa de mortalidad de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a la relajaci\u00f3n en la labor de prevenci\u00f3n que tienen\n    que llevar a cabo las instituciones respecto a las enfermedades de\n    transmisi\u00f3n sexual, \u00e9stas est\u00e1n teniendo un repunte, especialmente en\n    aquellos colectivos espec\u00edficos en los que hab\u00edan decrecido gracias a las\n    campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n, como son los drogodependientes -heroin\u00f3manos\n    en su mayor\u00eda que han vuelto a las agujas-, los heterosexuales y muy\n    concretamente entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo lo expuesto podemos afirmar, se\u00f1ora ministra, que desde los\n    poderes p\u00fablicos no se est\u00e1n abordando adecuadamente las vivencias de la\n    sexualidad de la poblaci\u00f3n joven, siendo necesario avanzar mucho en la\n    formaci\u00f3n e informaci\u00f3n sexual que reciben los y las j\u00f3venes para que, en\n    definitiva, se puedan realizar como personas completas, pudiendo\n    disfrutar libremente de su sexualidad o afectividad como les parezca\n    oportuno y con pleno conocimiento de sus acciones porque se les hayan\n    proporcionado los conocimientos necesarios para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su antecesora en el cargo, la se\u00f1ora Villalobos,\n    presentaba el pasado mes de enero los datos del ministerio, anteriormente\n    citados, con estupor, y hac\u00eda un llamamiento a los j\u00f3venes para que\n    usaran el preservativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto, m\u00e1s all\u00e1 de los consejos, \u00bfha\n    realizado el Gobierno alguna medida encaminada a hacer accesibles los\n    m\u00e9todos anticonceptivos a los y las j\u00f3venes de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n,\n    \u00bftiene previsto el ministerio alguna iniciativa encaminada a mejorar el\n    nivel de informaci\u00f3n sobre sexualidad de los j\u00f3venes de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene\n    adem\u00e1s previsi\u00f3n de ofrecerle los medios educativos, preventivos y\n    asistenciales para que puedan vivir sin riesgos, fomentando adem\u00e1s\n    actitudes positivas ante el hecho sexual en j\u00f3venes, familias y\n    profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto a pesar de que, seg\u00fan\n    se recoge en la LOGSE, la educaci\u00f3n sexual debe ser una formaci\u00f3n\n    transversal en todas las materias desde la educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le recuerdo que desde que ustedes gobiernan\n    no se ha hecho ni una sola campa\u00f1a informativa de educaci\u00f3n sexual\n    potente, campa\u00f1a que deber\u00eda tener contenidos sin tapujos ni\n    estereotipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno no ha velado por hacer un\n    seguimiento de lo que contempla  la LOGSE respecto a las materias\n    transversales en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n sexual y sencillamente se ha\n    dejado a la buena voluntad de un profesorado que no puede asumir\n    continuamente las responsabilidades que le corresponden a la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y que corresponde, en definitiva, a su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, traemos esta tarde a esta C\u00e1mara la discusi\u00f3n acerca de\n    una situaci\u00f3n que preocupa profundamente a mi grupo parlamentario, no\n    s\u00f3lo por la realidad del problema sino por la dejaci\u00f3n de funciones que\n    ha hecho el Gobierno y especialmente el Ministerio de Sanidad para\n    intentar paliarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    los datos del Ministerio de Sanidad, de su ministerio, en el a\u00f1o 2000 se\n    produjeron m\u00e1s de 63.000 interrupciones voluntarias del embarazo, un 9\n    por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto, m\u00e1s all\u00e1 de los consejos, \u00bfha\n    realizado el Gobierno alguna medida encaminada a hacer accesibles los\n    m\u00e9todos anticonceptivos a los y las j\u00f3venes de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n,\n    \u00bftiene previsto el ministerio alguna iniciativa encaminada a mejorar el\n    nivel de informaci\u00f3n sobre sexualidad de los j\u00f3venes de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [24, 25, 26], "salud": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "educaci\u00f3n": [21, 22, 23], "pa\u00eds": [27, 28], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Piense, se\u00f1or\u00eda, que en Estados Unidos se\n    han detectado un mill\u00f3n de embarazos en adolescentes cada a\u00f1o, de los\n    cuales 30.000 ocurren en j\u00f3venes menores de 15 a\u00f1os, y en Espa\u00f1a y en los\n    pa\u00edses de nuestro\n    entorno la situaci\u00f3n no es tan desfavorable aunque tampoco es del todo\n    favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa ponencia de promoci\u00f3n de la\n    salud es Ganar salud con los j\u00f3venes, que significa que hay que hacer las\n    siguientes cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intervenciones estrat\u00e9gicas en tres \u00e1reas: salud sexual\n    y reproductiva, consumo de alcohol y salud mental, todo ello sin\n    menoscabo, l\u00f3gicamente, y as\u00ed lo han decidido los directores de salud\n    p\u00fablica, o se les ha planteado, de abordar los temas m\u00e1s preocupantes\n    para nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el \u00e1mbito de la salud\n    p\u00fablica, medidas informativas, como edici\u00f3n de materiales, un tel\u00e9fono de\n    informaci\u00f3n y asesoramiento espec\u00edfico para j\u00f3venes, una p\u00e1gina webb,\n    servicios de atenci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de accesibilidad\n    a m\u00e9todos anticonceptivos, tenemos que ver qu\u00e9 medidas facilitan a los\n    j\u00f3venes el mejor acceso; prestar atenci\u00f3n a grupos espec\u00edficos y m\u00e1s\n    desfavorecidos, y, en cuarto lugar, actividades de sensibilizaci\u00f3n a\n    periodistas, publicistas, etc\u00e9tera, que, como sabe, tienen la capacidad\n    de llegar de forma importante a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la Direcci\u00f3n General de Salud\n    P\u00fablica est\u00e1 dise\u00f1ando esta ponencia Ganar salud con los j\u00f3venes, y la\n    presentaci\u00f3n de una nueva campa\u00f1a que incidir\u00e1 en este \u00e1mbito de los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sufrimiento y\n    los riesgos para la salud asociados a este tipo de embarazos y a una de\n    sus consecuencias menos deseables, la IVE (interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo), nos llevan a identificar este tema como un claro problema y un\n    desaf\u00edo de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los embarazos no deseados y la interrupci\u00f3n\n    de los mismos tienen repercusiones negativas en cualquier edad, no cabe\n    duda que cobran particular importancia cuando ello ocurre entre los\n    adolescentes, pues las consecuencias son muy graves: riesgos para la\n    salud de la embarazada, abandono y fracaso escolar o conducir a un futuro\n    que afronte que las mujeres tengan condiciones desfavorables en su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para decir que boicoteamos, que\n    restringimos y que tenemos doble moral nos tienen que especificar d\u00f3nde,\n    sobre todo a m\u00ed, d\u00edgame usted qu\u00e9 he boicoteado, qu\u00e9 he restringido y en\n    qu\u00e9 tengo doble moral, porque desde luego en las materias de promoci\u00f3n\n    para la salud no tengo ninguna de esas tres caracter\u00edsticas que usted me\n    ha puesto a m\u00ed y al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el convenio marco de\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y con el\n    Ministerio del Interior, al objeto de promover acciones en materia de\n    educaci\u00f3n y promoci\u00f3n de salud en la escuela; el programa denominado\n    Construyendo salud; las campa\u00f1as institucionales de \u00e1mbito nacional y el\n    convenio con el Instituto Nacional de la Juventud, al que luego me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica ha realizado un estudio\n    y ha comprobado que hay programas de prevenci\u00f3n de embarazos no deseados\n    en adolescentes en varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas, Asturias,\n    Andaluc\u00eda, Cantabria, Extremadura, Madrid, Murcia, Valencia y Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de estos datos y de otras cosas que le dir\u00e9, lo que nosotros\n    tenemos que hacer con todo esto es armonizar programas, porque tenemos un\n    compromiso que es articular y armonizar todas las pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica, las de educaci\u00f3n para la salud, las de medicina preventiva, las\n    de promoci\u00f3n de la salud y las de asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos constituido una\n    ponencia de promoci\u00f3n de la salud y, como saben, las ponencias de\n    promoci\u00f3n de la salud se suscitan en el \u00e1mbito de las direcciones de\n    salud p\u00fablica de las comunidades aut\u00f3nomas y se discuten en el seno del\n    Consejo interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa ponencia de promoci\u00f3n de la\n    salud es Ganar salud con los j\u00f3venes, que significa que hay que hacer las\n    siguientes cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intervenciones estrat\u00e9gicas en tres \u00e1reas: salud sexual\n    y reproductiva, consumo de alcohol y salud mental, todo ello sin\n    menoscabo, l\u00f3gicamente, y as\u00ed lo han decidido los directores de salud\n    p\u00fablica, o se les ha planteado, de abordar los temas m\u00e1s preocupantes\n    para nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud sexual y reproductiva ha sido estudiada por este grupo del que le\n    hablo a partir de tres conceptos b\u00e1sicos: la aptitud para la actividad\n    sexual, la ausencia de temores y la ausencia de trastornos org\u00e1nicos, y\n    cada uno de estos enfoques vamos a estudiarlos desde tres \u00e1mbitos y vamos\n    a enfocar las acciones en tres niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el \u00e1mbito de la salud\n    p\u00fablica, medidas informativas, como edici\u00f3n de materiales, un tel\u00e9fono de\n    informaci\u00f3n y asesoramiento espec\u00edfico para j\u00f3venes, una p\u00e1gina webb,\n    servicios de atenci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, todas estas actuaciones, junto con las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, creo que vendr\u00e1n a profundizar en la pol\u00edtica que en nuestro\n    pa\u00eds se est\u00e1 haciendo en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la Direcci\u00f3n General de Salud\n    P\u00fablica est\u00e1 dise\u00f1ando esta ponencia Ganar salud con los j\u00f3venes, y la\n    presentaci\u00f3n de una nueva campa\u00f1a que incidir\u00e1 en este \u00e1mbito de los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el convenio marco de\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y con el\n    Ministerio del Interior, al objeto de promover acciones en materia de\n    educaci\u00f3n y promoci\u00f3n de salud en la escuela; el programa denominado\n    Construyendo salud; las campa\u00f1as institucionales de \u00e1mbito nacional y el\n    convenio con el Instituto Nacional de la Juventud, al que luego me\n    referir\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de estos datos y de otras cosas que le dir\u00e9, lo que nosotros\n    tenemos que hacer con todo esto es armonizar programas, porque tenemos un\n    compromiso que es articular y armonizar todas las pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica, las de educaci\u00f3n para la salud, las de medicina preventiva, las\n    de promoci\u00f3n de la salud y las de asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En secundaria y universitaria\n    actividades sobre sexualidad, enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y\n    embarazos no deseados, potenciar la educaci\u00f3n entre iguales y apoyar el\n    medio familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad y Consumo es consciente de\n    la problem\u00e1tica asociada a los embarazos no deseados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Sanidad y Consumo ha hecho cosas importantes desde el a\u00f1o\n    1996 y las va a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los medios de comunicaci\u00f3n asturianos -y cito informaci\u00f3n\n    f\u00e1cilmente accesible y contrastable- ha saltado la noticia de que\n    Asturias es la comunidad con mayor \u00edndice de embarazos de nuestro pa\u00eds,\n    lo que supuso un intenso debate ante este tema en el que tuvieron que\n    responder los responsables del partido pol\u00edtico que gobierna en la\n    comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, todas estas actuaciones, junto con las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, creo que vendr\u00e1n a profundizar en la pol\u00edtica que en nuestro\n    pa\u00eds se est\u00e1 haciendo en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6, 7], "peque\u00f1as": [11], "seguridad": [4], "salud": [2, 3], "calidad": [10], "j\u00f3venes": [0, 1], "sanidad": [8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos ido a visitar un centro regentado por una asociaci\u00f3n\n    y all\u00ed, con estad\u00edsticas, nos han dicho c\u00f3mo vienen cada d\u00eda cientos de\n    j\u00f3venes que han acudido primero, como es normal, a un hospital, a\n    cualquier centro del sistema de salud y all\u00ed, directamente, les han\n    denegado la p\u00edldora postcoital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree, se\u00f1ora ministra, que es importante reflexionar sobre por qu\u00e9 los\n    y las j\u00f3venes prefieren acudir a centros privados, como le dec\u00eda, o a\n    servicios de asociaciones para recibir asesoramiento, informaci\u00f3n o\n    cualquier otro servicio antes que ir a su centro de salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ido a visitar un centro regentado por una asociaci\u00f3n\n    y all\u00ed, con estad\u00edsticas, nos han dicho c\u00f3mo vienen cada d\u00eda cientos de\n    j\u00f3venes que han acudido primero, como es normal, a un hospital, a\n    cualquier centro del sistema de salud y all\u00ed, directamente, les han\n    denegado la p\u00edldora postcoital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree, se\u00f1ora ministra, que es importante reflexionar sobre por qu\u00e9 los\n    y las j\u00f3venes prefieren acudir a centros privados, como le dec\u00eda, o a\n    servicios de asociaciones para recibir asesoramiento, informaci\u00f3n o\n    cualquier otro servicio antes que ir a su centro de salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente joven, se\u00f1ora ministra, deber\u00eda saber que la\n    sanidad p\u00fablica tambi\u00e9n es para ellos, que tienen el derecho de acceder a\n    ella y que pueden hacerlo con la libertad y seguridad de sentirse bien\n    atendidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en prevenci\u00f3n es dise\u00f1ar\n    programas de actuaci\u00f3n concretos en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y con todos los sectores educativos para intervenir en los\n    centros, pero, si no han velado por el cumplimiento de las materias que\n    se reflejaban en  la LOGSE, ahora, con la mal llamada ley de calidad,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O se han acabado los problemas o al Ministerio de Educaci\u00f3n esto\n    no le interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora Villalobos anunci\u00f3 en su d\u00eda una\n    asignatura de educaci\u00f3n sexual y la ministra Pilar del Castillo le\n    contest\u00f3 que se metiera en sus asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sanidad\n    p\u00fablica no es capaz de dar un servicio de urgencia a un sector de\n    poblaci\u00f3n tan importante como es la juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente joven, se\u00f1ora ministra, deber\u00eda saber que la\n    sanidad p\u00fablica tambi\u00e9n es para ellos, que tienen el derecho de acceder a\n    ella y que pueden hacerlo con la libertad y seguridad de sentirse bien\n    atendidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invertir en prevenci\u00f3n es dise\u00f1ar\n    programas de actuaci\u00f3n concretos en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y con todos los sectores educativos para intervenir en los\n    centros, pero, si no han velado por el cumplimiento de las materias que\n    se reflejaban en  la LOGSE, ahora, con la mal llamada ley de calidad,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, cada a\u00f1o cuentan con subvenciones m\u00e1s peque\u00f1as y, en cambio,\n    aumenta la demanda de sus usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [3, 4], "educaci\u00f3n": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiere decir todo esto que el Gobierno es partidario de estrategias de\n    \u00edndole integral, como le he se\u00f1alado antes, y adem\u00e1s en colaboraci\u00f3n con\n    todos: divulgaci\u00f3n, colaborar con el Instituto de la Juventud, formar a\n    los profesionales, a la familia, mejorar la accesibilidad de los j\u00f3venes\n    a los m\u00e9todos anticonceptivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sepa que lo hago con la m\u00e1xima\n    responsabilidad y respeto a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, como\n    sabe, ha elaborado material de promoci\u00f3n para la salud, pero tambi\u00e9n en\n    este momento, y se lo dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n, va a iniciar una\n    campa\u00f1a institucional que promueva una sexualidad responsable, incluyendo\n    los aspectos del uso del preservativo, y siempre con el respeto absoluto,\n    absoluto, digo bien, a la libertad de los j\u00f3venes; concienciar a la\n    poblaci\u00f3n de su responsabilidad individual y colectiva frente a las\n    enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y embarazos no deseados; crear\n    ambiente favorable a la adopci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n a consecuencia\n    de las relaciones sexuales, es decir, ser responsables desde todos los\n    \u00e1mbitos, desde el \u00e1mbito pol\u00edtico, desde el \u00e1mbito sanitario, desde el\n    \u00e1mbito educativo, desde la Administraci\u00f3n general del Estado, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, desde las asociaciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros apostamos por las medidas preventivas,\n    incluida esta medida (porque sabe que al Levonorgestrel no se lo\n    considera como una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, sino como un\n    m\u00e9todo anticonceptivo), para que no haya lo que m\u00e1s nos preocupa, que son\n    riesgos para la salud, sobre todo el sida y todas las enfermedades de\n    transmisi\u00f3n sexual, y adem\u00e1s la hepatitis, que sabe que es un problema\n    que afecta de manera importante a la mortalidad, pero sobre todo a la\n    morbilidad de nuestras mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, como\n    sabe, ha elaborado material de promoci\u00f3n para la salud, pero tambi\u00e9n en\n    este momento, y se lo dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n, va a iniciar una\n    campa\u00f1a institucional que promueva una sexualidad responsable, incluyendo\n    los aspectos del uso del preservativo, y siempre con el respeto absoluto,\n    absoluto, digo bien, a la libertad de los j\u00f3venes; concienciar a la\n    poblaci\u00f3n de su responsabilidad individual y colectiva frente a las\n    enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y embarazos no deseados; crear\n    ambiente favorable a la adopci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n a consecuencia\n    de las relaciones sexuales, es decir, ser responsables desde todos los\n    \u00e1mbitos, desde el \u00e1mbito pol\u00edtico, desde el \u00e1mbito sanitario, desde el\n    \u00e1mbito educativo, desde la Administraci\u00f3n general del Estado, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, desde las asociaciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo recientemente en\n    el suplemento de Educaci\u00f3n de The Times, en relaci\u00f3n con este asunto, que\n    todo el mundo coincide en que es necesario actuar y que tenemos que tener\n    consenso para hacerlo, porque es un problema complejo que va desde la\n    actuaci\u00f3n en las familias, la actuaci\u00f3n en los ni\u00f1os, la actuaci\u00f3n en la\n    escuela a dar cada vez m\u00e1s informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, como\n    sabe, ha elaborado material de promoci\u00f3n para la salud, pero tambi\u00e9n en\n    este momento, y se lo dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n, va a iniciar una\n    campa\u00f1a institucional que promueva una sexualidad responsable, incluyendo\n    los aspectos del uso del preservativo, y siempre con el respeto absoluto,\n    absoluto, digo bien, a la libertad de los j\u00f3venes; concienciar a la\n    poblaci\u00f3n de su responsabilidad individual y colectiva frente a las\n    enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y embarazos no deseados; crear\n    ambiente favorable a la adopci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n a consecuencia\n    de las relaciones sexuales, es decir, ser responsables desde todos los\n    \u00e1mbitos, desde el \u00e1mbito pol\u00edtico, desde el \u00e1mbito sanitario, desde el\n    \u00e1mbito educativo, desde la Administraci\u00f3n general del Estado, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, desde las asociaciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "peque\u00f1as": [22, 23], "pa\u00eds": [24, 25, 26], "econom\u00eda": [13, 14, 15], "pol\u00edtica industrial": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro, pero, para conocimiento\n    del resto de SS.SS., para aquellas que no tengan un conocimiento exacto\n    de lo que significa el sector textil en nuestro pa\u00eds, el sector textil\n    significa 7.590 empresas, significa casi 280.000 -277.900- trabajadores,\n    significa una producci\u00f3n  de 14.800 millones de euros y significa una\n    cifra de exportaci\u00f3n para el a\u00f1o 2001 que ronda el bill\u00f3n de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hecho referencia a la\n    existencia de esas 7.590 empresas, que tienen ventajas, una adaptaci\u00f3n\n    flexible al cambiante mundo de la moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La previsi\u00f3n que nos ofrece\n    el Consejo intertextil y tambi\u00e9n el Centro de informaci\u00f3n textil y de la\n    confecci\u00f3n para el a\u00f1o 2002 es una disminuci\u00f3n del n\u00famero de empresas, en\n    teor\u00eda unas 120 empresas van a desaparecer; una m\u00e1s preocupante\n    disminuci\u00f3n del n\u00famero de trabajadores, aproximadamente unos 10.000; una\n    ligera disminuci\u00f3n de la producci\u00f3n, se ha llegado a hacer una previsi\u00f3n\n    de en torno al 6 por ciento; un incremento muy ligero de las\n    exportaciones, pero que se ve afectado por un incremento muy superior de\n    las importaciones, con lo cual el \u00edndice de cobertura disminuye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, saben ustedes, sabe usted tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que ha atribuido el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 a la econom\u00eda productiva y a la existencia de una pol\u00edtica\n    industrial en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reiteradas veces hemos puesto de manifiesto que\n    aquello que dijo un ministro de Industria de otro Gobierno que no era el\n    suyo de que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda en\n    absoluto lo compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que haya otra pol\u00edtica industrial que la\n    que pudiera hacerse en los a\u00f1os setenta, pero ciertamente debe haber una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos iremos preocupando, como nos hemos preocupado hasta ahora, por la\n    situaci\u00f3n de la pol\u00edtica industrial dirigida a muy diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sin embargo el inter\u00e9s fundamental del\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n del sector textil y preguntar qu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para apoyar este sector y si existe una\n    pol\u00edtica integrada, una pol\u00edtica industrial, dirigida precisamente a este\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que sea fundamental abordar esta pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que la pol\u00edtica\n    industrial en estos momentos ha de consistir en una pol\u00edtica de\n    innovaci\u00f3n y en una pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, saben ustedes, sabe usted tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que ha atribuido el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 a la econom\u00eda productiva y a la existencia de una pol\u00edtica\n    industrial en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que ya el a\u00f1o pasado el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n presentase una moci\u00f3n el 25 de abril de 2001, defendida por mi\n    compa\u00f1ero se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, sobre aquellas medidas de car\u00e1cter\n    general que ten\u00eda previsto adoptar el Gobierno en favor de la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, como consecuencia de la situaci\u00f3n\n    general de la econom\u00eda, existe una disminuci\u00f3n del consumo privado y\n    existen tambi\u00e9n dificultades por lo que hace referencia al sector\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reiteradas veces hemos puesto de manifiesto que\n    aquello que dijo un ministro de Industria de otro Gobierno que no era el\n    suyo de que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda en\n    absoluto lo compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que haya otra pol\u00edtica industrial que la\n    que pudiera hacerse en los a\u00f1os setenta, pero ciertamente debe haber una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos iremos preocupando, como nos hemos preocupado hasta ahora, por la\n    situaci\u00f3n de la pol\u00edtica industrial dirigida a muy diversos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy sin embargo el inter\u00e9s fundamental del\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n del sector textil y preguntar qu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para apoyar este sector y si existe una\n    pol\u00edtica integrada, una pol\u00edtica industrial, dirigida precisamente a este\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que sea fundamental abordar esta pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, saben ustedes, sabe usted tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que ha atribuido el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 a la econom\u00eda productiva y a la existencia de una pol\u00edtica\n    industrial en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro, pero, para conocimiento\n    del resto de SS.SS., para aquellas que no tengan un conocimiento exacto\n    de lo que significa el sector textil en nuestro pa\u00eds, el sector textil\n    significa 7.590 empresas, significa casi 280.000 -277.900- trabajadores,\n    significa una producci\u00f3n  de 14.800 millones de euros y significa una\n    cifra de exportaci\u00f3n para el a\u00f1o 2001 que ronda el bill\u00f3n de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado tenemos aquellas medidas que incorporamos,\n    de acuerdo el Grupo Parlamentario Popular y el Grupo Parlamentario de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, a trav\u00e9s de la Ley 55/1999, la ley de\n    acompa\u00f1amiento, la ley de medidas para el a\u00f1o 2000, que ha permitido que\n    podamos decir que tenemos un sistema de fomento fiscal, de protecci\u00f3n\n    fiscal, de la investigaci\u00f3n m\u00e1s desarrollo e innovaci\u00f3n como no lo hay en\n    ning\u00fan otro pa\u00eds de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "precio": [11], "pa\u00eds": [18], "calidad": [17], "pol\u00edtica industrial": [12, 13, 14, 15, 16], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    seguir en todos los elementos que configuran el plan de la moda, el plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, el PROFIT y todos los\n    programas de apoyo al fomento de la investigaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que\n    configuran todo lo que significa apoyar la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy\n    igualmente consciente de que tenemos que avanzar en cuestiones tales como\n    la certificaci\u00f3n de los gastos de I+D+I, sin que eso tenga un efecto\n    disuasorio sobre las empresas a la hora de presentar esos gastos para que\n    puedan ser objeto de deducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, la atenci\u00f3n a\n    la competitividad de nuestro tejido productivo no s\u00f3lo constituye\n    prioridad fundamental sino que parte de una convicci\u00f3n muy profunda que\n    este ministro tiene desde hace mucho tiempo, y es que es necesaria una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una pol\u00edtica industrial entendida en el sentido\n    tradicional del t\u00e9rmino; no una pol\u00edtica industrial entendida como la\n    gesti\u00f3n de un sector p\u00fablico industrial, que no tiene por qu\u00e9 ser\n    p\u00fablico, y afortunadamente ya no estamos en esa circunstancia porque lo\n    hemos privatizado en su inmensa mayor\u00eda; no una pol\u00edtica industrial\n    entendida como la intervenci\u00f3n casi, si me permite la expresi\u00f3n,\n    orgi\u00e1stica en determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco una pol\u00edtica industrial entendida\n    como un apoyo a los procesos de reestructuraci\u00f3n sectorial sobre la base\n    de apoyos masivos, desde el punto de vista de los recursos del sector\n    p\u00fablico, esquema que hoy ya no es posible en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ese di\u00e1logo y de esa voluntad de intervenci\u00f3n en el sentido\n    positivo, de esa voluntad de desarrollar una pol\u00edtica industrial moderna,\n    tienen que salir algunas medidas y algunas conclusiones que complementen\n    lo que ya se est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto llevar adelante la ley de marcas, llevar adelante todo el apoyo\n    para evitar la pirater\u00eda industrial, las copias, y tantas y tantas cosas\n    que afectan a un sector que ha cambiado sustancialmente su naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos conocemos much\u00edsimas y todos sabemos las consecuencias,\n    en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n del tejido industrial, de destrucci\u00f3n de\n    empleo, que esas coyunturas han tenido en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa apoyar todo lo que suponga respeto a la propiedad industrial\n    e intelectual, desarrollar la ley de marcas, avanzar en la patente\n    europea -lo ha desarrollado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    principal expresi\u00f3n de ello es precisamente el sector textil, que era un\n    sector muy intensivo en la utilizaci\u00f3n del factor trabajo y hoy es\n    enormemente intensivo en la utilizaci\u00f3n de capital, centrando su\n    competitividad cada vez menos en el precio basado en bajos costes y cada\n    vez m\u00e1s en una relaci\u00f3n calidad precio basada en la innovaci\u00f3n, en el\n    dise\u00f1o o en la moda, en factores diferentes de competitividad, en\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, la atenci\u00f3n a\n    la competitividad de nuestro tejido productivo no s\u00f3lo constituye\n    prioridad fundamental sino que parte de una convicci\u00f3n muy profunda que\n    este ministro tiene desde hace mucho tiempo, y es que es necesaria una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una pol\u00edtica industrial entendida en el sentido\n    tradicional del t\u00e9rmino; no una pol\u00edtica industrial entendida como la\n    gesti\u00f3n de un sector p\u00fablico industrial, que no tiene por qu\u00e9 ser\n    p\u00fablico, y afortunadamente ya no estamos en esa circunstancia porque lo\n    hemos privatizado en su inmensa mayor\u00eda; no una pol\u00edtica industrial\n    entendida como la intervenci\u00f3n casi, si me permite la expresi\u00f3n,\n    orgi\u00e1stica en determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco una pol\u00edtica industrial entendida\n    como un apoyo a los procesos de reestructuraci\u00f3n sectorial sobre la base\n    de apoyos masivos, desde el punto de vista de los recursos del sector\n    p\u00fablico, esquema que hoy ya no es posible en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ese di\u00e1logo y de esa voluntad de intervenci\u00f3n en el sentido\n    positivo, de esa voluntad de desarrollar una pol\u00edtica industrial moderna,\n    tienen que salir algunas medidas y algunas conclusiones que complementen\n    lo que ya se est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    principal expresi\u00f3n de ello es precisamente el sector textil, que era un\n    sector muy intensivo en la utilizaci\u00f3n del factor trabajo y hoy es\n    enormemente intensivo en la utilizaci\u00f3n de capital, centrando su\n    competitividad cada vez menos en el precio basado en bajos costes y cada\n    vez m\u00e1s en una relaci\u00f3n calidad precio basada en la innovaci\u00f3n, en el\n    dise\u00f1o o en la moda, en factores diferentes de competitividad, en\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que todos conocemos y recordamos an\u00e1lisis de los agoreros en el\n    sentido de que todos los esfuerzos que pod\u00edamos hacer para buscar la\n    continuidad y la supervivencia del sector textil estaban condenados al\n    fracaso porque al final era imposible mantener la competitividad en un\n    pa\u00eds como el nuestro, que afortunadamente tiene salarios cada vez m\u00e1s\n    altos, respecto a otros pa\u00edses que la basaban en salarios mucho m\u00e1s\n    bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "econom\u00eda": [1], "pol\u00edtica industrial": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, veo con satisfacci\u00f3n que hay mucha coincidencia\n    en el diagn\u00f3stico, tanto de la necesidad de esa pol\u00edtica industrial como\n    de la necesidad de coordinar las pol\u00edticas respecto al sector textil, lo\n    cual me hace tener esperanzas -y el propio se\u00f1or ministro as\u00ed lo ha\n    anunciado- de que seamos capaces de ponernos de acuerdo en aquellas\n    medidas que conviene impulsar desde el Gobierno para la protecci\u00f3n y\n    ayuda a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ocurre es que mantener el optimismo requiere un compromiso muy importante\n    por parte de los poderes p\u00fablicos, requiere interlocuci\u00f3n pol\u00edtica y el\n    dise\u00f1o de medidas, de esas medidas que en esta econom\u00eda del siglo XXI\n    -que no es la del siglo XX- permitan al sector poder enfrentarse a esa\n    nueva situaci\u00f3n, poder enfrentarse al desarme arancelario de 2005 y poder\n    competir de forma que garantice ciertamente los puestos de trabajo y su\n    contribuci\u00f3n al PIB de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, veo con satisfacci\u00f3n que hay mucha coincidencia\n    en el diagn\u00f3stico, tanto de la necesidad de esa pol\u00edtica industrial como\n    de la necesidad de coordinar las pol\u00edticas respecto al sector textil, lo\n    cual me hace tener esperanzas -y el propio se\u00f1or ministro as\u00ed lo ha\n    anunciado- de que seamos capaces de ponernos de acuerdo en aquellas\n    medidas que conviene impulsar desde el Gobierno para la protecci\u00f3n y\n    ayuda a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ocurre es que mantener el optimismo requiere un compromiso muy importante\n    por parte de los poderes p\u00fablicos, requiere interlocuci\u00f3n pol\u00edtica y el\n    dise\u00f1o de medidas, de esas medidas que en esta econom\u00eda del siglo XXI\n    -que no es la del siglo XX- permitan al sector poder enfrentarse a esa\n    nueva situaci\u00f3n, poder enfrentarse al desarme arancelario de 2005 y poder\n    competir de forma que garantice ciertamente los puestos de trabajo y su\n    contribuci\u00f3n al PIB de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    con esos mimbres, es decir, con la responsabilidad sindical, con la\n    voluntad de modernizaci\u00f3n de nuestras empresas y con la voluntad de las\n    administraciones -y yo le comprometo la voluntad del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en seguir haciendo todo lo necesario para que eso sea as\u00ed-, el sector\n    textil va a seguir siendo un sector del cual seguiremos hablando en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He mencionado en mi intervenci\u00f3n -y usted tambi\u00e9n lo ha\n    hecho de manera impl\u00edcita- que el sector ha pasado, de ser un sector\n    intensivo en trabajo y que basaba su presencia en nuestro pa\u00eds en los\n    costes salariales bajos y en una utilizaci\u00f3n muy intensiva del factor\n    trabajo, a ser un sector enormemente intensivo en la utilizaci\u00f3n de\n    capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [5], "viviendas": [3], "suelo": [4], "precio": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay una primera fase de existencia de vida legal del\n    cementerio nuclear de El Cabril, un momento en el cual se almacenaban sin\n    orden ni concierto en unas antiguas minas una cantidad de bidones sin\n    ninguna seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se hab\u00edan producido afloramientos de fuentes agotadas, por\n    ejemplo, terapia de cobalto, que no estaban precisamente previstos en los\n    estudios del Consejo de Seguridad Nuclear, pues a El Cabril; que pasaba\n    un accidente como el de Acerinox o el de Alcal\u00e1, pues a El Cabril, con lo\n    cual, m\u00e1s que un cementerio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se empez\u00f3 a\n    convertir en un sumidero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mismas centrales nucleares, que tienen que\n    pagar una gran cantidad de euros por metro c\u00fabico de almacenaje, cada d\u00eda\n    intentan compactar en menos espacio sus residuos nucleares de media y de\n    baja intensidad -estamos hablando de El Cabril- para pagar menos; lo\n    mismo hace Acerinox, porque indudablemente si hubiera pagado el precio\n    del volumen de las centrales nucleares, hubiera quebrado inmediatamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin repercusi\u00f3n de costes del suelo, all\u00ed se pueden\n    construir 700 viviendas para familias, que, por cuatro, son 2.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin repercusi\u00f3n de costes del suelo, all\u00ed se pueden\n    construir 700 viviendas para familias, que, por cuatro, son 2.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se hab\u00edan producido afloramientos de fuentes agotadas, por\n    ejemplo, terapia de cobalto, que no estaban precisamente previstos en los\n    estudios del Consejo de Seguridad Nuclear, pues a El Cabril; que pasaba\n    un accidente como el de Acerinox o el de Alcal\u00e1, pues a El Cabril, con lo\n    cual, m\u00e1s que un cementerio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se empez\u00f3 a\n    convertir en un sumidero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [8], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la actualidad funciona de acuerdo con la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de 2001, que fue otorgada por el Ministerio\n    de Econom\u00eda, previo informe favorable del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha indicado, han producido una serie de debates en esta\n    misma C\u00e1mara en la Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda en el a\u00f1o 1999 y en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda en el a\u00f1o 2001, que han instado al Gobierno para que\n    ponga en marcha iniciativas oportunas para que Espa\u00f1a pueda contar con\n    una instalaci\u00f3n que permita depositar residuos radiactivos de muy baja\n    actividad y riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad funciona de acuerdo con la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de 2001, que fue otorgada por el Ministerio\n    de Econom\u00eda, previo informe favorable del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1992 se lleva a cabo el tratamiento, acondicionamiento y\n    caracterizaci\u00f3n del almacenamiento, y esta instalaci\u00f3n de El Cabril es\n    inspeccionada y auditada por la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad Nuclear\n    para garantizar que se cumplen todas sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, ENRESA, en un documento que se ha remitido junto con los\n    estudios t\u00e9cnicos al ministerio y a la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear,\n    documento que se denomina Objetivos y opciones t\u00e9cnicas de una seguridad\n    para un almacenamiento de residuos radiactivos de muy baja actividad,\n    establece una serie de criterios y una serie de alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad funciona de acuerdo con la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de 2001, que fue otorgada por el Ministerio\n    de Econom\u00eda, previo informe favorable del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1992 se lleva a cabo el tratamiento, acondicionamiento y\n    caracterizaci\u00f3n del almacenamiento, y esta instalaci\u00f3n de El Cabril es\n    inspeccionada y auditada por la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad Nuclear\n    para garantizar que se cumplen todas sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, ENRESA, en un documento que se ha remitido junto con los\n    estudios t\u00e9cnicos al ministerio y a la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear,\n    documento que se denomina Objetivos y opciones t\u00e9cnicas de una seguridad\n    para un almacenamiento de residuos radiactivos de muy baja actividad,\n    establece una serie de criterios y una serie de alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para\n    tratar de contestarlas, pero quisiera decir en primer lugar que en el\n    plan que el Gobierno ha planteado al Parlamento, y que ha sido aprobado\n    sin voto alguno en contra, sobre el futuro de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1 claro que el peso relativo de la energ\u00eda nuclear va a disminuir en\n    el conjunto de la aportaci\u00f3n de las fuentes energ\u00e9ticas en Espa\u00f1a y por\n    tanto el Gobierno plantea un mantenimiento de las actuales previsiones de\n    vida de las centrales y de la potencia instalada hasta el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y\n    ministro de Econom\u00eda, De Rato y Figaredo, hace gestos afirmativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que reconocer que tienen\n    un nivel de seguridad, lo que es bueno para la empresa y para la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es cierto que las instalaciones son de\n    alta calidad -lo que est\u00e1 bien para el buen nombre de la zona- y que\n    solamente se podr\u00eda producir un aumento de emisi\u00f3n radioactiva por encima\n    de los l\u00edmites por un atentado terrorista -Dios no lo quiera-, por un\n    terremoto -Dios tampoco lo quiera- o por unas lluvias torrenciales muy\n    fuertes -Dios tampoco lo quiera-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ni los alcaldes ni los concejales ni los directivos\n    de ENRESA, ni desde luego este Gobierno, tengan intenci\u00f3n, con una\n    cuesti\u00f3n tan seria como la seguridad nuclear, de realizar ninguna\n    actuaci\u00f3n que no cuente con las m\u00e1ximas garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, hay un hecho muy claro: cada a\u00f1o, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    somete una memoria de planes radiactivos en esta C\u00e1mara, por lo que no es\n    que vayamos a discutirlo dentro de cinco a\u00f1os, sino que hay un plan\n    quinquenal sobre los residuos radiactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de controles\n    democr\u00e1ticos muy importantes, adem\u00e1s de los propios controles que realiza\n    la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear sobre la instalaci\u00f3n de El Cabril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, residuos procedentes de fusiones de fuentes\n    radiactivas mezcladas en chatarra o el desmantelamiento de instalaciones\n    nucleares no son residuos de alta, media ni baja intensidad sino de muy\n    baja intensidad y la propia Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda de esta\n    C\u00e1mara, en el a\u00f1o 1999, en funci\u00f3n del informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear de 1998 refiri\u00e9ndose al suceso de Acerinox, al que me he referido\n    antes, sobre la fusi\u00f3n accidental de una fuente de cesio 137 -si quiere\n    que le diga la verdad, no s\u00e9 lo que es- que tuvo lugar en mayo de 1998 en\n    una acer\u00eda en Los Barrios, en Acerinox, la propia Comisi\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara, repito, dice: Ese suceso pone de manifiesto la eventualidad de\n    que se produzcan residuos radiactivos de muy baja actividad y de muy bajo\n    riesgo, pero que no deben tratarse como residuos convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que la C\u00e1mara -por lo menos la votaci\u00f3n del a\u00f1o 1999-, la\n    posici\u00f3n t\u00e9cnica del ministerio,  de ENRESA y del Consejo de Seguridad\n    Nuclear no son coincidentes con la de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De alguna manera, estar\u00edamos\n    perjudicando nuestras posibilidades de seguridad nuclear si ahora\n    ocup\u00e1ramos celdas preparadas para residuos de una determinada\n    caracter\u00edstica nuclear con residuos de muy baja intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ni los alcaldes ni los concejales ni los directivos\n    de ENRESA, ni desde luego este Gobierno, tengan intenci\u00f3n, con una\n    cuesti\u00f3n tan seria como la seguridad nuclear, de realizar ninguna\n    actuaci\u00f3n que no cuente con las m\u00e1ximas garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, hay un hecho muy claro: cada a\u00f1o, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    somete una memoria de planes radiactivos en esta C\u00e1mara, por lo que no es\n    que vayamos a discutirlo dentro de cinco a\u00f1os, sino que hay un plan\n    quinquenal sobre los residuos radiactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de controles\n    democr\u00e1ticos muy importantes, adem\u00e1s de los propios controles que realiza\n    la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear sobre la instalaci\u00f3n de El Cabril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De alguna manera, estar\u00edamos\n    perjudicando nuestras posibilidades de seguridad nuclear si ahora\n    ocup\u00e1ramos celdas preparadas para residuos de una determinada\n    caracter\u00edstica nuclear con residuos de muy baja intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado -sigue diciendo la Comisi\u00f3n-, es preciso no malgastar el importante\n    activo que representa para el pa\u00eds el almacenamiento de El Cabril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021016_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7], "calidad": [0, 1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mejorar la calidad no nos van a\n    ayudar ni el conformismo ni el inmovilismo, pero s\u00ed las reformas\n    necesarias como la que hace el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5], "j\u00f3venes": [6], "precio": [4], "suelo": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han hecho una pol\u00edtica de reformas en la legislaci\u00f3n del suelo\n    que, perm\u00edtame que se lo diga, ha sido un fracaso estrepitoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, nosotros hemos\n    intentado modificar la legislaci\u00f3n del suelo y lo seguimos intentando,\n    pero siempre que lo hemos pretendido nos hemos encontrado con su voto\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [11], "viviendas": [10], "precio": [9], "suelo": [6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cascos se alegra de\n    que la vivienda est\u00e9 inaccesible para la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles porque\n    es fruto de la gran riqueza y de una sociedad de ricos en la que parece\n    estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que no sabe lo que dice y el que no\n    sabe lo que hace es este Gobierno en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    una pol\u00edtica seria y mucho menos para la mayor\u00eda de los ciudadanos, que\n    quieren una pol\u00edtica social de vivienda y accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifique, cambie y\n    haga una pol\u00edtica de vivienda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Aznar, le quiero recordar que gobierna\n    ya desde hace unos cuantos a\u00f1os y que ha hecho reformas legales del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    subido el suelo casi el cien por cien por una ley mal planteada que\n    \u00fanicamente beneficia a los propietarios del suelo y favorece la\n    especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la consecuencia de su pol\u00edtica\n    legislativa, que ha ido acompa\u00f1ada adem\u00e1s por una ca\u00edda de las viviendas\n    con ayuda p\u00fablica, que hoy est\u00e1n por debajo del 10 por ciento, cuando en\n    Espa\u00f1a a principios de los ochenta -le subrayo, a principios de los\n    ochenta- hab\u00edamos llegado a que el 60 por ciento las viviendas que sal\u00edan\n    al mercado tuvieran ayuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [13, 14, 15, 16], "suelo": [3, 4, 5, 6, 7], "familias": [17], "precio": [8, 9, 10, 11], "ayudas": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, queremos seguir actuando en la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, aunque sea muy dif\u00edcil, salvo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... diga que\n    en Espa\u00f1a hace\n    falta menos suelo o salvo como dice pr\u00e1cticamente un programa, que\n    supuestamente ha presentado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, alguien\n    compra las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n le dir\u00e9 que asimismo\n    es comprensible que alguien compre m\u00e1s viviendas cuando hay en Espa\u00f1a\n    3.700.000 ocupados m\u00e1s que en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN CALIDAD DE QU\u00c9\n    PARTICIP\u00d3 EL SE\u00d1OR ARRIOLA EN UNA DELEGACI\u00d3N DE ESTADO PARA MANTENER\n    CONVERSACIONES CON LA BANDA TERRORISTA ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONTRATOS HA TENIDO O TIENE EL SE\u00d1OR ARRIOLA CON EMPRESAS QUE HAYAN\n    TENIDO O TENGAN PARTICIPACI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En democracia esto no funciona as\u00ed, por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    contrato ha tenido o tiene el se\u00f1or Arriola con las empresas que hayan\n    tenido o tengan participaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no tiene conocimiento de la\n    existencia de contratos entre el se\u00f1or Arriola y empresa p\u00fablica alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "empresa": [4], "precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que el se\u00f1or Arriola contrat\u00f3 con el Partido Popular y que\n    asesora al presidente; usted sabe que tambi\u00e9n contrat\u00f3 con Telef\u00f3nica y\n    asesor\u00f3 a su presidente, al se\u00f1or Villalonga, por un despreciable precio\n    en el contrato de 100 millones de pesetas; tambi\u00e9n asesora al presidente\n    actual; tambi\u00e9n est\u00e1 asesorando externamente a otras empresas que fueron\n    p\u00fablicas, igual que Telef\u00f3nica, y ahora son privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el se\u00f1or Arriola contrat\u00f3 con el Partido Popular y que\n    asesora al presidente; usted sabe que tambi\u00e9n contrat\u00f3 con Telef\u00f3nica y\n    asesor\u00f3 a su presidente, al se\u00f1or Villalonga, por un despreciable precio\n    en el contrato de 100 millones de pesetas; tambi\u00e9n asesora al presidente\n    actual; tambi\u00e9n est\u00e1 asesorando externamente a otras empresas que fueron\n    p\u00fablicas, igual que Telef\u00f3nica, y ahora son privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conoce\n    usted, se\u00f1or vicepresidente, que las empresas en las que participa el\n    se\u00f1or Arriola tienen ping\u00fces beneficios desde 1996, casualmente desde que\n    ustedes iniciaron la pol\u00edtica de privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha dicho que el se\u00f1or\n    Arriola asesora a otras empresas que fueron p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le digo a la se\u00f1ora diputada del Grupo Socialista que pregunte en\n    esas empresas si alg\u00fan ex ministro del Gobierno asesora a esas empresas\n    que dice usted que antes eran p\u00fablicas, y lo eran, y ahora son privadas;\n    pregunte usted si hay alg\u00fan ex ministro del Gobierno que lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, he dicho que el\n    Gobierno no tiene conocimiento de que con ninguna empresa p\u00fablica haya\n    contratado el se\u00f1or Arriola y lo mantengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, partiendo de la base de que la morosidad en Espa\u00f1a\n    hoy no representa un grave problema para la evoluci\u00f3n positiva de nuestra\n    econom\u00eda, pero teniendo en cuenta que no hay mejor medicina que la\n    medicina preventiva -y nosotros pensamos que esto tambi\u00e9n es aplicable en\n    pol\u00edtica-, nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) le\n    pregunta cu\u00e1ndo tiene el Gobierno previsto remitir a las C\u00e1maras el\n    proyecto de ley para la trasposici\u00f3n de la Directiva 2000/35/CE del\n    Parlamento Europeo y as\u00ed se establezcan las medidas de lucha contra la\n    morosidad en las operaciones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, debido al contenido multidisciplinar de esta\n    directiva, el Gobierno ha creado un grupo de trabajo de los ministerios\n    de Justicia, Econom\u00eda, Hacienda y Administraciones P\u00fablicas para elaborar\n    un anteproyecto de ley que permita continuar en la trasposici\u00f3n de la\n    Directiva 2000/35 de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, el\n    incremento de la cuota de abono impuesto por la legislaci\u00f3n comunitaria\n    parec\u00eda imprescindible para el reequilibrio tarifario, as\u00ed como para\n    impulsar el desarrollo de la competencia, lo que podr\u00eda permitir mejoras\n    para los consumidores espa\u00f1oles en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de precio,\n    desarrollo de una oferta m\u00e1s completa y diversificada y la aparici\u00f3n y\n    desarrollo de operadores alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para medir la suma\n    de las ventajas, quisiera mencionarle que el precio medio por minuto\n    facturado ha pasado de 0,097 euros en el a\u00f1o 1997 a 0,048 euros en el a\u00f1o\n    2001, es decir, se ha producido un descenso  del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la liberalizaci\u00f3n de las telecomunicaciones form\u00f3 parte de\n    las primeras medidas puestas en marcha por el Gobierno del Partido\n    Popular en junio del a\u00f1o 1996 y creo que las consecuencias han sido muy\n    satisfactorias, tanto para los consumidores como para la econom\u00eda en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que el\n    ejemplo de la liberalizaci\u00f3n telef\u00f3nica en Espa\u00f1a es ampliamente\n    satisfactorio para los consumidores y para la econom\u00eda en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, teniendo en cuenta que las exportaciones van\n    aumentando a lo largo de los a\u00f1os y, sin embargo,  la cuota de mercado se\n    ha visto reducida, me gustar\u00eda formularle al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n reciente de las cuotas de mercado de las\n    exportaciones espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo el grado de\n    apertura de nuestra econom\u00eda se ha ampliado notablemente en m\u00e1s de 30\n    puntos desde el a\u00f1o 1996, sino que tambi\u00e9n hemos pasado a ser un\n    importante actor en la exportaci\u00f3n de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra cuota de mercado en los servicios\n    comerciales era superior -y est\u00e1 creciendo cada a\u00f1o-, frente a una ca\u00edda\n    de este comercio en el conjunto de la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n ante la C\u00e1mara que la evoluci\u00f3n de las\n    exportaciones este a\u00f1o, acumulado enero-junio, indicaban una ca\u00edda de\n    nuestras exportaciones menor de la del comercio mundial y que los datos\n    de julio y agosto indican crecimientos positivos, que si se consolidasen\n    en el futuro indicar\u00edan no s\u00f3lo ventajas para Espa\u00f1a, sino probablemente\n    una recuperaci\u00f3n del comercio mundial tan importante para la econom\u00eda\n    mundial en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora nos dir\u00e1n, atendiendo a su ley, que\n    tampoco pueden venir los presidentes de las empresas p\u00fablicas, cuando hay\n    una  sentencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed le hemos preguntado por cuestiones tan f\u00e1ciles de\n    contestar como cu\u00e1l era su declaraci\u00f3n de bienes, porque usted negaba que\n    ten\u00eda participaci\u00f3n en una empresa que ten\u00eda un cr\u00e9dito muy determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar que las actuaciones que ha\n    realizado la comisi\u00f3n hasta esta fecha, es decir, hasta el d\u00eda de hoy,\n    han sido remitidas por la misma a los \u00f3rganos judiciales y a la\n    Administraci\u00f3n tributaria, pero no al Ministerio de Econom\u00eda -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PARTICIP\u00d3 EL SE\u00d1OR ALABART EN\n    LA CONCESI\u00d3N DE ALG\u00daN CR\u00c9DITO DEL HSBC A ALGUNA EMPRESA RELACIONADA CON\n    MIEMBROS DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfLa ley y el secreto profesional, se\u00f1or Rato, le van a usted a impedir\n    tambi\u00e9n decir a la C\u00e1mara si el se\u00f1or Alabart particip\u00f3 en la concesi\u00f3n\n    de cr\u00e9ditos del HSBC a alguna empresa relacionada con miembros del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han hecho ustedes las privatizaciones de las empresas p\u00fablicas\n    y van a impedir, como sabemos, que vengan aqu\u00ed los presidentes porque no\n    quieren que cuenten nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora me acaba de decir que desconoce\n    algo y yo me atrevo a afirmar aqu\u00ed que usted en este momento miente,\n    porque este se\u00f1or era el responsable del HSBC en la oficina de Londres,\n    que resolv\u00eda los expedientes de cr\u00e9dito y que resolvi\u00f3 el expediente de\n    cr\u00e9dito que se dio a una empresa de su propiedad o con su participaci\u00f3n y\n    result\u00f3 que nada menos que ese expediente, se\u00f1or\u00edas, es como diez veces,\n    aproximadamente, m\u00e1s grande que el valor total de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, se\u00f1or\u00eda, reitero y tengo la oportunidad por\n    vigesimosegunda vez de decir lo mismo: no tengo ning\u00fan cargo de\n    responsabilidad en ninguna empresa comercial, por tanto desconozco cu\u00e1les\n    son las condiciones concretas y con qu\u00e9 personas se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En su\n    respuesta a un diputado de su grupo, el pasado 25 de septiembre, dijo que\n    la secretar\u00eda de la comisi\u00f3n elevar\u00e1 la propuesta de sanci\u00f3n al ministro\n    de Econom\u00eda, es decir, a usted, que es quien debe imponer la sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hablar del IAE es hablar de un impuesto injusto e\n    insolidario, porque normalmente pagan m\u00e1s los que menos actividad\n    realizan y los que menos beneficios tienen; de un impuesto obsoleto,\n    porque en la Uni\u00f3n Europea no encontramos ning\u00fan impuesto de este tipo, y\n    de un impuesto ineficaz, porque va en contra del empleo, de la creaci\u00f3n\n    de empresas y de la mejora de la actividad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    es mantener la estabilidad presupuestaria estos a\u00f1os, la segunda es\n    seguir con las reformas estructurales liberalizando sectores y la tercera\n    es apoyar la oferta productiva, sobre todo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que son las que verdaderamente crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3], "empresa": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos haciendo todo lo\n    posible para que las peque\u00f1as empresas tengan tambi\u00e9n el mejor marco\n    fiscal, financiero, administrativo y laboral y est\u00e9n en las condiciones\n    \u00f3ptimas para contribuir al bienestar de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se van a beneficiar\n    especialmente las personas f\u00edsicas, pero tambi\u00e9n las empresas de menor\n    tama\u00f1o, los profesionales y, en definitiva, todo aquel colectivo, muy\n    numeroso en la entidad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 contribuyendo\n    de manera especial a la creaci\u00f3n de empleo, al crecimiento econ\u00f3mico y\n    tambi\u00e9n a la vertebraci\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena pol\u00edtica para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa es una pol\u00edtica para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "acceso": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [10], "precio": [4, 5, 6], "ayudas": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, las ayudas de este plan se dirigen, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    subrayado, a las familias con menores ingresos, concretamente a las\n    familias con ingresos por debajo de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "ayudas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4], "protecci\u00f3n oficial": [5], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada esta circunstancia y\n    dado lo limitado de las competencias del Gobierno del Estado en lo que\n    concierne al mercado de vivienda libre que, en definitiva, normativa y\n    pol\u00edticamente depende de las comunidades aut\u00f3nomas y de los\n    ayuntamientos, es obvio que el acento de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno tiene que centrarse y concentrarse en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, a la que se refiere o es el contenido b\u00e1sico del Plan de\n    vivienda 2002-2005 actualmente en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [6, 7, 8], "precio": [2, 3], "ayudas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [12, 13, 14, 15], "acceso": [8, 9, 10, 11], "ayudas": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n\n    del plan no se limita a este real decreto sino que requiere la plasmaci\u00f3n\n    de los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son \u00e9stas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [6, 7], "precio": [2, 3], "ayudas": [4, 5], "protecci\u00f3n oficial": [9], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el derecho a las\n    ayudas se genera en funci\u00f3n del nivel de ingresos y por tanto son m\u00e1s\n    potentes cuantos menos ingresos tiene una persona, con independencia de\n    la edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esas ayudas se acumulan las que corresponden en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n familiar, del n\u00famero de hijos, como he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar en la pregunta anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si esa persona re\u00fane la condici\u00f3n de\n    ser menor de 35 a\u00f1os, adem\u00e1s se acumula una ayuda especial de 3.000 euros\n    a la entrada, que en el caso de las viviendas situadas en municipios tipo\n    A, como Madrid, se incrementa el 40 por ciento, en las de tipo B el 20\n    por ciento y en las de tipo C el 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "acceso": [2], "personas dependientes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [3, 4], "acceso": [5], "personas dependientes": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, en pol\u00edtica de vivienda\n    hay muchas comunidades aut\u00f3nomas, que precisamente no est\u00e1n gobernadas\n    por el Partido Popular, que no siempre ejecutan bien sus planes de\n    vivienda y ello va en detrimento espec\u00edficamente del sector m\u00e1s\n    importante de esta poblaci\u00f3n dependiente, esto es, de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy observando con\n    absoluta satisfacci\u00f3n que toda esta serie de medidas que nos est\u00e1\n    explicando usted esta tarde afectan tambi\u00e9n a las unidades familiares que\n    tienen personas dependientes a su cargo, lo cual ya es un gran avance que\n    me gustar\u00eda precisar ahora en lo referente a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [6, 7], "j\u00f3venes": [8], "ayudas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Es la cuarta\n    l\u00ednea de ayudas que se contempla en el Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las ayudas que\n    reciben en funci\u00f3n del nivel de renta, por la edad de los titulares que\n    solicitan la vivienda y por el n\u00famero de miembros de la familia, se\n    acumula una cuarta l\u00ednea de ayudas por importe de 900 euros,\n    incrementados en un 40 por ciento si se trata de un municipio tipo A, en\n    un 20 por ciento si el municipio es de tipo B y en un 10 por ciento si se\n    trata de uno de tipo C. Y esto es extensivo no s\u00f3lo a la existencia en la\n    familia de personas con minusval\u00edas, sino tambi\u00e9n a la existencia de\n    personas mayores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es la cuarta\n    l\u00ednea de ayudas que se contempla en el Plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    subrayar previamente que, a la hora de aplicar estas ayudas, se debe\n    tener en cuenta lo que dice la Ley de familias numerosas del a\u00f1o 1998,\n    que define a las mismas como aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las ayudas que\n    reciben en funci\u00f3n del nivel de renta, por la edad de los titulares que\n    solicitan la vivienda y por el n\u00famero de miembros de la familia, se\n    acumula una cuarta l\u00ednea de ayudas por importe de 900 euros,\n    incrementados en un 40 por ciento si se trata de un municipio tipo A, en\n    un 20 por ciento si el municipio es de tipo B y en un 10 por ciento si se\n    trata de uno de tipo C. Y esto es extensivo no s\u00f3lo a la existencia en la\n    familia de personas con minusval\u00edas, sino tambi\u00e9n a la existencia de\n    personas mayores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la existencia de una persona\n    mayor de 65 a\u00f1os dentro de la familia tambi\u00e9n permite acumular una ayuda\n    a la entrada de 900 euros, que se suma a las ayudas por las tres razones\n    que he descrito anteriormente: renta, edad y miembros de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    subrayar previamente que, a la hora de aplicar estas ayudas, se debe\n    tener en cuenta lo que dice la Ley de familias numerosas del a\u00f1o 1998,\n    que define a las mismas como aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El actual modelo es producto  de un acuerdo,\n    concretamente de los terceros acuerdos de formaci\u00f3n continua firmados en\n    diciembre del a\u00f1o 2000 entre los agentes sociales y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    valoraci\u00f3n que podemos hacer desde el a\u00f1o 2000 es  tremendamente\n    positiva, no s\u00f3lo porque los agentes sociales tienen un papel muy\n    importante a la hora de gestionar estos recursos para formaci\u00f3n, sino\n    porque debe saber S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [37, 38, 39, 40, 41, 42], "alquiler": [49, 50], "suelo": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "familias": [43], "precio": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "protecci\u00f3n oficial": [45, 46, 47, 48], "calidad": [44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos hemos encontrado, se\u00f1or ministro, que en la definici\u00f3n de\n    la pol\u00edtica del Gobierno en materia de vivienda ustedes no han sabido qu\u00e9\n    hacer, no tienen las ideas claras y en muchas ocasiones dicen unas cosas\n    por otras, como luego le indicar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo han dicho los medios de\n    comunicaci\u00f3n, nadie lo ha criticado, nadie ha respondido, por lo que\n    habr\u00e1 que entender que eso es posible, que es un hecho cierto, porque\n    quienes lo est\u00e1n denunciando son los mismos que han comprado una\n    vivienda, con su buen criterio y su buen inter\u00e9s, y se encuentran con que\n    en este momento, cuando ten\u00edan que tener una vivienda, no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre nos ha dicho, y no le quito la raz\u00f3n, que las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen competencia en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda los elabora usted, lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda est\u00e1n manteniendo objetivos y financiaci\u00f3n que fija usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que se han preocupado tanto por este plan de vivienda, en el\n    librito amarillo que acompa\u00f1a a los presupuestos, dicen que en pol\u00edtica\n    de vivienda se van a gastar 657 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes modificaron la Ley del suelo en el a\u00f1o 1998 y despu\u00e9s, en el a\u00f1o\n    2000, trajeron a esta C\u00e1mara el Real Decreto 4/2000 para que fuera\n    aprobado por tr\u00e1mite de urgencia; todav\u00eda no se ha discutido en la\n    Comisi\u00f3n de Infraestructuras porque no quieren que se haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    modificaciones lo que han tra\u00eddo es una mayor especulaci\u00f3n del suelo en\n    Espa\u00f1a, que los propietarios sean quienes digan en todo momento cu\u00e1ndo\n    debe desarrollarse un planeamiento urban\u00edstico de su propio suelo, y una\n    marginaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos pedido en muchas ocasiones que modifiquen el r\u00e9gimen de\n    valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    hemos pedido tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que el patrimonio p\u00fablico del suelo\n    se acumulara, se configurara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos resulta muy sorprendente y muy dif\u00edcil de entender que\n    el Gobierno siga con la misma pauta, no de liberalizaci\u00f3n del suelo, sino\n    de desregulaci\u00f3n del suelo, de especulaci\u00f3n del suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    problema del suelo urbanizable, se\u00f1or ministro, es un problema de suelo\n    urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    se\u00f1or ministro, le tengo que decir que usted minti\u00f3 el otro d\u00eda en esta\n    C\u00e1mara, minti\u00f3 el se\u00f1or Zaplana, que ahora no est\u00e1 presente, cuando dijo\n    que hac\u00eda muchas viviendas sociales, y ha mentido hoy el presidente del\n    Gobierno cuando ha dicho que antes se hac\u00edan menos viviendas sociales que\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han\n    construido muchas viviendas en Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me puede decir que se han construido 500.000 el a\u00f1o\n    pasado, 600.000 hace dos a\u00f1os  o 500.000 el a\u00f1o anterior, pero cuando uno\n    computa lo que ha ido a la protecci\u00f3n oficial la ratio baja de manera\n    considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "viviendas": [36, 37, 38, 39, 40], "alquiler": [57, 58], "suelo": [19, 20], "familias": [41, 42, 43, 44], "acceso": [45, 46, 47], "precio": [21, 22, 23, 24, 25], "ayudas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "j\u00f3venes": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en las \u00faltimas semanas el Partido Socialista,\n    liderado por su cohorte medi\u00e1tica, ha puesto sobre la mesa un debate\n    demag\u00f3gico y manipulado sobre pol\u00edtica de vivienda y lo hace precisa y\n    casualmente cuando este Gobierno ha puesto en marcha el Plan de vivienda\n    2002-2005, que es el m\u00e1s ambicioso de la democracia y que est\u00e1\n    inici\u00e1ndose con notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, como luego comentar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata del viejo recurso a la estrategia de siempre, plantear un falso\n    debate de la vivienda para ocultar el verdadero debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es natural que al Partido Socialista no le interese este debate ni que se\n    conozca este plan, para poder publicar sus propuestas en materia de\n    vivienda, cuya mayor\u00eda, adem\u00e1s, est\u00e1n superadas por el plan de vivienda\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no preguntan ustedes, y tiene que hacerlo el\n    Partido Popular, por las caracter\u00edsticas del Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considerando la suma de ayudas, sumadas\n    las ayudas directas y las ayudas fiscales, en el per\u00edodo 1990-1995 esta\n    suma supuso 1.345 millones de euros de media anual, el 0,36 por ciento\n    del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio de 2002,\n    dice el informe, las viviendas protegidas hab\u00edan crecido un 1,8 por\n    ciento, en t\u00e9rminos interanuales, por encima de las libres, que aumentan\n    el 1,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el caso de familias monoparentales, se\n    complementa con 900 euros adicionales, que pueden llegar a 1.260 euros en\n    el caso de municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    figura en el  \"Diario de Sesiones\" del pasado 16 de octubre y yo le\n    recomiendo que se pongan de acuerdo, aunque tengan en cuenta que los dos\n    objetivos, el de uno y el de otra, est\u00e1n superados, porque en el a\u00f1o 2001\n    el 44 por ciento de los beneficiarios ya eran j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el caso de los j\u00f3venes, esto se\n    completa con la ayuda especial de 3.000 euros, que puede llegar a 4.200\n    en municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [17], "alquiler": [19], "suelo": [9, 10, 11], "precio": [12, 13, 14], "acceso": [18], "ayudas": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, se\u00f1or ministro, perm\u00edtame\n    que le diga que el tema de vivienda lo tiene muy abandonado desde el\n    principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora parece que han empezado a preparar\n    papeles y lee lo que le preparan, pero el asunto de la vivienda lo tiene\n    muy abandonado; se dedica a los ferrocarriles, a las carreteras, a las\n    inauguraciones, pero no a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    se\u00f1or ministro, lo que usted quiere gastar en vivienda es lo mismo que en\n    el a\u00f1o 2002, ni m\u00e1s ni menos, y eso lo dicen los presupuestos, no lo digo\n    yo; lo dicen ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un falso debate el de la vivienda; son falsos su interpretaci\u00f3n y su\n    planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos parece muy bien que disminuyan los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios, por supuesto que s\u00ed, pero tendr\u00e1 que producirse\n    igualmente una rebaja de los precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo s\u00e9, se\u00f1or ministro, que ha establecido ayudas, y espero que se\n    cumplan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos -no s\u00e9 si usted se ha le\u00eddo las\n    medidas que proponemos, y si no, que le pasen bien la nota-, es que al\n    Plan de viviendas 2002-2005 se incorporen como complementarias las\n    medidas que usted tendr\u00e1 el gusto de leer, si le da la gana, el d\u00eda que\n    presentemos la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, porque queremos\n    complementar lo que ustedes hacen, que es escaso e insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [18, 19], "suelo": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "precio": [16, 17], "acceso": [20, 21, 22, 23, 24], "j\u00f3venes": [25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda va a tener que renovar el modelo, su viejo\n    modelo de suelo, porque no han hecho ni una sola aportaci\u00f3n novedosa para\n    intentar colaborar en el problema, que es no s\u00f3lo del Estado sino tambi\u00e9n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos, de abaratar el coste\n    del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, se\u00f1or\u00eda, tiene hoy competencias \u00fanicamente en la\n    definici\u00f3n del contenido b\u00e1sico del derecho de los propietarios de suelo\n    para garantizar la igualdad de todos en el ejercicio de este derecho y a\n    fijar los criterios de valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decir desde esta tribuna si est\u00e1 de acuerdo con sus\n    compa\u00f1eros de las comunidades aut\u00f3nomas, como lo estuvieron en la\n    Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del Senado comunidades aut\u00f3nomas de todo signo, en\n    que se celebre una conferencia sectorial para intentar llegar a un pacto\n    del suelo entre ayuntamientos, comunidades aut\u00f3nomas y Estado; deber\u00eda\n    decirlo, porque no se le oye demasiado, s\u00f3lo se le oye atribuirle al\n    Estado, mejor dicho, al Gobierno, la culpa de los problemas de\n    encarecimiento debidos al suelo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, si quieren que hagamos un ejercicio de\n    responsabilidad entre todos en materia de suelo, estamos dispuestos a\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conferencia sectorial sobre suelo est\u00e1 convocada para el mes\n    de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "j\u00f3venes": [12], "acceso": [11], "econom\u00eda": [13], "ayudas": [8, 9, 10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No\n    le hablamos de teor\u00eda, no le hablamos de planes de futuro, le hablamos\n    del d\u00eda a d\u00eda, le hablamos de ese vicio que tienen los trabajadores y las\n    trabajadoras del campo andaluz y extreme\u00f1o que es el de comer todos los\n    d\u00edas, el de vestirse todos los d\u00edas, el de querer vivir de una forma\n    digna, como el resto de los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que sus medidas han supuesto ya la no entrada en el sistema\n    de varios cientos de trabajadores sin alternativa alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una\n    realidad que est\u00e1 ah\u00ed y que hace necesario en Andaluc\u00eda y en Extremadura\n    un sistema que permita a los jornaleros, a los trabajadores del campo,\n    acceder a un subsidio que les permita no enriquecerse, como ustedes\n    demag\u00f3gicamente han llegado a decir, sino simplemente vivir con una\n    m\u00ednima dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es\n    donde est\u00e1 el fraude, y no en los trabajadores del PER. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que si recortan las ayudas a los trabajadores, no solamente\n    van a perjudicar a los trabajadores del campo, sino que esto tambi\u00e9n va a\n    repercutir en la hosteler\u00eda, en los comercios y en los talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que combatir el fraude, pero usted\n    sabe como nosotros que el fraude de los trabajadores no pasa del 3 por\n    ciento, mientras que el de los empresarios pasa del 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Izquierda Unida entendemos que el subsidio agrario\n    es un derecho conquistado por los trabajadores y que ni siquiera habr\u00eda\n    que justificar las peonadas para tener derecho a \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    proponemos que se aumenten los fondos para que haya al menos la\n    posibilidad de conseguir un mes de trabajo para todos los trabajadores\n    y trabajadoras y que se ponga en marcha un plan de choque para mejorar las\n    infraestructuras del mundo rural, a las que todav\u00eda, se\u00f1or ministro, a\n    pesar del despilfarro que ustedes denuncian, les falta mucho para\n    equipararse con las del mundo urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ustedes critican un sistema que no es perfecto, que tiene muchas\n    imperfecciones, y claro que las tiene, claro que tiene defectos y que\n    tiene imperfecciones, pero tambi\u00e9n las tiene el reparto de las ayudas de\n    la Uni\u00f3n Europea a la agricultura, y a nadie se le ocurre plantear que se\n    acabe el sistema de ayudas, al contrario, las defendemos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes no les ha importado gastar miles de\n    millones de pesetas de las de antes para las grandes compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, no les importa que la duquesa de Alba u otros terratenientes\n    reciban ayudas desmesuradas de la Uni\u00f3n Europea, no quieren o\u00edr hablar de\n    modular esas ayudas para que de verdad lleguen al trabajador y miran para\n    otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que si recortan las ayudas a los trabajadores, no solamente\n    van a perjudicar a los trabajadores del campo, sino que esto tambi\u00e9n va a\n    repercutir en la hosteler\u00eda, en los comercios y en los talleres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un dato que es\n    claro, y es que de los casi 600.000 jornaleros del campo de Andaluc\u00eda y\n    Extremadura dados de alta en el r\u00e9gimen agrario de la Seguridad Social,\n    m\u00e1s del 60 por ciento, se\u00f1or ministro -y gracias por su atenci\u00f3n-, no han\n    tenido acceso a prestaci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    critican y se disponen a eliminar el sistema, pero la verdad es que no\n    nos ofrecen alternativas reales, porque usted debe saber lo que ya est\u00e1\n    suponiendo para muchos j\u00f3venes y para muchas mujeres su planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a\n    acabar con gran parte de la econom\u00eda del mundo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [9, 10, 11], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "acceso": [8], "di\u00e1logo social": [12], "ayudas": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Concretamente, el nuevo sistema incorpora a la protecci\u00f3n por\n    desempleo a los trabajadores agrarios de todo el territorio nacional, lo\n    que significa que se extiende la protecci\u00f3n  a 200.000 personas m\u00e1s que\n    hasta ahora no disfrutaban de ella, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la clarificaci\u00f3n del concepto de\n    oferta de empleo adecuada, que es la firma de un compromiso de actividad\n    por los beneficiarios de las prestaciones de desempleo, o el incremento\n    de las ayudas por desplazamiento van a contribuir, sin duda, a fomentar\n    la movilidad geogr\u00e1fica y profesional de los trabajadores, superando as\u00ed\n    los alarmantes desajustes que a veces se dan entre la oferta y la demanda\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el nuevo sistema mejora las oportunidades de\n    formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n profesional de los trabajadores agrarios,\n    uniendo a la prestaci\u00f3n por desempleo un esfuerzo m\u00e1s decidido por\n    remediar las carencias que impiden el acceso al empleo, y el decreto-ley\n    no ha significado absolutamente para nadie un recorte de derechos y\n    prestaciones, pues los 350.000 desempleados agrarios contin\u00faan protegidos\n    tras la reforma en las mismas condiciones, exactamente en las mismas, en\n    que lo estaban antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente se ha establecido la compatibilidad del subsidio por\n    desempleo y el trabajo por cuenta ajena para los trabajadores eventuales\n    agrarios mayores de 52 a\u00f1os; para los trabajadores eventuales agrarios de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura que no puedan acceder al subsidio de desempleo se\n    ha establecido la posibilidad de que accedan a la renta activa de\n    inserci\u00f3n, que tiene la misma duraci\u00f3n y cuant\u00eda que el subsidio y\n    refuerza su disponibilidad para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de todos estos argumentos, el Gobierno sigue dispuesto a\n    mejorar la protecci\u00f3n de los trabajadores eventuales agrarios y, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 4.3 del proyecto de ley de reforma\n    de la protecci\u00f3n por desempleo, en su redacci\u00f3n inicial, ya contemplaba\n    que durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria se pod\u00eda facultar al Gobierno\n    para extender la protecci\u00f3n asistencial a los trabajadores en funci\u00f3n de\n    la tasa de desempleo y la situaci\u00f3n financiera del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la clarificaci\u00f3n del concepto de\n    oferta de empleo adecuada, que es la firma de un compromiso de actividad\n    por los beneficiarios de las prestaciones de desempleo, o el incremento\n    de las ayudas por desplazamiento van a contribuir, sin duda, a fomentar\n    la movilidad geogr\u00e1fica y profesional de los trabajadores, superando as\u00ed\n    los alarmantes desajustes que a veces se dan entre la oferta y la demanda\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la cobertura econ\u00f3mica, igual a la que le\n    brindaba anteriormente el subsidio, tendr\u00e1n derecho a muchas m\u00e1s ayudas a\n    la formaci\u00f3n y para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el nuevo sistema mejora las oportunidades de\n    formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n profesional de los trabajadores agrarios,\n    uniendo a la prestaci\u00f3n por desempleo un esfuerzo m\u00e1s decidido por\n    remediar las carencias que impiden el acceso al empleo, y el decreto-ley\n    no ha significado absolutamente para nadie un recorte de derechos y\n    prestaciones, pues los 350.000 desempleados agrarios contin\u00faan protegidos\n    tras la reforma en las mismas condiciones, exactamente en las mismas, en\n    que lo estaban antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voluntad de di\u00e1logo que, cuando ha sido correspondida por los\n    agentes sociales, ha permitido aproximar posiciones y establecer puntos\n    de encuentro como los que se han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sepa que el Gobierno, lo he dicho de forma reiterada, no va a\n    dejar de hacer ning\u00fan esfuerzo por mantener ese clima fluido de di\u00e1logo\n    con los agentes sociales, porque estamos convencidos, como lo hemos\n    estado siempre, de que es esencial para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, los gobiernos del Partido Popular han\n    propiciado constantemente la interlocuci\u00f3n con los agentes sociales y,\n    menos en una ocasi\u00f3n, siempre la han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que lo hagan porque\n    ten\u00edan planteada una estrategia de desgaste del Gobierno basada en lo que\n    ustedes defin\u00edan como ruptura del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "agentes sociales": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No digan ustedes\n    eso, puesto que humilla e indigna a muchas personas que tienen en el\n    subsidio la \u00fanica posibilidad de recibir unos fondos que no se los regala\n    ning\u00fan Gobierno, se\u00f1or ministro, sino que es un derecho conquistado, un\n    derecho que tienen los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda y de\n    Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, algo le he escuchado decir sobre la movilidad de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hable usted de movilidad a los trabajadores del campo de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura, porque \u00bfqui\u00e9nes saben m\u00e1s de movilidad que\n    ellos, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La duquesa de Alba sabe poco de movilidad; con ir\n    de su casa a la plaza de toros tiene bastante movilidad, y recibe por eso\n    muchos millones de euros que ustedes no cuestionan porque no han querido\n    aplicar la modulaci\u00f3n para que se pudiese repartir ese dinero que viene\n    de Europa y llegase tambi\u00e9n a los trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos s\u00ed que\n    saben lo que es movilidad, los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda saben\n    lo que es ir a Alemania y a toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas mejoras encontrar\u00e1n a nuestro grupo, negociando con\n    los sindicatos y con los agentes sociales, pero no en el camino del\n    castigo, que es el que ustedes han escogido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [8], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [9, 10], "di\u00e1logo social": [11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo nunca resuelve por s\u00ed mismo nada, pero es evidente que\n    las pol\u00edticas que de verdad debemos impulsar en esta materia, para que\n    tengan efectos reales en nuestro mercado de trabajo, en la vida de los\n    trabajadores, necesitan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner el acento en la responsabilidad de todos, de\n    las empresas, de los fabricantes, que deben adoptar todas las medidas\n    necesarias para proteger la salud y la seguridad de sus trabajadores, que\n    han de formarlos tanto en el nivel te\u00f3rico como en el pr\u00e1ctico, que han\n    de impartir las instrucciones necesarias, que han de sancionar a los\n    trabajadores que incumplan las normas y que han de entender que la\n    prevenci\u00f3n de riesgos es una apuesta de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad del\n    conjunto de trabajadores entender su obligaci\u00f3n de utilizar correctamente\n    los equipos de protecci\u00f3n, las m\u00e1quinas y los materiales y que no deben\n    dejar fuera de funcionamiento los dispositivos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, necesitamos un nuevo enfoque del conjunto de nuestra\n    pol\u00edtica que asuma la complejidad,\n    que ponga el acento en las causas, que busque compartir las soluciones y\n    que el incentivo del cambio de cultura tenga tambi\u00e9n esa prioridad;\n    complejidad en funci\u00f3n de los sectores, complejidad reconociendo la\n    situaci\u00f3n espec\u00edfica de las peque\u00f1as empresas, que muchas veces tienen\n    dificultades enormes para adaptarse a una legislaci\u00f3n tan finalista como\n    la que tenemos en la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos, quiz\u00e1 la principal\n    cr\u00edtica a una ley que todos consideramos positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner el acento en la responsabilidad de todos, de\n    las empresas, de los fabricantes, que deben adoptar todas las medidas\n    necesarias para proteger la salud y la seguridad de sus trabajadores, que\n    han de formarlos tanto en el nivel te\u00f3rico como en el pr\u00e1ctico, que han\n    de impartir las instrucciones necesarias, que han de sancionar a los\n    trabajadores que incumplan las normas y que han de entender que la\n    prevenci\u00f3n de riesgos es una apuesta de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo solicitamos pol\u00edticas de incentivos\n    a las inversiones en materia de riesgos, a las inversiones que hagan las\n    empresas en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo en esta materia y a la\n    contrataci\u00f3n de servicios externos para las peque\u00f1as y medianas empresas\n    que hoy tienen dificultades terribles para aplicar esa legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s grave seguramente es que la percepci\u00f3n de esa\n    realidad que tiene el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica, que tiene el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda, nos indica que no estamos haciendo -todos,\n    administraciones p\u00fablicas, agentes sociales- lo suficiente para responder\n    a este drama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que entender, se\u00f1or ministro, y estoy seguro de que ah\u00ed vamos a\n    coincidir, que cada sector de nuestra econom\u00eda requiere un an\u00e1lisis\n    espec\u00edfico y propio para conocer exactamente qu\u00e9 es lo que sucede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con el di\u00e1logo social que el Gobierno ha impulsado en las\n    \u00faltimas semanas en general, muy espec\u00edficamente en esa materia, y con el\n    di\u00e1logo interinstitucional que debemos impulsar, hay que entrar en una\n    nueva fase de nuestra pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de riesgos y de lucha contra\n    los accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [7], "trabajadores": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4, 5, 6], "empresa": [10], "di\u00e1logo social": [8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... sabe, el n\u00famero de\n    accidentes ocurridos por cada 100.000 trabajadores ocupados, y que es el\n    dato que mejor refleja sin duda la realidad puesto que tiene en cuenta la\n    poblaci\u00f3n ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n un 6,71 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es absolutamente consciente de que la\n    lucha contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad compartida\n    de empresarios, trabajadores, administraciones p\u00fablicas y del conjunto de\n    la sociedad; lo ha dicho muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda actuaci\u00f3n ser\u00eda impulsar actuaciones espec\u00edficas sobre las\n    empresas que ocupan directa o indirectamente - es decir, incluyendo\n    actividades externalizadas o subcontratadas- a m\u00e1s de 1.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996 las actuaciones emprendidas por el Gobierno en el \u00e1mbito de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales han sido numeros\u00edsimas: la puesta en\n    marcha de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud en el Trabajo y de la\n    Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, el desarrollo de la\n    Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, la promoci\u00f3n de los planes de\n    choque para las empresas con mayores \u00edndices de siniestralidad, el\n    impulso del Plan de acci\u00f3n contra la siniestralidad laboral que se aprob\u00f3\n    en 1998, los acuerdos alcanzados con la Asociaci\u00f3n de mutuas de\n    accidentes de trabajo para el desarrollo de planes generales de actuaci\u00f3n\n    dirigidos principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas o la puesta en\n    marcha del comit\u00e9 mixto Ministerio de Trabajo-comunidades aut\u00f3nomas, que\n    son las administraciones p\u00fablicas, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, impulsar un plan de choque contra la\n    siniestralidad, que comprende a su vez tres actuaciones concretas: la\n    primera, intensificar el plan de actuaci\u00f3n preferente en las empresas con\n    mayor siniestralidad, pues, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el 40 por ciento de los\n    accidentes laborales se acumulan en tan s\u00f3lo el tres por ciento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda actuaci\u00f3n ser\u00eda impulsar actuaciones espec\u00edficas sobre las\n    empresas que ocupan directa o indirectamente - es decir, incluyendo\n    actividades externalizadas o subcontratadas- a m\u00e1s de 1.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reuni\u00f3n\n    concluy\u00f3 con una agenda de trabajo bien definida que contempla un\n    conjunto de temas acerca de los que debemos conversar en los pr\u00f3ximos\n    meses con el prop\u00f3sito de alcanzar acuerdos sobre las diversas cuestiones\n    antes de que finalice este a\u00f1o, que es el plazo que nos hemos impuesto;\n    dada la premura de tiempo que tenemos hemos comenzado los trabajos de\n    forma inmediata, y en estos d\u00edas ya se han producido reuniones de los\n    agentes sociales, con los altos cargos del ministerio para concretar los\n    diversos aspectos tratados en la citada mesa del d\u00eda 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... informaci\u00f3n sobre los trabajos que hemos iniciado en el marco de\n    la Mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 14 de octubre planteamos en la\n    mesa de di\u00e1logo social cinco objetivos inmediatos y prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, finalmente, como quinta medida,\n    queremos modificar la tarifa de las primas del seguro obligatorio de\n    accidentes de trabajo, para ajustarla a la peligrosidad real de las\n    actividades que se desarrollan y para establecer un sistema de\n    bonificaciones y recargos en dichas primas en funci\u00f3n del \u00edndice de\n    siniestralidad de cada empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3], "di\u00e1logo social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    las cinco l\u00edneas que usted anunci\u00f3 en esa reuni\u00f3n y que conocemos a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n va a encontrar el apoyo, al menos\n    gen\u00e9rico, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la b\u00fasqueda de un nuevo modelo de\n    parte para tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los accidentes; la elaboraci\u00f3n de\n    ese plan de choque en tres direcciones (actuaci\u00f3n en empresas con elevado\n    \u00edndice de siniestralidad, actuaciones espec\u00edficas con empresas de m\u00e1s de\n    mil trabajadores y la especial referencia a la construcci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumamos ese idea de la corresponsabilidad y dejemos, unos y otros, de\n    obsesionarnos en el traspaso de responsabilidades a la Administraci\u00f3n\n    correspondiente, a las empresas o a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las cinco l\u00edneas que usted anunci\u00f3 en esa reuni\u00f3n y que conocemos a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n va a encontrar el apoyo, al menos\n    gen\u00e9rico, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la b\u00fasqueda de un nuevo modelo de\n    parte para tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los accidentes; la elaboraci\u00f3n de\n    ese plan de choque en tres direcciones (actuaci\u00f3n en empresas con elevado\n    \u00edndice de siniestralidad, actuaciones espec\u00edficas con empresas de m\u00e1s de\n    mil trabajadores y la especial referencia a la construcci\u00f3n). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumamos ese idea de la corresponsabilidad y dejemos, unos y otros, de\n    obsesionarnos en el traspaso de responsabilidades a la Administraci\u00f3n\n    correspondiente, a las empresas o a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, junto al di\u00e1logo social que se est\u00e1 propiciando y junto\n    con el di\u00e1logo institucional que se va a iniciar y que deber\u00e1 tener su\n    concreci\u00f3n en esa conferencia sectorial, ser\u00eda bueno que esta C\u00e1mara\n    tambi\u00e9n participase de la puesta en marcha de esta pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su grupo\n    parlamentario estar\u00e1 informado puntualmente y tendr\u00e1 una oferta\n    permanente para poder sumarse a ese acuerdo y participar activamente del\n    mismo cuando lo consigamos -lo tenemos que conseguir, insisto- entre los\n    agentes sociales, el Gobierno, las comunidades aut\u00f3nomas y con el mayor\n    respaldo posible de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021030_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 13, 15, 18, 21, 22, 25, 28, 31, 33, 37, 39, 40, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 53, 54, 55, 58, 59, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 74, 77, 79, 81, 84, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 97, 99, 100, 102, 105, 107, 108, 109, 112, 113, 114, 115, 116, 118, 124, 127, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 137, 139, 142, 145, 148, 149, 151, 155, 156, 158, 161, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 174, 176, 178, 180, 182, 184, 185, 188, 190, 194, 196, 197, 199, 200, 201, 202, 203, 205, 209, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 219, 220, 221, 222, 223, 224, 225, 228, 230, 232, 235, 237], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 11, 12, 14, 16, 17, 19, 20, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 35, 36, 38, 52, 56, 57, 61, 72, 73, 75, 76, 78, 80, 82, 83, 85, 86, 87, 88, 98, 101, 110, 111, 119, 120, 121, 122, 123, 135, 136, 138, 140, 141, 143, 144, 146, 147, 150, 152, 153, 154, 157, 159, 160, 162, 173, 175, 186, 187, 189, 191, 192, 193, 195, 204, 206, 207, 208, 210, 226, 227, 229], "party": "Victorino Mayoral Cort\u00e9s", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41, 42, 44, 117], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [46, 94, 96, 177, 179, 198, 234, 236], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [63, 103, 104, 106], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [125, 126, 128], "party": "JOXE JUAN GONZ\u00c1LEZ DE TXABARRI MIRANDA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [181, 183, 231, 233], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}