{"blocks": [{"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS SE HAN OBTENIDO EN\n    LA APLICACI\u00d3N DE LA DEDUCCI\u00d3N EN EL IMPUESTO DE SOCIEDADES POR\n    ACTIVIDADES DE INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO EN EL A\u00d1O 2000 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En concreto, existe una\n    deducci\u00f3n por I+D cuyo porcentaje\n    estaba establecido en la ley antes mencionada en el 20 por ciento de los\n    gastos efectuados en actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo,\n    considerando investigaci\u00f3n la indagaci\u00f3n de nuevos conocimientos en el\n    campo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico y entendiendo por desarrollo la aplicaci\u00f3n\n    del resultado de la investigaci\u00f3n para la fabricaci\u00f3n de nuevos\n    materiales o productos, procesos o sistemas preexistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de\n    medidas fiscales, administrativas y de orden social para el ejercicio del\n    a\u00f1o 2000 estableci\u00f3 nuevos incentivos fiscales para las empresas que\n    inviertan en investigaci\u00f3n y desarrollo, incorpor\u00e1ndose las actividades\n    de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y elev\u00e1ndose los porcentajes de deducci\u00f3n del\n    20 hasta el 30 y el 50 por ciento en algunos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultados se han\n    obtenido en la aplicaci\u00f3n de las deducciones del impuesto de sociedades\n    por las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo en el ejercicio del a\u00f1o\n    2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, existe una\n    deducci\u00f3n por I+D cuyo porcentaje\n    estaba establecido en la ley antes mencionada en el 20 por ciento de los\n    gastos efectuados en actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo,\n    considerando investigaci\u00f3n la indagaci\u00f3n de nuevos conocimientos en el\n    campo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico y entendiendo por desarrollo la aplicaci\u00f3n\n    del resultado de la investigaci\u00f3n para la fabricaci\u00f3n de nuevos\n    materiales o productos, procesos o sistemas preexistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de\n    medidas fiscales, administrativas y de orden social para el ejercicio del\n    a\u00f1o 2000 estableci\u00f3 nuevos incentivos fiscales para las empresas que\n    inviertan en investigaci\u00f3n y desarrollo, incorpor\u00e1ndose las actividades\n    de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y elev\u00e1ndose los porcentajes de deducci\u00f3n del\n    20 hasta el 30 y el 50 por ciento en algunos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 resultados se han\n    obtenido en la aplicaci\u00f3n de las deducciones del impuesto de sociedades\n    por las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo en el ejercicio del a\u00f1o\n    2000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ha reconocido e identificado en la formulaci\u00f3n de su\n    pregunta, las inversiones en investigaci\u00f3n y desarrollo, tanto la p\u00fablica\n    como la privada, han supuesto una prioridad clara del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha reconocido e identificado en la formulaci\u00f3n de su\n    pregunta, las inversiones en investigaci\u00f3n y desarrollo, tanto la p\u00fablica\n    como la privada, han supuesto una prioridad clara del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, lo ha bajado en 800.000 millones de pesetas, es decir, un\n    punto porcentual del producto interior bruto y al mismo tiempo ha bajado\n    un 14 por ciento las rentas del trabajo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La pregunta al Gobierno dice que cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de los\n    trabajos que est\u00e1 realizando la comisi\u00f3n t\u00e9cnica de expertos que estudia\n    el futuro de los archivos de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, los trabajos realizados por la comisi\u00f3n t\u00e9cnica de expertos\n    contin\u00faan con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan se nos informa, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica est\u00e1\n    tratando de acercar posiciones para llegar a un acuerdo lo m\u00e1s s\u00f3lido\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que usted, en tanto que presidenta del Patronato del\n    Archivo General de la Guerra Civil, tiene la responsabilidad y la\n    competencia para decidir finalmente cu\u00e1l es el destino de estos\n    documentos que, a nuestro entender, se han de devolver a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comisi\u00f3n t\u00e9cnica": [0, 1], "archivo": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que a\u00f1adir que est\u00e1 previsto que la comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica presente un informe no vinculante al Patronato del Archivo de la\n    Guerra Civil, si bien hay que tener en cuenta que \u00e9sta no impuso un plazo\n    determinado a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la entrega del informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan miembro de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica o de la administraci\u00f3n\n    competente del Gobierno de la Generalitat ha dado trasladado a este\n    ministerio o a esta ministra de queja o problema alguno acerca del\n    funcionamiento de esta comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que el ministerio ha abordado este\n    intercambio de opiniones para ver a qu\u00e9 acuerdo se puede llegar desde el\n    principio irrenunciable de la unidad de\n    archivo, principio que trasciende el concepto del archivo de Salamanca o\n    el propio archivo de Salamanca y que tiene que ver con la mera existencia\n    de un archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un archivo tiene una unidad b\u00e1sica o no es archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, se pueden discutir -as\u00ed se plante\u00f3 desde el principio-\n    cu\u00e1les son las posibilidades de encontrar algunos puntos de acuerdo sobre\n    determinados documentos, pero vuelvo a reiterar el concepto inequ\u00edvoco\n    del que se tiene que partir, que es el de la unidad de archivo, porque,\n    si no, no es archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que a\u00f1adir que est\u00e1 previsto que la comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica presente un informe no vinculante al Patronato del Archivo de la\n    Guerra Civil, si bien hay que tener en cuenta que \u00e9sta no impuso un plazo\n    determinado a la comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la entrega del informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Sirva como ejemplo la materia de formaci\u00f3n continua en la\n    que pretendemos llegar a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores, y no\n    perdemos de vista el objetivo de la calidad del empleo como un aspecto\n    fundamental tanto en la contrataci\u00f3n indefinida como en la mejora de la\n    seguridad y salud laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como consecuencia, el libro blanco\n    propone un nuevo marco de cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito m\u00e1s espec\u00edfico de la\n    juventud y una mejor inclusi\u00f3n de la dimensi\u00f3n de los j\u00f3venes en la\n    elaboraci\u00f3n de todas las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4, 5], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a s\u00ed que ha entendido que es posible el m\u00e9todo de\n    coordinaci\u00f3n abierta, es posible fijar una estrategia de naturaleza\n    europea y fijar prioridades para la presidencia espa\u00f1ola, en concreto, la\n    profundizaci\u00f3n en el debate sobre el libro blanco, ese nuevo impulso para\n    la juventud europea, y establecer ese marco de cooperaci\u00f3n que por\n    primera vez permita a los Estados miembros desarrollar pol\u00edticas de\n    juventud en torno a objetivos comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebr\u00f3 ya el\n    primer Consejo el pasado 14 de febrero, donde, a instancias de la\n    presidencia, se aprobaron unas conclusiones en las que los Estados\n    miembros se compromet\u00edan a proseguir la elaboraci\u00f3n de un marco para la\n    cooperaci\u00f3n en juventud y, a partir de ese momento, hemos trabajado en la\n    definici\u00f3n del marco, con participaci\u00f3n no s\u00f3lo de los pa\u00edses que ya son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea sino tambi\u00e9n tratando de que los pa\u00edses\n    candidatos puedan participar de esta estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el consenso alcanzado, hemos formulado una propuesta de resoluci\u00f3n\n    que est\u00e1 siendo ya debatida y en la que se pretende definir ese marco de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, estamos trabajando\n    intensamente para conseguir que el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 de mayo pueda ser\n    aprobada la resoluci\u00f3n sobre el nuevo marco de cooperaci\u00f3n europea, que\n    supondr\u00e1 sin duda un avance muy significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prioridades tem\u00e1ticas a las que se aplicar\u00eda este m\u00e9todo son cuatro, tal\n    y como se describe en el propio libro blanco: investigaci\u00f3n, informaci\u00f3n,\n    participaci\u00f3n y voluntariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que la investigaci\u00f3n y la\n    informaci\u00f3n constituyen prioridades instrumentales necesarias para\n    conocer la realidad de los j\u00f3venes y facilitar su acceso a los recursos y\n    medios a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Bas\u00e1ndonos en estas recomendaciones, la Comisi\u00f3n present\u00f3\n    en Barcelona un plan de acci\u00f3n en materia de cualificaciones y movilidad\n    con tres grandes objetivos: reforzar la movilidad y el desarrollo de las\n    competencias, facilitar la movilidad geogr\u00e1fica y mejorar la informaci\u00f3n\n    y transparencia sobre las posibilidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el esp\u00edritu empresarial y el funcionamiento correcto del\n    mercado interior europeo constituyen un eje de crecimiento y de creaci\u00f3n\n    de ocupaci\u00f3n, y la plena aplicaci\u00f3n de toda la legislaci\u00f3n relativa al\n    mercado interior constituye un requisito previo para el funcionamiento\n    adecuado de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA EVOLUCIONADO LA INVERSI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN EL LITORAL ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El mejor exponente de esa ocupaci\u00f3n es la\n    inversi\u00f3n en medio ambiente, la inversi\u00f3n en desarrollo sostenible o, lo\n    que es lo mismo, el enriquecimiento y mejora de los ecosistemas naturales\n    y la dotaci\u00f3n de infraestructuras respetuosas con el medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la inversi\u00f3n\n    del Ministerio de Medio Ambiente en el litoral espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor exponente de esa ocupaci\u00f3n es la\n    inversi\u00f3n en medio ambiente, la inversi\u00f3n en desarrollo sostenible o, lo\n    que es lo mismo, el enriquecimiento y mejora de los ecosistemas naturales\n    y la dotaci\u00f3n de infraestructuras respetuosas con el medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL OBJETIVO DE LAS ACTUACIONES DE DEMOLICI\u00d3N POR PARTE DEL MINISTERIO DE\n    MEDIO AMBIENTE DE OBRAS EN DIVERSAS ZONAS DE LAS COSTAS DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con estas actuaciones y todo lo que supone,\n    desear\u00eda conocer cu\u00e1les son las prioridades y objetivos que persigue el\n    Ministerio de Medio Ambiente en diversas zonas de las costas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El objetivo era restablecer la legalidad\n    y propiciar un desarrollo del litoral acorde con los principios de\n    protecci\u00f3n del medio ambiente establecidos en nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo era restablecer la legalidad\n    y propiciar un desarrollo del litoral acorde con los principios de\n    protecci\u00f3n del medio ambiente establecidos en nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL\n    CONVENIO FIRMADO RECIENTEMENTE ENTRE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE Y\n    DIVERSOS AYUNTAMIENTOS DEL PIRINEO OSCENSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, a las islas Canarias, atra\u00eddos por los movimientos\n    econ\u00f3micos de las zonas tur\u00edsticas, est\u00e1n llegando muchos ciudadanos no\n    comunitarios con permisos limitados, por razones tur\u00edsticas, por razones\n    de permisos de trabajo, etc\u00e9tera; una vez vencidos los mismos, quedan en\n    una situaci\u00f3n de ilegalidad y pasan a ser una presa f\u00e1cil para\n    empresarios desaprensivos que se aprovechan de esa situaci\u00f3n, para redes\n    de prostituci\u00f3n o para la creaci\u00f3n de grupos organizados de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Distinguir -me refiero a datos- entre expulsiones de irregulares\n    sobrevenidos, que as\u00ed podr\u00edamos llamarles, e irregulares que lo son desde\n    la entrada no es algo f\u00e1cil de hacer, m\u00e1xime cuando la propia legislaci\u00f3n\n     no lo distinga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que\n    el incremento de la delincuencia en determinadas zonas est\u00e1 asociado a\n    este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, todos los datos apuntan a que\n    el incremento de la delincuencia en determinadas zonas est\u00e1 asociado a\n    este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos dos datos han\n    quedado claramente de manifiesto en operaciones de control llevadas a\n    cabo recientemente impulsadas, por el Gobierno de Espa\u00f1a en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, s\u00ed tengo que decirle que la eficacia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado es mayor en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le\n    he dado los datos de los procedimientos de expulsi\u00f3n que se hab\u00edan\n    iniciado y puedo darle ahora los datos de las resoluciones de expulsi\u00f3n\n    dictadas s\u00f3lo en la comunidad de Canarias, que fueron 1.814 en el a\u00f1o\n    2001 y en enero y febrero del a\u00f1o 2002 han sido 1.201. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, a iniciativa m\u00eda, en mi condici\u00f3n de\n    presidente del Consejo de Ministros de Interior de la Uni\u00f3n Europea a lo\n    largo de este semestre, hemos hecho una operaci\u00f3n de control en todos los\n    aeropuertos de la Uni\u00f3n Europea y es verdad que se ha procedido a la\n    detenci\u00f3n de muchas personas en distintos aeropuertos de diferentes\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle que esta operaci\u00f3n se va a volver a\n    repetir durante la presidencia espa\u00f1ola y adem\u00e1s durante un periodo de\n    tiempo m\u00e1s largo que el de la primera operaci\u00f3n y que pretendemos llevar\n    al Consejo de Ministros de Justicia e Interior, que se celebrar\u00e1 en junio\n    en Luxemburgo, una propuesta en relaci\u00f3n con este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL GRADO DE EFICACIA\n    POLICIAL EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO EL GRADO DE EFICACIA\n    POLICIAL EN MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el concepto de eficacia policial no es una expresi\u00f3n\n    vaga, es un concepto t\u00e9cnico, integrado por dos presupuestos, n\u00famero de\n    detenciones y n\u00famero de delitos esclarecidos, que permiten, en funci\u00f3n de\n    esos par\u00e1metros, medir el nivel de operatividad durante un a\u00f1o de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de ello, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l ha sido el grado de eficacia\n    policial en materia de seguridad ciudadana durante el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de ello, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l ha sido el grado de eficacia\n    policial en materia de seguridad ciudadana durante el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "datos": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto al n\u00famero total de detenciones practicadas por las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, \u00e9stas se incrementaron en el a\u00f1o 2001 en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o 2000 en un 3,64 por ciento, con un total de 232.147\n    detenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la eficacia policial,\n    medida en t\u00e9rminos de detenidos y en n\u00famero de delitos esclarecidos, ha\n    subido el porcentaje durante el pasado a\u00f1o, lo que nos permite afirmar\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han sido m\u00e1s eficaces\n    aunque haya aumentado el n\u00famero de delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos datos demuestran que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado son eficientes a la hora de cumplir con\n    su labor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el an\u00e1lisis de la evoluci\u00f3n de la criminalidad hay que\n    tener en cuenta, junto a los datos de infracciones penales cometidas, los\n    resultados de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estos datos demuestran que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado son eficientes a la hora de cumplir con\n    su labor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, habr\u00eda que analizar\n    el n\u00famero de detenciones practicadas por la Polic\u00eda y la Guardia Civil en\n    el a\u00f1o 2001, as\u00ed como el porcentaje de infracciones penales\n    esclarecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "seguridad ciudadana": [6, 7], "datos": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... M\u00e1s detenciones, m\u00e1s delitos esclarecidos, m\u00e1s y\n    mejor dotaciones en infraestructuras y medios para las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, m\u00e1s creaci\u00f3n de nuevas plazas -por cierto, la\n    oferta de empleo p\u00fablico para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00faltimo\n    a\u00f1o es la m\u00e1s importante de los \u00faltimos 16 a\u00f1os-, m\u00e1s operatividad,\n    coordinaci\u00f3n y unidades especializadas en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or vicepresidente, quiz\u00e1 el problema es que algunos\n    hablan de esto de o\u00eddas porque, como dec\u00eda alguien muy recientemente, en\n    materia de seguridad ciudadana -y no hablo s\u00f3lo del pasado, sino del\n    presente y del futuro- esos todav\u00eda tienen que demostrar que tienen\n    proyectos e ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada cual puede administrar sus propios errores, pero\n    nos da la sensaci\u00f3n de que en materia de seguridad ciudadana esos otros\n    no tienen a\u00fan ni proyectos ni ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, es obvio que de la lectura de los datos se desprende\n    que ciertos discursos demag\u00f3gicos, vac\u00edos de alternativa y puramente\n    voluntaristas que venimos escuchando en estas \u00faltimas semanas carecen de\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, ciertamente desde el compromiso, se\u00f1or vicepresidente, desde\n    la continua autoexigencia de seguir haciendo las cosas bien, cada vez\n    mejor, los datos desmontan algunos discursos vac\u00edos, demag\u00f3gicos,\n    olvidadizos con el pasado y con cierto tufo profundamente reaccionario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s detenciones, m\u00e1s delitos esclarecidos, m\u00e1s y\n    mejor dotaciones en infraestructuras y medios para las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, m\u00e1s creaci\u00f3n de nuevas plazas -por cierto, la\n    oferta de empleo p\u00fablico para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00faltimo\n    a\u00f1o es la m\u00e1s importante de los \u00faltimos 16 a\u00f1os-, m\u00e1s operatividad,\n    coordinaci\u00f3n y unidades especializadas en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or vicepresidente, quiz\u00e1 el problema es que algunos\n    hablan de esto de o\u00eddas porque, como dec\u00eda alguien muy recientemente, en\n    materia de seguridad ciudadana -y no hablo s\u00f3lo del pasado, sino del\n    presente y del futuro- esos todav\u00eda tienen que demostrar que tienen\n    proyectos e ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada cual puede administrar sus propios errores, pero\n    nos da la sensaci\u00f3n de que en materia de seguridad ciudadana esos otros\n    no tienen a\u00fan ni proyectos ni ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "delincuencia": [0], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La delincuencia no para de aumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes gobiernan hay\n    -operativos reales- 8.000 polic\u00edas y guardias civiles menos en las calles\n    espa\u00f1olas, 8.000, y lo que es peor, se\u00f1or Rajoy, hasta el a\u00f1o 2004\n    continuar\u00e1n descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "juicios r\u00e1pidos": [6], "delincuencia": [1, 2], "polic\u00edas": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la delincuencia\n    de extranjeros, estamos trabajando en la mejora de los procedimientos de\n    expulsi\u00f3n mediante dos v\u00edas; en primer lugar, la petici\u00f3n a los fiscales\n    para que pidan a los jueces la expulsi\u00f3n de estas personas y, en segundo\n    lugar, mediante los convenios de readmisi\u00f3n con terceros pa\u00edses para\n    poder repatriarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos actuando en el \u00e1mbito de la oferta\n    de empleo p\u00fablico: 9.120 plazas de guardias civiles en los pr\u00f3ximos\n    cuatro a\u00f1os, 3.150 polic\u00edas en el a\u00f1o 2001 y 4.275 en el 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde otro punto de vista, estamos\n    creando servicios especiales policiales espec\u00edficos para luchar contra\n    determinados delitos, estamos incrementando el presupuesto en medios\n    materiales para Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y, por \u00faltimo,\n    estamos trabajando en un plan de colaboraci\u00f3n con polic\u00edas locales en\n    distintos municipios espa\u00f1oles donde el nivel de delincuencia as\u00ed lo\n    aconseja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito legislativo, est\u00e1 en marcha la\n    proposici\u00f3n de ley de juicios r\u00e1pidos, que esperamos evite uno de los\n    problemas m\u00e1s graves, la no aplicaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva, que es\n    lo que hace que solamente ingrese en prisi\u00f3n el 10 por ciento de las\n    personas detenidas por Polic\u00eda y Guardia Civil, lo que produce los casos\n    de multirreincidencia de todos conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito legislativo, est\u00e1 en marcha la\n    proposici\u00f3n de ley de juicios r\u00e1pidos, que esperamos evite uno de los\n    problemas m\u00e1s graves, la no aplicaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva, que es\n    lo que hace que solamente ingrese en prisi\u00f3n el 10 por ciento de las\n    personas detenidas por Polic\u00eda y Guardia Civil, lo que produce los casos\n    de multirreincidencia de todos conocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [8, 9], "delincuencia": [4, 5], "polic\u00edas": [6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n\n    disminuyendo el compromiso con la seguridad p\u00fablica y est\u00e1n aumentando la\n    seguridad privada -85.000 efectivos- para aquellos que se la pueden\n    pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseo que s\u00f3lo sea una casualidad, se\u00f1or Rajoy, porque\n    usted es el responsable de la inmigraci\u00f3n y del orden p\u00fablico, de la\n    seguridad, y por tanto es el responsable de lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, se necesitan m\u00e1s polic\u00edas en la calle, polic\u00edas democr\u00e1ticos,\n    para prevenir el delito y garantizar nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a Mayor Oreja y a sus colaboradores les he\n    escuchado identificar de forma simplista delincuencia con inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00f3mese en serio\n    la situaci\u00f3n, se\u00f1or\n    Rajoy, porque de lo contrario se formar\u00e1 un c\u00f3ctel explosivo, aumentar\u00e1 la\n    delincuencia y lo pagaremos los espa\u00f1oles debido a su incompetencia e\n    inutilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, se necesitan m\u00e1s polic\u00edas en la calle, polic\u00edas democr\u00e1ticos,\n    para prevenir el delito y garantizar nuestra seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Cotino, director de la Polic\u00eda, se quiere ir y no me\n    extra\u00f1a, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00eda y\n    Guardia Civil realizan tareas burocr\u00e1ticas que podr\u00edan ser prestadas por\n    otros funcionarios de la Administraci\u00f3n general del Estado, de manera que\n    se pondr\u00eda a 5.000 polic\u00edas en la calle, o que las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado cooperen con las polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sin duda, tendr\u00e1 usted\n    datos muy importantes para conseguir que haya esos 5.000, que espero que\n    me los aporte en una nueva sesi\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de las medidas que estamos\n    poniendo en marcha mientras que usted no ha dicho ni una palabra acerca\n    de eso y solamente ha aportado dos nuevas medidas: una, la de las\n    polic\u00edas locales, que yo ya hab\u00eda mencionado, y dos, la de que algunos\n    polic\u00edas y guardias civiles que realizan tareas burocr\u00e1ticas est\u00e9n en la\n    calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Rajoy, ustedes aportan muchas cosas, y le voy a decir\n    lo m\u00e1s importante que han aportado ustedes a la pol\u00edtica de seguridad en\n    Espa\u00f1a: el conjunto de patra\u00f1as y de embustes con que est\u00e1n sembrando la\n    pol\u00edtica de seguridad desde el se\u00f1or Mayor Oreja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo quiero decirle que el incremento de la delincuencia en los tres\n    primeros meses del a\u00f1o 2002 es menor que en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es una cifra que exige seguir trabajando en el\n    futuro, pero le voy a dar datos comparativos con otros ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La delincuencia ha crecido en los tres primeros meses del a\u00f1o\n    un 5,87. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es\n    el pa\u00eds n\u00famero 11 de la Uni\u00f3n Europea en nivel de delincuencia, en cuanto\n    a los delitos por cada 1.000 habitantes, en el a\u00f1o 2001 creci\u00f3  un 2,2 y\n    en lo que va de a\u00f1o, un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL INCREMENTO DEL \u00cdNDICE DE DELINCUENCIA\n    QUE PREV\u00c9 EL GOBIERNO PARA EL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, usted y el se\u00f1or Oreja han sido los responsables de que en\n    pol\u00edtica de seguridad estemos tocando fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado el presupuesto de seguridad en once puntos por\n    debajo desde 1996 y hasta febrero, se\u00f1or Rajoy, la criminalidad hab\u00eda\n    subido un 8,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos polic\u00edas por cada\n    mil habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno no prev\u00e9 \u00edndices de aumento de delincuencia pero si usted\n    conoce alg\u00fan Gobierno de alg\u00fan pa\u00eds a lo largo de la historia que haga\n    previsiones de la delincuencia en los pr\u00f3ximos meses, d\u00edgamelo, porque yo\n    no tengo inconveniente en utilizar un procedimiento similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5], "seguridad": [0, 1, 2], "delincuencia": [3], "interior": [8], "datos": [4], "polic\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted no garantiza la seguridad ni a los j\u00f3venes, ni a las mujeres, ni a\n    los comerciantes, ni a los mayores, ni en los estadios de f\u00fatbol, a\n    nadie, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le resumo su pol\u00edtica de seguridad, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos datos son suyos, supongo que son\n    irrefutables, y los ciudadanos los est\u00e1n padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el plan de Polic\u00eda 2000, no ha actuado con los grupos\n    organizados de delincuencia, no ha dotado a la polic\u00eda, no ha realizado\n    una pol\u00edtica de seguridad seria, y pretende, con la convocatoria de las\n    6.000 plazas de polic\u00eda, enmascararnos que hay 11.000 polic\u00edas que ser\u00e1n\n    baja en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuesto, menos\n    polic\u00eda, m\u00e1s inseguridad, y encima tiene usted la irresponsabilidad, ante\n    los medios de comunicaci\u00f3n y ante esta C\u00e1mara, de asegurar en varias\n    ocasiones y asociar a su fracaso la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en su memoria de Interior del a\u00f1o\n    2002, dijo que el crecimiento para este a\u00f1o era cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "interior": [6], "delincuencia": [0, 1], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La afirmaci\u00f3n que hace\n    usted de que la previsi\u00f3n del Ministerio del Interior es de crecimiento\n    cero de la delincuencia para el a\u00f1o 2002 es tan ajustada a la realidad\n    como el resto de las afirmaciones que ha hecho a lo largo de su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la delincuencia ha crecido en enero y en\n    febrero un 8 por ciento y ha crecido, como he se\u00f1alado antes, un 5,78 por\n    ciento; ha dicho que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se van 11.000 polic\u00edas y\n    no llegan a 8.000 polic\u00edas los que se van a jubilar, salvo que usted\n    tenga conocimiento, hablando de previsiones, de los que se van a poner\n    enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la delincuencia ha crecido en enero y en\n    febrero un 8 por ciento y ha crecido, como he se\u00f1alado antes, un 5,78 por\n    ciento; ha dicho que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os se van 11.000 polic\u00edas y\n    no llegan a 8.000 polic\u00edas los que se van a jubilar, salvo que usted\n    tenga conocimiento, hablando de previsiones, de los que se van a poner\n    enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 1990 \u00f3 1996 ustedes hubieran hecho la oferta de\n    empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que he hecho yo los a\u00f1os 2001 y 2002,\n    probablemente no estuvi\u00e9ramos hablando de un problema de escasez de\n    polic\u00edas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a mayor abundamiento, ha olvidado usted un dato que creo que\n    no es malo que sea conocido por la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola: en los a\u00f1os\n    2001 y 2002 la oferta de empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional supera la\n    oferta de empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que hicieron ustedes en seis\n    a\u00f1os, 1990/1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 1990 \u00f3 1996 ustedes hubieran hecho la oferta de\n    empleo p\u00fablico de Polic\u00eda Nacional que he hecho yo los a\u00f1os 2001 y 2002,\n    probablemente no estuvi\u00e9ramos hablando de un problema de escasez de\n    polic\u00edas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afirmaci\u00f3n que hace\n    usted de que la previsi\u00f3n del Ministerio del Interior es de crecimiento\n    cero de la delincuencia para el a\u00f1o 2002 es tan ajustada a la realidad\n    como el resto de las afirmaciones que ha hecho a lo largo de su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [8, 9], "delincuencia": [4, 5, 6, 7], "polic\u00edas": [10], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la responsabilidad de garantizar la seguridad es suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Animan ustedes la\n    privatizaci\u00f3n de la seguridad; empez\u00f3 el se\u00f1or Mayor Oreja y usted sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fascismo y el racismo, se\u00f1or Rajoy, no dan\n    seguridad, dan asco y miedo tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted la obligaci\u00f3n, se\u00f1or Rajoy,\n    de cuidar de nuestra libertad, de la libertad de todos, de garantizar el\n    derecho a la seguridad con eficacia, y tiene que hacerlo desde los\n    valores que dan sentido a la forma de vida que hemos elegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    quieren minimizar los datos de la delincuencia y adem\u00e1s no s\u00f3lo los\n    maquillan, tambi\u00e9n los manipulan, porque saben que la inseguridad es una\n    preocupaci\u00f3n importante de la gente y pretenden descargar sobre las\n    espaldas de otros el fracaso de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    que prevenir los delitos, y le dir\u00e9 m\u00e1s, para hacerlo tienen ustedes que\n    ir de una vez a la ra\u00edz del incremento de la delincuencia, a las causas\n    profundas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso se paga, se paga\n    en delincuencia e inseguridad y se paga en detrimento de la libertad de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente tiene miedo de la\n    delincuencia, de la inseguridad, y ese miedo se manipula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, cada semana nos obsequian ustedes\n    con datos diferentes, cada semana comparan las cifras con otras cifras,\n    las que les conviene en cada caso, y eso es maquillar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    quieren minimizar los datos de la delincuencia y adem\u00e1s no s\u00f3lo los\n    maquillan, tambi\u00e9n los manipulan, porque saben que la inseguridad es una\n    preocupaci\u00f3n importante de la gente y pretenden descargar sobre las\n    espaldas de otros el fracaso de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay insuficiencia de medios, de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No intenten desviar las\n    responsabilidades que les corresponden por el deterioro de la seguridad\n    p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo y el propio presidente del Gobierno lanzan a los ciudadanos\n    se\u00f1ales inequ\u00edvocas de alarma, usando y abusando de la relaci\u00f3n -se ha\n    dicho ya esta tarde- entre inmigraci\u00f3n y delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a especular sobre datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6, 7], "datos": [4, 5], "delincuencia": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay uno en el que est\u00e1n la\n    mayor\u00eda, que son los m\u00e1s de 600.000 que est\u00e1n cotizando a la Seguridad\n    Social, que sin duda alguna tienen sus familias y que son personas que\n    observan un comportamiento normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso por dos\n    razones, primera, porque la inmigraci\u00f3n no puede ser infinita y, segunda,\n    porque la ilegalidad acaba generando marginalidad y la marginalidad acaba\n    generando delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la delincuencia, yo le voy a dar mi opini\u00f3n, que es la que he\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay un tercer grupo que es el de aquellas personas que\n    llegan irregular e ilegalmente, que caen en la marginalidad y terminan en\n    la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer devoluciones; no hay\n    que hacer admisiones en frontera; hay que hacer expulsiones, y creo que\n    hemos hecho un esfuerzo significativo en el \u00faltimo a\u00f1o, como demuestran\n    pura y simplemente los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo no doy datos ni siquiera de una manera objetiva,\n    como aqu\u00ed se ha podido insinuar; yo creo que a los ciudadanos hay que\n    decirles la verdad, porque si no se dice la verdad, uno pierde la\n    credibilidad, y yo desde luego no estoy dispuesto a perderla en mi\n    responsabilidad como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo voy a\n    explicar aqu\u00ed mi posici\u00f3n como responsable de la cartera de Interior en\n    relaci\u00f3n con este asunto, que es lo que llevo diciendo desde que he\n    asumido esta cartera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo no doy datos ni siquiera de una manera objetiva,\n    como aqu\u00ed se ha podido insinuar; yo creo que a los ciudadanos hay que\n    decirles la verdad, porque si no se dice la verdad, uno pierde la\n    credibilidad, y yo desde luego no estoy dispuesto a perderla en mi\n    responsabilidad como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, por lo que se refiere al tema de la delincuencia, creo que no\n    me ha querido entender, no es que no me entienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en un discurso\n    como este, con frecuencia ustedes -no digo usted, no personifico en el\n    vicepresidente primero y ministro del Interior- han tirado la piedra y\n    han escondido la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Simplemente en el plazo de\n    tres meses hemos aprobado un plan de lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    -y tengo que agradecer a mis colegas europeos, a los que he tenido que\n    molestar en multitud de oportunidades, su apoyo y su respaldo- que se ha\n    convertido en la gu\u00eda y en el plan pol\u00edtico que tiene en este momento la\n    Comisi\u00f3n para que vayamos aprobando directivas en esta materia, en\n    materia de visados, en la que vamos a trabajar para conseguir el visado\n    \u00fanico; en oficinas consulares, a las que antes he hecho referencia; en\n    polic\u00eda europea de fronteras, asunto del que se est\u00e1 hablando ahora y\n    sobre el que ha habido una comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea no hace\n    muchas fechas, y en otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viendo el caso de Francia, incluso con\n    personas de segunda o tercera generaci\u00f3n, pero el problema m\u00e1s dif\u00edcil\n    que tenemos planteado en este momento, al menos desde el punto de vista\n    del Ministerio del Interior, es la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y\n    contra las mafias, asunto en el que creo que hemos dado pasos adelante,\n    pero en el que tambi\u00e9n tengo que decir que hay muchas m\u00e1s cosas por hacer\n    en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LA SEGURIDAD\n    EN LAS CENTRALES NUCLEARES ESPA\u00d1OLAS Y EL FUTURO DE LA ENERG\u00cdA NUCLEAR EN\n    LA PLANIFICACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SEGURIDAD\n    EN LAS CENTRALES NUCLEARES ESPA\u00d1OLAS Y EL FUTURO DE LA ENERG\u00cdA NUCLEAR EN\n    LA PLANIFICACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [32, 33, 34], "medio ambiente": [48], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "centrales nucleares": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "energ\u00eda": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "energ\u00eda nuclear": [44, 45, 46, 47], "central nuclear": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Agricultura, en lugar de hablar de la\n    seguridad de las centrales nucleares, estoy tentada de preguntarle qu\u00e9\n    tal va la negociaci\u00f3n del protocolo para la exportaci\u00f3n de los c\u00edtricos\n    espa\u00f1oles, en concreto de los valencianos, o si han hecho alg\u00fan estudio\n    de c\u00f3mo puede afectar el riego de nuestras huertas despu\u00e9s de haber\n    pasado las aguas de los r\u00edos por la refrigeraci\u00f3n de las centrales\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso deja bastante\n    en entredicho las medidas de seguridad sobre el acceso a las centrales\n    nucleares, en concreto a la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de estos sucesos, el Consejo de Seguridad Nuclear en Espa\u00f1a plante\u00f3\n    una serie de medidas correctoras de los sistemas de seguridad de acceso\n    -y no estoy hablando del funcionamiento interno de las centrales, sino de\n    acceso- para que las centrales las implantaran y mejoraran las medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aunque ni el seguimiento ni el control en\n    el funcionamiento de los sistemas de seguridad de las centrales nucleares\n    sean competencia del Gobierno, s\u00ed es verdad, y lo tenemos que decir con\n    toda claridad, que existen problemas de funcionamiento e incidentes en\n    las centrales nucleares m\u00e1s o menos graves, con mayor o menor incidencia,\n    pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, existe tambi\u00e9n una tendencia de\n    las direcciones de las centrales nucleares a ocultar determinados\n    aspectos del funcionamiento de sus centrales al Consejo de Seguridad\n    Nuclear -algo, desde nuestro punto de vista, muy grave- y desde luego a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica en general, y eso genera una mayor desconfianza en el\n    funcionamiento y en la seguridad de las centrales nucleares y en la\n    continuidad de su funcionamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros tenemos clar\u00edsimo, y no nos lo tienen que explicar, que\n    no son competencia suya ni\n    del Gobierno las cuestiones t\u00e9cnicas y que para eso est\u00e1 el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, pero s\u00ed hay decisiones pol\u00edticas que el Gobierno puede\n    adoptar porque el Consejo de Seguridad Nuclear emite informes t\u00e9cnicos\n    para que despu\u00e9s el Gobierno autorice el funcionamiento de una central\n    nuclear o se le conceda la explotaci\u00f3n provisional durante equis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ser\u00e1 una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica, y no, como dice -y eso s\u00ed que no tengo por qu\u00e9 compartirlo- la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear, una cuesti\u00f3n meramente\n    econ\u00f3mica de las propias compa\u00f1\u00edas, que tambi\u00e9n lo es, sino que\n    fundamentalmente es una decisi\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno o del que en\n    su d\u00eda pueda dirigir los designios de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen un problema grav\u00edsimo, y\n    es qu\u00e9 hacer con los residuos nucleares y sobre todo con los residuos de\n    alta intensidad, ya que hoy por hoy todav\u00eda no se ha encontrado la\n    soluci\u00f3n m\u00e1s adecuada no solamente por su impacto radiactivo o por su\n    gran cantidad de radiaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n por la larga duraci\u00f3n en el\n    tiempo que estos residuos tienen y las medidas y los necesarios controles\n    de seguridad que su almacenamiento, sea en la forma que sea, requiere y\n    por supuesto tambi\u00e9n los elevados costes que este mantenimiento y esta\n    seguridad necesitan para garantizar que no se produzca ning\u00fan incidente\n    en el almacenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Agricultura, en lugar de hablar de la\n    seguridad de las centrales nucleares, estoy tentada de preguntarle qu\u00e9\n    tal va la negociaci\u00f3n del protocolo para la exportaci\u00f3n de los c\u00edtricos\n    espa\u00f1oles, en concreto de los valencianos, o si han hecho alg\u00fan estudio\n    de c\u00f3mo puede afectar el riego de nuestras huertas despu\u00e9s de haber\n    pasado las aguas de los r\u00edos por la refrigeraci\u00f3n de las centrales\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aunque ni el seguimiento ni el control en\n    el funcionamiento de los sistemas de seguridad de las centrales nucleares\n    sean competencia del Gobierno, s\u00ed es verdad, y lo tenemos que decir con\n    toda claridad, que existen problemas de funcionamiento e incidentes en\n    las centrales nucleares m\u00e1s o menos graves, con mayor o menor incidencia,\n    pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, existe tambi\u00e9n una tendencia de\n    las direcciones de las centrales nucleares a ocultar determinados\n    aspectos del funcionamiento de sus centrales al Consejo de Seguridad\n    Nuclear -algo, desde nuestro punto de vista, muy grave- y desde luego a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica en general, y eso genera una mayor desconfianza en el\n    funcionamiento y en la seguridad de las centrales nucleares y en la\n    continuidad de su funcionamiento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica actuar, generar, acordar y\n    consensuar un programa de cierre paulatino de las centrales nucleares y\n    de su sustituci\u00f3n por energ\u00edas no contaminantes, menos contaminantes o\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha establecido a ra\u00edz de todas estas cuestiones un falso debate\n    medioambiental, desde nuestro punto de vista, cuando se habla de que las\n    centrales nucleares emiten menos gases de efecto invernadero, en concreto\n    menos CO2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, no vamos a negar que las centrales nucleares emiten\n    menos gases de efecto invernadero, menos CO2, pero tienen otros problemas\n    medioambientales de los que no se habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera hay que establecer -y esa es tambi\u00e9n una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica- cu\u00e1nto tiempo van a seguir funcionando las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se producen declaraciones desde diversos \u00e1mbitos de poder, ya\n    sea desde dentro del Estado espa\u00f1ol o desde fuera del mismo, en las que\n    se nos habla de los parabienes de las centrales nucleares y de lo que nos\n    va a permitir el funcionamiento de las centrales nucleares en el\n    cumplimiento del Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hace, se\u00f1or\u00edas, no solamente porque est\u00e9n\n    funcionando en estos momentos centrales nucleares sino porque hay\n    programas espec\u00edficos de gobiernos en los que se habla de mejorar los\n    consumos energ\u00e9ticos y reducirlos prestando los mismos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, yo\n    creo que esto hay que ligarlo con la existencia misma de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed seguimos todos\n    crey\u00e9ndonos que est\u00e1 en vigor en nuestro pa\u00eds la moratoria nuclear, y no\n    es verdad porque el protocolo primero y la Ley del sector el\u00e9ctrico\n    despu\u00e9s liberalizan la implantaci\u00f3n y los lugares donde se pueden\n    implantar nuevas centrales y liberalizan qu\u00e9 tipo de energ\u00eda puede\n    generar la electricidad o puede tener la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica\n    establecer el criterio y el objetivo o priorizar si por delante est\u00e1 el\n    inter\u00e9s general, salvaguardar el medio ambiente o la rentabilidad\n    econ\u00f3mica que puedan tener en un momento determinadas fuentes de\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el hecho de que haya una instalaci\u00f3n nuclear de esas\n    caracter\u00edsticas, como es una central nuclear de generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, ya es un riesgo bastante elevado, el hecho de que estas cada\n    vez sean m\u00e1s obsoletas y sus materiales y mecanismos vayan sufriendo\n    desgaste significa unas mayores cuotas de riesgo y de posibilidades de\n    accidentes que en el caso de que no estuvieran instaladas o de que\n    hubieran dejado de funcionar a su debido tiempo, adem\u00e1s de los problemas\n    de los almacenamientos de residuos que ya he comentado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de estos sucesos, el Consejo de Seguridad Nuclear en Espa\u00f1a plante\u00f3\n    una serie de medidas correctoras de los sistemas de seguridad de acceso\n    -y no estoy hablando del funcionamiento interno de las centrales, sino de\n    acceso- para que las centrales las implantaran y mejoraran las medidas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros tenemos clar\u00edsimo, y no nos lo tienen que explicar, que\n    no son competencia suya ni\n    del Gobierno las cuestiones t\u00e9cnicas y que para eso est\u00e1 el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, pero s\u00ed hay decisiones pol\u00edticas que el Gobierno puede\n    adoptar porque el Consejo de Seguridad Nuclear emite informes t\u00e9cnicos\n    para que despu\u00e9s el Gobierno autorice el funcionamiento de una central\n    nuclear o se le conceda la explotaci\u00f3n provisional durante equis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ser\u00e1 una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica, y no, como dice -y eso s\u00ed que no tengo por qu\u00e9 compartirlo- la\n    presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear, una cuesti\u00f3n meramente\n    econ\u00f3mica de las propias compa\u00f1\u00edas, que tambi\u00e9n lo es, sino que\n    fundamentalmente es una decisi\u00f3n pol\u00edtica de este Gobierno o del que en\n    su d\u00eda pueda dirigir los designios de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido desde luego notorio que ocho ecologistas hayan accedido a una\n    central nuclear y se hayan podido colgar de su c\u00fapula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso deja bastante\n    en entredicho las medidas de seguridad sobre el acceso a las centrales\n    nucleares, en concreto a la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    si al final, se\u00f1or ministro, se confirma lo que tambi\u00e9n acompa\u00f1aba la\n    informaci\u00f3n sobre que justamente el d\u00eda anterior se hab\u00eda procedido a una\n    inspecci\u00f3n y se hab\u00eda dado el visto bueno precisamente a las medidas de\n    seguridad de acceso a las instalaciones de esta misma central nuclear,\n    tendremos que empezar a tener una elevada preocupaci\u00f3n sobre los sistemas\n    de seguridad que existen hoy en las centrales nucleares y, desde luego,\n    en las centrales nucleares espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica mantener abierta la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, porque no cumple los requisitos de seguridad no solamente porque\n    no se hagan las inversiones necesarias, sino porque es imposible que una\n    planta que ya tiene 34 a\u00f1os pueda cumplir los requisitos de seguridad que\n    hoy se les exigen a las centrales nucleares en funcionamiento y m\u00e1s\n    modernas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n una decisi\u00f3n pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, mantener\n    abierta la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    desde el a\u00f1o 1997, cuando se aprob\u00f3 la nueva Ley del sector el\u00e9ctrico, ya\n    no existe moratoria nuclear en nuestro pa\u00eds y se puede implantar una\n    central nuclear en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio se habl\u00f3 de 25 a\u00f1os, que era el tiempo que costaba amortizar\n    una central nuclear; despu\u00e9s se alarg\u00f3 su vida \u00fatil a 30 a\u00f1os; ahora ya\n    vamos por los 40 oficialmente y extraoficialmente ya se habla incluso de\n    60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el hecho de que haya una instalaci\u00f3n nuclear de esas\n    caracter\u00edsticas, como es una central nuclear de generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica, ya es un riesgo bastante elevado, el hecho de que estas cada\n    vez sean m\u00e1s obsoletas y sus materiales y mecanismos vayan sufriendo\n    desgaste significa unas mayores cuotas de riesgo y de posibilidades de\n    accidentes que en el caso de que no estuvieran instaladas o de que\n    hubieran dejado de funcionar a su debido tiempo, adem\u00e1s de los problemas\n    de los almacenamientos de residuos que ya he comentado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la verdad, se\u00f1or ministro, es que se me hace bastante\n    raro tener que discutir con usted del futuro de la energ\u00eda nuclear y su\n    seguridad en el territorio del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa preocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, ha\n    estado siempre presente, pero se ha agravado en concreto a partir del 11\n    de septiembre e incluso ha afectado al presidente de la comisi\u00f3n\n    regulatoria de la energ\u00eda nuclear de Estados Unidos, precisamente por los\n    atentados sufridos y las medidas de seguridad que necesitaban implantar o\n    ampliar las centrales nucleares para evitar o al menos prever que se\n    pudieran producir estos atentados y que en caso de que ocurrieran -y\n    esperemos que no suceda nunca-, se pudiera minimizar su impacto en una\n    central nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que esto es\n    simplemente utilizar las centrales nucleares o la intenci\u00f3n de apoyar a\n    la energ\u00eda nuclear de algunos dirigentes pol\u00edticos para eludir hablar del\n    incumplimiento de Espa\u00f1a en el Protocolo de Kioto y en sus emisiones de\n    gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, que s\u00ed que\n    tienen energ\u00eda nuclear pero que ya han decidido el cierre paulatino de\n    sus centrales nucleares, no solamente cumplen los objetivos del protocolo\n    de Kioto sino que adem\u00e1s, en estos momentos, est\u00e1n ya rozando el objetivo\n    (les faltan escasamente dos puntos) que ten\u00edan previsto cumplir entre los\n    a\u00f1os 2008 y 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n pol\u00edtica\n    establecer el criterio y el objetivo o priorizar si por delante est\u00e1 el\n    inter\u00e9s general, salvaguardar el medio ambiente o la rentabilidad\n    econ\u00f3mica que puedan tener en un momento determinadas fuentes de\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "centrales nucleares": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "energ\u00e9tico": [55, 56, 57, 58, 59, 60, 61], "energ\u00eda": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "interior": [54], "datos": [53], "desarrollo": [62, 63, 64], "energ\u00eda nuclear": [49, 50, 51, 52]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... y al conjunto de la sociedad, los resultados\n    obtenidos a trav\u00e9s de las actividades de supervisi\u00f3n y control del\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo confirman plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta del propio\n    Consejo de Seguridad Nuclear compareci\u00f3 el pasado 16 de abril en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda para presentar el informe correspondiente\n    al a\u00f1o 2000 y explic\u00f3 que el objetivo b\u00e1sico del consejo es vigilar y\n    adoptar las medidas pertinentes para que las instalaciones nucleares y\n    las radiactivas operen de forma segura, entendiendo el concepto de\n    seguridad en un sentido amplio, referido tanto a la seguridad interna de\n    los materiales, equipos, componentes y factor humano, como a la seguridad\n    de las condiciones externas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los indicadores utilizados para valorar el funcionamiento de las\n    instalaciones nucleares, que incluyen par\u00e1metros como los fallos de\n    equipos y sistemas, han puesto de manifiesto que desde 1992 se viene\n    incrementado la seguridad en nuestras centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero poner de manifiesto\n    que el desafortunado incidente ocurrido el pasado 25 de abril en la\n    central Jos\u00e9 Cabrera, en Zorita de los Canes, no debe hacer cuestionar la\n    seguridad de nuestras centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    informado inmediatamente el Consejo de Seguridad Nuclear y activ\u00f3 su\n    organizaci\u00f3n de respuesta a emergencias para efectuar un seguimiento de\n    la situaci\u00f3n, activ\u00e1ndose y coordinando todos los elementos previstos en\n    el plan de emergencia: Subdelegaci\u00f3n del Gobierno (Guardia Civil y\n    Protecci\u00f3n Civil), Consejo de Seguridad Nuclear y la propia central\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se orden\u00f3 la parada en fr\u00edo de la central y se llevaron a cabo\n    labores de inspecci\u00f3n para confirmar que el incidente no alter\u00f3 las\n    condiciones de seguridad nuclear en las que operaba la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluidas las labores de inspecci\u00f3n, el Consejo de Seguridad Nuclear,\n    ayer martes, volvi\u00f3 a ordenar la puesta en funcionamiento de la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es importante se\u00f1alar que la primera inspecci\u00f3n de t\u00e9cnicos del consejo\n    determin\u00f3 que los hechos acaecidos no alteraron el estado de seguridad de\n    la central y se confirm\u00f3 que los ecologistas sometidos al proceso de\n    revisi\u00f3n radiol\u00f3gica habitual tampoco recibieron dosis significativas de\n    radiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el propio Consejo de Seguridad Nuclear, en su\n    reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril de este a\u00f1o, adopt\u00f3 el acuerdo de proponer al\n    Ministerio de Econom\u00eda la apertura de un expediente sancionador, con base\n    en la posible comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n grave, que podr\u00eda concluir con\n    la imposici\u00f3n de una sanci\u00f3n de hasta 600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacernos una idea de la excepcionalidad de la situaci\u00f3n producida el\n    pasado 25 de abril, se puede mencionar que durante el a\u00f1o 2001 el Consejo\n    de Seguridad Nuclear no propuso al Ministerio de Econom\u00eda la apertura de\n    ning\u00fan expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del buen comportamiento de las centrales, cabe destacar que\n    continuamente se producen mejoras de la seguridad y funcionamiento en las\n    plantas nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2001 se han producido avances\n    significativos en diversos campos, como la implantaci\u00f3n de medidas para\n    la gesti\u00f3n de accidentes severos, la revisi\u00f3n de la clase de dise\u00f1o de\n    actualizaci\u00f3n del estudio\n    de seguridad y la mejora de la formaci\u00f3n del personal de operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se han definido y aplicado los programas de gesti\u00f3n de vida\n    \u00fatil para todas las centrales nucleares, con el objetivo de vigilar y\n    controlar el envejecimiento de los componentes importantes, para\n    garantizar el funcionamiento en condiciones de seguridad durante la vida\n    de dise\u00f1o de 40 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera destacar que el \u00faltimo\n    informe de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda sobre la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a, publicado en 2001, se\u00f1ala que Espa\u00f1a debe ser resaltada por sus\n    excelentes niveles de seguridad y por la eficiente gesti\u00f3n de sus plantas\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s entre sus funciones controlar\n    las dosis de radiaci\u00f3n recibidas por los trabajadores de instalaciones\n    nucleares y radiactivas para asegurar el cumplimiento de los principios\n    de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica, que se basan en la evaluaci\u00f3n del riesgo\n    asociado a estas actividades y en reducir al m\u00ednimo la exposici\u00f3n a las\n    radiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de las centrales nucleares viene siendo plenamente\n    satisfactorio, tanto en seguridad como en disponibilidad y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por lo tanto, corresponde a las empresas la iniciativa de plantear\n    y desarrollar sus inversiones en el sector energ\u00e9tico, cumpliendo, eso\n    s\u00ed, la normativa t\u00e9cnica de seguridad y de ordenaci\u00f3n del territorio\n    prevista en la normativa vigente, cumplimiento que queda sometido a las\n    correspondientes autorizaciones administrativas, que tienen car\u00e1cter\n    reglado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiero dejar bien claro que las siete centrales nucleares\n    que operan actualmente en Espa\u00f1a funcionaron correctamente en el a\u00f1o 2001\n    y est\u00e1n funcionando correctamente en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se han definido y aplicado los programas de gesti\u00f3n de vida\n    \u00fatil para todas las centrales nucleares, con el objetivo de vigilar y\n    controlar el envejecimiento de los componentes importantes, para\n    garantizar el funcionamiento en condiciones de seguridad durante la vida\n    de dise\u00f1o de 40 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    produce  el 25 por ciento de la energ\u00eda primaria que consume y la mitad\n    de esta producci\u00f3n dom\u00e9stica de energ\u00eda primaria lo constituye la energ\u00eda\n    generada por las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de las centrales nucleares viene siendo plenamente\n    satisfactorio, tanto en seguridad como en disponibilidad y costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, existen 438 centrales nucleares operando en el mundo, que\n    producen el 16 por ciento de la electricidad que se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera destacar que el \u00faltimo\n    informe de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda sobre la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a, publicado en 2001, se\u00f1ala que Espa\u00f1a debe ser resaltada por sus\n    excelentes niveles de seguridad y por la eficiente gesti\u00f3n de sus plantas\n    nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantea un segundo tema en su interpelaci\u00f3n, que es el futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en la planificaci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    produce  el 25 por ciento de la energ\u00eda primaria que consume y la mitad\n    de esta producci\u00f3n dom\u00e9stica de energ\u00eda primaria lo constituye la energ\u00eda\n    generada por las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra mitad, el carb\u00f3n nacional,\n    la energ\u00eda hidr\u00e1ulica y las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las previsiones recogidas en el documento, se estima que el consumo\n    final de energ\u00eda crecer\u00e1 en Espa\u00f1a una media del 3,4 por ciento anual en\n    los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fuentes de energ\u00eda, ser\u00e1 el gas natural el que\n    va a presentar un mayor crecimiento en el pr\u00f3ximo decenio, m\u00e1s que\n    duplicando sus niveles de consumo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su aportaci\u00f3n al consumo\n    total de energ\u00eda primaria se elevar\u00e1 desde el 12,2 por ciento del a\u00f1o\n    2000 hasta el 22,5 por ciento en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto en el que\n    el Gobierno no ha previsto incrementar la capacidad de generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda nuclear en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, y teniendo en cuenta que en este\n    per\u00edodo de tiempo se produzcan alteraciones en el parque nuclear\n    actualmente instalado, se ha considerado que no se alterar\u00e1 la potencia\n    nuclear instalada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y al conjunto de la sociedad, los resultados\n    obtenidos a trav\u00e9s de las actividades de supervisi\u00f3n y control del\n    Consejo de Seguridad Nuclear lo confirman plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidenta del propio\n    Consejo de Seguridad Nuclear compareci\u00f3 el pasado 16 de abril en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda para presentar el informe correspondiente\n    al a\u00f1o 2000 y explic\u00f3 que el objetivo b\u00e1sico del consejo es vigilar y\n    adoptar las medidas pertinentes para que las instalaciones nucleares y\n    las radiactivas operen de forma segura, entendiendo el concepto de\n    seguridad en un sentido amplio, referido tanto a la seguridad interna de\n    los materiales, equipos, componentes y factor humano, como a la seguridad\n    de las condiciones externas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    informado inmediatamente el Consejo de Seguridad Nuclear y activ\u00f3 su\n    organizaci\u00f3n de respuesta a emergencias para efectuar un seguimiento de\n    la situaci\u00f3n, activ\u00e1ndose y coordinando todos los elementos previstos en\n    el plan de emergencia: Subdelegaci\u00f3n del Gobierno (Guardia Civil y\n    Protecci\u00f3n Civil), Consejo de Seguridad Nuclear y la propia central\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se orden\u00f3 la parada en fr\u00edo de la central y se llevaron a cabo\n    labores de inspecci\u00f3n para confirmar que el incidente no alter\u00f3 las\n    condiciones de seguridad nuclear en las que operaba la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluidas las labores de inspecci\u00f3n, el Consejo de Seguridad Nuclear,\n    ayer martes, volvi\u00f3 a ordenar la puesta en funcionamiento de la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el propio Consejo de Seguridad Nuclear, en su\n    reuni\u00f3n del d\u00eda 26 de abril de este a\u00f1o, adopt\u00f3 el acuerdo de proponer al\n    Ministerio de Econom\u00eda la apertura de un expediente sancionador, con base\n    en la posible comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n grave, que podr\u00eda concluir con\n    la imposici\u00f3n de una sanci\u00f3n de hasta 600.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacernos una idea de la excepcionalidad de la situaci\u00f3n producida el\n    pasado 25 de abril, se puede mencionar que durante el a\u00f1o 2001 el Consejo\n    de Seguridad Nuclear no propuso al Ministerio de Econom\u00eda la apertura de\n    ning\u00fan expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear tiene adem\u00e1s entre sus funciones controlar\n    las dosis de radiaci\u00f3n recibidas por los trabajadores de instalaciones\n    nucleares y radiactivas para asegurar el cumplimiento de los principios\n    de la protecci\u00f3n radiol\u00f3gica, que se basan en la evaluaci\u00f3n del riesgo\n    asociado a estas actividades y en reducir al m\u00ednimo la exposici\u00f3n a las\n    radiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear controla tambi\u00e9n los vertidos de las\n    centrales nucleares para comprobar que su actividad sea inferior a los\n    l\u00edmites legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantea un segundo tema en su interpelaci\u00f3n, que es el futuro de la\n    energ\u00eda nuclear en la planificaci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto en el que\n    el Gobierno no ha previsto incrementar la capacidad de generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda nuclear en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, y teniendo en cuenta que en este\n    per\u00edodo de tiempo se produzcan alteraciones en el parque nuclear\n    actualmente instalado, se ha considerado que no se alterar\u00e1 la potencia\n    nuclear instalada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el libro se refiere a la urgencia de\n    llevar a cabo actuaciones para hacer frente al cambio clim\u00e1tico,\n    se\u00f1alando que la energ\u00eda nuclear debe ser examinada en relaci\u00f3n con su\n    contribuci\u00f3n a la seguridad del suministro y a la reducci\u00f3n de los gases\n    de efecto invernadero, con independencia de la soberan\u00eda de los distintos\n    pa\u00edses para adoptar decisiones en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, inmediatamente que se detect\u00f3 la presencia de un\n    grupo de seis personas en la c\u00fapula del edificio de contenci\u00f3n, la\n    central activ\u00f3 su correspondiente plan de emergencia interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el  a\u00f1o 2001 la producci\u00f3n nuclear supuso un 27 por\n    ciento del total de la producci\u00f3n el\u00e9ctrica nacional, por lo que\n    constituye un elemento muy importante del parque de generaci\u00f3n y\n    contribuye a diversificar las fuentes de suministro energ\u00e9tico y a\n    reducir nuestra dependencia exterior en materia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo marco de regulaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol, al que se\n    ha referido S.S., la Ley del sector el\u00e9ctrico y la Ley 34/1998, del\n    sector de hidrocarburos, ha desaparecido la planificaci\u00f3n determinante de\n    las inversiones, que se instrumentaba anta\u00f1o a trav\u00e9s de los planes\n    energ\u00e9ticos nacionales y se ha sustituido por una planificaci\u00f3n puramente\n    indicativa, con la \u00fanica excepci\u00f3n de las redes de transporte de gas y\n    electricidad, en las que la planificaci\u00f3n es obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, por lo tanto, corresponde a las empresas la iniciativa de plantear\n    y desarrollar sus inversiones en el sector energ\u00e9tico, cumpliendo, eso\n    s\u00ed, la normativa t\u00e9cnica de seguridad y de ordenaci\u00f3n del territorio\n    prevista en la normativa vigente, cumplimiento que queda sometido a las\n    correspondientes autorizaciones administrativas, que tienen car\u00e1cter\n    reglado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en lo que se refiere a la\n    producci\u00f3n el\u00e9ctrica de origen nuclear, que preocupa a S.S., su\n    participaci\u00f3n en el balance energ\u00e9tico espa\u00f1ol se mantendr\u00e1 en valores\n    similares a los actuales en el per\u00edodo 2002-2011, por lo que su peso en\n    la estructura de abastecimiento descender\u00e1 del 13 por ciento del a\u00f1o 2000\n    hasta el 9,9 por ciento en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda y Transporte de la Comisi\u00f3n Europa public\u00f3\n    el Libro Verde sobre la seguridad del suministro energ\u00e9tico y a lo largo\n    del a\u00f1o 2001 se abri\u00f3 el debate sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo, se\u00f1or\u00edas, que no parece adecuado que el debate sobre pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica con vistas al futuro se plantee en t\u00e9rminos de energ\u00eda nuclear\n    s\u00ed o energ\u00eda nuclear no, ya que de lo que se trata es de considerar todas\n    las opciones energ\u00e9ticas que actualmente se encuentran disponibles,\n    teniendo en cuenta de forma particular sus efectos sobre el medio\n    ambiente, al objeto de establecer el mix energ\u00e9tico m\u00e1s adecuado para\n    atender a la creciente demanda futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, el control de la seguridad de las centrales nucleares\n    est\u00e1 encomendado al Consejo de Seguridad Nuclear que, como sabe bien\n    S.S., eleva anualmente al Congreso de los Diputados y al Senado un\n    informe sobre el desarrollo de sus actividades, de acuerdo con lo\n    previsto en el art\u00edculo 11 de la Ley 15/1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el proceso de planificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    iniciado por el Gobierno se ha concentrado en el documento de trabajo\n    Planificaci\u00f3n y Desarrollo de las redes de transportes el\u00e9ctrico y\n    gasista 2002-2011, que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el contenido del documento, incluye tanto las propuestas de\n    desarrollo de las redes de transporte de gas y electricidad, que se\n    corresponden con la planificaci\u00f3n obligatoria, como un conjunto de datos\n    e informaciones sobre las previsiones de fluctuaci\u00f3n de los factores que\n    inciden en el sector energ\u00e9tico, con los que definir con m\u00e1s precisi\u00f3n\n    las redes de transporte necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [17, 18, 19], "medio ambiente": [28], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "centrales nucleares": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "energ\u00eda nuclear": [23, 24, 25, 26, 27], "central nuclear": [20, 21, 22]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que, afortunadamente, en nuestro pa\u00eds hay un alto\n    grado de seguridad en el funcionamiento de nuestras centrales nucleares,\n    y esto nos parece muy correcto, pero tambi\u00e9n quienes conocemos y\n    trabajamos estos temas bastante de cerca y hacemos el seguimiento de los\n    informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear en muchas ocasiones nos sentimos muy preocupados por la\n    informaci\u00f3n que se desprende de esos informes y del resultado final de\n    algunas de las irregularidades -llam\u00e9moslas as\u00ed- que la direcci\u00f3n de las\n    empresas que explotan las centrales nucleares realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego que\n    hay una ocultaci\u00f3n al Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no haya sucedido\n    nada, aunque el Consejo de Seguridad Nuclear diga que no les pas\u00f3 nada a\n    los ecologistas y que el funcionamiento de la central no sufri\u00f3 por el\n    acceso de los ecologistas a la c\u00fapula, por lo menos s\u00ed demostrar\u00e1 -ante\n    esto ninguno podremos cerrar los ojos- que hubo un fallo en el sistema de\n    seguridad y que accedieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es solamente el per\u00edmetro de seguridad que necesita una central\n    nuclear, sino que tambi\u00e9n lo es la zona que tiene que tener cercada -como\n    la tiene- para impedir que se pueda acceder a las instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que, afortunadamente, en nuestro pa\u00eds hay un alto\n    grado de seguridad en el funcionamiento de nuestras centrales nucleares,\n    y esto nos parece muy correcto, pero tambi\u00e9n quienes conocemos y\n    trabajamos estos temas bastante de cerca y hacemos el seguimiento de los\n    informes del Consejo de Seguridad\n    Nuclear en muchas ocasiones nos sentimos muy preocupados por la\n    informaci\u00f3n que se desprende de esos informes y del resultado final de\n    algunas de las irregularidades -llam\u00e9moslas as\u00ed- que la direcci\u00f3n de las\n    empresas que explotan las centrales nucleares realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    diputada que le habla ha estado en varias centrales nucleares y te pasan\n    por un mont\u00f3n de sitios y te piden un mont\u00f3n de veces la identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted terminaba su intervenci\u00f3n diciendo que no se pod\u00eda\n    plantear el debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos de\n    energ\u00eda nuclear s\u00ed o energ\u00eda nuclear no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco pretendemos plantear el\n    debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en esos t\u00e9rminos, estamos\n    planteando el debate en torno al futuro de la energ\u00eda nuclear en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, existen avances tecnol\u00f3gicos suficientes para poder suplir los\n    beneficios que hoy por hoy da la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego que\n    hay una ocultaci\u00f3n al Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no haya sucedido\n    nada, aunque el Consejo de Seguridad Nuclear diga que no les pas\u00f3 nada a\n    los ecologistas y que el funcionamiento de la central no sufri\u00f3 por el\n    acceso de los ecologistas a la c\u00fapula, por lo menos s\u00ed demostrar\u00e1 -ante\n    esto ninguno podremos cerrar los ojos- que hubo un fallo en el sistema de\n    seguridad y que accedieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio representante\n    del Consejo de Seguridad Nuclear nos dec\u00eda en su comparecencia que\n    estaban preocupados y estaban analizando, entre otras cosas, si pod\u00eda\n    influir en ello las reducciones de plantilla que se estaban operando en\n    las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no se haya\n    elevado ning\u00fan expediente sancionador al Ministerio de Econom\u00eda para que\n    se sancione a alguna central nuclear no quiere decir que no haya habido\n    incidentes o problemas en el  a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le hablamos del cierre de la central nuclear de Jos\u00e9 Cabrera, en\n    Zorita, estamos hablando de cerrar 160 megavatios de potencia y hoy, en\n    nuestro pa\u00eds, 160 megavatios de potencia no significan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted terminaba su intervenci\u00f3n diciendo que no se pod\u00eda\n    plantear el debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos de\n    energ\u00eda nuclear s\u00ed o energ\u00eda nuclear no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco pretendemos plantear el\n    debate del suministro de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en esos t\u00e9rminos, estamos\n    planteando el debate en torno al futuro de la energ\u00eda nuclear en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego tambi\u00e9n nos preocupa el futuro de la energ\u00eda nuclear en\n    la Uni\u00f3n Europea, entre otras cosas, se\u00f1or ministro, porque, con\n    independencia de que las centrales nucleares produzcan menos emisiones de\n    gases de efecto invernadero, tienen otros problemas  -esto parece que es\n    el mayor tab\u00fa, porque por parte de los gobernantes o de aquellas personas\n    que creen que la mejor forma de garantizar el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica es a trav\u00e9s de una central nuclear nunca se pretende hacer ver\n    que existen- que son los problemas de residuos y los problemas de\n    contaminaci\u00f3n que esos residuos pueden producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, existen avances tecnol\u00f3gicos suficientes para poder suplir los\n    beneficios que hoy por hoy da la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se considera que el acceso a una planta de\n    energ\u00eda nuclear se puede tener cubierto con un vigilante jurado, le tengo\n    que decir que el per\u00edmetro de las centrales nucleares es bastante amplio\n    y que no solamente hay que fijarse en la entrada por la puerta principal;\n    ah\u00ed le puedo asegurar que hay todos los controles necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de temas serios, porque que esos fallos, con\n    los sistemas de seguridad que hay en algunas de ellas, no hayan supuesto\n    un riesgo real para el funcionamiento, para el medio ambiente o para la\n    salud de las personas que viven en el entorno de las centrales nucleares\n    no quiere decir que no existan, porque esos riesgos existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [12, 13, 14, 15], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "centrales nucleares": [7, 8, 9, 10, 11], "energ\u00e9tico": [20], "interior": [19], "investigaci\u00f3n": [21], "central nuclear": [16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Consejo de Seguridad Nuclear dice que el proyecto es\n    seguro t\u00e9cnicamente, se otorga la autorizaci\u00f3n y, en el caso de que haya\n    objeciones, no se otorga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hablaba de los problemas de seguridad que se han\n    podido plantear, de las obsolescencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear\n    en todas las inspecciones que ha hecho en la central de Zorita ha\n    formulado observaciones y manifiesta reiteradamente que es una central\n    segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha analizado con\n    todas las centrales el refuerzo de los sistemas de protecci\u00f3n f\u00edsica,\n    haciendo\n    hincapi\u00e9 en que deb\u00edan incrementarse las patrullas que vigilaban el\n    interior del \u00e1rea protegida, las zonas exteriores de edificios para\n    detectar la presencia de personas, veh\u00edculos y materiales no autorizados,\n    las zonas pr\u00f3ximas a las barreras f\u00edsicas que limitan el \u00e1rea protegida,\n    los puntos de acceso a \u00e1reas vitales, la comprobaci\u00f3n de identidad al\n    personal autorizado y todo tipo de medidas para intensificar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la moratoria nuclear no es una prohibici\u00f3n de construir\n    nuevas centrales nucleares, sino la paralizaci\u00f3n exclusiva de cinco\n    grupos nucleares: Valdecaballeros I y II, Lem\u00f3niz I y II, y Trillo II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el avance hacia m\u00e1s o menos centrales nucleares es una\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica, y la valoraci\u00f3n pol\u00edtica de instalaci\u00f3n de una nueva\n    central nuclear corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de un incidente singular en el per\u00edmetro\n    exterior de una central nuclear derivar que existe un alto grado de\n    inseguridad en las centrales nucleares y que hay una obsolescencia de las\n    mismas, va un abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Consejo de Seguridad Nuclear dice que el proyecto es\n    seguro t\u00e9cnicamente, se otorga la autorizaci\u00f3n y, en el caso de que haya\n    objeciones, no se otorga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nuclear\n    en todas las inspecciones que ha hecho en la central de Zorita ha\n    formulado observaciones y manifiesta reiteradamente que es una central\n    segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a protecci\u00f3n f\u00edsica de las centrales nucleares, lo ha\n    se\u00f1alado S.S., a partir de los sucesos del 11 de septiembre, el Consejo\n    de Seguridad Nuclear se dirigi\u00f3 a todas las centrales para que reforzaran\n    las medidas de protecci\u00f3n f\u00edsica convencionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy d\u00eda, para que se pueda construir una nueva central nuclear es\n    necesario que una empresa lo considere econ\u00f3micamente rentable, que el\n    proyecto cumpla con la normativa t\u00e9cnica de seguridad, lo cual debe ser\n    estimado por el Consejo de Seguridad Nuclear, y que lo autoricen las\n    autoridades competentes en ordenaci\u00f3n del territorio, que son las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el avance hacia m\u00e1s o menos centrales nucleares es una\n    decisi\u00f3n pol\u00edtica, y la valoraci\u00f3n pol\u00edtica de instalaci\u00f3n de una nueva\n    central nuclear corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de un incidente singular en el per\u00edmetro\n    exterior de una central nuclear derivar que existe un alto grado de\n    inseguridad en las centrales nucleares y que hay una obsolescencia de las\n    mismas, va un abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha analizado con\n    todas las centrales el refuerzo de los sistemas de protecci\u00f3n f\u00edsica,\n    haciendo\n    hincapi\u00e9 en que deb\u00edan incrementarse las patrullas que vigilaban el\n    interior del \u00e1rea protegida, las zonas exteriores de edificios para\n    detectar la presencia de personas, veh\u00edculos y materiales no autorizados,\n    las zonas pr\u00f3ximas a las barreras f\u00edsicas que limitan el \u00e1rea protegida,\n    los puntos de acceso a \u00e1reas vitales, la comprobaci\u00f3n de identidad al\n    personal autorizado y todo tipo de medidas para intensificar la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hay que hacer un debate prudente,\n    reflexionar sobre cu\u00e1l es el equilibrio en el abastecimiento energ\u00e9tico\n    de nuestro pa\u00eds, las consecuencias que se producen de contaminaci\u00f3n y de\n    cumplimiento del protocolo de Kioto en toda su extensi\u00f3n y, a partir de\n    ah\u00ed, determinar un equilibrio en las fuentes de suministro energ\u00e9tico que\n    sea razonable desde todas las perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, como bien conoce S.S., se est\u00e1 instruyendo un\n    expediente para determinar exactamente en qu\u00e9 forma se han producido los\n    incidentes porque, como bien apunta S.S., son incidentes que han sido\n    creados por una organizaci\u00f3n ecologista que act\u00faa a cara descubierta, con\n    pancartas, con camisetas y a la luz del d\u00eda; por tanto, son incidentes\n    que tienen un cierto grado de especificidad y que requieren una\n    investigaci\u00f3n pormenorizada para ver si se han seguido todos los\n    protocolos de seguridad y se ha observado toda la normativa de protecci\u00f3n\n    f\u00edsica de las centrales nucleares, intensificada a partir de los sucesos\n    del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA REDUCIR LOS EFECTOS DE LA\n    REINCIDENCIA SOBRE LA SEGURIDAD CIUDADANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA REDUCIR LOS EFECTOS DE LA\n    REINCIDENCIA SOBRE LA SEGURIDAD CIUDADANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [15], "delincuencia": [3], "juicios r\u00e1pidos": [9], "datos": [4, 5, 6, 7], "interior": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la mayor\u00eda de las personas de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, o de las polic\u00edas auton\u00f3micas, que\n    consiguen con esfuerzo -si me lo permiten, coloquialmente- atraparlas,\n    detenerlas, llevarlas a la correspondiente comisaria, comprueban que\n    anteriormente ya hab\u00edan pasado por esa misma situaci\u00f3n, hab\u00edan sido\n    detenidas previamente en m\u00e1s del 60 por ciento de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto\n    -repito-, en esta soluci\u00f3n jur\u00eddica ante el fen\u00f3meno de la reincidencia\n    hay alg\u00fan aspecto que no funciona bien, que no es percibido por el\n    ciudadano de la forma en que \u00e9l espera que los poderes p\u00fablicos den\n    respuesta a ese fen\u00f3meno de la delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00e9, se\u00f1or ministro, algunos datos objetivos, reales, datos de mi\n    ciudad, de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos referidos expresamente a un \u00fanico\n    distrito, a una \u00fanica comisar\u00eda, la del distrito de Ciutat Vella en la\n    ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa s\u00ed que puede ser una de las causas, y hay datos que avalan\n    esta interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la mayor\u00eda de las personas de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, o de las polic\u00edas auton\u00f3micas, que\n    consiguen con esfuerzo -si me lo permiten, coloquialmente- atraparlas,\n    detenerlas, llevarlas a la correspondiente comisaria, comprueban que\n    anteriormente ya hab\u00edan pasado por esa misma situaci\u00f3n, hab\u00edan sido\n    detenidas previamente en m\u00e1s del 60 por ciento de los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    juicios r\u00e1pidos que se est\u00e1n implementando con el consenso de todos van a\n    permitir tener la sentencia con mucha mayor agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, quer\u00eda agradecer la presencia del ministro de\n    Justicia en esta interpelaci\u00f3n, que formalmente no iba dirigida a su\n    ministerio, sino al ministro del Interior y vicepresidente primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha reaccionado con la presencia del ministro de Justicia hoy\n    aqu\u00ed, y yo quiero celebrar su presencia, porque siendo como es un tema de\n    inseguridad ciudadana y siendo como es un tema de Interior, lo cierto,\n    se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, es que a \u00e9l va ligada tambi\u00e9n la percepci\u00f3n que\n    tienen los ciudadanos de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, el ministro del Interior nos dec\u00eda que la tasa de\n    reincidencia es superior al 60 por ciento, con los datos de que disponen\n    los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad dependientes del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos consensuar,\n    en el \u00e1mbito del Gobierno, del Ministerio de Interior y tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Justicia, esas medidas, esas propuestas que permitan que el\n    ciudadano tenga la percepci\u00f3n de que se va a dar una soluci\u00f3n distinta\n    ante el fen\u00f3meno de esa persona que delinque o comete faltas una y otra\n    vez y a la que no le pasa nada porque se le ve en libertad en la misma\n    calle donde hab\u00eda cometido la anterior actuaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1mbito de la seguridad ciudadana, de la sensaci\u00f3n de inseguridad que\n    muchos ciudadanos perciben -sea objetiva o no, se percibe esa sensaci\u00f3n-,\n    quer\u00edamos debatir con el ministro del Interior qu\u00e9 medidas pod\u00edamos\n    impulsar de com\u00fan acuerdo, qu\u00e9 medidas pod\u00edan lograr el consenso de esta\n    C\u00e1mara para evitar esa sensaci\u00f3n de inseguridad, esa realidad de un\n    aumento en el n\u00famero de delitos que hemos podido constatar en el a\u00f1o 2001\n    con relaci\u00f3n al a\u00f1o 2000, y sobre todo centrarnos en un aspecto que para\n    nosotros es importante y que sabemos que desde el Ministerio de Justicia\n    se comparte, el de analizar de qu\u00e9 forma la multirreincidencia puede\n    tener un efecto de causalidad en esa sensaci\u00f3n y en esa realidad de una\n    creciente situaci\u00f3n delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [9, 10, 11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "delincuencia": [5, 6], "interior": [13], "cooperaci\u00f3n": [14], "datos": [7], "polic\u00eda": [8], "investigaci\u00f3n": [15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, efectivamente la lucha contra el delito, contra el crimen,\n    alcanzar cada vez mayores cotas de seguridad es una prioridad para\n    el Gobierno y sin duda tambi\u00e9n para los grupos parlamentarios; por tanto,\n    est\u00e1 bien, es correcto, es oportuno que tratemos y debatamos en el\n    Parlamento sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del trabajo\n    en el \u00e1mbito policial, como conoce, fundamentalmente lo que est\u00e1 haciendo\n    el Gobierno es promover la dotaci\u00f3n de medios personales y materiales\n    para ponerlos a disposici\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en la\n    lucha contra el delito desde ese \u00e1mbito m\u00e1s inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones reales de las fuerzas de seguridad han aumentado en un\n    36,8 por ciento en el a\u00f1o 2001 respecto al a\u00f1o anterior y, si tenemos en\n    cuenta el presupuesto para el a\u00f1o 2002 estas inversiones reales, se han\n    incrementado nada menos que en un 48,11 por ciento respecto al a\u00f1o 2000,\n    es decir, pr\u00e1cticamente un 50 por ciento m\u00e1s de inversiones en medios\n    inform\u00e1ticos, telecomunicaciones, equipos especiales de investigaci\u00f3n,\n    armamento, veh\u00edculos, edificios y medios en la lucha contra la droga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -insisto-, se pretende la dotaci\u00f3n de medios personales y\n    materiales que redunden en eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado y en la lucha contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos abordado desde el punto procesal y desde el punto de vista\n    sustantivo las reformas necesarias en la lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tomamos otra decisi\u00f3n -adem\u00e1s con la\n    intervenci\u00f3n de su grupo, como tambi\u00e9n ha recordado- antes de la reforma\n    global de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, como era anticipar dos\n    reformas esenciales en la lucha contra la delincuencia: los juicios\n    r\u00e1pidos y la prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de los juicios r\u00e1pidos fue\n    debatido en la comisi\u00f3n de seguimiento, fue presentado como proposici\u00f3n\n    de ley firmada por unanimidad por todos los grupos de la C\u00e1mara y en\n    estos momentos se encuentra en tramitaci\u00f3n en la fase de enmiendas, cuyo\n    plazo de presentaci\u00f3n concluye el pr\u00f3ximo d\u00eda 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto van a incidir esencialmente los juicios r\u00e1pidos,\n    porque ahora esas detenciones adem\u00e1s se producen pr\u00e1cticamente en algunos\n    casos de manera diaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto con las disposiciones y las previsiones\n    legales estamos elaborando todo un plan para que una vez aprobado por las\n    Cortes Generales estos juicios r\u00e1pidos se puedan implantar con todas las\n    garant\u00edas de medios personales y materiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda de las reformas es la prisi\u00f3n provisional que est\u00e1\n    absolutamente conectada, como le acabo de explicar, con la situaci\u00f3n\n    anterior, aunque -insisto- los juicios r\u00e1pidos y en los que exista una\n    condena ser\u00e1 uno de los elementos esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente\n    primero y ministro del Interior ha dado suficientes datos, pero para\n    poner de relieve los aspectos m\u00e1s significativos dir\u00e9 que el incremento\n    de las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en\n    este a\u00f1o, es decir, la oferta p\u00fablica de empleo, es de 4.275 plazas para\n    aumentar la plantilla del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 plazas para\n    aumentar la plantilla de la Guardia Civil en lo que es la oferta de\n    empleo p\u00fablico m\u00e1s amplia desde el a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00f3lo con la conjunci\u00f3n de soluciones\n    policiales, legales, en el \u00e1mbito interno y con la cooperaci\u00f3n y la\n    colaboraci\u00f3n internacional es cuando seremos realmente eficaces si lo que\n    queremos -como no me cabe ninguna duda que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones reales de las fuerzas de seguridad han aumentado en un\n    36,8 por ciento en el a\u00f1o 2001 respecto al a\u00f1o anterior y, si tenemos en\n    cuenta el presupuesto para el a\u00f1o 2002 estas inversiones reales, se han\n    incrementado nada menos que en un 48,11 por ciento respecto al a\u00f1o 2000,\n    es decir, pr\u00e1cticamente un 50 por ciento m\u00e1s de inversiones en medios\n    inform\u00e1ticos, telecomunicaciones, equipos especiales de investigaci\u00f3n,\n    armamento, veh\u00edculos, edificios y medios en la lucha contra la droga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es cierto, con el impulso de todos los grupos est\u00e1 en esta C\u00e1mara la\n    reforma de los juicios r\u00e1pidos, pero debemos prever ya c\u00f3mo la vamos a\n    implementar, c\u00f3mo vamos a asegurar que funcione bien, con los medios\n    necesarios, con el personal necesario, si me lo permite, incluso con el\n    conocimiento que deberemos dar a cuantos participan en el \u00e1mbito procesal\n    (colegios de abogados, jueces, fiscales, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad);\n    sabiendo que en el objetivo coincidimos, debemos implementar ya desde el\n    Gobierno la m\u00e1xima responsabilidad de todos para que esto funcione bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es cierto que ya existe un consenso, pero tambi\u00e9n que\n    incluso los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad reclaman a\n    este Parlamento una pedagog\u00eda y una mayor motivaci\u00f3n a trav\u00e9s de una\n    respuesta penal distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, con el impulso de todos los grupos est\u00e1 en esta C\u00e1mara la\n    reforma de los juicios r\u00e1pidos, pero debemos prever ya c\u00f3mo la vamos a\n    implementar, c\u00f3mo vamos a asegurar que funcione bien, con los medios\n    necesarios, con el personal necesario, si me lo permite, incluso con el\n    conocimiento que deberemos dar a cuantos participan en el \u00e1mbito procesal\n    (colegios de abogados, jueces, fiscales, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad);\n    sabiendo que en el objetivo coincidimos, debemos implementar ya desde el\n    Gobierno la m\u00e1xima responsabilidad de todos para que esto funcione bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juicios r\u00e1pidos": [2], "investigaci\u00f3n": [4], "cooperaci\u00f3n": [3], "delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No se puede\n    estar diciendo simult\u00e1neamente que cada vez hay m\u00e1s gente en las\n    c\u00e1rceles, que cada vez hay m\u00e1s condenas penales, y que, sin embargo, el\n    trabajo eficaz, serio y riguroso de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    provoca impunidad, porque no son compatibles los dos discursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha planteado de la\n    inseguridad y de la reincidencia, medidas en el \u00e1mbito de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal, juicios r\u00e1pidos y prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce (porque la lucha contra la\n    delincuencia organizada, contra las grandes redes que trafican con los\n    seres humanos, con drogas, que organizan muchas veces esa peque\u00f1a\n    delincuencia de faltas que est\u00e1 manipulada y utilizada por esas grandes\n    redes para sus fines delictivos), la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo en\n    materia de investigaci\u00f3n de equipos conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020508_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa convocatoria\n    hecha en plena presidencia espa\u00f1ola, el 20 de junio, un d\u00eda antes de que\n    se re\u00fana en Espa\u00f1a, en Sevilla, el Consejo Europeo, adem\u00e1s de un\n    desprop\u00f3sito es hacer da\u00f1o conscientemente a la imagen y al inter\u00e9s de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden pagar y deben pagar que se les detraigan\n    recursos de sus salarios para pagar al que realmente lo necesita, y eso\n    es lo que algunos no han querido sentarse a negociar, se\u00f1or\u00eda, eso es de\n    lo que algunos no han querido hablar, y no me parece una posici\u00f3n seria\n    decir que no hay en esa propuesta ni un solo elemento, ni uno, sobre el\n    cual no se pueda entablar una negociaci\u00f3n con el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si no no se\n    explica c\u00f3mo su Gobierno no hace nada despu\u00e9s de haber tenido la subida\n    de precios m\u00e1s alta de los \u00faltimos dieciocho a\u00f1os, despu\u00e9s de que se\n    destruya empleo y despu\u00e9s de que haya una clara p\u00e9rdida de la\n    competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame un consejo: retire la propuesta de reforma del desempleo,\n    vuelva al di\u00e1logo social, a nadie le interesa ni nadie quiere una huelga\n    general en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1 en sus manos volver al di\u00e1logo social y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1 en sus manos volver al di\u00e1logo social y\n    recuperar la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que en este mismo momento, afortunadamente, las cuentas\n    del Estado en el primer cuatrimestre del a\u00f1o arrojan un claro super\u00e1vit\n    debido, entre otras cosas, a varias razones: una, que el impuesto de\n    sociedades est\u00e1 creciendo un 12 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del\n    a\u00f1o pasado y, dos, que el impuesto sobre el valor a\u00f1adido est\u00e1 creciendo\n    un 8 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del a\u00f1o pasado, lo cual quiere\n    decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 naufragando, como usted dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece que en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, y tambi\u00e9n en l\u00edneas generales en\n    la vida pol\u00edtica, hay una persona que naufraga, que es usted, pero desde\n    luego la econom\u00eda espa\u00f1ola no va a tener esa situaci\u00f3n ni esas\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que en este mismo momento, afortunadamente, las cuentas\n    del Estado en el primer cuatrimestre del a\u00f1o arrojan un claro super\u00e1vit\n    debido, entre otras cosas, a varias razones: una, que el impuesto de\n    sociedades est\u00e1 creciendo un 12 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del\n    a\u00f1o pasado y, dos, que el impuesto sobre el valor a\u00f1adido est\u00e1 creciendo\n    un 8 por ciento m\u00e1s que en la misma \u00e9poca del a\u00f1o pasado, lo cual quiere\n    decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 naufragando, como usted dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece que en toda la econom\u00eda espa\u00f1ola, y tambi\u00e9n en l\u00edneas generales en\n    la vida pol\u00edtica, hay una persona que naufraga, que es usted, pero desde\n    luego la econom\u00eda espa\u00f1ola no va a tener esa situaci\u00f3n ni esas\n    consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Vamos a aplicar las\n    conclusiones del Consejo Europeo de Barcelona, con la cuales hace poco\n    estaba S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU\n    OFERTA DE DI\u00c1LOGO CON LOS AGENTES SOCIALES PARA ACTIVAR EL FOMENTO DEL\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1], "fomento": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con\n    raz\u00f3n muchos ciudadanos est\u00e1n convencidos de que no existen motivos de\n    orden laboral para llevar a cabo una huelga general de las\n    caracter\u00edsticas que se plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras no conseguir\n    la retirada, se ha anunciado, como digo, una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, se\u00f1or presidente, pese a las dificultades, pese a comunidades\n    aut\u00f3nomas que dan ruedas de prensa antes de entrar en las reuniones\n    anunciando el contenido de las mismas -y ah\u00ed, en los bancos de enfrente,\n    nos podr\u00e1n explicar c\u00f3mo esto es posible-, conscientes, sin embargo, de\n    la voluntad de di\u00e1logo de este Gobierno y de la voluntad de introducir\n    mejoras, que las debe hacer y las habr\u00e1, sin duda, en el paquete de\n    medidas, y tambi\u00e9n conscientes de todas las cifras -ahora que se piden\n    nuevas medidas de actuaci\u00f3n a este Gobierno- r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, se\u00f1or presidente, le preguntamos si mantiene su oferta\n    de di\u00e1logo con los agentes sociales para activar el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, se\u00f1or presidente, pese a las dificultades, pese a comunidades\n    aut\u00f3nomas que dan ruedas de prensa antes de entrar en las reuniones\n    anunciando el contenido de las mismas -y ah\u00ed, en los bancos de enfrente,\n    nos podr\u00e1n explicar c\u00f3mo esto es posible-, conscientes, sin embargo, de\n    la voluntad de di\u00e1logo de este Gobierno y de la voluntad de introducir\n    mejoras, que las debe hacer y las habr\u00e1, sin duda, en el paquete de\n    medidas, y tambi\u00e9n conscientes de todas las cifras -ahora que se piden\n    nuevas medidas de actuaci\u00f3n a este Gobierno- r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, se\u00f1or presidente, le preguntamos si mantiene su oferta\n    de di\u00e1logo con los agentes sociales para activar el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo le quiero\n    decir que el actual sistema de desempleo en Espa\u00f1a no est\u00e1 funcionando\n    todo lo correctamente que deber\u00eda y que lo que hace el Gobierno\n    exactamente, aunque algunos no lo entiendan, es aplicar las conclusiones\n    del Consejo Europeo de Barcelona y la estrategia sobre el empleo aprobada\n    por los 15 Estados miembros de la Uni\u00f3n en Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que dice el Consejo Europeo\n    de Barcelona, aunque ya comprendo que es m\u00e1s f\u00e1cil decir que se est\u00e1 de\n    acuerdo con el Consejo Europeo de Barcelona, que se est\u00e1 de acuerdo con\n    los que est\u00e1n en contra del Consejo Europeo de Barcelona y defender, tal\n    vez, por algunos, una cosa y la contraria al mismo tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues yo creo que eso, para los trabajadores y para\n    el pa\u00eds, es muy mala cosa, y creo tambi\u00e9n que un l\u00edder de la oposici\u00f3n\n    responsable, o que quiere serlo, no puede ni debe ni justificar ni apoyar\n    una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la recta final de esta temporada futbol\u00edstica se han producido\n    desdichados incidentes, tanto dentro como fuera de los estadios, que han\n    culminado con el lamentable espect\u00e1culo ocurrido la pasada semana en\n    torno a la Cibeles con motivo del triunfo del Real Madrid en la Copa de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar y con ocasi\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    hemos planteado un seminario internacional contra la violencia en\n    espect\u00e1culos deportivos, que ya ha tenido lugar, y la \u00faltima reuni\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n el pasado d\u00eda 25\n    de abril ha adoptado una decisi\u00f3n sobre la seguridad en los estadios de\n    f\u00fatbol con dimensi\u00f3n internacional, mediante la cual se dispone el\n    establecimiento de un punto de contacto nacional de informaci\u00f3n\n    futbol\u00edstica en cada Estado miembro para evitar que se puedan producir\n    este tipo de acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar y con ocasi\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    hemos planteado un seminario internacional contra la violencia en\n    espect\u00e1culos deportivos, que ya ha tenido lugar, y la \u00faltima reuni\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n el pasado d\u00eda 25\n    de abril ha adoptado una decisi\u00f3n sobre la seguridad en los estadios de\n    f\u00fatbol con dimensi\u00f3n internacional, mediante la cual se dispone el\n    establecimiento de un punto de contacto nacional de informaci\u00f3n\n    futbol\u00edstica en cada Estado miembro para evitar que se puedan producir\n    este tipo de acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL SE\u00d1OR RATO QUE NO\n    EXISTE CONFLICTO DE INTERESES ENTRE SU ACTIVIDAD COMO VICEPRESIDENTE\n    SEGUNDO Y MINISTRO DE ECONOM\u00cdA Y SUS INTERESES PRIVADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted seis a\u00f1os al\n    frente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y siempre ha presumido de eficacia en la\n    gesti\u00f3n, atribuy\u00e9ndose todos los m\u00e9ritos y los avances de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estos a\u00f1os ha hecho algo m\u00e1s que flotar:\n    ha dirigido las privatizaciones, ha puesto a sus amigos al frente de las\n    empresas, se\u00f1or Rato, y hemos sabido que tiene importantes intereses\n    privados que pueden entrar en colisi\u00f3n con los intereses p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted seis a\u00f1os al\n    frente de la econom\u00eda espa\u00f1ola y siempre ha presumido de eficacia en la\n    gesti\u00f3n, atribuy\u00e9ndose todos los m\u00e9ritos y los avances de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otro d\u00eda empresas de su grupo se\n    encontraron con un banco, Banesto, que, en contra de su pol\u00edtica\n    corporativa, compr\u00f3 acciones de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas privatizadas por usted, Repsol, Aldesasa,\n    casualmente adjudican a empresas de su propiedad contratos de publicidad\n    o ventajosas condiciones contractuales como Ibermar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser el \u00fanico ejemplo\n    en Espa\u00f1a donde los accionistas no pueden saber a qu\u00e9 precio se compr\u00f3\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\n    Caldera, y sobre la actividad econ\u00f3mica, les voy a dar un consejo al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, aqu\u00ed presente, y a usted: no esperen una\n    desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto a cu\u00e1ndo conoci\u00f3 el Gobierno la existencia de las llamadas\n    cuentas secretas del BBVA, usted dijo en esta C\u00e1mara el pasado d\u00eda 10 de\n    abril -cito \"Diario de Sesiones\"-: El Banco de Espa\u00f1a informa al ministro\n    de Econom\u00eda en octubre del a\u00f1o 2001 de que est\u00e1 realizando una inspecci\u00f3n\n    de la que no le da detalles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocos d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda,\n    el gobernador del Banco de Espa\u00f1a dice, y tambi\u00e9n cito: Previamente a la\n    reuni\u00f3n del 19 de octubre es cuando yo informo al vicepresidente de que\n    esta investigaci\u00f3n est\u00e1 en marcha, de que hemos recibido ya ese primer\n    informe y que la Comisi\u00f3n ejecutiva del banco va a enviar un nuevo\n    requerimiento porque no estamos satisfechos de la informaci\u00f3n que estamos\n    teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como inspector de Hacienda, las que ha dicho hoy\n    sobre alternativa fiscal del PP s\u00f3lo demuestran que respira por la\n    herida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero es m\u00e1s importante, ya que\n    est\u00e1 aqu\u00ed el se\u00f1or Zapatero y tenemos la suerte de que se entere de la\n    reforma fiscal que usted le quiere hacer, porque hay siete millones y\n    medio de part\u00edcipes en Espa\u00f1a de fondos de inversi\u00f3n que van a ver\n    duplicados sus impuestos por su reforma fiscal; todos los pensionistas y\n    trabajadores que ganen menos de 8.110 euros van a ver aumentados sus\n    impuestos, y dos millones de pymes de este pa\u00eds van a volver al sistema\n    que ten\u00edan antes de que lleg\u00e1ramos nosotros que produjo, se\u00f1or Zapatero,\n    24 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es interesante comprobar la evoluci\u00f3n de los agregados monetarios\n    en Espa\u00f1a con respecto a la inflaci\u00f3n, que se comportan de manera mucho\n    m\u00e1s expansiva que en el resto de la Uni\u00f3n Europea, lo cual indicar\u00eda, por\n    un lado, presiones inflacionistas y, por otro lado, una recuperaci\u00f3n\n    clara de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y que el Banco de Espa\u00f1a, y por tanto\n    usted, sab\u00edan que este banco operaba al menos desde abril en Madrid como\n    un para\u00edso fiscal con cuentas cifradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que el Banco de Espa\u00f1a, y por tanto\n    usted, sab\u00edan que este banco operaba al menos desde abril en Madrid como\n    un para\u00edso fiscal con cuentas cifradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or Rato, lo m\u00e1s grave no es\n    eso, lo m\u00e1s grave es que no tomaron ninguna medida, no la van a tomar, no\n    han dado traslado, como exige la ley, a la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n del\n    Blanqueo de Capitales y a la Fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 el ministro de Econom\u00eda en\n    condiciones de asegurar que las garant\u00edas del pr\u00e9stamo recibido por\n    MUINMO SL del HSBC se ajustan a las consideradas normales en este tipo de\n    operaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El HSBC ocult\u00f3 al Congreso un pr\u00e9stamo que se le\n    hizo a MUINMO SL; que MUINMO hab\u00eda cerrado su ejercicio en el a\u00f1o 1999\n    con 545 millones de deuda; que ese banco le da a MUINMO 525 millones en\n    el a\u00f1o 2000 en unas condiciones que alg\u00fan d\u00eda usted nos aclarar\u00e1; que\n    usted tiene un tercio de esas acciones, a pesar de que en esta C\u00e1mara\n    usted lo neg\u00f3; que ese banco es el de Gescartera; que todav\u00eda no\n    conocemos qu\u00e9 garant\u00edas avalaron ese pr\u00e9stamo; que se lo hemos preguntado\n    pero que sigue usted sin decirnos si eran suyas, si eran de la empresa,\n    si eran otras diferentes... Y todo esto adornado con que usted es\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo, se\u00f1or Rato, que con ese desenfreno de actividad empresarial,\n    con ese tejemaneje econ\u00f3mico y con esa confusi\u00f3n entre lo p\u00fablico y lo\n    privado es imposible que usted pueda contestar a esa pregunta,\n    aunque es bien f\u00e1cil: simplemente con decir la verdad en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El HSBC ocult\u00f3 al Congreso un pr\u00e9stamo que se le\n    hizo a MUINMO SL; que MUINMO hab\u00eda cerrado su ejercicio en el a\u00f1o 1999\n    con 545 millones de deuda; que ese banco le da a MUINMO 525 millones en\n    el a\u00f1o 2000 en unas condiciones que alg\u00fan d\u00eda usted nos aclarar\u00e1; que\n    usted tiene un tercio de esas acciones, a pesar de que en esta C\u00e1mara\n    usted lo neg\u00f3; que ese banco es el de Gescartera; que todav\u00eda no\n    conocemos qu\u00e9 garant\u00edas avalaron ese pr\u00e9stamo; que se lo hemos preguntado\n    pero que sigue usted sin decirnos si eran suyas, si eran de la empresa,\n    si eran otras diferentes... Y todo esto adornado con que usted es\n    ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    nuestra econom\u00eda va a crecer por encima de la inglesa, de la alemana, de\n    la francesa, de la italiana, que no tenemos d\u00e9ficit p\u00fablico, que tenemos\n    una hucha en la Seguridad Social y que somos uno de los pocos pa\u00edses\n    europeos que en los a\u00f1os 2001 y 2002 va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo llegu\u00e9 al Gobierno, que hered\u00e9 de personas muy solventes, como\n    don Pedro Solbes y don Carlos Solchaga, hab\u00eda un 7 por ciento de d\u00e9ficit;\n    la Seguridad Social ten\u00eda 500.000 millones al a\u00f1o de d\u00e9ficit; hab\u00eda un 24\n    por ciento de paro (un 33 por ciento de paro femenino y un 40 por ciento\n    de paro juvenil) y no cumpl\u00edamos ninguna de las condiciones de\n    Maastricht. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    nuestra econom\u00eda va a crecer por encima de la inglesa, de la alemana, de\n    la francesa, de la italiana, que no tenemos d\u00e9ficit p\u00fablico, que tenemos\n    una hucha en la Seguridad Social y que somos uno de los pocos pa\u00edses\n    europeos que en los a\u00f1os 2001 y 2002 va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001324\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, sus empresas y las de su\n    entorno familiar han recibido dudosos cr\u00e9ditos, cuantiosas subvenciones\n    de empresas privatizadas y, lo que es peor, tambi\u00e9n subvenciones\n    p\u00fablicas, incluso de su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, tengo que\n    ratificar -ya he contestado a m\u00e1s de 20 preguntas sobre esto en seis\n    meses- que no tengo ninguna actividad mercantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, el pasado 8 de mayo las empresas de\n    comunicaci\u00f3n Canal Sat\u00e9lite Digital y V\u00eda Digital hicieron p\u00fablico su\n    acuerdo de fusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los criterios del\n    Gobierno que se han aplicado en otros muchos mercados, financieros, de\n    distribuci\u00f3n, de telecomunicaciones, en relaci\u00f3n con los bancos y tambi\u00e9n\n    el\u00e9ctricos -tengo que decir que esta es la primera vez en la historia\n    econ\u00f3mica espa\u00f1ola que un Gobierno ha puesto condiciones en determinadas\n    fusiones-, son siempre aquellos que, limitando la capacidad de decisi\u00f3n\n    de las empresas, establecen limitaciones a esa misma capacidad de\n    decisi\u00f3n en beneficio del inter\u00e9s de los consumidores y por tanto del\n    inter\u00e9s general de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, dos empresas implicadas en esta operaci\u00f3n, Sogecable y\n    Telef\u00f3nica, a trav\u00e9s de su filial de medios, Admira, han llegado, seg\u00fan\n    es conocido, a un acuerdo para la integraci\u00f3n de la distribuidora de\n    tensi\u00f3n por sat\u00e9lite V\u00eda Digital en Sogecable, empresa que controla Canal\n    Sat\u00e9lite Digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que el art\u00edculo 9\n    del reglamento que he citado permite al Gobierno espa\u00f1ol solicitar a la\n    Comisi\u00f3n Europea la remisi\u00f3n del caso a las autoridades espa\u00f1olas, cosa\n    que haremos en su momento, y si esa solicitud, que se har\u00eda tres semanas\n    despu\u00e9s de la notificaci\u00f3n de las empresas a la Comisi\u00f3n, fuera aceptada\n    y se nos remitiera el expediente, quiero decir que se aplicar\u00edan las\n    reglas que el Gobierno ya ha establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios del\n    Gobierno que se han aplicado en otros muchos mercados, financieros, de\n    distribuci\u00f3n, de telecomunicaciones, en relaci\u00f3n con los bancos y tambi\u00e9n\n    el\u00e9ctricos -tengo que decir que esta es la primera vez en la historia\n    econ\u00f3mica espa\u00f1ola que un Gobierno ha puesto condiciones en determinadas\n    fusiones-, son siempre aquellos que, limitando la capacidad de decisi\u00f3n\n    de las empresas, establecen limitaciones a esa misma capacidad de\n    decisi\u00f3n en beneficio del inter\u00e9s de los consumidores y por tanto del\n    inter\u00e9s general de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Gobierno, aunque no est\u00e1\n    establecido as\u00ed en las leyes, ha solicitado -lo he hecho yo\n    personalmente- a la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones un\n    informe para que d\u00e9 su opini\u00f3n sobre qu\u00e9 efectos tendr\u00eda la mencionada\n    integraci\u00f3n de empresas sobre ese mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, dos empresas implicadas en esta operaci\u00f3n, Sogecable y\n    Telef\u00f3nica, a trav\u00e9s de su filial de medios, Admira, han llegado, seg\u00fan\n    es conocido, a un acuerdo para la integraci\u00f3n de la distribuidora de\n    tensi\u00f3n por sat\u00e9lite V\u00eda Digital en Sogecable, empresa que controla Canal\n    Sat\u00e9lite Digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7], "seguridad social": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, despu\u00e9s de 2 a\u00f1os consecutivos -los a\u00f1os 1999 y\n    2000- creciendo en torno al 4 por ciento, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha pasado\n    por un periodo de crecimiento moderado que ha llevado a una reducci\u00f3n de\n    la tasa de crecimiento hasta valores pr\u00f3ximos -aunque superiores- al 2\n    por ciento, un crecimiento que en cualquier caso es conveniente destacar\n    que es el doble que el producido en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural,\n    esta evoluci\u00f3n de la econom\u00eda ha reducido tambi\u00e9n la tasa de creaci\u00f3n de\n    empleo, a pesar de que s\u00f3lo en el \u00faltimo a\u00f1o se han creado 350.000\n    puestos de trabajo y se han superado los 16 millones de afiliados a la\n    Seguridad Social, lo que supone un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido que se\n    contin\u00fae con el proceso de convergencia real, dado que se ha crecido y se\n    ha creado empleo -y parece que as\u00ed seguir\u00e1 siendo en el futuro- por\n    encima de los niveles alcanzados por el resto de los Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todo lo mencionado es conocido por los\n    miembros de esta C\u00e1mara, pero puede ser de gran inter\u00e9s para todos\n    conocer cu\u00e1les son las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola y qu\u00e9 opini\u00f3n\n    tienen los diferentes organismos internacionales sobre la evoluci\u00f3n de\n    las diferentes variables de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or vicepresidente, \u00bfpuede informar de las \u00faltimas\n    previsiones de las instituciones internacionales sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, despu\u00e9s de 2 a\u00f1os consecutivos -los a\u00f1os 1999 y\n    2000- creciendo en torno al 4 por ciento, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha pasado\n    por un periodo de crecimiento moderado que ha llevado a una reducci\u00f3n de\n    la tasa de crecimiento hasta valores pr\u00f3ximos -aunque superiores- al 2\n    por ciento, un crecimiento que en cualquier caso es conveniente destacar\n    que es el doble que el producido en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido que se\n    contin\u00fae con el proceso de convergencia real, dado que se ha crecido y se\n    ha creado empleo -y parece que as\u00ed seguir\u00e1 siendo en el futuro- por\n    encima de los niveles alcanzados por el resto de los Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todo lo mencionado es conocido por los\n    miembros de esta C\u00e1mara, pero puede ser de gran inter\u00e9s para todos\n    conocer cu\u00e1les son las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola y qu\u00e9 opini\u00f3n\n    tienen los diferentes organismos internacionales sobre la evoluci\u00f3n de\n    las diferentes variables de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural,\n    esta evoluci\u00f3n de la econom\u00eda ha reducido tambi\u00e9n la tasa de creaci\u00f3n de\n    empleo, a pesar de que s\u00f3lo en el \u00faltimo a\u00f1o se han creado 350.000\n    puestos de trabajo y se han superado los 16 millones de afiliados a la\n    Seguridad Social, lo que supone un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha indicado, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sufrido una\n    desaceleraci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la desaceleraci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido un crecimiento del 2,8, significativamente\n    superior a la media europea del 1,5 y tambi\u00e9n a la norteamericana del\n    1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, por un lado, crea\n    indudablemente tensiones inflacionistas pero, por otro, tambi\u00e9n indica un\n    crecimiento de la econom\u00eda que est\u00e1 tomando vigor ya en el segundo\n    trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las previsiones de todos los organismos internacionales indican que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola mantendr\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo durante este a\u00f1o,\n    que se ir\u00e1n reduciendo por debajo de un punto las diferenciales de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, que es el objetivo del Gobierno, habida\n    cuenta que estamos en un proceso de convergencia real, y adem\u00e1s los datos\n    de recuperaci\u00f3n de nuestras exportaciones van unidos a una clara\n    recuperaci\u00f3n del comercio mundial que mencionar\u00e9 en la siguiente\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, parece que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda sorteado\n    la crisis internacional del \u00faltimo a\u00f1o y primer trimestre de este,\n    probablemente la m\u00e1s dura de los \u00faltimos 30 a\u00f1os en t\u00e9rminos de extensi\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, creciendo en el entorno del 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha indicado, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sufrido una\n    desaceleraci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la desaceleraci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha permitido un crecimiento del 2,8, significativamente\n    superior a la media europea del 1,5 y tambi\u00e9n a la norteamericana del\n    1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las previsiones de todos los organismos internacionales indican que\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola mantendr\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo durante este a\u00f1o,\n    que se ir\u00e1n reduciendo por debajo de un punto las diferenciales de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, que es el objetivo del Gobierno, habida\n    cuenta que estamos en un proceso de convergencia real, y adem\u00e1s los datos\n    de recuperaci\u00f3n de nuestras exportaciones van unidos a una clara\n    recuperaci\u00f3n del comercio mundial que mencionar\u00e9 en la siguiente\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, parece que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda sorteado\n    la crisis internacional del \u00faltimo a\u00f1o y primer trimestre de este,\n    probablemente la m\u00e1s dura de los \u00faltimos 30 a\u00f1os en t\u00e9rminos de extensi\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, creciendo en el entorno del 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que los datos del primer trimestre del a\u00f1o 2002\n    indicar\u00edan que la econom\u00eda espa\u00f1ola habr\u00eda tenido el momento m\u00e1s bajo de\n    su actividad probablemente en las primeras semanas de ese a\u00f1o, pero que\n    se estar\u00eda remontando, y las previsiones del Banco de Espa\u00f1a, que\n    coinciden con las que hace el Gobierno, indicar\u00edan que en ese primer\n    trimestre habr\u00edamos crecido a un ritmo cercano o en el entorno del 2 por\n    ciento, lo cual por cierto garantizar\u00eda que la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda\n    en este a\u00f1o al 2,4, cuesti\u00f3n que, como ustedes recordar\u00e1n, fue muy\n    debatida en esta C\u00e1mara durante el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se pueden destacar tres\n    hechos importantes que han afectado a la econom\u00eda mundial y por tanto al\n    comercio: la repentina rotura de la burbuja en relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda\n    de la informaci\u00f3n, la floja demanda de Europa occidental y, por supuesto,\n    los hechos acaecidos el 11 de septiembre con el atentado terrorista de\n    Nueva York. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle, se\u00f1or vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda: \u00bfPodr\u00eda informar el Gobierno de los\n    \u00faltimos datos de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio correspondientes al\n    comercio mundial en 2001? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, han sido las regiones m\u00e1s\n    afectadas, como he dicho, las de Asia oriental, las que est\u00e1n comerciando\n    con Estados Unidos en productos de tecnolog\u00eda, y tambi\u00e9n la econom\u00eda\n    norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista espa\u00f1ol, las exportaciones nuestras no s\u00f3lo no\n    decrecieron, sino que crecieron un 4,5 en t\u00e9rminos nominales y un 2 por\n    ciento en t\u00e9rminos reales en el a\u00f1o 2001, a diferencia del comercio\n    mundial, y en t\u00e9rminos de valor las exportaciones espa\u00f1olas crecieron 8,5\n    puntos por encima de las exportaciones mundiales y en volumen crecieron\n    3,5 puntos por encima de las exportaciones mundiales, lo cual vendr\u00eda a\n    poner de manifiesto una vez m\u00e1s que no es el \u00edndice de precios al consumo\n    sino el \u00edndice de precios industriales el que indica claramente la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como tambi\u00e9n lo indica nuestra\n    participaci\u00f3n en los mercados m\u00e1s importantes para nosotros, como son los\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    punto de vista espa\u00f1ol, las exportaciones nuestras no s\u00f3lo no\n    decrecieron, sino que crecieron un 4,5 en t\u00e9rminos nominales y un 2 por\n    ciento en t\u00e9rminos reales en el a\u00f1o 2001, a diferencia del comercio\n    mundial, y en t\u00e9rminos de valor las exportaciones espa\u00f1olas crecieron 8,5\n    puntos por encima de las exportaciones mundiales y en volumen crecieron\n    3,5 puntos por encima de las exportaciones mundiales, lo cual vendr\u00eda a\n    poner de manifiesto una vez m\u00e1s que no es el \u00edndice de precios al consumo\n    sino el \u00edndice de precios industriales el que indica claramente la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como tambi\u00e9n lo indica nuestra\n    participaci\u00f3n en los mercados m\u00e1s importantes para nosotros, como son los\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO HA ELIMINADO DEL BAREMO\n    DE M\u00c9RITOS DE LOS ASPIRANTES A MIEMBROS SUSTITUTOS DEL MINISTERIO FISCAL\n    LA ACREDITACI\u00d3N DEL CONOCIMIENTO DEL DERECHO O LENGUA PROPIA EN LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE LO TENGAN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sabe usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que el Real Decreto 2.397/1998, sobre\n    sustituciones dentro del ministerio fiscal, configuraba como m\u00e9rito a\n    valorar entre los 0,5 y los 3 puntos el conocimiento de la lengua y\n    derecho propio de las comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e9rito que ha desaparecido\n    en el Real Decreto 326/2002, de 5 de abril, en el que no consta esa\n    configuraci\u00f3n no ya como requisito, ni siquiera como m\u00e9rito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que le formule la pregunta de cu\u00e1les son las razones por las que el\n    Gobierno ha eliminado del baremo de m\u00e9ritos de los aspirantes a miembros\n    sustitutos del ministerio fiscal la acreditaci\u00f3n del conocimiento del\n    derecho y la lengua propia en las comunidades aut\u00f3nomas que lo tengan as\u00ed\n    como tambi\u00e9n si el Gobierno, directamente o a trav\u00e9s del ministerio\n    fiscal, tiene previsto adoptar alguna medida con tal de garantizar que en\n    aquellas comunidades aut\u00f3nomas que gozan de lengua y derecho propio gocen\n    de prioridad aquellos que, adem\u00e1s de, obviamente, acreditar los\n    conocimientos jur\u00eddicos suficientes, acrediten tambi\u00e9n el conocimiento de\n    esta lengua y este derecho propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tiene usted el m\u00e9rito de haber situado, creo que\n    definitivamente, la justicia en su concepci\u00f3n fundamental de servicio\n    p\u00fablico, y desde esa perspectiva es desde la que le deseo formular hoy la\n    pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted tambi\u00e9n que en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 hemos entendido\n    siempre que los derechos de los ciudadanos pasan por encima de las\n    expectativas funcionariales o profesionales de los funcionarios y eso es\n    algo que tambi\u00e9n se encuentra de alguna manera en el esp\u00edritu de la\n    propia Carta de Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que por eso desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se ha demandado siempre la configuraci\u00f3n como requisito del\n    conocimiento del derecho y la lengua propia de la comunidad aut\u00f3noma para\n    ocupar destinos en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia en aquellas\n    comunidades en las que, adem\u00e1s de la oficial del Estado, hay una lengua\n    propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7], "fiscales": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... 236 est\u00e1n cubiertas con fiscales de carrera, quedando por tanto s\u00f3lo 15\n    vacantes, y a fecha de esta semana hay cinco bajas temporales de fiscales\n    cubiertas por sustitutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando como m\u00e1ximo de 20 fiscales\n    sustitutos en toda Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso tenemos que a\u00f1adir que dentro de la\n    pol\u00edtica que estamos llevando a cabo de cubrir con titulares todas las\n    plazas existentes, como usted conoce, durante estos dos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s\n    el a\u00f1o 2003 habr\u00e1n salido de la escuela nada menos  que 224 nuevos\n    fiscales, de tal forma que estar\u00e1 cubierta la pr\u00e1ctica totalidad de la\n    plantilla de fiscales a un plazo muy corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando s\u00f3lo de\n    fiscales temporales para cubrir una baja por enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos son cinco fiscales en Catalu\u00f1a, en otro momento podr\u00e1n ser tres\n    o seis, pero esta es la dimensi\u00f3n real del problema en Catalu\u00f1a y en el\n    resto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y trat\u00e1ndose de bajas temporales, como es\n    lo que estamos diciendo, para cubrir una enfermedad, es muy posible que,\n    entre los fiscales que se seleccionen a trav\u00e9s del nuevo sistema, un d\u00eda\n    puedan estar en una ciudad y otro, en otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\n    diputado, para\n    establecer con claridad y con precisi\u00f3n de qu\u00e9 estamos hablando, a efectos\n    de colocarlo en sus justos t\u00e9rminos, tengo que decir que en estos\n    momentos la plantilla de la carrera fiscal en Catalu\u00f1a es de 251 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esto, como usted conoce, la fiscal\u00eda, el ministerio fiscal es\n    \u00fanico para todo el Estado, es decir, que pueden intervenir, con una serie\n    de requisitos que establece el Estatuto del ministerio fiscal, en\n    cualquier parte del territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sinceramente a esto le llamo incongruencia,\n    injusticia y regresividad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha recordado, desde la anterior legislatura las personas mayores\n    han sido uno de los colectivos m\u00e1s beneficiados por las reformas fiscales\n    llevadas a cabo por el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO SE VAN A\n    REALIZAR LAS OBRAS PROMETIDAS Y/0 PROYECTADAS POR EL MINISTERIO DE\n    FOMENTO EN EL MUNICIPIO DE LUGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en 1997 el Ministerio de Fomento firm\u00f3 un convenio con el\n    Ayuntamiento de Lugo para invertir 1.500 millones de pesetas en el\n    arreglo de diversas traves\u00edas en el per\u00edodo 1997-1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Ministerio\n    de Fomento anunci\u00f3 en algunos momentos otro tipo de proyectos que nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto le preguntamos: \u00bfCu\u00e1ndo se van a realizar las obras\n    prometidas y/o proyectadas por el Ministerio de Fomento en el municipio\n    de Lugo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan mis informaciones, los proyectos, se\u00f1or ministro, fueron enviados a\n    Fomento en numerosas ocasiones y se demandaron modificaciones menores,\n    por ejemplo, que estaban en pesetas y deb\u00edan estar en euros, que pon\u00eda\n    visto bueno y no conforme, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio ministro de\n    Fomento, por lo menos seg\u00fan noticias de la prensa, el 22 de abril dijo\n    que ten\u00eda una programaci\u00f3n econ\u00f3mica para el arreglo de las traves\u00edas de\n    Lugo, todo listo para contratar pero no daba plazos para su licitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En el ministerio todav\u00eda no se\n    han presentado los proyectos de la avenida de Am\u00e9rica, de la rua\n    Santiago, de la avenida de Madrid y de la avenida de Carlos Azc\u00e1rraga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en 2002 y no estoy en condiciones de asegurar que\n    entre 2002 y 2003 se pueda cumplir el compromiso de que el Ministerio de\n    Fomento agote las anualidades previstas, raz\u00f3n por la cual espero que en\n    los pr\u00f3ximos meses, para poder entre 2000 y 2003 dar cumplimiento a lo\n    previsto en 1998 y 1999, los proyectos que corresponden al Ayuntamiento\n    de Lugo entren en las debidas condiciones de redacci\u00f3n en la Direcci\u00f3n\n    General de Carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [2], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES DE\n    CALENDARIO PARA LA PUESTA EN SERVICIO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-BARCELONA TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "fomento": [4, 5], "barcelona": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el estado actual de los trabajos para la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del AVE Madrid-Barcelona est\u00e1n avanzando al ritmo deseado y acorde\n    con los estudios informativos y declaraciones de impacto ambiental\n    definitivamente aprobados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el estado actual de los trabajos para la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del AVE Madrid-Barcelona est\u00e1n avanzando al ritmo deseado y acorde\n    con los estudios informativos y declaraciones de impacto ambiental\n    definitivamente aprobados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuamente est\u00e1n haci\u00e9ndose p\u00fablicas\n    informaciones confusas, tendentes a desdibujar este proyecto y a crear\n    intranquilidad entre la poblaci\u00f3n, aparte de infravalorar los esfuerzos\n    que por parte del Ministerio de Fomento se est\u00e1n llevando a cabo para\n    subsanar todos los problemas, unas veces reales y otras menos\n    fundamentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aclarar esta situaci\u00f3n que trata de confundir a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica es por lo que esta diputada le hace la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 previsiones de calendario para la puesta en servicio de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona tiene previstas el Ministerio de\n    Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "tramo": [3, 4, 5, 6], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo Madrid-Zaragoza-Lleida, de 480 kil\u00f3metros, ya est\u00e1 finalizada\n    la fase de plataforma en 446 kil\u00f3metros y en obra hay 34 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en obras las v\u00edas en 480, la totalidad, lo mismo que la\n    electrificaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad y comunicaciones, lo\n    cual va a permitir la puesta en servicio del tramo Madrid-Zaragoza-Lleida\n    a finales del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona-estaci\u00f3n de Sants se\n    puede dividir, a su vez, en tres: el tramo Lleida-Gelida, de una longitud\n    de 144,4 kil\u00f3metros, tiene en obra la totalidad de los 144 kil\u00f3metros de\n    plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Madrid-Zaragoza-Lleida, de 480 kil\u00f3metros, ya est\u00e1 finalizada\n    la fase de plataforma en 446 kil\u00f3metros y en obra hay 34 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en obras las v\u00edas en 480, la totalidad, lo mismo que la\n    electrificaci\u00f3n y las instalaciones de seguridad y comunicaciones, lo\n    cual va a permitir la puesta en servicio del tramo Madrid-Zaragoza-Lleida\n    a finales del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona-estaci\u00f3n de Sants se\n    puede dividir, a su vez, en tres: el tramo Lleida-Gelida, de una longitud\n    de 144,4 kil\u00f3metros, tiene en obra la totalidad de los 144 kil\u00f3metros de\n    plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo, que fue objeto de\n    acuerdo con los ayuntamientos de la zona, est\u00e1 pendiente de declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental, que conf\u00edo que no produzca itinerarios cr\u00edticos a\n    la hora de abordar la fase de licitaci\u00f3n de obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los actos de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea y en el d\u00e9cimo aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Directiva\n    H\u00e1bitat, se ha celebrado en las islas Canarias un seminario internacional\n    sobre buenas pr\u00e1cticas de la gesti\u00f3n de las \u00e1reas de la Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea pretendemos dar un nuevo impulso a la gesti\u00f3n de los espacios\n    naturales en Europa y el 9 de mayo pasado se inaugur\u00f3 el seminario\n    internacional sobre gesti\u00f3n de las \u00e1reas de Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n\n    del Teide ser\u00e1 posteriormente suscrita  -porque era una comunicaci\u00f3n de\n    la Comisi\u00f3n Europea y de la presidencia espa\u00f1ola- por todos los Estados\n    que componen la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El citado foro\n    est\u00e1 formado, como usted sabe, por empresas l\u00edderes en sus respectivos\n    sectores de identificaci\u00f3n o control netamente espa\u00f1ol y con implantaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir que la potenciaci\u00f3n y el desarrollo de las\n    marcas l\u00edderes espa\u00f1olas es una de las principales fuentes de generaci\u00f3n\n    de valor a\u00f1adido para sus empresas constituyendo un activo estrat\u00e9gico\n    clave para su competitividad y la de la empresa espa\u00f1ola en general a la\n    que abren camino en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que el posicionamiento estrat\u00e9gico internacional de las marcas\n    renombradas espa\u00f1olas est\u00e1 contribuyendo a afirmar y consolidar la mejor\n    imagen de nuestro pa\u00eds y sus empresas, las mejores embajadoras de Espa\u00f1a,\n    vemos con satisfacci\u00f3n la contribuci\u00f3n de su ministerio en este campo,\n    por lo que le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfpor qu\u00e9 motivos el\n    Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda apoya activamente el Foro de marcas renombradas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir que la potenciaci\u00f3n y el desarrollo de las\n    marcas l\u00edderes espa\u00f1olas es una de las principales fuentes de generaci\u00f3n\n    de valor a\u00f1adido para sus empresas constituyendo un activo estrat\u00e9gico\n    clave para su competitividad y la de la empresa espa\u00f1ola en general a la\n    que abren camino en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "posici\u00f3n": [6], "fomento": [3], "empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas m\u00e1s de cincuenta empresas\n    participantes en el foro son sin duda, se\u00f1or\u00eda, l\u00edderes en sus\n    respectivos sectores y act\u00faan como reales embajadoras y constructoras de\n    la marca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de marcas ha reforzado desde un punto de\n    vista jur\u00eddico y de forma innovadora el concepto de marca renombrada que\n    exist\u00eda previamente y que hab\u00eda sido iniciado por el anterior Ministerio\n    de Industria y Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, ha\n    apostado decididamente por la protecci\u00f3n de la propiedad industrial y\n    tambi\u00e9n de la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo primero, quiero\n    destacar la reciente Ley de marcas y los temas relativos a la patente y\n    el dise\u00f1o industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido este apoyo del ministerio y de la oficina lo ha sido\n    tambi\u00e9n a la marca renombrada espa\u00f1ola, que ha culminado con la creaci\u00f3n\n    y participaci\u00f3n institucional en la nueva fundaci\u00f3n de Foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas, y ello por varias razones: convencimiento de que\n    la existencia de un n\u00famero significativo de marcas renombradas a nivel\n    internacional refuerza, como dec\u00eda S.S., nuestra posici\u00f3n competitiva;\n    estas marcas contribuyen a mejorar la imagen de Espa\u00f1a en el exterior, a\n    asociarse en todo el mundo con productos y servicios de calidad, valor\n    a\u00f1adido y prestigio, lo que redunda en beneficio de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, en particular de las exportadoras; era vital la presencia\n    p\u00fablica en este foro no s\u00f3lo por las actividades que se desarrollan de\n    proyecci\u00f3n de la imagen exterior que le comentaba de empresas y productos\n    espa\u00f1oles, sino porque act\u00faa como foro para la promoci\u00f3n de la defensa de\n    la marca, el fomento de la importancia de la estrategia de las marcas y\n    la difusi\u00f3n de la experiencia e internacionalizaci\u00f3n de las empresas con\n    marcas implantadas internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS IMPORTANTES ACUERDOS IMPULSADOS POR LA PRESIDENCIA\n    ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ACERCA DE LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA\n    DE NACIONES UNIDAS OBRE FINANCIACI\u00d3N DEL DESARROLLO, CELEBRADA EN\n    MONTERREY (M\u00c9XICO) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [4], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, quer\u00eda decirle esta tarde que la\n    presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea va muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or ministro, que la presidencia espa\u00f1ola\n    va muy bien, va extraordinariamente bien, y tiempo tendremos de hacer\n    balance de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de que la\n    presidencia espa\u00f1ola va muy bien es que el Gobierno de Espa\u00f1a impulsa en\n    la cumbre de Barcelona acuerdos importantes en esta materia en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea y prueba de ello es que cuando Espa\u00f1a, representando a\n    la Uni\u00f3n Europea, impulsa la conferencia de Monterrey se producen tambi\u00e9n\n    importantes acuerdos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\n    ministro, la pregunta es: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    importantes acuerdos tomados en Monterrey impulsados por la presidencia\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de que la\n    presidencia espa\u00f1ola va muy bien es que el Gobierno de Espa\u00f1a impulsa en\n    la cumbre de Barcelona acuerdos importantes en esta materia en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea y prueba de ello es que cuando Espa\u00f1a, representando a\n    la Uni\u00f3n Europea, impulsa la conferencia de Monterrey se producen tambi\u00e9n\n    importantes acuerdos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [2, 3], "posici\u00f3n": [4, 5], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo agradezco su valoraci\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e1 yendo la presidencia\n    espa\u00f1ola, que como es natural\n    comparto, aunque debo decirle que nos faltan todav\u00eda algo m\u00e1s de cinco\n    semanas; por tanto, todav\u00eda quedan muchas cosas por hacer: la semana que\n    viene tenemos la cumbre con Rusia, que es muy importante, tenemos la\n    cumbre de ASEM, tenemos por supuesto el Consejo Europeo de Sevilla, la\n    reuni\u00f3n del G-8..., o sea, que quedan todav\u00eda compromisos serios e\n    importantes que tienen que salirnos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso era\n    tan importante que lleg\u00e1semos a una posici\u00f3n com\u00fan en Monterrey y que\n    pudi\u00e9ramos articular consensos tanto con los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo, cosa que conseguimos, como con otros pa\u00edses desarrollados y\n    en particular los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, en el contexto en\n    el que usted ha hecho su pregunta hay que ver la conferencia de Monterrey\n    sobre financiaci\u00f3n al desarrollo dentro de un proceso que tiene su inicio\n    en Doha, es decir, la puesta en marcha de una nueva ronda de negociaci\u00f3n\n    de los aspectos comerciales dentro de la Organizaci\u00f3n Mundial del\n    Comercio, que pasa por Monterrey, con mecanismos de financiaci\u00f3n al\n    desarrollo que van m\u00e1s all\u00e1 de lo que es la estricta ayuda oficial, que\n    es importante pero que no es lo m\u00e1s importante para el desarrollo, y que\n    tienen que tener su continuidad, y eso lo tenemos que decidir en Sevilla,\n    y por tanto es responsabilidad tambi\u00e9n de la presidencia espa\u00f1ola, en lo\n    que tiene que ser una posici\u00f3n com\u00fan europea de cara a la cumbre mundial\n    de Naciones Unidas sobre desarrollo sostenible que va a tener lugar en\n    Johannesburgo a finales de agosto o principios de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso era\n    tan importante que lleg\u00e1semos a una posici\u00f3n com\u00fan en Monterrey y que\n    pudi\u00e9ramos articular consensos tanto con los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo, cosa que conseguimos, como con otros pa\u00edses desarrollados y\n    en particular los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001334\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no cabe duda que esta pregunta se la podr\u00eda haber\n    formulado hace ya alg\u00fan tiempo, por ejemplo desde que la ampliaci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea a los pa\u00edses del centro y del este de Europea fue incluida\n    en la agenda de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea en el primer\n    semestre del presente a\u00f1o como una de las prioridades de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    bien, he considerado este momento, a un mes vista para la celebraci\u00f3n del\n    Consejo Europeo de Sevilla, como el m\u00e1s oportuno teniendo en cuenta tanto\n    la importancia como la dificultad de las actuales negociaciones con los\n    pa\u00edses candidatos, dados los cap\u00edtulos a cerrar durante nuestra\n    presidencia, importancia y dificultad que estoy seguro habr\u00e1n determinado\n    que nuestro Gobierno haya trabajado y siga haci\u00e9ndolo de forma ardua con\n    la decidida voluntad de intentar llegar al m\u00e1ximo acuerdo posible y a la\n    mejor soluci\u00f3n aceptable para todos, poniendo todos los medios para\n    contribuir a este nuevo impulso de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [3], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nos encontramos con la capacidad\n    de incorporar de entrada a quince pa\u00edses, probablemente despu\u00e9s a uno o\n    dos m\u00e1s, diecisiete o dieciocho, que suponen la integraci\u00f3n en Europa no\n    s\u00f3lo de pa\u00edses que hasta hace poco eran dictaduras totalitarias y hoy\n    afortunadamente son democracias, sino de pa\u00edses que hasta hace poco eran\n    pa\u00edses de econom\u00eda centralizada y socialista y hoy son econom\u00edas de\n    mercado afortunadamente, y de pa\u00edses muchos de los cuales hasta hace poco\n    formaban parte de una alianza militar opuesta a la alianza militar\n    defensiva occidental que es la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la responsabilidad durante nuestra presidencia -y tenemos que ver\n    si es posible conseguirlo en Sevilla- de que los Quince adoptemos\n    posiciones comunes respecto a todos los cap\u00edtulos que quedan pendientes\n    de negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la pol\u00edtica agr\u00edcola, a la pol\u00edtica regional, a\n    los aspectos financieros y presupuestarios y a los aspectos\n    institucionales, para dejar tiempo despu\u00e9s a la presidencia danesa para\n    que del 1.\u00ba de julio a final de a\u00f1o se pueda completar la negociaci\u00f3n con\n    los pa\u00edses candidatos desde esas posiciones comunes de los Quince. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo decir al d\u00eda de hoy es que hemos conseguido\n    posiciones comunes en todo menos en pol\u00edtica agr\u00edcola y estamos\n    intentando que tambi\u00e9n aqu\u00ed podamos disponer de una posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo decir al d\u00eda de hoy es que hemos conseguido\n    posiciones comunes en todo menos en pol\u00edtica agr\u00edcola y estamos\n    intentando que tambi\u00e9n aqu\u00ed podamos disponer de una posici\u00f3n com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS VA A IMPULSAR\n    LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA REFORZAR LA SITUACI\u00d3N DE\n    CANARIAS DESDE SU CONDICI\u00d3N DE REGI\u00d3N ULTRAPERIF\u00c9RICA DENTRO DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [3], "empresas": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos\n    referimos al AIEM, que ayer mismo dio un paso decisivo en el Parlamento\n    Europeo, los esfuerzos se deben centrar en la pronta aprobaci\u00f3n del\n    reglamento que remueva las dificultades de competitividad que hoy en d\u00eda\n    tienen las empresas canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    tratamiento, ya plasmado en el art\u00edculo 299.2 del tratado, coloquialmente\n    conocido como estatuto permanente, requiere sin duda un desarrollo\n    adecuado y ahora es el momento id\u00f3neo para que bajo la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsemos de forma definitiva el marco apropiado de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la\n    seguridad de contar con el apoyo decidido de la presidencia de turno, le\n    formulo la pregunta que consta en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre de Sevilla, gracias a la irresponsabilidad de los socialistas\n    en relaci\u00f3n con la convocatoria de huelga general, podr\u00e1 tener un\n    bochornoso pr\u00f3logo, pero estoy seguro que esa misma cumbre va a tener el\n    ep\u00edlogo que merece y conf\u00edo en que las conclusiones que se aprueben hagan\n    menci\u00f3n espec\u00edfica a las regiones ultraperif\u00e9ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, desde julio de 2001, en que B\u00e9lgica cedi\u00f3 a\n    Espa\u00f1a su turno de presidencia en el grupo de regiones ultraperif\u00e9ricas,\n    hemos ido desarrollando innumerables actividades a favor de Canarias,\n    como bien saben los ciudadanos de aquellas islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#001336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  OBJETIVOS Y PREVISIONES EN\n    MATERIA DE PESCA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [13, 14], "empresa": [12], "empresas": [0, 1, 2], "presidencia": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas se\n    consideran como si fueran empresas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    propuestas apuestan, en principio, por reducir el esfuerzo pesquero de\n    forma dr\u00e1stica, promoviendo la reducci\u00f3n de la flota y la eliminaci\u00f3n de\n    las ayudas para su renovaci\u00f3n, para la exportaci\u00f3n de buques e incluso\n    para la creaci\u00f3n de empresas mixtas en terceros pa\u00edses, as\u00ed como la\n    retirada progresiva de la flota europea de otros caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe hacer entender a la\n    Uni\u00f3n Europea que nuestro modelo pesquero, anterior a la Uni\u00f3n Europea,\n    se basa, desde muy antiguo, en una flota t\u00e9cnicamente preparada, con unas\n    tripulaciones muy capacitadas, acostumbradas a pescar en mares lejanos,\n    en virtud de empresas mixtas o acuerdos pesqueros con otros pa\u00edses, para\n    abastecer un amplio mercado interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    reconocimiento expl\u00edcito de que no sirve para nada la presidencia o, como\n    dir\u00eda el se\u00f1or Aznar, la suspensi\u00f3n da\u00f1a la imagen y el inter\u00e9s de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, existe un manual no escrito de lo que hay y no hay que hacer\n    para que una presidencia sea exitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en el manual que una\n    presidencia es el momento en que un pa\u00eds tiene una relaci\u00f3n estrecha y\n    privilegiada con la Comisi\u00f3n y con los dem\u00e1s pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una presidencia debe comenzar a prepararse dos a\u00f1os antes, viendo\n    cu\u00e1les son los temas vitales para los intereses del Estado y procurando\n    que los m\u00e1s conflictivos vayan teniendo salida en las presidencias\n    anteriores y los de mayor inter\u00e9s lleguen a la presidencia propia,\n    orientados favorablemente para que al intentar resolverlos uno no se\n    queme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la pesca todo indica que el Gobierno lleg\u00f3 a la\n    presidencia sin hacer los deberes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo cuando comenzaba la presidencia se cesaba al\n    que fuera durante cinco a\u00f1os secretario general de Pesca como tal\n    responsable de preparar la agenda de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado de esta\n    pol\u00edtica de pasar y no seguir el manual, la presidencia comienza sin\n    objetivos claros y a\u00fan hoy el sector no tiene informaci\u00f3n de lo que se\n    quiere conseguir, si algo se quiere, y cuando estamos a mes y medio del\n    final de la presidencia la nueva y flamante secretaria general de Pesca\n    poco m\u00e1s ha dicho que, hola, he llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n\n    ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se va a sacar en limpio de estos seis meses de\n    presidencia espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se perdieron tambi\u00e9n las excepciones temporales de empresa y\n    cada vez hay peores condiciones para las sociedades mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta suspensi\u00f3n\n    no mejora nuestra posici\u00f3n en la mesa negociadora de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace tiempo, la\n    posici\u00f3n de la mayor\u00eda de los pa\u00edses del norte, que defienden un modelo\n    pesquero contrario al nuestro, va ganando terreno y ustedes no hicieron\n    nada para contrarrestarlo o, si lo hicieron, a la luz de los resultados,\n    lo hicieron muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque el d\u00eda 8 de abril se hubiera\n    presentado la reforma, jam\u00e1s se hubiera podido resolver bajo presidencia\n    espa\u00f1ola, porque tiene que pasar por el Parlamento Europeo en el que\n    tiene una tramitaci\u00f3n superior a los seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, es muy dudoso\n    que la reforma de la pol\u00edtica com\u00fan pesquera se apruebe bajo presidencia\n    danesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la presidencia danesa viene la\n    presidencia griega, que es distinta y que est\u00e1 en ese grupo de pa\u00edses que\n    tenemos un modelo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al documento de conclusiones del Consejo sobre pesca ilegal, que\n    para Espa\u00f1a es una de las prioridades de la presidencia y sobre el que\n    tenemos la legislaci\u00f3n m\u00e1s avanzada de la Uni\u00f3n Europea, es patente la\n    necesidad de una actuaci\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiso presentar el\n    mapa de ruta el pasado mes de diciembre bajo presidencia belga -lo que no\n    hizo-, nosotros, que ya est\u00e1bamos preparando la presidencia, dejamos\n    patente ante la Comisi\u00f3n nuestra preocupaci\u00f3n por el retraso y, sobre\n    todo, por los cambios de criterio de la Comisi\u00f3n respecto a lo que deb\u00edan\n    consistir las propuestas de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, por favor, no distorsione la posici\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1, 2, 3], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tiene\n    que coincidir conmigo en que es un mal mensaje para los dem\u00e1s pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea que precisamente Espa\u00f1a, la primera potencia\n    pesquera de la Uni\u00f3n Europea, bajo su presidencia suspenda un Consejo\n    porque no hay materia; y los malos mensajes se acaban pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, por favor, no distorsione la posici\u00f3n\n    de otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en esta C\u00e1mara hay una posici\u00f3n un\u00e1nime\n    en la defensa del sector y en el modelo de pesca que queremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay presencia de la posici\u00f3n espa\u00f1ola a nivel europeo y nuestra flota,\n    nuestros pescadores est\u00e1n quedando como los causantes de los problemas\n    porque no hay una pol\u00edtica informativa que trate de ganar a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica europea para la causa de nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... admitirlo o no, hay pa\u00edses para los que la pesca es\n    importante, la pesca normal; otros pa\u00edses para los que s\u00f3lo la pesca\n    industrial es importante, con los cuales el di\u00e1logo es muy complejo por\n    no decir imposible, y otro grupo de pa\u00edses que pura y simplemente quieren\n    desmantelar la pol\u00edtica pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que la posici\u00f3n pesquera de Dinamarca y la espa\u00f1ola son\n    muy distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, contaba con que quien representase al Gobierno\n    en el d\u00eda de hoy fuese el vicepresidente primero y ministro del Interior,\n    y lo digo aun conociendo perfectamente que la ley de la que esta\n    interpelaci\u00f3n trae causa se tramit\u00f3 a instancias de la Presidencia del\n    Gobierno, entonces Vicepresidencia, ocupada por don Francisco\n    \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, justo es reconocer que en ocasiones\n    posteriores siempre que se ha hablado de v\u00edctimas del terrorismo o se ha\n    hecho la valoraci\u00f3n de c\u00f3mo se ha puesto en pr\u00e1ctica la ley, en el\n    cap\u00edtulo indemnizatorio ha sido desde el Ministerio del Interior desde\n    donde se han dado las explicaciones completas o no, correspondiendo a\n    Presidencia la concesi\u00f3n de las condecoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad y sin enmiendas\n    la Ley 32/1999, lo hizo como expresi\u00f3n del acuerdo conjunto de los\n    representantes de todas las opciones pol\u00edticas para que fuese un\n    instrumento de conciliaci\u00f3n y respuesta de justicia, respuesta debida, y\n    resarcimiento a las v\u00edctimas de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, del vicepresidente primero no fue posible obtener\n    explicaci\u00f3n alguna mientras fue ministro del Interior el se\u00f1or Mayor\n    Oreja (no le voy a relatar ahora el toreo constante de que hizo objeto a\n    las peticiones de explicaci\u00f3n de esta diputada), s\u00ed del actual\n    vicepresidente primero que, en una de sus primeras comparecencias ante la\n    Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, nos hizo el balance de la aplicaci\u00f3n de\n    la ley y la verdad es que le manifest\u00e9 en aquella comparecencia -y hoy\n    vuelvo a repetirlo- que en t\u00e9rminos generales la aplicaci\u00f3n de la ley fue\n    correcta, pero al igual que varios portavoces le record\u00e9 la exclusi\u00f3n que\n    se efectuaba de estos supuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "madrid": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, el Gobierno ampli\u00f3 el \u00e1mbito\n    temporal de aplicaci\u00f3n de la ley, que luego este Parlamento refrend\u00f3 en\n    las leyes de medidas fiscales, administrativas y de orden social de 1996,\n    1997 y 1998, y la \u00faltima vez ha sido mediante la Ley 24/2001, de 27 de\n    diciembre, conteniendo nuevas iniciativas, por ejemplo, la ampliaci\u00f3n de\n    la cobertura, entre otros, a los da\u00f1os materiales de las sedes de los\n    partidos pol\u00edticos, los sindicatos y organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo\n    podr\u00edamos decir de los hechos cometidos por el GAL, que ha permitido\n    atender hasta la fecha a 16 familias afectadas; o los casos atribuidos a\n    la extrema derecha tanto dentro como fuera del Pa\u00eds Vasco; o el\n    denominado Batall\u00f3n Vasco Espa\u00f1ol, con ocho estimados; o los dos\n    atribuidos a la Triple A, el caso de Atocha y otros ocurridos en Madrid\n    debidos a diferentes grupos violentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Colocar la\n    letra por encima de la equidad, cerrar los ojos ante los absurdos\n    resultados de una interpretaci\u00f3n literal hiere el sentimiento natural de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se han formulado por esta v\u00eda 5.596 solicitudes, habi\u00e9ndose celebrado\n    el pasado 17 del actual la \u00faltima de las reuniones de la comisi\u00f3n de\n    evaluaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de responsables de los ministerios de\n    Interior, de Hacienda, de Justicia y de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que es m\u00e1s\n    llamativo en su biograf\u00eda es el empe\u00f1o que puso en orientar su actividad\n    personal hacia la destrucci\u00f3n de sus adversarios pol\u00edticos, los\n    derrotados de la guerra, los que no ten\u00edan m\u00e1s opci\u00f3n que la expresi\u00f3n\n    clandestina a partir de que las fuerzas del general Franco resultaron\n    finalmente vencedoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la concesi\u00f3n de honores o condecoraciones, es verdad que su\n    tramitaci\u00f3n corresponde al Ministerio de la Presidencia y el Ministerio\n    del Interior \u00fanicamente certifica si fue o no v\u00edctima del acto\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en mi primera intervenci\u00f3n ha quedado claro que el examen y la\n    posterior valoraci\u00f3n de las propuestas se realiza siguiendo criterios de\n    equidad y de justicia, sobre todo de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [13, 14], "fomento": [18], "posici\u00f3n": [19], "fiscales": [11], "actividad": [12], "madrid": [15], "seguridad social": [16, 17], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "empresas": [4, 5], "industria": [10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8], "presidencia": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como ustedes saben, el\n    sector tur\u00edstico se ha configurado como uno de los principales y m\u00e1s\n    importantes sectores de la econom\u00eda europea en general y de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en particular, tanto por su contribuci\u00f3n al crecimiento\n    econ\u00f3mico como por su aportaci\u00f3n al equilibrio territorial como por -y\n    nosotros a este tema le damos vital importancia- la cantidad de puestos\n    de trabajo que genera, consecuencia de la explotaci\u00f3n del sector\n    tur\u00edstico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la contribuci\u00f3n de dicho sector tur\u00edstico al PIB, seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n de las cuentas sat\u00e9lites del turismo publicadas por el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica, en el a\u00f1o 1999 el turismo aportaba a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola el 12,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, toda una serie de aspectos dirigidos a\n    incrementar la competitividad del sector desde la \u00f3ptica de las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, siempre en colaboraci\u00f3n con el Gobierno\n    central, lo cual nos ha permitido cambiar esta tendencia negativa e ir\n    consiguiendo paulatinamente unos resultados muy positivos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, esta negativa circunstancia puso de manifiesto la\n    necesidad de trabajar conjuntamente en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea para\n    conseguir un desarrollo sostenible para las actividades tur\u00edsticas, un\n    crecimiento de las empresas tur\u00edsticas, en su mayor\u00eda pymes, para\n    fortalecerlas y poder aguantar unas consecuencias imprevisibles y\n    nefastas como las del 11 de septiembre, as\u00ed como un incremento de puestos\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n consideramos interesante resaltar la reuni\u00f3n que ha tenido lugar\n    en Santander, bajo su presidencia en calidad de vicepresidente econ\u00f3mico,\n    y en la que se han mantenido una serie de reuniones a fin de incrementar\n    todas aquellas pol\u00edticas comunitarias, de acuerdo con ciertos criterios\n    comunes, para conseguir un crecimiento sostenible, una mejor calidad del\n    turismo y una mejor competitividad de las empresas tur\u00edsticas, algunas de\n    las cuales son peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la contribuci\u00f3n de dicho sector tur\u00edstico al PIB, seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n de las cuentas sat\u00e9lites del turismo publicadas por el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica, en el a\u00f1o 1999 el turismo aportaba a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola el 12,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, toda una serie de aspectos dirigidos a\n    incrementar la competitividad del sector desde la \u00f3ptica de las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas, siempre en colaboraci\u00f3n con el Gobierno\n    central, lo cual nos ha permitido cambiar esta tendencia negativa e ir\n    consiguiendo paulatinamente unos resultados muy positivos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n consideramos interesante resaltar la reuni\u00f3n que ha tenido lugar\n    en Santander, bajo su presidencia en calidad de vicepresidente econ\u00f3mico,\n    y en la que se han mantenido una serie de reuniones a fin de incrementar\n    todas aquellas pol\u00edticas comunitarias, de acuerdo con ciertos criterios\n    comunes, para conseguir un crecimiento sostenible, una mejor calidad del\n    turismo y una mejor competitividad de las empresas tur\u00edsticas, algunas de\n    las cuales son peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n, que ya es un\n    habitual de las interpelaciones en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en sus aspectos\n    m\u00e1s importantes, vuelve a plantear en esta ocasi\u00f3n una interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre los criterios de pol\u00edtica general que va a aplicar el\n    Gobierno para fomentar la competitividad de uno de los sectores m\u00e1s\n    relevantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola como es la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    propuesta genera m\u00e1s presi\u00f3n fiscal y en algunos casos puede suponer un\n    incremento importante del IVA, concretamente en 2 \u00f3 3 puntos,\n    representando un incremento del 50 por ciento o, como han dicho algunos\n    especialistas econ\u00f3micos, si dicha ecotasa se absorbe por los empresarios\n    tur\u00edsticos, representar\u00e1 una merma de su cuenta de explotaci\u00f3n en un 20 \u00f3\n    30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estar\u00edamos ante una medida que en principio,\n    si la pudieran trasladar a los clientes, ser\u00eda de tipo pol\u00edtico tur\u00edstico\n    medioambiental, pero finalmente, como no se puede aplicar, se convierte\n    en una medida de tipo impositivo que genera m\u00e1s presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica por comunidades aut\u00f3nomas, el mayor\n    n\u00famero de ocupados se encuentra en Catalu\u00f1a, que concentra el 18 por\n    ciento de los afiliados a la Seguridad Social en este sector respecto al\n    conjunto nacional; en segundo lugar est\u00e1 la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid,\n    con un 17 por ciento de afiliaci\u00f3n, y en tercer lugar est\u00e1 la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, con un 13 por ciento de afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica por comunidades aut\u00f3nomas, el mayor\n    n\u00famero de ocupados se encuentra en Catalu\u00f1a, que concentra el 18 por\n    ciento de los afiliados a la Seguridad Social en este sector respecto al\n    conjunto nacional; en segundo lugar est\u00e1 la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid,\n    con un 17 por ciento de afiliaci\u00f3n, y en tercer lugar est\u00e1 la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, con un 13 por ciento de afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    distribuci\u00f3n del sector (trabajadores por cuenta ajena o empresarios\n    aut\u00f3nomos), el 73 por ciento de dicha poblaci\u00f3n ocupada son afiliados a\n    la Seguridad Social en actividades tur\u00edsticas trabajando por cuenta ajena\n    y el 27 por ciento restante son empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, aunque todas las competencias de\n    ordenaci\u00f3n y promoci\u00f3n del turismo corresponden en exclusiva a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, el desarrollo y planificaci\u00f3n de esta actividad\n    est\u00e1 condicionada por competencias estatales de fomento y desarrollo de\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas, tributarias y fiscales, de infraestructuras o\n    ambientales que pueden acelerar o ralentizar la evoluci\u00f3n futura del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al ranking de clasificaci\u00f3n de Espa\u00f1a como receptora de turismo,\n    seg\u00fan la publicaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial del Turismo, Espa\u00f1a subi\u00f3\n    al segundo lugar como destino mundial en el a\u00f1o 2001, recuperando esa\n    segunda posici\u00f3n que hab\u00eda perdido en detrimento de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [6], "actividad": [3], "madrid": [4], "econom\u00eda": [0], "barcelona": [5], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En  ese sentido, s\u00f3lo en abril\n    tenemos un decremento  de 330.000 turistas alemanes, lo que representa un\n    32 por ciento, lo cual tendr\u00eda explicaci\u00f3n, por un lado, en cuanto a la\n    propia situaci\u00f3n de la econom\u00eda alemana  -aunque tambi\u00e9n es verdad que no\n    debemos sacar conclusiones generales s\u00f3lo de un primer periodo- y, por\n    otro lado, porque hay algunos mercados espa\u00f1oles que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo\n    especialmente menos din\u00e1micos que otros, como puede ser el caso de\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tenemos que reconocer que el contexto tur\u00edstico espa\u00f1ol ha reaccionado de\n    manera muy positiva y eso indica la capacidad de atracci\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds y de nuestra industria tur\u00edstica en un a\u00f1o tan sumamente complejo\n    como el a\u00f1o 2001, en el que hemos vuelto a tener un nuevo r\u00e9cord de\n    llegadas internacionales de turistas, lo cual nos lleva a que en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se haya producido un crecimiento\n    positivo, del 3,4 por ciento, frente a una ca\u00edda del 1,3 en el conjunto\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a ha crecido en un mercado en recesi\u00f3n, lo que\n    supone una diferencia con el conjunto del mundo de casi cinco puntos, e\n    incluso con el turismo europeo, que ha sufrido una ligera desaceleraci\u00f3n,\n    hasta el 0,7, tambi\u00e9n la industria espa\u00f1ola ha sido capaz de comportarse\n    de manera diferencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera destacar tambi\u00e9n la importancia que est\u00e1 teniendo para nuestro\n    pa\u00eds y para todas las comunidades aut\u00f3nomas el turismo realizado por los\n    propios espa\u00f1oles que, de acuerdo con nuestras cuentas sat\u00e9lites de\n    turismo, representa ya el 50 por ciento de la actividad del sector, lo\n    que indica asimismo una pol\u00edtica interna de atractivo del sector de cara\n    a los propios consumidores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, estamos realizando campa\u00f1as con comunidades aut\u00f3nomas, junto con\n    Turespa\u00f1a, especialmente en Andaluc\u00eda, Baleares, Canarias, Valencia,\n    Catalu\u00f1a y Madrid, que han tenido diversas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un convenio firmado para la promoci\u00f3n del\n    centenario de Gaud\u00ed que se ha materializado en 11 viajes a Barcelona, de\n    periodistas y operadores, durante los a\u00f1os 2001 y primer semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos a\u00f1os el sector\n    tur\u00edstico mantiene la primera posici\u00f3n por n\u00famero de proyectos\n    presentados en estas pol\u00edticas de incentivos regionales, aproximadamente\n    el 17 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    que la industria tur\u00edstica espa\u00f1ola continuar\u00e1 siendo en el a\u00f1o 2002\n    puntera, una industria que se ha consolidado y que ha cambiado la\n    pendiente descendente que ten\u00eda despu\u00e9s de los tr\u00e1gicos sucesos del 11 de\n    septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente estos datos que\n    acaba de exponer demuestran que el incremento tur\u00edstico en Catalu\u00f1a\n    tambi\u00e9n lleva como consecuencia un incremento importante de la industria\n    tur\u00edstica espa\u00f1ola que, en definitiva, va a beneficiar al conjunto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y tambi\u00e9n va a beneficiar a la pol\u00edtica econ\u00f3mica que\n    ha emprendido el Gobierno del Partido Popular desde el a\u00f1o 1996, con la\n    colaboraci\u00f3n, en este caso intensa y extensa, por parte de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en primer lugar manifestar nuestra satisfacci\u00f3n por los datos\n    econ\u00f3micos de la industria tur\u00edstica en el primer cuatrimestre del a\u00f1o\n    2002, as\u00ed como tambi\u00e9n decir que en cuanto a los planteamientos que ha\n    hecho el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno en lo que se refiere a las\n    pol\u00edticas de actuaci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n central, en\n    colaboraci\u00f3n siempre con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos de acuerdo\n    con las pol\u00edticas horizontales y de coordinaci\u00f3n y que finalmente toda\n    esa colaboraci\u00f3n intensa y extensa siempre redunda al final con unos\n    datos econ\u00f3micos tur\u00edsticos que son de nuestra satisfacci\u00f3n y creo poder\n    decir que de todos los espa\u00f1oles porque, en definitiva, benefician a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero manifestar que en pol\u00edtica tur\u00edstica,\n    se\u00f1or vicepresidente, vamos bien, que la colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas tambi\u00e9n va bien y que lo que nosotros pretendemos a trav\u00e9s de\n    esta interpelaci\u00f3n es potenciar dicha colaboraci\u00f3n para que finalmente\n    esto redunde en una mayor colaboraci\u00f3n econ\u00f3mica dentro de la industria\n    tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que esto lo hemos ido\n    resolviendo satisfactoriamente, pero creemos interesante potenciar este\n    tipo de colaboraci\u00f3n con todas las administraciones, a fin y efecto de\n    consolidar m\u00e1s la seguridad ciudadana y proteger a la industria tur\u00edstica\n    de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [3], "presidencia": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una es el proceso de consolidaci\u00f3n y extensi\u00f3n de la\n    marca Q, que permite que nuestros establecimientos hoteleros puedan\n    garantizar ante sus clientes la existencia de una calidad m\u00e1xima en el\n    \u00e1mbito internacional; en segundo lugar, el proceso emprendido por el\n    Instituto de Turismo Espa\u00f1ol para su incorporaci\u00f3n a AENOR, en el sentido\n    que exista dentro de nuestros sistemas de medici\u00f3n de la calidad de los\n    procedimientos entre las empresas un comit\u00e9 de turismo en el seno de\n    AENOR en el cual se encuadren los diferentes subcomit\u00e9s, manteniendo la\n    actual estructura del propio Instituto de calidad del turismo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, se\u00f1or\u00edas, el\n    turismo es la primera industria espa\u00f1ola; somos sin duda uno de los\n    l\u00edderes mundiales y creo que tenemos que sentirnos satisfechos del\n    esfuerzo que realiza la sociedad espa\u00f1ola, los profesionales, empresas y\n    trabajadores del turismo y tambi\u00e9n de un nivel muy importante de\n    colaboraci\u00f3n entre las administraciones p\u00fablicas en beneficio de los\n    intereses del sector tur\u00edstico, por un lado o en particular, pero sobre\n    todo de los intereses nacionales en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera mencionar que la presidencia espa\u00f1ola tambi\u00e9n ha\n    tenido importancia en la celebraci\u00f3n de una reuni\u00f3n informal de\n    responsables de turismo y, sobre todo, la aprobaci\u00f3n por unanimidad, ayer\n    mismo en Bruselas, en el Consejo de Comercio Interior, de la primera\n    resoluci\u00f3n en materia tur\u00edstica de la Uni\u00f3n Europea, que aunque es una\n    materia nacional es indudable que el que haya una coordinaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito europeo es importante y el hecho de que por primera vez un Consejo\n    Europeo, en este caso el de Comercio Interior, haya aprobado una\n    resoluci\u00f3n en materia tur\u00edstica sienta las bases para que todas las\n    pol\u00edticas de calidad, de respeto al medio ambiente, de incorporaci\u00f3n de\n    nuevas tecnolog\u00edas puedan tener un respaldo europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, se\u00f1or\u00edas, el\n    turismo es la primera industria espa\u00f1ola; somos sin duda uno de los\n    l\u00edderes mundiales y creo que tenemos que sentirnos satisfechos del\n    esfuerzo que realiza la sociedad espa\u00f1ola, los profesionales, empresas y\n    trabajadores del turismo y tambi\u00e9n de un nivel muy importante de\n    colaboraci\u00f3n entre las administraciones p\u00fablicas en beneficio de los\n    intereses del sector tur\u00edstico, por un lado o en particular, pero sobre\n    todo de los intereses nacionales en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020522_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, 20 a\u00f1os despu\u00e9s de la notificaci\u00f3n\n    del primer caso de sida, existe evidencia cient\u00edfica de que las\n    intervenciones preventivas han funcionado, ya que han logrado la actual\n    disminuci\u00f3n y previsible estabilizaci\u00f3n de las tasas de infecci\u00f3n en\n    aquellos pa\u00edses en que se han puesto en marcha, al tiempo que los avances\n    en los tratamientos m\u00e9dicos han permitido una disminuci\u00f3n de la\n    mortalidad y una mejora de la calidad de vida de las personas infectadas\n    por el VIH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Dentro de la presidencia espa\u00f1ola tuvimos la gran suerte de crear\n    la plataforma europea de ensayos cl\u00ednicos para enfermedades ligadas a la\n    pobreza, fundamentalmente el sida, para conseguir la vacuna definitiva\n    contra el sida con centros sanitarios de \u00c1frica y con centros de\n    investigaci\u00f3n europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO\n    SOBRE EL DESARROLLO DE UN CENTRO EN RED DE INVESTIGACIONES EN\n    ENFERMEDADES NEUROL\u00d3GICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "investigadores": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hasta la fecha el 42 por ciento de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica en Espa\u00f1a se ha venido realizando de forma dispersa, lo que ha\n    dado lugar, en no pocas ocasiones, a duplicidades que conduc\u00edan a que\n    muchos esfuerzos investigadores resultaran ineficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son conocidos los esfuerzos econ\u00f3micos del\n    Gobierno para atender la investigaci\u00f3n, no en vano la partida para estos\n    menesteres se eleva a la nada despreciable cantidad de cerca de 540\n    millones de euros para este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este acto el Gobierno pon\u00eda en marcha un nuevo modelo\n    de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, basado en la constituci\u00f3n de redes tem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo debe servir para aprovechar los recursos y sinergias\n    existentes y, al mismo tiempo, para aplicar, cualitativa y\n    cuantitativamente, las l\u00edneas de investigaci\u00f3n fomentando el trabajo\n    cooperativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre el desarrollo de un\n    centro en red de investigaciones de enfermedades neurol\u00f3gicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hasta la fecha el 42 por ciento de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica en Espa\u00f1a se ha venido realizando de forma dispersa, lo que ha\n    dado lugar, en no pocas ocasiones, a duplicidades que conduc\u00edan a que\n    muchos esfuerzos investigadores resultaran ineficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [8], "tecnolog\u00eda": [9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar debo decir que este es un tema muy importante porque este\n    pa\u00eds hasta hace seis a\u00f1os no ten\u00eda una atenci\u00f3n prioritaria a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para llevar a cabo los avances que se han\n    producido en estos \u00faltimos a\u00f1os, para poner en valor la investigaci\u00f3n que\n    se realiza en nuestro pa\u00eds, para que nuestros investigadores no se tengan\n    que ir de Espa\u00f1a a Estados Unidos o al Reino Unido, como pasaba hasta\n    hace cinco a\u00f1os, ha sido necesario, en primer lugar, crear un ministerio\n    -y me acompa\u00f1a aqu\u00ed al lado la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda- y, al\n    mismo tiempo, que haya unas pol\u00edticas de investigaci\u00f3n perfectamente\n    coordinadas y, como he dicho, poniendo en valor todos los grupos de\n    investigadores que existen en nuestro pa\u00eds que necesitan un apoyo\n    financiero importante para poder desarrollar su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    el Ministerio de Sanidad y Consumo, a trav\u00e9s del Instituto de Salud\n    Carlos III, responsable de la pol\u00edtica cient\u00edfica en biomedicina en el\n    Ministerio de Sanidad, ha creado y ha puesto en marcha, a trav\u00e9s de un\n    real decreto, redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas redes tem\u00e1ticas\n    de investigaci\u00f3n lo que pretendemos es que todos los n\u00facleos de\n    investigaci\u00f3n que existen en toda la red del Sistema Nacional de Salud,\n    en todas las universidades espa\u00f1olas y en los centros privados, puedan\n    trabajar conjuntamente en la b\u00fasqueda de soluciones para aliviar las\n    enfermedades y las patolog\u00edas m\u00e1s graves que en este momento se producen\n    en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, ha primado por encima de todo la\n    necesidad de la coordinaci\u00f3n en un modelo de cooperaci\u00f3n que significa\n    que tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n social y la cohesi\u00f3n territorial en investigaci\u00f3n\n    sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, existe ya esa red de investigaci\u00f3n virtual, que adem\u00e1s significa\n    la utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas tambi\u00e9n para la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para llevar a cabo los avances que se han\n    producido en estos \u00faltimos a\u00f1os, para poner en valor la investigaci\u00f3n que\n    se realiza en nuestro pa\u00eds, para que nuestros investigadores no se tengan\n    que ir de Espa\u00f1a a Estados Unidos o al Reino Unido, como pasaba hasta\n    hace cinco a\u00f1os, ha sido necesario, en primer lugar, crear un ministerio\n    -y me acompa\u00f1a aqu\u00ed al lado la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda- y, al\n    mismo tiempo, que haya unas pol\u00edticas de investigaci\u00f3n perfectamente\n    coordinadas y, como he dicho, poniendo en valor todos los grupos de\n    investigadores que existen en nuestro pa\u00eds que necesitan un apoyo\n    financiero importante para poder desarrollar su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, firmamos este acuerdo, donde est\u00e1n presentes todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que tienen investigadores en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para llevar a cabo los avances que se han\n    producido en estos \u00faltimos a\u00f1os, para poner en valor la investigaci\u00f3n que\n    se realiza en nuestro pa\u00eds, para que nuestros investigadores no se tengan\n    que ir de Espa\u00f1a a Estados Unidos o al Reino Unido, como pasaba hasta\n    hace cinco a\u00f1os, ha sido necesario, en primer lugar, crear un ministerio\n    -y me acompa\u00f1a aqu\u00ed al lado la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda- y, al\n    mismo tiempo, que haya unas pol\u00edticas de investigaci\u00f3n perfectamente\n    coordinadas y, como he dicho, poniendo en valor todos los grupos de\n    investigadores que existen en nuestro pa\u00eds que necesitan un apoyo\n    financiero importante para poder desarrollar su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para llevar a cabo los avances que se han\n    producido en estos \u00faltimos a\u00f1os, para poner en valor la investigaci\u00f3n que\n    se realiza en nuestro pa\u00eds, para que nuestros investigadores no se tengan\n    que ir de Espa\u00f1a a Estados Unidos o al Reino Unido, como pasaba hasta\n    hace cinco a\u00f1os, ha sido necesario, en primer lugar, crear un ministerio\n    -y me acompa\u00f1a aqu\u00ed al lado la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda- y, al\n    mismo tiempo, que haya unas pol\u00edticas de investigaci\u00f3n perfectamente\n    coordinadas y, como he dicho, poniendo en valor todos los grupos de\n    investigadores que existen en nuestro pa\u00eds que necesitan un apoyo\n    financiero importante para poder desarrollar su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nunca se hab\u00eda producido este avance en el trabajo, en el\n    mundo de la formaci\u00f3n, en el del empleo, en el de la educaci\u00f3n en\n    general, y en el acceso a la informaci\u00f3n para el disfrute del ocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted, ha sido siempre\n    voluntad de este grupo profundizar en la eliminaci\u00f3n de las barreras en\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, porque es el mejor cauce para dar\n    formaci\u00f3n y empleo y -por qu\u00e9 no decirlo- para la mejor utilizaci\u00f3n del\n    tiempo libre de las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se hab\u00eda producido este avance en el trabajo, en el\n    mundo de la formaci\u00f3n, en el del empleo, en el de la educaci\u00f3n en\n    general, y en el acceso a la informaci\u00f3n para el disfrute del ocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Bien, pues hemos financiado y promovido investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a trav\u00e9s del programa PROFIT, tanto para dificultades\n    auditivas como de movilidad o dificultades derivadas de otras minusval\u00edas\n    o discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, pues hemos financiado y promovido investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico a trav\u00e9s del programa PROFIT, tanto para dificultades\n    auditivas como de movilidad o dificultades derivadas de otras minusval\u00edas\n    o discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un firme compromiso del Gobierno y en particular del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda conseguir que la sociedad de la informaci\u00f3n sea\n    realmente para todos, es decir, que lo sea sin exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un firme compromiso del Gobierno y en particular del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda conseguir que la sociedad de la informaci\u00f3n sea\n    realmente para todos, es decir, que lo sea sin exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Popular tiene inter\u00e9s l\u00f3gico en\n    mejorar todo lo posible el \u00e1mbito\n    de actuaci\u00f3n del conjunto de los becarios, puesto que en Espa\u00f1a realizan\n    una aportaci\u00f3n muy importante a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y nos\n    interesa de una manera especial intentar redundar en ese beneficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el Gobierno viene trabajando de forma decidida para\n    que la figura del becario sea cada vez m\u00e1s representativa; que viene\n    apoyando a los j\u00f3venes investigadores y, en particular, a los becarios de\n    investigaci\u00f3n; sabemos que ha incrementado el importe de las becas en un\n    39 por ciento y su n\u00famero en un 47 por ciento y que ha creado programas\n    como el Ram\u00f3n y Cajal y el Torres Quevedo para dar continuidad\n    contractual y oportunidades al becario en una perspectiva de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad del becario es limitada en el tiempo y no genera\n    prestaci\u00f3n por desempleo -ya que no es exactamente un trabajador sino una\n    persona en formaci\u00f3n-, este grupo parlamentario formula la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para mejorar la\n    situaci\u00f3n de los becarios de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos que el Gobierno viene trabajando de forma decidida para\n    que la figura del becario sea cada vez m\u00e1s representativa; que viene\n    apoyando a los j\u00f3venes investigadores y, en particular, a los becarios de\n    investigaci\u00f3n; sabemos que ha incrementado el importe de las becas en un\n    39 por ciento y su n\u00famero en un 47 por ciento y que ha creado programas\n    como el Ram\u00f3n y Cajal y el Torres Quevedo para dar continuidad\n    contractual y oportunidades al becario en una perspectiva de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque la actividad del becario es limitada en el tiempo y no genera\n    prestaci\u00f3n por desempleo -ya que no es exactamente un trabajador sino una\n    persona en formaci\u00f3n-, este grupo parlamentario formula la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para mejorar la\n    situaci\u00f3n de los becarios de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n": [4], "investigadores": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es una prioridad en el desarrollo de la investigaci\u00f3n avanzar en\n    la mejora de lo que son los recursos humanos de investigaci\u00f3n y, en\n    particular, apoyando a los j\u00f3venes investigadores, especialmente a\n    aquellos que lo hacen utilizando las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, pues, est\u00e1 ultimando un estatuto para los becarios de\n    investigaci\u00f3n que ampl\u00eda significativamente sus derechos, destacando la\n    inclusi\u00f3n de este importante colectivo en el r\u00e9gimen general de la\n    Seguridad Social de modo que tengan cubiertas todas sus prestaciones\n    sanitarias y sociales, incluyendo la cotizaci\u00f3n para jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es una prioridad en el desarrollo de la investigaci\u00f3n avanzar en\n    la mejora de lo que son los recursos humanos de investigaci\u00f3n y, en\n    particular, apoyando a los j\u00f3venes investigadores, especialmente a\n    aquellos que lo hacen utilizando las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es una prioridad en el desarrollo de la investigaci\u00f3n avanzar en\n    la mejora de lo que son los recursos humanos de investigaci\u00f3n y, en\n    particular, apoyando a los j\u00f3venes investigadores, especialmente a\n    aquellos que lo hacen utilizando las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    el becario no es un trabajador en sentido estricto, es decir, su\n    actividad es la de una persona en formaci\u00f3n, limitada en el tiempo y\n    definida, por lo que no da lugar a prestaci\u00f3n por desempleo, sin duda\n    alguna se trata de una actividad muy relevante desde el punto de vista de\n    la carrera cient\u00edfica que venimos impulsando y, adem\u00e1s, es una actividad\n    que habitualmente exige dedicaci\u00f3n exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA\n    MINISTRA DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DEL ESTADO EN QUE SE ENCUENTRA LA\n    NEGOCIACI\u00d3N DEL VI PROGRAMA MARCO DE INVESTIGACI\u00d3N, INNOVACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA\n    MINISTRA DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DEL ESTADO EN QUE SE ENCUENTRA LA\n    NEGOCIACI\u00d3N DEL VI PROGRAMA MARCO DE INVESTIGACI\u00d3N, INNOVACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [3], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La\n    dilaci\u00f3n en la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del VI programa marco puede\n    perjudicar la continuidad de algunas l\u00edneas y proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, al Grupo Parlamentario Popular le parece\n    oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y tecnolog\u00eda acerca del estado en que se encuentra el VI Programa\n    marco de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, al Grupo Parlamentario Popular le parece\n    oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y tecnolog\u00eda acerca del estado en que se encuentra el VI Programa\n    marco de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, al Grupo Parlamentario Popular le parece\n    oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y tecnolog\u00eda acerca del estado en que se encuentra el VI Programa\n    marco de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, al Grupo Parlamentario Popular le parece\n    oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y tecnolog\u00eda acerca del estado en que se encuentra el VI Programa\n    marco de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [0], "tecnolog\u00eda": [8, 9], "ciencia": [5, 6, 7], "investigadores": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que este programa contribuir\u00e1 claramente al desarrollo de un espacio\n    europeo de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n, potenciar\u00e1 la investigaci\u00f3n, la\n    inversi\u00f3n privada en I+D, incrementar\u00e1 el n\u00famero de investigadores,\n    mejorar\u00e1 las infraestructuras de investigaci\u00f3n y har\u00e1 m\u00e1s estrecha la\n    relaci\u00f3n entre ciencia y sociedad a nivel europeo, tal como venimos\n    desarrollando en la pol\u00edtica desde el ministerio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, avanzar en el VI programa marco a nivel de la Uni\u00f3n Europea era\n    muy importante, no s\u00f3lo porque\n    tenemos un mandato de la cumbre de Barcelona para efectuar una transici\u00f3n\n    \u00e1gil y suave del V al VI programa, sino porque hab\u00eda temas muy\n    importantes en juego; temas que entendemos que para el conjunto de los\n    europeos, pero en particular para los investigadores espa\u00f1oles y para el\n    desarrollo de la ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, eran clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este programa contribuir\u00e1 claramente al desarrollo de un espacio\n    europeo de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n, potenciar\u00e1 la investigaci\u00f3n, la\n    inversi\u00f3n privada en I+D, incrementar\u00e1 el n\u00famero de investigadores,\n    mejorar\u00e1 las infraestructuras de investigaci\u00f3n y har\u00e1 m\u00e1s estrecha la\n    relaci\u00f3n entre ciencia y sociedad a nivel europeo, tal como venimos\n    desarrollando en la pol\u00edtica desde el ministerio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, avanzar en el VI programa marco a nivel de la Uni\u00f3n Europea era\n    muy importante, no s\u00f3lo porque\n    tenemos un mandato de la cumbre de Barcelona para efectuar una transici\u00f3n\n    \u00e1gil y suave del V al VI programa, sino porque hab\u00eda temas muy\n    importantes en juego; temas que entendemos que para el conjunto de los\n    europeos, pero en particular para los investigadores espa\u00f1oles y para el\n    desarrollo de la ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, eran clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este programa contribuir\u00e1 claramente al desarrollo de un espacio\n    europeo de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n, potenciar\u00e1 la investigaci\u00f3n, la\n    inversi\u00f3n privada en I+D, incrementar\u00e1 el n\u00famero de investigadores,\n    mejorar\u00e1 las infraestructuras de investigaci\u00f3n y har\u00e1 m\u00e1s estrecha la\n    relaci\u00f3n entre ciencia y sociedad a nivel europeo, tal como venimos\n    desarrollando en la pol\u00edtica desde el ministerio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, avanzar en el VI programa marco a nivel de la Uni\u00f3n Europea era\n    muy importante, no s\u00f3lo porque\n    tenemos un mandato de la cumbre de Barcelona para efectuar una transici\u00f3n\n    \u00e1gil y suave del V al VI programa, sino porque hab\u00eda temas muy\n    importantes en juego; temas que entendemos que para el conjunto de los\n    europeos, pero en particular para los investigadores espa\u00f1oles y para el\n    desarrollo de la ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, eran clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00edamos, en la misma perspectiva de\n    la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, que hubiera una\n    internacionalizaci\u00f3n de esta ciencia y por tanto una parte importante de\n    los fondos del VI programa marco se aplican a actividades de cooperaci\u00f3n\n    internacional, as\u00ed como que las prioridades que se hab\u00edan decidido en el\n    Consejo y que hab\u00eda impulsado Espa\u00f1a se mantuvieran y que el montante\n    fuera el que se hab\u00eda decidido inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este programa contribuir\u00e1 claramente al desarrollo de un espacio\n    europeo de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n, potenciar\u00e1 la investigaci\u00f3n, la\n    inversi\u00f3n privada en I+D, incrementar\u00e1 el n\u00famero de investigadores,\n    mejorar\u00e1 las infraestructuras de investigaci\u00f3n y har\u00e1 m\u00e1s estrecha la\n    relaci\u00f3n entre ciencia y sociedad a nivel europeo, tal como venimos\n    desarrollando en la pol\u00edtica desde el ministerio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, avanzar en el VI programa marco a nivel de la Uni\u00f3n Europea era\n    muy importante, no s\u00f3lo porque\n    tenemos un mandato de la cumbre de Barcelona para efectuar una transici\u00f3n\n    \u00e1gil y suave del V al VI programa, sino porque hab\u00eda temas muy\n    importantes en juego; temas que entendemos que para el conjunto de los\n    europeos, pero en particular para los investigadores espa\u00f1oles y para el\n    desarrollo de la ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, eran clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00edamos, en la misma perspectiva de\n    la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a, que hubiera una\n    internacionalizaci\u00f3n de esta ciencia y por tanto una parte importante de\n    los fondos del VI programa marco se aplican a actividades de cooperaci\u00f3n\n    internacional, as\u00ed como que las prioridades que se hab\u00edan decidido en el\n    Consejo y que hab\u00eda impulsado Espa\u00f1a se mantuvieran y que el montante\n    fuera el que se hab\u00eda decidido inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [14, 15, 16], "educaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "sistema educativo": [13], "alumnos": [1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [17, 18, 19], "cultura": [11, 12], "deporte": [20, 21], "lengua": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la puesta en funcionamiento y actualizaci\u00f3n de un\n    registro estad\u00edstico de alumnos inmigrantes, desglosado por niveles\n    educativos y nacionalidades en cada comunidad aut\u00f3noma y en Ceuta y en\n    Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, refuerzo de las actuaciones en aulas de educaci\u00f3n\n    compensatoria para facilitar la integraci\u00f3n en el sistema educativo\n    espa\u00f1ol de alumnos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, en el caso de la educaci\u00f3n\n    infantil, las administraciones p\u00fablicas deber\u00e1n garantizar la existencia\n    de un n\u00famero de plazas necesarias para asegurar la escolarizaci\u00f3n de\n    estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el resto de las etapas de la educaci\u00f3n no obligatoria,\n    los alumnos inmigrantes residentes tienen los mismos derechos y deberes\n    que los alumnos espa\u00f1oles: escolarizaci\u00f3n, obtenci\u00f3n de las titulaciones\n    que correspondan y el acceso al sistema p\u00fablico de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, actividades en el \u00e1mbito de formaci\u00f3n permanente\n    subvencionadas por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    desarrolladas por instituciones y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, de\n    \u00e1mbito nacional, especializadas en temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, refuerzo de las actuaciones en aulas de educaci\u00f3n\n    compensatoria para facilitar la integraci\u00f3n en el sistema educativo\n    espa\u00f1ol de alumnos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, en el caso de la educaci\u00f3n\n    infantil, las administraciones p\u00fablicas deber\u00e1n garantizar la existencia\n    de un n\u00famero de plazas necesarias para asegurar la escolarizaci\u00f3n de\n    estos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el resto de las etapas de la educaci\u00f3n no obligatoria,\n    los alumnos inmigrantes residentes tienen los mismos derechos y deberes\n    que los alumnos espa\u00f1oles: escolarizaci\u00f3n, obtenci\u00f3n de las titulaciones\n    que correspondan y el acceso al sistema p\u00fablico de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, actividades en el \u00e1mbito de formaci\u00f3n permanente\n    subvencionadas por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    desarrolladas por instituciones y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, de\n    \u00e1mbito nacional, especializadas en temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, refuerzo de las actuaciones en aulas de educaci\u00f3n\n    compensatoria para facilitar la integraci\u00f3n en el sistema educativo\n    espa\u00f1ol de alumnos inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el plan estatal de atenci\u00f3n e integraci\u00f3n de\n    escolares inmigrantes desde su llegada a Espa\u00f1a que usted menciona va a\n    tener diversas l\u00edneas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, estamos trabajando en la posible creaci\u00f3n de una unidad\n    espec\u00edfica para el desarrollo del plan dentro de la Direcci\u00f3n General de\n    Cooperaci\u00f3n Territorial y de Alta Inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el dise\u00f1o y desarrollo de un programa espec\u00edfico de\n    formaci\u00f3n del profesorado, organizado por el Instituto Superior de\n    Formaci\u00f3n del Profesorado, que permita una mayor cualificaci\u00f3n de los\n    docentes en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el dise\u00f1o y desarrollo de un programa espec\u00edfico de\n    formaci\u00f3n del profesorado, organizado por el Instituto Superior de\n    Formaci\u00f3n del Profesorado, que permita una mayor cualificaci\u00f3n de los\n    docentes en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, actividades en el \u00e1mbito de formaci\u00f3n permanente\n    subvencionadas por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    desarrolladas por instituciones y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, de\n    \u00e1mbito nacional, especializadas en temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, consciente de las\n    especiales circunstancias y los problemas que caracterizan a los alumnos\n    inmigrantes de Ceuta y Melilla, y para atender a sus especiales\n    necesidades educativas, est\u00e1 tramitando sendos convenios de colaboraci\u00f3n\n    con los gobiernos de aquellas ciudades aut\u00f3nomas, con el fin de ofrecer\n    una formaci\u00f3n, una promoci\u00f3n profesional b\u00e1sica, un conocimiento de la\n    lengua castellana y planes de apoyo a la escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, actividades en el \u00e1mbito de formaci\u00f3n permanente\n    subvencionadas por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    desarrolladas por instituciones y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, de\n    \u00e1mbito nacional, especializadas en temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA EL A\u00d1O 2002 COMO A\u00d1O DEL TURISMO\n    CULTURAL E IDIOM\u00c1TICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "instituto cervantes": [7], "cultural": [3, 4, 5, 6], "cultura": [1, 2], "deporte": [8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La constataci\u00f3n de que Espa\u00f1a puede ser un destino\n    de turismo cultural e idiom\u00e1tico llev\u00f3 a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Comercio y Turismo a definir y a presentar un plan de impulso al turismo\n    cultural e idiom\u00e1tico, en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte y con el Ministerio de Asuntos Exteriores, a trav\u00e9s del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2002 se ha planteado como un a\u00f1o\n    clave para proyectar una imagen de Espa\u00f1a como pa\u00eds de cultura en el\n    \u00e1mbito internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constataci\u00f3n de que Espa\u00f1a puede ser un destino\n    de turismo cultural e idiom\u00e1tico llev\u00f3 a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Comercio y Turismo a definir y a presentar un plan de impulso al turismo\n    cultural e idiom\u00e1tico, en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte y con el Ministerio de Asuntos Exteriores, a trav\u00e9s del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a, que\n    tiene uno de los patrimonios hist\u00f3rico art\u00edsticos m\u00e1s ricos, variados y\n    singulares del mundo, est\u00e1 lejos de ser considerada un destino importante\n    en turismo cultural e idiom\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 se realiz\u00f3 un estudio sobre la realidad del turismo\n    cultural en Espa\u00f1a, que ha mostrado la potencialidad de este producto y\n    el camino que debemos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constataci\u00f3n de que Espa\u00f1a puede ser un destino\n    de turismo cultural e idiom\u00e1tico llev\u00f3 a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Comercio y Turismo a definir y a presentar un plan de impulso al turismo\n    cultural e idiom\u00e1tico, en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte y con el Ministerio de Asuntos Exteriores, a trav\u00e9s del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas tiene\n    previstas el Gobierno para el 2002 como a\u00f1o del turismo cultural e\n    idiom\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constataci\u00f3n de que Espa\u00f1a puede ser un destino\n    de turismo cultural e idiom\u00e1tico llev\u00f3 a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Comercio y Turismo a definir y a presentar un plan de impulso al turismo\n    cultural e idiom\u00e1tico, en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte y con el Ministerio de Asuntos Exteriores, a trav\u00e9s del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constataci\u00f3n de que Espa\u00f1a puede ser un destino\n    de turismo cultural e idiom\u00e1tico llev\u00f3 a la Secretar\u00eda de Estado de\n    Comercio y Turismo a definir y a presentar un plan de impulso al turismo\n    cultural e idiom\u00e1tico, en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte y con el Ministerio de Asuntos Exteriores, a trav\u00e9s del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultural": [2, 3, 4], "cultura": [1], "deporte": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en las reuniones del Comit\u00e9 ejecutivo de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, del que forman parte representantes del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y del Ministerio de Econom\u00eda, se ha tratado del plan de curso\n    del turismo cultural, en el que se han propuesto una serie de medidas,\n    entre las que yo quiero destacar hoy aqu\u00ed las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en las reuniones del Comit\u00e9 ejecutivo de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, del que forman parte representantes del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y del Ministerio de Econom\u00eda, se ha tratado del plan de curso\n    del turismo cultural, en el que se han propuesto una serie de medidas,\n    entre las que yo quiero destacar hoy aqu\u00ed las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en las reuniones del Comit\u00e9 ejecutivo de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, del que forman parte representantes del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y del Ministerio de Econom\u00eda, se ha tratado del plan de curso\n    del turismo cultural, en el que se han propuesto una serie de medidas,\n    entre las que yo quiero destacar hoy aqu\u00ed las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se est\u00e1n adoptando medidas para mejorar la agenda\n    cultural en Internet, con el fin de conseguir una m\u00e1s r\u00e1pida y mejor\n    informaci\u00f3n de los acontecimientos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el a\u00f1o 2002, se han concedido numerosas\n    ayudas para otras acciones de turismo cultural a diferentes fundaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en las reuniones del Comit\u00e9 ejecutivo de\n    turismo cultural e idiom\u00e1tico, del que forman parte representantes del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y del Ministerio de Econom\u00eda, se ha tratado del plan de curso\n    del turismo cultural, en el que se han propuesto una serie de medidas,\n    entre las que yo quiero destacar hoy aqu\u00ed las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#001343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL MOTIVO DE LA INTRODUCCI\u00d3N\n    DEL \u00c1REA OBLIGATORIA EN LA ENSE\u00d1ANZA B\u00c1SICA DE CULTURA Y RELIGI\u00d3N EN EL\n    ANTEPROYECTO DE LEY DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL MOTIVO DE LA INTRODUCCI\u00d3N\n    DEL \u00c1REA OBLIGATORIA EN LA ENSE\u00d1ANZA B\u00c1SICA DE CULTURA Y RELIGI\u00d3N EN EL\n    ANTEPROYECTO DE LEY DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [20, 21, 22, 23, 24], "ense\u00f1anza": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "alumnos": [0, 1, 2, 3, 4], "cultural": [25], "calidad": [26, 27, 28, 29, 30], "cultura": [18, 19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro derecho a la educaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, garantizado en el\n    art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, nos dice que el objetivo, tanto \u00faltimo\n    como primario, y el n\u00facleo duro de ese derecho lo constituyen la\n    transmisi\u00f3n de los valores y los derechos constitucionales y civiles a\n    nuestros alumnos en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Victoria Camps nos matiza\n    magn\u00edficamente que el objetivo final es doble: fomentar la adquisici\u00f3n de\n    la autoestima sobre la base de la dignidad de la persona que goza o\n    padece del privilegio o de la condena de la libertad y conseguir que los\n    alumnos interioricen y se adhieran internamente a estos valores y a las\n    normas de convivencia correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impone tal deber, como as\u00ed reconoce, se\u00f1ora\n    ministra, la Conferencia Episcopal, para que \u00e9ste, en definitiva, sea\n    percibido por los alumnos y por sus familias como dif\u00edcil, incentivando\n    as\u00ed su asistencia a las clases de religi\u00f3n cat\u00f3lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, establece que la asignatura alternativa no\n    puede incluir contenidos curriculares para no dar ventajas acad\u00e9micas a\n    quienes no elijan la religi\u00f3n, que los padres tienen el derecho de querer\n    que sus hijos se formen en la religi\u00f3n cat\u00f3lica, pero ello no puede\n    comportar obligaciones derivadas de quienes no opten por \u00e9l, y que si esa\n    alternativa es necesaria para el curriculo de nuestros alumnos debe ser\n    un derecho de todos ellos, y nuestra -suya y m\u00eda- la obligaci\u00f3n de que\n    puedan tener ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la cuesti\u00f3n est\u00e1 clara: si\n    ustedes ponen una alternativa obligatoria evaluable ser\u00e1 porque los\n    alumnos la necesiten, no porque la pida la Conferencia Episcopal, digo\n    yo, y si es as\u00ed, estar\u00e1 conmigo en que la necesitan todos los alumnos;\n    que si estamos en el caso de la alternativa ante una necesidad curricular\n    y por eso la evaluamos, estar\u00e1 claro que la necesitan todos, los que\n    opten por ser formados en el catolicismo y los que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si tuviera que resumir en una palabra lo que lleva mi\n    grupo parlamentario a interpelar a usted sobre las razones por las cuales\n    su Gobierno introduce en el anteproyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n el \u00e1rea obligatoria en la ense\u00f1anza b\u00e1sica de cultura y\n    religi\u00f3n, algo que, como usted sabe, no estuvo en el documento previo de\n    bases, ese que parec\u00eda que ten\u00edamos que discutir para llegar a alguna\n    suerte de consenso, yo lo calificar\u00eda suavemente de estupefacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 gana la calidad de nuestra\n    educaci\u00f3n con este cambio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto en el\n    pre\u00e1mbulo del documento de bases, como posteriormente en el articulado de\n    la ley, se se\u00f1ala que el motivo fundamental para reformar nuestra\n    educaci\u00f3n es la necesidad de acabar con las cifras del fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro derecho a la educaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, garantizado en el\n    art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, nos dice que el objetivo, tanto \u00faltimo\n    como primario, y el n\u00facleo duro de ese derecho lo constituyen la\n    transmisi\u00f3n de los valores y los derechos constitucionales y civiles a\n    nuestros alumnos en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si tuviera que resumir en una palabra lo que lleva mi\n    grupo parlamentario a interpelar a usted sobre las razones por las cuales\n    su Gobierno introduce en el anteproyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n el \u00e1rea obligatoria en la ense\u00f1anza b\u00e1sica de cultura y\n    religi\u00f3n, algo que, como usted sabe, no estuvo en el documento previo de\n    bases, ese que parec\u00eda que ten\u00edamos que discutir para llegar a alguna\n    suerte de consenso, yo lo calificar\u00eda suavemente de estupefacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera\n    pregunta tambi\u00e9n es muy concreta: si usted no consigue el consenso\n    necesario en esta C\u00e1mara y, por lo tanto, el de los representantes de la\n    sociedad espa\u00f1ola, \u00bfpiensa usted cambiar la actual regulaci\u00f3n de la\n    ense\u00f1anza en nuestro sistema sin ese consenso b\u00e1sico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame en qu\u00e9 mejoramos la calidad de nuestra ense\u00f1anza, c\u00f3mo vamos a\n    reducir el fracaso escolar si en vez de reforzar las materias b\u00e1sicas\n    -las que previenen hoy el fracaso futuro, como son las matem\u00e1ticas, la\n    expresi\u00f3n oral o escrita- opta por reformar la ense\u00f1anza de la religi\u00f3n\n    haciendo obligatoria su alternativa y d\u00e1ndole a ambas peso acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscan una\n    coartada en forma de asignatura alternativa que imponga un deber a\n    quienes no ejerciten el derecho leg\u00edtimo y que defendemos de optar por la\n    ense\u00f1anza religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Supremo se ha pronunciado ya a\n    este efecto y es jurisprudencia establecida que la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n es una opci\u00f3n personal de la que no pueden derivarse\n    obligaciones para los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed las cosas, se\u00f1ora ministra, es inconcebible que detr\u00e1s de su\n    planteamiento est\u00e9 la voluntad de separar a los ni\u00f1os en dos clases: en\n    una, los que elijan el derecho y toman clases de religi\u00f3n y, en otra, los\n    que toman clases de constituci\u00f3n, olvidando algo tan b\u00e1sico como que la\n    ense\u00f1anza en valores constitucionales forma ciudadanos y la ense\u00f1anza\n    confesional forma fieles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a favor del\n    derecho de los padres a que sus hijos reciban en la escuela la ense\u00f1anza\n    religiosa, pero queremos tambi\u00e9n defender el derecho de quienes no toman\n    esa opci\u00f3n, de quienes no quieren religi\u00f3n para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 con nosotros que todo eso nos lleva a determinar que un\n    cambio a este efecto en nuestro sistema educativo para con la ense\u00f1anza\n    de la religi\u00f3n cat\u00f3lica debe intentar resolverse, se\u00f1ora ministra, por la\n    v\u00eda del consenso y no s\u00f3lo entre las fuerzas parlamentarias, sino tambi\u00e9n\n    contando con el resto de las fuerzas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La regulaci\u00f3n vigente de la disciplina de la ense\u00f1anza religiosa, que\n    parti\u00f3, se\u00f1ora ministra, de un consenso nada desde\u00f1able, ha sido\n    considerada, en cuanto a su evaluaci\u00f3n, recortada, y en cuanto a la\n    configuraci\u00f3n de su alternativa, obligatoria pero no evaluable, por el\n    Tribunal Supremo como correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si tuviera que resumir en una palabra lo que lleva mi\n    grupo parlamentario a interpelar a usted sobre las razones por las cuales\n    su Gobierno introduce en el anteproyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n el \u00e1rea obligatoria en la ense\u00f1anza b\u00e1sica de cultura y\n    religi\u00f3n, algo que, como usted sabe, no estuvo en el documento previo de\n    bases, ese que parec\u00eda que ten\u00edamos que discutir para llegar a alguna\n    suerte de consenso, yo lo calificar\u00eda suavemente de estupefacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto constituye una\n    aberraci\u00f3n democr\u00e1tica -y s\u00e9 que usted lo sabe-, creo que me lo va\n    enmascarar de alguna manera y me va a decir que se trata de formar en la\n    cultura religiosa, en el hecho cultural y en la historia de las\n    religiones, en la versi\u00f3n confesional en un caso y en la no confesional\n    en otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfc\u00f3mo va a garantizar usted\n    el respeto a la no confesionalidad del Estado y al principio de libertad\n    religiosa en el sistema educativo en su nueva regulaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro derecho a la educaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, garantizado en el\n    art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, nos dice que el objetivo, tanto \u00faltimo\n    como primario, y el n\u00facleo duro de ese derecho lo constituyen la\n    transmisi\u00f3n de los valores y los derechos constitucionales y civiles a\n    nuestros alumnos en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el mejor de\n    los casos me contesta, imagino que me dir\u00e1 que incorporar la nueva \u00e1rea\n    no es simplemente plegarse a las peticiones de la Conferencia Episcopal,\n    sino que es una necesidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a ustedes, que les\n    encanta acusar a los socialistas de que confundimos a la sociedad, no\n    s\u00f3lo la tienen confundida, la tienen perpleja porque no han escuchado de\n    este Gobierno ni un solo reproche cuando la Conferencia Episcopal ha\n    estado aniquilando los derechos m\u00e1s fundamentales de los profesores y\n    profesoras de religi\u00f3n, ech\u00e1ndolos de la escuela, de su trabajo por ir a\n    tomar copas por las tardes y esta vez, cuando le han pedido lo que le han\n    pedido, ustedes lo han aplaudido, lo han incorporado y le est\u00e1n pidiendo\n    no m\u00e1s religi\u00f3n en el sistema educativo, le est\u00e1n pidiendo materias\n    alternativas para quienes no quieran la religi\u00f3n; se\u00f1ora ministra, cuando\n    menos, escandaloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 con nosotros que todo eso nos lleva a determinar que un\n    cambio a este efecto en nuestro sistema educativo para con la ense\u00f1anza\n    de la religi\u00f3n cat\u00f3lica debe intentar resolverse, se\u00f1ora ministra, por la\n    v\u00eda del consenso y no s\u00f3lo entre las fuerzas parlamentarias, sino tambi\u00e9n\n    contando con el resto de las fuerzas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto constituye una\n    aberraci\u00f3n democr\u00e1tica -y s\u00e9 que usted lo sabe-, creo que me lo va\n    enmascarar de alguna manera y me va a decir que se trata de formar en la\n    cultura religiosa, en el hecho cultural y en la historia de las\n    religiones, en la versi\u00f3n confesional en un caso y en la no confesional\n    en otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si tuviera que resumir en una palabra lo que lleva mi\n    grupo parlamentario a interpelar a usted sobre las razones por las cuales\n    su Gobierno introduce en el anteproyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n el \u00e1rea obligatoria en la ense\u00f1anza b\u00e1sica de cultura y\n    religi\u00f3n, algo que, como usted sabe, no estuvo en el documento previo de\n    bases, ese que parec\u00eda que ten\u00edamos que discutir para llegar a alguna\n    suerte de consenso, yo lo calificar\u00eda suavemente de estupefacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 gana la calidad de nuestra\n    educaci\u00f3n con este cambio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame en qu\u00e9 mejoramos la calidad de nuestra ense\u00f1anza, c\u00f3mo vamos a\n    reducir el fracaso escolar si en vez de reforzar las materias b\u00e1sicas\n    -las que previenen hoy el fracaso futuro, como son las matem\u00e1ticas, la\n    expresi\u00f3n oral o escrita- opta por reformar la ense\u00f1anza de la religi\u00f3n\n    haciendo obligatoria su alternativa y d\u00e1ndole a ambas peso acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, ante una reforma del sistema, creemos que es necesaria la\n    existencia de una disciplina obligatoria en los planes de estudio que\n    subsane esta deficiencia: una asignatura sobre derechos y valores\n    constitucionales, y as\u00ed lo ha propuesto el Partido Socialista en su\n    proyecto alternativo a la ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus planes, se\u00f1ora\n    ministra, nada tienen que ver con las necesidades reales de la calidad\n    del sistema y, adem\u00e1s, se sit\u00faan al margen de la l\u00f3gica de un Estado\n    aconfesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [19, 20], "educaci\u00f3n": [10], "sistema educativo": [18], "ense\u00f1anza": [11, 12, 13, 14, 15], "alumnos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "formaci\u00f3n": [21, 22], "cultura": [16, 17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, en primer lugar, la LOGSE prev\u00e9 en su disposici\u00f3n adicional segunda\n    la inclusi\u00f3n de la religi\u00f3n como \u00e1rea o materia de oferta obligada para\n    los centros y de car\u00e1cter voluntario para los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, el ya mencionado real decreto establece en su art\u00edculo 3.2\n    que para los alumnos -y esto es lo que usted no sabe, se\u00f1or\u00eda, lo que\n    usted ha demostrado ignorar, y es grave que lo ignore, al presentar la\n    interpelaci\u00f3n tal como lo ha hecho- que no optan por la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n, los centros organizar\u00e1n actividades de estudio alternativas\n    como ense\u00f1anzas complementarias en horario simult\u00e1neo a la ense\u00f1anza de\n    la religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actividades de estudio o ense\u00f1anzas alternativas -le\n    recuerdo que hay asignaturas de sociedad, cultura y religi\u00f3n en este\n    momento en tercero y cuarto de la ESO, lo que usted ignora, y que tienen\n    que cursar esos alumnos de tercero y cuarto que deciden no cursar la\n    asignatura de religi\u00f3n-, seg\u00fan dispone el apartado 4 del art\u00edculo 3 de\n    ese mismo real decreto, ser\u00e1n obligatorias para los alumnos que no opten\n    por recibir ense\u00f1anza religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, aqu\u00ed es donde viene uno de\n    los problemas singulares del tratamiento de este tema:  se dice que no\n    ser\u00e1n objeto de evaluaci\u00f3n y no tendr\u00e1n constancia en los expedientes\n    acad\u00e9micos de los  alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro planteamiento, se\u00f1or\u00eda, se trata, considerando todas las\n    circunstancias que determinan el mantenimiento de la situaci\u00f3n actual, de\n    aquellos alumnos que deciden libremente no cursar la asignatura de\n    religi\u00f3n y que hoy hacen una multiplicidad de cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay quien sigue\n    asignaturas como la de sociedad, cultura y valores de 3.\u00ba y 4.\u00ba de la\n    ESO, pero hay quien tiene manualidades, hay quien tiene recreo, hay quien\n    tiene estudio; es decir, hay una variedad de situaciones para esos\n    alumnos y lo razonable, lo aconsejable es que a esos alumnos se les\n    permita y facilite una formaci\u00f3n, informaci\u00f3n y conocimiento de elementos\n    fundamentales que explican nuestra propia historia, como es el\n    conocimiento del hecho religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, por tanto, de que digan,\n    se\u00f1or\u00edas, si lo que quieren es que esos alumnos sigan o no en clases de\n    manualidades, en el recreo o en esa variedad grande de posibilidades que\n    hay, o si esos alumnos tienen que tener tambi\u00e9n la oportunidad de\n    adquirir esos conocimientos y esa informaci\u00f3n sobre el hecho religioso\n    sobre una perspectiva no confesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n de la asignatura de religi\u00f3n se mantiene en la misma posici\u00f3n y\n    para los alumnos que opten por no ir a clase de religi\u00f3n se trata de una\n    cosa tan sencilla como que puedan desarrollar unas materias que les\n    permitan conocer el hecho religioso desde otra perspectiva, de manera que\n    discutan sobre los contenidos de las propuestas que se hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue\n    prefieren que los alumnos, durante ese tiempo, sigan con sus\n    manualidades, con su recreo o con otras cosas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue prefieren\n    que la asignatura de religi\u00f3n no se curse en horas lectivas y que todos\n    los alumnos tengan una asignatura sobre historia de las religiones y\n    otros aspectos vinculados al desarrollo de nuestra civilizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo y\n    aplicaci\u00f3n\n    de esta disposici\u00f3n de la LOGSE, el Real Decreto 2438/1994, de 16 de\n    diciembre, dispone en su art\u00edculo 1, apartado 1, que conforme a lo\n    establecido en la disposici\u00f3n segunda en la Ley Org\u00e1nica de Ordenaci\u00f3n\n    General del Sistema Educativo y en el acuerdo entre el Estado espa\u00f1ol y\n    la Santa Sede sobre ense\u00f1anza y asuntos culturales, la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n cat\u00f3lica se impartir\u00e1 en los centros docentes de segundo ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil, de educaci\u00f3n primaria, de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y bachillerato, tanto p\u00fablicos como privados, sean o no\n    concertados estos \u00faltimos, en condiciones equiparables a las dem\u00e1s\n    disciplinas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a comenzar repasando la actual regulaci\u00f3n legal\n    y reglamentaria de la ense\u00f1anza escolar de la religi\u00f3n que es, en este\n    momento, la establecida durante la etapa de gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo y\n    aplicaci\u00f3n\n    de esta disposici\u00f3n de la LOGSE, el Real Decreto 2438/1994, de 16 de\n    diciembre, dispone en su art\u00edculo 1, apartado 1, que conforme a lo\n    establecido en la disposici\u00f3n segunda en la Ley Org\u00e1nica de Ordenaci\u00f3n\n    General del Sistema Educativo y en el acuerdo entre el Estado espa\u00f1ol y\n    la Santa Sede sobre ense\u00f1anza y asuntos culturales, la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n cat\u00f3lica se impartir\u00e1 en los centros docentes de segundo ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil, de educaci\u00f3n primaria, de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y bachillerato, tanto p\u00fablicos como privados, sean o no\n    concertados estos \u00faltimos, en condiciones equiparables a las dem\u00e1s\n    disciplinas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, dicha ense\u00f1anza figurar\u00e1\n    entre las \u00e1reas o materias de los niveles educativos diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, el ya mencionado real decreto establece en su art\u00edculo 3.2\n    que para los alumnos -y esto es lo que usted no sabe, se\u00f1or\u00eda, lo que\n    usted ha demostrado ignorar, y es grave que lo ignore, al presentar la\n    interpelaci\u00f3n tal como lo ha hecho- que no optan por la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n, los centros organizar\u00e1n actividades de estudio alternativas\n    como ense\u00f1anzas complementarias en horario simult\u00e1neo a la ense\u00f1anza de\n    la religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actividades de estudio o ense\u00f1anzas alternativas -le\n    recuerdo que hay asignaturas de sociedad, cultura y religi\u00f3n en este\n    momento en tercero y cuarto de la ESO, lo que usted ignora, y que tienen\n    que cursar esos alumnos de tercero y cuarto que deciden no cursar la\n    asignatura de religi\u00f3n-, seg\u00fan dispone el apartado 4 del art\u00edculo 3 de\n    ese mismo real decreto, ser\u00e1n obligatorias para los alumnos que no opten\n    por recibir ense\u00f1anza religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actividades de estudio o ense\u00f1anzas alternativas -le\n    recuerdo que hay asignaturas de sociedad, cultura y religi\u00f3n en este\n    momento en tercero y cuarto de la ESO, lo que usted ignora, y que tienen\n    que cursar esos alumnos de tercero y cuarto que deciden no cursar la\n    asignatura de religi\u00f3n-, seg\u00fan dispone el apartado 4 del art\u00edculo 3 de\n    ese mismo real decreto, ser\u00e1n obligatorias para los alumnos que no opten\n    por recibir ense\u00f1anza religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay quien sigue\n    asignaturas como la de sociedad, cultura y valores de 3.\u00ba y 4.\u00ba de la\n    ESO, pero hay quien tiene manualidades, hay quien tiene recreo, hay quien\n    tiene estudio; es decir, hay una variedad de situaciones para esos\n    alumnos y lo razonable, lo aconsejable es que a esos alumnos se les\n    permita y facilite una formaci\u00f3n, informaci\u00f3n y conocimiento de elementos\n    fundamentales que explican nuestra propia historia, como es el\n    conocimiento del hecho religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo y\n    aplicaci\u00f3n\n    de esta disposici\u00f3n de la LOGSE, el Real Decreto 2438/1994, de 16 de\n    diciembre, dispone en su art\u00edculo 1, apartado 1, que conforme a lo\n    establecido en la disposici\u00f3n segunda en la Ley Org\u00e1nica de Ordenaci\u00f3n\n    General del Sistema Educativo y en el acuerdo entre el Estado espa\u00f1ol y\n    la Santa Sede sobre ense\u00f1anza y asuntos culturales, la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n cat\u00f3lica se impartir\u00e1 en los centros docentes de segundo ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil, de educaci\u00f3n primaria, de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y bachillerato, tanto p\u00fablicos como privados, sean o no\n    concertados estos \u00faltimos, en condiciones equiparables a las dem\u00e1s\n    disciplinas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo y\n    aplicaci\u00f3n\n    de esta disposici\u00f3n de la LOGSE, el Real Decreto 2438/1994, de 16 de\n    diciembre, dispone en su art\u00edculo 1, apartado 1, que conforme a lo\n    establecido en la disposici\u00f3n segunda en la Ley Org\u00e1nica de Ordenaci\u00f3n\n    General del Sistema Educativo y en el acuerdo entre el Estado espa\u00f1ol y\n    la Santa Sede sobre ense\u00f1anza y asuntos culturales, la ense\u00f1anza de la\n    religi\u00f3n cat\u00f3lica se impartir\u00e1 en los centros docentes de segundo ciclo\n    de educaci\u00f3n infantil, de educaci\u00f3n primaria, de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y bachillerato, tanto p\u00fablicos como privados, sean o no\n    concertados estos \u00faltimos, en condiciones equiparables a las dem\u00e1s\n    disciplinas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue prefieren\n    que la asignatura de religi\u00f3n no se curse en horas lectivas y que todos\n    los alumnos tengan una asignatura sobre historia de las religiones y\n    otros aspectos vinculados al desarrollo de nuestra civilizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir a las familias:\n    entendemos que debe haber una formaci\u00f3n generalizada, por ejemplo, en\n    historia de las religiones, pero que no debe haber una oferta de la\n    asignatura de religi\u00f3n en horas lectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay quien sigue\n    asignaturas como la de sociedad, cultura y valores de 3.\u00ba y 4.\u00ba de la\n    ESO, pero hay quien tiene manualidades, hay quien tiene recreo, hay quien\n    tiene estudio; es decir, hay una variedad de situaciones para esos\n    alumnos y lo razonable, lo aconsejable es que a esos alumnos se les\n    permita y facilite una formaci\u00f3n, informaci\u00f3n y conocimiento de elementos\n    fundamentales que explican nuestra propia historia, como es el\n    conocimiento del hecho religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [4], "formaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfEn qu\u00e9 mejora la calidad de\n    nuestra educaci\u00f3n el cambio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es usted la que est\u00e1 cambiando el sistema educativo, es\n    usted la que tiene que dar explicaciones al Parlamento sobre tres\n    preguntas muy claras y no me ha contestado, como siempre, a ninguna de\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cambi\u00f3 el\n    sistema; yo le pregunto, entonces, \u00bfc\u00f3mo va a hacer aplicables y a\n    garantizar el respeto a\n    la no confesionalidad del Estado y el principio de libertad religiosa en\n    el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para llevar a cabo ese cambio que hace usted\n    en el sistema educativo, un sistema educativo que, como usted ha aceptado\n    aqu\u00ed, ten\u00eda ese consenso, lo ten\u00eda con la aprobaci\u00f3n de la LOGSE y con la\n    adecuaci\u00f3n a posteriori de la jurisprudencia del Tribunal Supremo, que\n    hoy tiene la espada de Damocles encima porque usted sigue sin responder a\n    las preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 mejora la calidad de\n    nuestra educaci\u00f3n el cambio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendo confundir a nadie; mire si est\u00e1 claro: queremos garantizar el\n    derecho de los padres que quieren para sus hijos formaci\u00f3n religiosa en\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL\n    RESPECTO A LA NORMALIZACI\u00d3N, PRESENCIA, PROTECCI\u00d3N Y EXPANSI\u00d3N DE LA\n    LENGUA CATALANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CRITERIOS DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL\n    RESPECTO A LA NORMALIZACI\u00d3N, PRESENCIA, PROTECCI\u00d3N Y EXPANSI\u00d3N DE LA\n    LENGUA CATALANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [65], "educaci\u00f3n": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "instituto cervantes": [66, 67, 68, 69, 70], "patrimonio": [75, 76, 77, 78], "sistema educativo": [59], "ense\u00f1anza": [48, 49, 50, 51, 52], "lenguas": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "alumnos": [30, 31, 32], "lengua catalana": [42, 43, 44, 45, 46, 47], "cultural": [60, 61, 62, 63, 64], "cultura": [53, 54, 55, 56, 57, 58], "deporte": [79, 80, 81, 82], "lenguas oficiales": [71, 72, 73, 74], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, enlazando mi intervenci\u00f3n con la suya, con\n    base en la \u00faltima pregunta que hac\u00eda acerca del futuro de la lengua\n    catalana, tengo que decirle que afortunadamente la lengua catalana, que\n    es una gran lengua -en eso no cabe el menor atisbo de duda-, que es una\n    gran lengua, goza de una muy buena salud, y estoy convencida de que\n    seguir\u00e1 gozando de esa muy buena salud y que para eso contar\u00e1 con el\n    apoyo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo quiero hacer un repaso sobre las actuaciones,\n    sobre las acciones, sobre las actividades del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte en relaci\u00f3n con el contenido de la interpelaci\u00f3n y, por\n    tanto, a los criterios respecto a la normalizaci\u00f3n, presencia, protecci\u00f3n\n    y expansi\u00f3n de la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lengua catalana, se\u00f1or\u00eda, se imparte desde la educaci\u00f3n infantil y a lo\n    largo de la primaria como lengua de aprendizaje, tres o cuatro horas\n    semanales dependiendo de cada colegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria, el bachillerato, se estudia lengua y literatura catalana\n    tres horas semanales como asignatura curricular obligatoria y la\n    asignatura de catal\u00e1n administrativo como asignatura optativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, y concretamente en los centros de titularidad del Estado espa\u00f1ol en\n    el extranjero, se est\u00e1n llevando a cabo diferentes acciones en relaci\u00f3n\n    con las lenguas oficiales en las distintas comunidades aut\u00f3nomas, como\n    por ejemplo un convenio -porque como le digo, no solamente afecta a la\n    lengua catalana, sino a las otras lenguas- de la Junta de Galicia para la\n    introducci\u00f3n de los estudios de lengua y literatura gallega en los\n    centros espa\u00f1oles en el extranjero, que por el momento s\u00f3lo se ha podido\n    aplicar en el centro espa\u00f1ol ubicado en Londres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el\n    Instituto Cervantes se cre\u00f3 por ley para difundir la lengua espa\u00f1ola;\n    pero la voluntad y la convicci\u00f3n de que la suma de las lenguas\n    castellana, catalana, gallega y vasca es patrimonio de Espa\u00f1a, ha llevado\n    a organizar desde siempre clases de todas ellas, partiendo de la\n    convicci\u00f3n de que en cultura siempre es mucho mejor sumar que restar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para suscitar el inter\u00e9s por una lengua, nada mejor que dar a conocer su\n    pulso creativo y su proyecci\u00f3n cultural, y en ese sentido el Instituto\n    Cervantes, como viene haciendo desde su creaci\u00f3n, procura ofrecer una\n    variada programaci\u00f3n con la presencia de autores que escriben en todas\n    las lenguas, y no s\u00f3lo de m\u00fasicos sino tambi\u00e9n de autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se gestiona\n    espec\u00edficamente una ayuda para el fomento de la traducci\u00f3n y edici\u00f3n\n    entre las lenguas oficiales espa\u00f1olas de obras de autores espa\u00f1oles lo\n    cual permite que los libros escritos originariamente en lengua catalana\n    sean editados y divulgados en otras lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, desde\n    la citada direcci\u00f3n general del Ministerio  de Educaci\u00f3n, la Direcci\u00f3n\n    General del Libro, como dec\u00eda, se promociona la difusi\u00f3n de la literatura\n    catalana tanto mediante la colaboraci\u00f3n para el conocimiento de los\n    autores cl\u00e1sicos en lengua catalana, como de la creaci\u00f3n literaria\n    catalana de nuestros d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al sistema educativo, en la reforma que se hizo de\n    los reales decretos de ense\u00f1anzas m\u00ednimas de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria, que afectaba no s\u00f3lo a las humanidades, sino al resto de las\n    materias en estos per\u00edodos educativos, y que fue aprobada, como sabe\n    S.S., en diciembre del a\u00f1o 2000, se contienen las medidas mediante las\n    cuales se protege el aprendizaje de las lenguas del Estado, no s\u00f3lo del\n    catal\u00e1n, sino de las lenguas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses en los que se est\u00e1n impartiendo\n    otras lenguas distintas al castellano son el Principado de Andorra\n    fundamentalmente, que cuenta con nueve centros de titularidad del Estado\n    espa\u00f1ol, ocho de primaria y el Instituto Espa\u00f1ol de Ense\u00f1anza Secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han impartido otras lenguas en la ense\u00f1anza, por ejemplo, en\n    el Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, y concretamente en los centros de titularidad del Estado espa\u00f1ol en\n    el extranjero, se est\u00e1n llevando a cabo diferentes acciones en relaci\u00f3n\n    con las lenguas oficiales en las distintas comunidades aut\u00f3nomas, como\n    por ejemplo un convenio -porque como le digo, no solamente afecta a la\n    lengua catalana, sino a las otras lenguas- de la Junta de Galicia para la\n    introducci\u00f3n de los estudios de lengua y literatura gallega en los\n    centros espa\u00f1oles en el extranjero, que por el momento s\u00f3lo se ha podido\n    aplicar en el centro espa\u00f1ol ubicado en Londres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    pasado d\u00eda 4 de diciembre, en el marco de la Conferencia de Educaci\u00f3n, se\n    celebr\u00f3 una reuni\u00f3n espec\u00edfica de la Comisi\u00f3n de programas\n    internacionales, en la que se reiter\u00f3 el ofrecimiento de facilitar la\n    ense\u00f1anza de lenguas cooficiales de Espa\u00f1a en los centros de titularidad\n    del Estado espa\u00f1ol en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de las relaciones multilaterales, quiero destacar la Carta\n    europea de lenguas regionales y minoritarias,\n    ya que se trata de un proyecto promovido por el Consejo de Europa,\n    destinado a proteger y promover las lenguas de \u00e1mbito regional o\n    minoritarias -pueden tener \u00e1mbito nacional y una poblaci\u00f3n muy reducida-,\n    en su aspecto de patrimonio cultural europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo quiero subrayar las gestiones que se est\u00e1n llevando a cabo ante\n    el Consejo de Europa para tramitar la traducci\u00f3n al catal\u00e1n del documento\n    marco europeo com\u00fan de referencia para la ense\u00f1anza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Instituto\n    Cervantes no es como digo una mera circunstancia, sino una convicci\u00f3n que\n    Espa\u00f1a posee un extraordinario patrimonio ling\u00fc\u00edstico al tener cuatro\n    lenguas con su literatura e historia respectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el\n    Instituto Cervantes se cre\u00f3 por ley para difundir la lengua espa\u00f1ola;\n    pero la voluntad y la convicci\u00f3n de que la suma de las lenguas\n    castellana, catalana, gallega y vasca es patrimonio de Espa\u00f1a, ha llevado\n    a organizar desde siempre clases de todas ellas, partiendo de la\n    convicci\u00f3n de que en cultura siempre es mucho mejor sumar que restar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, el Instituto Cervantes establece programas de actuaci\u00f3n y de\n    colaboraci\u00f3n con las instituciones representativas de cada una de las\n    lenguas, con el fin de  darlas a conocer, promocionarlas en todo el mundo\n    y poner de relieve en el exterior que Espa\u00f1a es quiz\u00e1  la naci\u00f3n europea\n    con mayor riqueza ling\u00fc\u00edstica y  cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para suscitar el inter\u00e9s por una lengua, nada mejor que dar a conocer su\n    pulso creativo y su proyecci\u00f3n cultural, y en ese sentido el Instituto\n    Cervantes, como viene haciendo desde su creaci\u00f3n, procura ofrecer una\n    variada programaci\u00f3n con la presencia de autores que escriben en todas\n    las lenguas, y no s\u00f3lo de m\u00fasicos sino tambi\u00e9n de autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque para constituir los\n    grupos de castellano se establece un m\u00ednimo de cinco alumnos, en los\n    otros casos los cursos se realizan incluso con dos alumnos con el fin de\n    dar facilidades y atender a quienes est\u00e9n interesados por cualquiera de\n    las lenguas  de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las lenguas de nuestra pen\u00ednsula -m\u00e1s\n    que de nuestra pen\u00ednsula, de nuestro pa\u00eds, porque no incorporamos el\n    portugu\u00e9s- tambi\u00e9n est\u00e1n representadas en las bibliotecas del instituto,\n    sobre todo en obras de literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en todas y cada una de las\n    convocatorias, ayudas y subvenciones que otorga la Direcci\u00f3n General del\n    Libro, Archivos y Bibliotecas del Ministerio de Educaci\u00f3n se contempla la\n    presencia de las diversas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se gestiona\n    espec\u00edficamente una ayuda para el fomento de la traducci\u00f3n y edici\u00f3n\n    entre las lenguas oficiales espa\u00f1olas de obras de autores espa\u00f1oles lo\n    cual permite que los libros escritos originariamente en lengua catalana\n    sean editados y divulgados en otras lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todas las actividades de promoci\u00f3n\n    dependientes del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, se presta la\n    correspondiente atenci\u00f3n proporcional obviamente a las creaciones en\n    todas las lenguas oficiales de Espa\u00f1a: en los jurados de premios\n    nacionales, en la presencia de los libros a trav\u00e9s de las ferias que se\n    hacen en el exterior o en los festivales cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro orden de cosas y en relaci\u00f3n con la autorizaci\u00f3n de las lenguas\n    cooficiales en el \u00e1mbito de las competencias del Ministerio de Justicia\n    -al que usted se refer\u00eda antes en su \u00e1mbito competencial al menos,\n    haciendo menci\u00f3n al problema de los juicios- quiero destacar, en cuanto a\n    la Administraci\u00f3n de Justicia, que el art\u00edculo 2.3.1 de la Ley org\u00e1nica\n    del Poder Judicial admite y regula el uso de las lenguas cooficiales en\n    aquellas comunidades aut\u00f3nomas que la tengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los registros p\u00fablicos, por ejemplo, el\n    marco constitucional sobre el uso y la cooficialidad de las lenguas en\n    las comunidades aut\u00f3nomas con lenguas propias adem\u00e1s del castellano, ha\n    sido delimitado e interpretado claramente por la jurisprudencia del\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, es dif\u00edcil hacer un repaso de todas y cada una de las actividades\n    en las que se plantea esta acci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n del\n    Estado en relaci\u00f3n con las lenguas que est\u00e1n presentes y que forman parte\n    de nuestro patrimonio ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en la actualidad\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte dispone de una red -esto yo\n    creo que es interesante mencionarlo- de 27 centros en el exterior, que\n    han atendido en el curso 2000-2001 a un total de 8.900 alumnos de\n    diferentes niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque para constituir los\n    grupos de castellano se establece un m\u00ednimo de cinco alumnos, en los\n    otros casos los cursos se realizan incluso con dos alumnos con el fin de\n    dar facilidades y atender a quienes est\u00e9n interesados por cualquiera de\n    las lenguas  de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo quiero hacer un repaso sobre las actuaciones,\n    sobre las acciones, sobre las actividades del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte en relaci\u00f3n con el contenido de la interpelaci\u00f3n y, por\n    tanto, a los criterios respecto a la normalizaci\u00f3n, presencia, protecci\u00f3n\n    y expansi\u00f3n de la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al sistema educativo, en la reforma que se hizo de\n    los reales decretos de ense\u00f1anzas m\u00ednimas de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria, que afectaba no s\u00f3lo a las humanidades, sino al resto de las\n    materias en estos per\u00edodos educativos, y que fue aprobada, como sabe\n    S.S., en diciembre del a\u00f1o 2000, se contienen las medidas mediante las\n    cuales se protege el aprendizaje de las lenguas del Estado, no s\u00f3lo del\n    catal\u00e1n, sino de las lenguas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en la actualidad\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte dispone de una red -esto yo\n    creo que es interesante mencionarlo- de 27 centros en el exterior, que\n    han atendido en el curso 2000-2001 a un total de 8.900 alumnos de\n    diferentes niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lengua catalana, se\u00f1or\u00eda, se imparte desde la educaci\u00f3n infantil y a lo\n    largo de la primaria como lengua de aprendizaje, tres o cuatro horas\n    semanales dependiendo de cada colegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    pasado d\u00eda 4 de diciembre, en el marco de la Conferencia de Educaci\u00f3n, se\n    celebr\u00f3 una reuni\u00f3n espec\u00edfica de la Comisi\u00f3n de programas\n    internacionales, en la que se reiter\u00f3 el ofrecimiento de facilitar la\n    ense\u00f1anza de lenguas cooficiales de Espa\u00f1a en los centros de titularidad\n    del Estado espa\u00f1ol en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en todas y cada una de las\n    convocatorias, ayudas y subvenciones que otorga la Direcci\u00f3n General del\n    Libro, Archivos y Bibliotecas del Ministerio de Educaci\u00f3n se contempla la\n    presencia de las diversas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, desde\n    la citada direcci\u00f3n general del Ministerio  de Educaci\u00f3n, la Direcci\u00f3n\n    General del Libro, como dec\u00eda, se promociona la difusi\u00f3n de la literatura\n    catalana tanto mediante la colaboraci\u00f3n para el conocimiento de los\n    autores cl\u00e1sicos en lengua catalana, como de la creaci\u00f3n literaria\n    catalana de nuestros d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todas las actividades de promoci\u00f3n\n    dependientes del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, se presta la\n    correspondiente atenci\u00f3n proporcional obviamente a las creaciones en\n    todas las lenguas oficiales de Espa\u00f1a: en los jurados de premios\n    nacionales, en la presencia de los libros a trav\u00e9s de las ferias que se\n    hacen en el exterior o en los festivales cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, enlazando mi intervenci\u00f3n con la suya, con\n    base en la \u00faltima pregunta que hac\u00eda acerca del futuro de la lengua\n    catalana, tengo que decirle que afortunadamente la lengua catalana, que\n    es una gran lengua -en eso no cabe el menor atisbo de duda-, que es una\n    gran lengua, goza de una muy buena salud, y estoy convencida de que\n    seguir\u00e1 gozando de esa muy buena salud y que para eso contar\u00e1 con el\n    apoyo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo quiero hacer un repaso sobre las actuaciones,\n    sobre las acciones, sobre las actividades del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte en relaci\u00f3n con el contenido de la interpelaci\u00f3n y, por\n    tanto, a los criterios respecto a la normalizaci\u00f3n, presencia, protecci\u00f3n\n    y expansi\u00f3n de la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    lengua catalana, se\u00f1or\u00eda, se imparte desde la educaci\u00f3n infantil y a lo\n    largo de la primaria como lengua de aprendizaje, tres o cuatro horas\n    semanales dependiendo de cada colegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, y concretamente en los centros de titularidad del Estado espa\u00f1ol en\n    el extranjero, se est\u00e1n llevando a cabo diferentes acciones en relaci\u00f3n\n    con las lenguas oficiales en las distintas comunidades aut\u00f3nomas, como\n    por ejemplo un convenio -porque como le digo, no solamente afecta a la\n    lengua catalana, sino a las otras lenguas- de la Junta de Galicia para la\n    introducci\u00f3n de los estudios de lengua y literatura gallega en los\n    centros espa\u00f1oles en el extranjero, que por el momento s\u00f3lo se ha podido\n    aplicar en el centro espa\u00f1ol ubicado en Londres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se gestiona\n    espec\u00edficamente una ayuda para el fomento de la traducci\u00f3n y edici\u00f3n\n    entre las lenguas oficiales espa\u00f1olas de obras de autores espa\u00f1oles lo\n    cual permite que los libros escritos originariamente en lengua catalana\n    sean editados y divulgados en otras lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, desde\n    la citada direcci\u00f3n general del Ministerio  de Educaci\u00f3n, la Direcci\u00f3n\n    General del Libro, como dec\u00eda, se promociona la difusi\u00f3n de la literatura\n    catalana tanto mediante la colaboraci\u00f3n para el conocimiento de los\n    autores cl\u00e1sicos en lengua catalana, como de la creaci\u00f3n literaria\n    catalana de nuestros d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses en los que se est\u00e1n impartiendo\n    otras lenguas distintas al castellano son el Principado de Andorra\n    fundamentalmente, que cuenta con nueve centros de titularidad del Estado\n    espa\u00f1ol, ocho de primaria y el Instituto Espa\u00f1ol de Ense\u00f1anza Secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han impartido otras lenguas en la ense\u00f1anza, por ejemplo, en\n    el Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria, el bachillerato, se estudia lengua y literatura catalana\n    tres horas semanales como asignatura curricular obligatoria y la\n    asignatura de catal\u00e1n administrativo como asignatura optativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    pasado d\u00eda 4 de diciembre, en el marco de la Conferencia de Educaci\u00f3n, se\n    celebr\u00f3 una reuni\u00f3n espec\u00edfica de la Comisi\u00f3n de programas\n    internacionales, en la que se reiter\u00f3 el ofrecimiento de facilitar la\n    ense\u00f1anza de lenguas cooficiales de Espa\u00f1a en los centros de titularidad\n    del Estado espa\u00f1ol en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo quiero subrayar las gestiones que se est\u00e1n llevando a cabo ante\n    el Consejo de Europa para tramitar la traducci\u00f3n al catal\u00e1n del documento\n    marco europeo com\u00fan de referencia para la ense\u00f1anza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo quiero hacer un repaso sobre las actuaciones,\n    sobre las acciones, sobre las actividades del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte en relaci\u00f3n con el contenido de la interpelaci\u00f3n y, por\n    tanto, a los criterios respecto a la normalizaci\u00f3n, presencia, protecci\u00f3n\n    y expansi\u00f3n de la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en la actualidad\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte dispone de una red -esto yo\n    creo que es interesante mencionarlo- de 27 centros en el exterior, que\n    han atendido en el curso 2000-2001 a un total de 8.900 alumnos de\n    diferentes niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el\n    Instituto Cervantes se cre\u00f3 por ley para difundir la lengua espa\u00f1ola;\n    pero la voluntad y la convicci\u00f3n de que la suma de las lenguas\n    castellana, catalana, gallega y vasca es patrimonio de Espa\u00f1a, ha llevado\n    a organizar desde siempre clases de todas ellas, partiendo de la\n    convicci\u00f3n de que en cultura siempre es mucho mejor sumar que restar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta voluntad del Instituto Cervantes, que nace de un concepto integrador\n    de la cultura espa\u00f1ola, ha sido reconocida expresamente por el poeta,\n    novelista, cr\u00edtico y editor, en castellano y en catal\u00e1n, Pere Gimferrer,\n    premio nacional de las letras espa\u00f1olas -como sabe- y premio Reina Sof\u00eda\n    de poes\u00eda iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todas las actividades de promoci\u00f3n\n    dependientes del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, se presta la\n    correspondiente atenci\u00f3n proporcional obviamente a las creaciones en\n    todas las lenguas oficiales de Espa\u00f1a: en los jurados de premios\n    nacionales, en la presencia de los libros a trav\u00e9s de las ferias que se\n    hacen en el exterior o en los festivales cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al sistema educativo, en la reforma que se hizo de\n    los reales decretos de ense\u00f1anzas m\u00ednimas de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria, que afectaba no s\u00f3lo a las humanidades, sino al resto de las\n    materias en estos per\u00edodos educativos, y que fue aprobada, como sabe\n    S.S., en diciembre del a\u00f1o 2000, se contienen las medidas mediante las\n    cuales se protege el aprendizaje de las lenguas del Estado, no s\u00f3lo del\n    catal\u00e1n, sino de las lenguas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de las relaciones multilaterales, quiero destacar la Carta\n    europea de lenguas regionales y minoritarias,\n    ya que se trata de un proyecto promovido por el Consejo de Europa,\n    destinado a proteger y promover las lenguas de \u00e1mbito regional o\n    minoritarias -pueden tener \u00e1mbito nacional y una poblaci\u00f3n muy reducida-,\n    en su aspecto de patrimonio cultural europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, el Instituto Cervantes establece programas de actuaci\u00f3n y de\n    colaboraci\u00f3n con las instituciones representativas de cada una de las\n    lenguas, con el fin de  darlas a conocer, promocionarlas en todo el mundo\n    y poner de relieve en el exterior que Espa\u00f1a es quiz\u00e1  la naci\u00f3n europea\n    con mayor riqueza ling\u00fc\u00edstica y  cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actuaci\u00f3n del Instituto Cervantes, desde luego muy respetuosa en el\n    cumplimiento de lo que le encomienda el legislador, siempre ha tenido y\n    tiene presente en su programaci\u00f3n la rica variedad tanto ling\u00fc\u00edstica como\n    cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para suscitar el inter\u00e9s por una lengua, nada mejor que dar a conocer su\n    pulso creativo y su proyecci\u00f3n cultural, y en ese sentido el Instituto\n    Cervantes, como viene haciendo desde su creaci\u00f3n, procura ofrecer una\n    variada programaci\u00f3n con la presencia de autores que escriben en todas\n    las lenguas, y no s\u00f3lo de m\u00fasicos sino tambi\u00e9n de autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, es dif\u00edcil hacer un repaso de todas y cada una de las actividades\n    en las que se plantea esta acci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n del\n    Estado en relaci\u00f3n con las lenguas que est\u00e1n presentes y que forman parte\n    de nuestro patrimonio ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me voy a referir a los elementos m\u00e1s\n    sustantivos porque obviamente el tema pod\u00eda tener un desarrollo mucho m\u00e1s\n    amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el\n    Instituto Cervantes se cre\u00f3 por ley para difundir la lengua espa\u00f1ola;\n    pero la voluntad y la convicci\u00f3n de que la suma de las lenguas\n    castellana, catalana, gallega y vasca es patrimonio de Espa\u00f1a, ha llevado\n    a organizar desde siempre clases de todas ellas, partiendo de la\n    convicci\u00f3n de que en cultura siempre es mucho mejor sumar que restar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, el Instituto Cervantes establece programas de actuaci\u00f3n y de\n    colaboraci\u00f3n con las instituciones representativas de cada una de las\n    lenguas, con el fin de  darlas a conocer, promocionarlas en todo el mundo\n    y poner de relieve en el exterior que Espa\u00f1a es quiz\u00e1  la naci\u00f3n europea\n    con mayor riqueza ling\u00fc\u00edstica y  cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta voluntad del Instituto Cervantes, que nace de un concepto integrador\n    de la cultura espa\u00f1ola, ha sido reconocida expresamente por el poeta,\n    novelista, cr\u00edtico y editor, en castellano y en catal\u00e1n, Pere Gimferrer,\n    premio nacional de las letras espa\u00f1olas -como sabe- y premio Reina Sof\u00eda\n    de poes\u00eda iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esa convicci\u00f3n es la constante y\n    asidua colaboraci\u00f3n que el Instituto Cervantes mantiene con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de tal manera que desde el curso 1999-2000 se ha\n    venido trabajando de manera estrecha con la Generalitat de Catalunya, la\n    Junta de Galicia, el Gobierno vasco, la Generalitat de Valencia y el\n    Instituto Catal\u00e1n del Mediterr\u00e1neo, entre otras instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actuaci\u00f3n del Instituto Cervantes, desde luego muy respetuosa en el\n    cumplimiento de lo que le encomienda el legislador, siempre ha tenido y\n    tiene presente en su programaci\u00f3n la rica variedad tanto ling\u00fc\u00edstica como\n    cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro\n    lado, y concretamente en los centros de titularidad del Estado espa\u00f1ol en\n    el extranjero, se est\u00e1n llevando a cabo diferentes acciones en relaci\u00f3n\n    con las lenguas oficiales en las distintas comunidades aut\u00f3nomas, como\n    por ejemplo un convenio -porque como le digo, no solamente afecta a la\n    lengua catalana, sino a las otras lenguas- de la Junta de Galicia para la\n    introducci\u00f3n de los estudios de lengua y literatura gallega en los\n    centros espa\u00f1oles en el extranjero, que por el momento s\u00f3lo se ha podido\n    aplicar en el centro espa\u00f1ol ubicado en Londres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en todas y cada una de las\n    convocatorias, ayudas y subvenciones que otorga la Direcci\u00f3n General del\n    Libro, Archivos y Bibliotecas del Ministerio de Educaci\u00f3n se contempla la\n    presencia de las diversas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se gestiona\n    espec\u00edficamente una ayuda para el fomento de la traducci\u00f3n y edici\u00f3n\n    entre las lenguas oficiales espa\u00f1olas de obras de autores espa\u00f1oles lo\n    cual permite que los libros escritos originariamente en lengua catalana\n    sean editados y divulgados en otras lenguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todas las actividades de promoci\u00f3n\n    dependientes del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, se presta la\n    correspondiente atenci\u00f3n proporcional obviamente a las creaciones en\n    todas las lenguas oficiales de Espa\u00f1a: en los jurados de premios\n    nacionales, en la presencia de los libros a trav\u00e9s de las ferias que se\n    hacen en el exterior o en los festivales cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de las relaciones multilaterales, quiero destacar la Carta\n    europea de lenguas regionales y minoritarias,\n    ya que se trata de un proyecto promovido por el Consejo de Europa,\n    destinado a proteger y promover las lenguas de \u00e1mbito regional o\n    minoritarias -pueden tener \u00e1mbito nacional y una poblaci\u00f3n muy reducida-,\n    en su aspecto de patrimonio cultural europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Instituto\n    Cervantes no es como digo una mera circunstancia, sino una convicci\u00f3n que\n    Espa\u00f1a posee un extraordinario patrimonio ling\u00fc\u00edstico al tener cuatro\n    lenguas con su literatura e historia respectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el\n    Instituto Cervantes se cre\u00f3 por ley para difundir la lengua espa\u00f1ola;\n    pero la voluntad y la convicci\u00f3n de que la suma de las lenguas\n    castellana, catalana, gallega y vasca es patrimonio de Espa\u00f1a, ha llevado\n    a organizar desde siempre clases de todas ellas, partiendo de la\n    convicci\u00f3n de que en cultura siempre es mucho mejor sumar que restar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, es dif\u00edcil hacer un repaso de todas y cada una de las actividades\n    en las que se plantea esta acci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n del\n    Estado en relaci\u00f3n con las lenguas que est\u00e1n presentes y que forman parte\n    de nuestro patrimonio ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo quiero hacer un repaso sobre las actuaciones,\n    sobre las acciones, sobre las actividades del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte en relaci\u00f3n con el contenido de la interpelaci\u00f3n y, por\n    tanto, a los criterios respecto a la normalizaci\u00f3n, presencia, protecci\u00f3n\n    y expansi\u00f3n de la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en la actualidad\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte dispone de una red -esto yo\n    creo que es interesante mencionarlo- de 27 centros en el exterior, que\n    han atendido en el curso 2000-2001 a un total de 8.900 alumnos de\n    diferentes niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto se ofreci\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad\n    de suscribir convenios que contemplar\u00edan aspectos tales como la inclusi\u00f3n\n    de la asignatura de lengua y literatura de las lenguas cooficiales con\n    car\u00e1cter optativo en los curricula de aquellos centros que expresamente\n    lo solicitaran en atenci\u00f3n a la existencia de un n\u00famero suficiente de\n    alumnos que opten por cursar estas ense\u00f1anzas, as\u00ed como la impartici\u00f3n de\n    las mismas por profesores especializados en la lengua y literatura\n    correspondiente que seleccionen cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    propongan al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, con cargo, por\n    otro lado, a los presupuestos de la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en todas las actividades de promoci\u00f3n\n    dependientes del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, se presta la\n    correspondiente atenci\u00f3n proporcional obviamente a las creaciones en\n    todas las lenguas oficiales de Espa\u00f1a: en los jurados de premios\n    nacionales, en la presencia de los libros a trav\u00e9s de las ferias que se\n    hacen en el exterior o en los festivales cinematogr\u00e1ficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4], "desarrollo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que usted en esta segunda parte de la intervenci\u00f3n, donde\n    por razones de tiempo l\u00f3gicamente ha tenido que hacer un esfuerzo de\n    concentraci\u00f3n grande y ha tenido que ir muy a la esencia del problema, ha\n    planteado un debate de enorme inter\u00e9s, que es el debate que est\u00e1 en el\n    fondo de qu\u00e9 explica el desarrollo, el mantenimiento y por tanto el uso\n    de una lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es c\u00f3mo se garantiza el uso social y la\n    pervivencia de una lengua, d\u00f3nde est\u00e1n las claves y en qu\u00e9 medida los\n    factores externos y las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas, sean del \u00e1mbito de una\n    comunidad aut\u00f3noma, en este caso Catalu\u00f1a, o sea del Gobierno de la\n    naci\u00f3n, pueden determinar el mantenimiento, pervivencia y desarrollo de\n    esa lengua sin m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente el catal\u00e1n es un magn\u00edfico ejemplo de c\u00f3mo el empuje de la\n    sociedad catalana y la conciencia de la misma en el desarrollo y el\n    mantenimiento de su lengua, ha permitido que sobreviva en circunstancias\n    muy adversas y recientes de no hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que es\n    fundamental la determinaci\u00f3n de una sociedad para mantener esa lengua y\n    su desarrollo, y luego a eso se pueden a\u00f1adir pol\u00edticas de ayuda, si no\n    es imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La clave del asunto est\u00e1 en tener una gran confianza en la\n    sociedad catalana, que creo ha demostrado hist\u00f3ricamente que es capaz de\n    mantener, defender y desarrollar su propia lengua y estimularla, adem\u00e1s\n    de aquellas contribuciones que se puedan hacer desde las pol\u00edticas\n    activas por parte del Gobierno, bien sea el auton\u00f3mico o el de la\n    naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que usted en esta segunda parte de la intervenci\u00f3n, donde\n    por razones de tiempo l\u00f3gicamente ha tenido que hacer un esfuerzo de\n    concentraci\u00f3n grande y ha tenido que ir muy a la esencia del problema, ha\n    planteado un debate de enorme inter\u00e9s, que es el debate que est\u00e1 en el\n    fondo de qu\u00e9 explica el desarrollo, el mantenimiento y por tanto el uso\n    de una lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es c\u00f3mo se garantiza el uso social y la\n    pervivencia de una lengua, d\u00f3nde est\u00e1n las claves y en qu\u00e9 medida los\n    factores externos y las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas, sean del \u00e1mbito de una\n    comunidad aut\u00f3noma, en este caso Catalu\u00f1a, o sea del Gobierno de la\n    naci\u00f3n, pueden determinar el mantenimiento, pervivencia y desarrollo de\n    esa lengua sin m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente el catal\u00e1n es un magn\u00edfico ejemplo de c\u00f3mo el empuje de la\n    sociedad catalana y la conciencia de la misma en el desarrollo y el\n    mantenimiento de su lengua, ha permitido que sobreviva en circunstancias\n    muy adversas y recientes de no hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que es\n    fundamental la determinaci\u00f3n de una sociedad para mantener esa lengua y\n    su desarrollo, y luego a eso se pueden a\u00f1adir pol\u00edticas de ayuda, si no\n    es imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020529_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 31, 33, 34, 37, 39, 42, 44, 47, 49, 52, 54, 55, 60, 61, 62, 63, 64, 66, 70, 72, 73, 78, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 89, 90, 91, 95, 96, 97, 98, 99, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 113, 116, 122, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 143, 146, 147], "party": "JUAN BLANCAS LLAMAS", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6, 92, 93, 94, 145], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [12, 17, 50, 51, 53, 87, 88, 100, 121, 123], "party": "Immaculada Riera i Re\u00f1\u00e9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [19, 21, 22, 65], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [28, 30, 32, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 56, 57, 58, 59, 67, 68, 69, 71, 74, 75, 76, 77, 79, 111, 112, 114, 115, 118, 120, 132, 141, 142, 144], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [117, 119], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}