{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario nunca ha sido\n    partidario de legislar bajo el impulso de lo que pueda ser el impacto de\n    una noticia aparecida en los medios de comunicaci\u00f3n sobre un hecho real,\n    pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos existen, basadas en hechos\n    reales, noticias que crean una alarma social en torno a la libertad de\n    personas que, si bien han cumplido su pena de acuerdo con la legislaci\u00f3n\n    penal vigente, siguen sin tener la reinserci\u00f3n adecuada y\n    consecuentemente son un peligro en la medida en que son personas que\n    pueden volver a reincidir, por lo que son una amenaza para la seguridad\n    de la sociedad y en particular para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algunos pasos se han dado ya con resultados, pasos que tienen\n    que ver con los medios materiales: hoy hay 14.000 polic\u00edas y guardias\n    civiles m\u00e1s; en 2006 ha habido un descenso de los robos con violencia en\n    viviendas del 8,9 por ciento; hemos aprobado reformas legislativas como\n    la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial para perseguir extraterritorialmente\n    el tr\u00e1fico ilegal y la inmigraci\u00f3n clandestina de personas, pero estamos\n    abiertos a posibles reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, o tiene usted mala memoria o tiene una intenci\u00f3n no\n    precisamente positiva en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "generalitat": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha sido un proceso de discusi\u00f3n, se\u00f1or Cerd\u00e0 -quiero recordarle-,\n    que todos los participantes han valorado positivamente tanto en su\n    desarrollo como en los criterios concretos finalmente fijados para la\n    asignaci\u00f3n: aprovechar al m\u00e1ximo las capacidades de todas las\n    instalaciones; permitir e impulsar la operativa del aeropuerto como\n    centro de distribuci\u00f3n de vuelos, como hub, tanto en el \u00e1mbito nacional\n    como internacional e intercontinental, e impulsar al m\u00e1ximo las\n    posibilidades de crecimiento de todas las compa\u00f1\u00edas, porque esa es y no\n    otra la garant\u00eda para incrementar las conexiones de todo tipo del\n    aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dir\u00e9 que en estos\n    momentos El Prat es el aeropuerto que m\u00e1s crece de los diez m\u00e1s\n    importantes de Europa; que en estos momentos tiene una inversi\u00f3n de 5.000\n    millones de euros, 3.600 pr\u00e1cticamente ya ejecutados, 1.400 han sido\n    anunciados y adelantados con la remodelaci\u00f3n de la terminal y con la\n    nueva terminal sat\u00e9lite, y que tiene, en consecuencia, un futuro por\n    delante para ser un motor poderos\u00edsimo de crecimiento, de desarrollo y de\n    comunicaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos para Barcelona y para el conjunto de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga por seguro, se\u00f1or Cerd\u00e0, que soy plenamente consciente\n    de la cuesti\u00f3n, porque adem\u00e1s comparto la sensibilidad que tiene su\n    grupo, la que tienen las instituciones catalanas, todas las fuerzas\n    catalanas por El Prat, por su futuro y por lo que representa para la\n    econom\u00eda y para los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hizo tras presentar y discutir los criterios utilizados con la\n    Generalitat, los entes locales afectados, la C\u00e1mara de Comercio de\n    Barcelona, los sindicatos y las asociaciones de empresarios catalanes,\n    cumpliendo la voluntad de participaci\u00f3n de las instituciones y de la\n    sociedad civil en el proceso de asignaci\u00f3n de espacios en la terminal\n    sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Prat necesita un gestor que le permita\n    competir en igualdad de condiciones, y ello solo est\u00e1 garantizado, se\u00f1or\n    Zapatero, con un modelo de gesti\u00f3n en el cual la Generalitat, las\n    administraciones locales, el sector p\u00fablico y privado catalanes tengan\n    una posici\u00f3n determinante y mayoritaria en el control de las decisiones\n    estrat\u00e9gicas del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las inversiones en Valencia\n    aumentan de forma significativa; aumentan en cemento -usted lo ha dicho,\n    es verdad, pero son las obras que est\u00e1n en marcha y que tambi\u00e9n son\n    necesarias para el desarrollo de la Comunidad Valenciana-, pero aumentan\n    tambi\u00e9n en agua, as\u00ed como en otro tipo de temas medioambientales, y, sin\n    duda alguna, para aquellos proyectos que puedan ser necesarios estamos\n    dispuestos a aportar los recursos que puedan hacer frente a esa\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se puede hacer, evidentemente, es dejar de poner en\n    marcha una serie de infraestructuras necesarias para el futuro desarrollo\n    econ\u00f3mico de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones en Valencia\n    aumentan de forma significativa; aumentan en cemento -usted lo ha dicho,\n    es verdad, pero son las obras que est\u00e1n en marcha y que tambi\u00e9n son\n    necesarias para el desarrollo de la Comunidad Valenciana-, pero aumentan\n    tambi\u00e9n en agua, as\u00ed como en otro tipo de temas medioambientales, y, sin\n    duda alguna, para aquellos proyectos que puedan ser necesarios estamos\n    dispuestos a aportar los recursos que puedan hacer frente a esa\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo le invito a compensar esa deuda hist\u00f3rica\n    que reconoce invirtiendo m\u00e1s en estos presupuestos, pero no invirtiendo\n    en cemento sino apostando por una distribuci\u00f3n m\u00e1s ordenada de los\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De usted, como ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desemple\u00f3 lo dej\u00f3 usted como ministro de Econom\u00eda en el 24,5 por ciento;\n    la temporalidad en el empleo, en la cifra r\u00e9cord del 35,2 por ciento; el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico no baj\u00f3 del 6 por ciento del PIB, dej\u00e1ndolo exactamente\n    en el 6,6 por ciento -ese Gobierno que, seg\u00fan usted, le dej\u00f3 la despensa\n    vac\u00eda, tuvo que pedir cr\u00e9ditos a los bancos para poder pagar las\n    pensiones- (Un se\u00f1or diputado: Ah\u00ed, ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y en sus tres a\u00f1os de ministro\n    de Econom\u00eda la deuda p\u00fablica no solo creci\u00f3 20 puntos sino que alcanz\u00f3 un\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico llegando al 68,2 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les recuerdo, por si lo han olvidado,\n    que se apropiaban, para conseguir el super\u00e1vit, del super\u00e1vit de la\n    Seguridad Social, lo que no parec\u00eda muy correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, siempre he dicho que en econom\u00eda todos somos herederos de\n    nuestros predecesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar solamente un dato, de estos\n    presupuestos hay partidas en todos los ministerios, hay partidas\n    repartidas; pero hay una partida que me preocupa: hay 12 millones de\n    euros para el Palacio de la Moncloa, para la vivienda del se\u00f1or\n    presidente del Gobierno (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    hubieran aplicado esos 12 millones de euros a vivienda para j\u00f3venes, se\n    podr\u00edan haber construido 100 viviendas\n    para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su\n    doble moral en este sentido es intolerable y millones de cubanos y de\n    espa\u00f1oles se preguntan: \u00bfsi las damas de blanco fuesen vestidas con\n    t\u00fanicas de color azafr\u00e1n y en lugar de ser mujeres de presos pol\u00edticos\n    fuesen monjes budistas, ustedes ser\u00edan m\u00e1s sensibles al dolor de esas\n    mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, nuestro pa\u00eds,\n    como octava econom\u00eda del mundo, est\u00e1 llamado a desempe\u00f1ar un papel de\n    influencia global en el que la geopol\u00edtica lo ha situado, y tenemos la\n    obligaci\u00f3n de estar ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La poblaci\u00f3n sufre a diario las\n    consecuencias de falta de libertades y la represi\u00f3n, pero el desarrollo\n    de los acontecimientos hace pensar en un posible escenario mucho m\u00e1s\n    preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy,\n    sabemos que la propia Fiscal\u00eda del Estado en su memoria del a\u00f1o 2006 dice\n    que durante ese mismo a\u00f1o, pasado, ETA mantuvo una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConoce usted\n    alg\u00fan pa\u00eds del mundo donde haya mujeres y hombres amenazados dispuestos a\n    dar la vida por defender su bandera, es decir, su pa\u00eds, nuestro pa\u00eds y\n    que el Gobierno mire hacia otro lado y no defienda a ese pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora se han empe\u00f1ado en un\n    debate que es el \u00fanico que les queda, porque la econom\u00eda no est\u00e1 en\n    recesi\u00f3n, porque el paro en agosto resulta que no era (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el intenso proceso de desarrollo e implantaci\u00f3n de la\n    llamada sociedad de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n que viene\n    experimentando Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os lleva aparejada la necesidad de\n    que las administraciones impulsen servicios p\u00fablicos m\u00e1s accesibles y\n    eficientes, y la Administraci\u00f3n de Justicia no es ajena a esa demanda\n    creciente de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA EL INCREMENTO\n    PREVISTO REFERENTE A LA INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INNOVACI\u00d3N (I+D+I)\n    PARA EL CRECIMIENTO Y LA COMPETITIVIDAD DE ESPA\u00d1A EN LOS PRESUPUESTOS\n    PARA EL 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6, 7, 8], "desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [4], "ciencia": [1, 2, 3], "innovaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si recuerdan SS.SS., fue un Gobierno socialista el que dio el gran\n    impulso al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda con la Ley de la\n    Ciencia en 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, la plena\n    convergencia europea en materia de ciencia y tecnolog\u00eda es una meta\n    alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace pocas semanas, se\u00f1or\u00edas, disponemos\n    de un Plan nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica para el periodo 2008-2011, fechas que en su inicio y en su\n    final van a coincidir con la celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de\n    Reforma Universitaria que ha permitido que nuestras universidades aporten\n    a d\u00eda de hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica y con la\n    celebraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os de la Ley de la Ciencia, piedra angular del\n    ordenamiento jur\u00eddico en I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 2004 los socialistas nos comprometimos a duplicar los\n    recursos destinados a I+D+i al final de la legislatura, y lo hemos\n    cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos cumplido conscientes de que ahora el pr\u00f3ximo objetivo\n    es alcanzar el 2 por ciento del PIB en 2010 para situarnos en la media\n    europea y cumplir con los objetivos de Lisboa, as\u00ed como afrontar las\n    reformas estructurales necesarias para utilizar bien estos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos demanda capacidad para obtener m\u00e1xima\n    eficiencia, mejor gesti\u00f3n, mejores equipamientos, recursos humanos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [0, 1], "ayudas": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia han pasado\n    de 3.007 millones de euros, en 2004, a 6.518 millones de euros previstos\n    para el a\u00f1o 2008, lo que significa, m\u00e1s que duplicar los presupuestos, un\n    crecimiento de un 117 por ciento en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este continuo incremento coincide con\n    la puesta en marcha del nuevo Plan nacional de I+D+i 2008-2011, que es la\n    herramienta de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la intervenci\u00f3n p\u00fablica en el\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, porque incorpora todas las\n    pol\u00edticas de I+D+i del Estado en un \u00fanico marco coherente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras\n    muestran el fuerte respaldo presupuestario que la investigaci\u00f3n ha\n    recibido por parte de este Gobierno, que entiende que la investigaci\u00f3n es\n    el instrumento para mantener y aumentar el crecimiento, la productividad\n    y el bienestar de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo\n    Nacional de I+D+i, que financia la mayor parte de las ayudas p\u00fablicas a\n    proyectos de investigaci\u00f3n, dotaciones de infraestructuras y nuevos\n    equipamientos, y que supera por primera vez los mil millones de euros,\n    incluyendo adem\u00e1s los programas de recursos humanos (programas Ram\u00f3n y\n    Cajal, Torres Quevedo y Juan de la Cierva), un fondo que se ha\n    incrementado en un 197 por ciento desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL INCREMENTO PRESUPUESTARIO DE LA\n    PARTIDA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO A LO LARGO DE ESTA LEGISLATURA EN\n    LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL INCREMENTO PRESUPUESTARIO DE LA\n    PARTIDA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO A LO LARGO DE ESTA LEGISLATURA EN\n    LOS PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un instrumento\n    espec\u00edfico de integraci\u00f3n son precisamente las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para una pol\u00edtica\n    eficaz de becas hay que empezar eliminando obst\u00e1culos, muchos de ellos\n    olvidados por la gesti\u00f3n anterior del Partido Popular o, incluso, puestos\n    espec\u00edficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 decir de los umbrales que se neg\u00f3 a bajar el Partido\n    Popular para que hubiera m\u00e1s ciudadanos que pudieran solicitar las becas,\n    de las condiciones artificiales de simultaneidad que impuso para obtener\n    una beca compensatoria o de lo que el Gobierno socialista ha conseguido,\n    anticipando el pago en tiempo y en forma a los becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la cuant\u00eda de\n    las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos el Gobierno socialista las ha multiplicado\n    creo que por doce, usted nos lo dir\u00e1 ahora, incluso poniendo en pr\u00e1ctica\n    modalidades nuevas de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos qu\u00e9 opini\u00f3n tiene el Gobierno sobre la\n    pol\u00edtica de becas en el aumento presupuestario que ha tenido a lo largo\n    de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "ayudas": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y esa prioridad se ha traducido en el reconocimiento por ley del\n    derecho a beca de todos los solicitantes que cumplen las bases de las\n    convocatorias correspondientes; en el aumento estimado en el n\u00famero de\n    beneficiarios en cerca de 250.000 estudiantes m\u00e1s con beca o ayuda desde\n    el curso 2003-2004, o en el incremento de los umbrales de renta a lo\n    largo de toda la legislatura para este curso, ya que aproximadamente el\n    55 por ciento de las familias espa\u00f1olas con hijos en edad de estudiar\n    podr\u00edan tener derecho a matricula gratuita en este curso en funci\u00f3n del\n    criterio de renta y m\u00e1s del 40 por ciento podr\u00edan tener ayudas de\n    transporte, de libros, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos cumpliendo el compromiso adquirido al inicio de la\n    legislatura de adelantar el pago de las becas, de forma que en este curso\n    el objetivo es acercarnos al 80 por ciento de estudiantes que puedan\n    recibir su beca durante el primer trimestre del curso, cifra que en\n    2003-2004 se situaba en torno al 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio est\u00e1\n    apostando por reforzar las becas que mayor rendimiento suponen para los\n    estudiantes en su preparaci\u00f3n en un contexto cada vez m\u00e1s global y m\u00e1s\n    competitivo, desarrollando nuevas modalidades que se adapten al contexto\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de las becas Erasmus, por ejemplo, que han aumentado\n    un 1.192 por ciento en relaci\u00f3n con el ejercicio de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La partida\n    de becas este a\u00f1o asciende a 1.245 millones de euros, a los que habr\u00eda que\n    a\u00f1adir 85 m\u00e1s para el aprendizaje del ingl\u00e9s mediante estancias en el\n    extranjero o ese cap\u00edtulo de pr\u00e9stamos renta, esta nueva modalidad de\n    pr\u00e9stamos a inter\u00e9s cero, cuya devoluci\u00f3n se liga a renta futura, del que\n    van a poder beneficiarse -esperamos- alrededor de seis mil estudiantes en\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, un aumento, un esfuerzo importante en becas que se traduce no\n    solo en mayor presupuesto sino tambi\u00e9n en nuevas modalidades y mejor\n    gesti\u00f3n de esas becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la pol\u00edtica de becas y ayudas es una de las\n    prioridades de este Gobierno porque tiene todo que ver con la equidad en\n    el sistema educativo y tambi\u00e9n con la mejora en la formaci\u00f3n de capital\n    humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa prioridad se ha traducido en el reconocimiento por ley del\n    derecho a beca de todos los solicitantes que cumplen las bases de las\n    convocatorias correspondientes; en el aumento estimado en el n\u00famero de\n    beneficiarios en cerca de 250.000 estudiantes m\u00e1s con beca o ayuda desde\n    el curso 2003-2004, o en el incremento de los umbrales de renta a lo\n    largo de toda la legislatura para este curso, ya que aproximadamente el\n    55 por ciento de las familias espa\u00f1olas con hijos en edad de estudiar\n    podr\u00edan tener derecho a matricula gratuita en este curso en funci\u00f3n del\n    criterio de renta y m\u00e1s del 40 por ciento podr\u00edan tener ayudas de\n    transporte, de libros, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4], "desarrollo": [0, 1], "innovaci\u00f3n": [3], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En efecto, al fuerte incremento presupuestario hay que sumar los cambios\n    estructurales basados en la recomendaci\u00f3n de organismos internacionales\n    como la OCDE y de la comunidad cient\u00edfica y empresarial espa\u00f1ola a trav\u00e9s\n    de las aportaciones de la Confederaci\u00f3n de sociedades cient\u00edficas de\n    Espa\u00f1a, la Fundaci\u00f3n Cotec y la Fundaci\u00f3n Conocimiento y Desarrollo,\n    entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo de Ministros ha aprobado el VI Plan Nacional\n    de I+D+i, principal instrumento del Gobierno de Espa\u00f1a en ciencia y\n    tecnolog\u00eda, para el per\u00edodo 2008-2011 y que prev\u00e9 duplicar la\n    financiaci\u00f3n respecto al plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector agroalimentario est\u00e1\n    incluido en el \u00e1rea de desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sectorial y\n    pienso que deber\u00eda atender a aspectos relacionados con la mejora y/o\n    renovaci\u00f3n de procesos y la generaci\u00f3n de una oferta m\u00e1s diversificada y\n    competitiva de materias primas y a elementos con caracter\u00edsticas\n    diferenciadas que permitan atender a las demandas del mercado y a la\n    preocupaci\u00f3n por el mantenimiento del medio ambiente, la seguridad y la\n    calidad alimentaria a lo largo de toda la cadena de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    temas estrictamente agr\u00edcolas deber\u00eda atender a los aspectos relacionados\n    con la sostenibilidad del sector primario y alimentario, la\n    diversificaci\u00f3n de los recursos, las tecnolog\u00edas de transformaci\u00f3n, el\n    mantenimiento de las zonas rurales y la biotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [11], "desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "innovaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10], "ayudas": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica constituyen cada vez m\u00e1s factores claves para el crecimiento\n    econ\u00f3mico y, consecuentemente, contribuyen a aumentar el grado de\n    bienestar de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s de lo expuesto por usted, me\n    gustar\u00eda se\u00f1alar que la encuesta sobre innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en las\n    empresas sit\u00faa al sector de la alimentaci\u00f3n y bebidas entre los que m\u00e1s\n    invierten en innovaci\u00f3n, ocupando el cuarto lugar en nivel de gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el logro de estos objetivos el Ministerio de Agricultura est\u00e1\n    impulsando diversos subprogramas de innovaci\u00f3n, desarrollo e\n    investigaci\u00f3n, principalmente en los siguientes campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los proyectos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n se\n    potenciar\u00e1n programas de investigaci\u00f3n aplicada en la producci\u00f3n primaria\n    y en la industria agroalimentaria con el objetivo de adquirir\n    conocimientos\n    en la aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n de\n    subproductos, as\u00ed como la generaci\u00f3n de nuevos procesos y la optimizaci\u00f3n\n    de los existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    recursos humanos vamos a establecer ayudas para la incorporaci\u00f3n de\n    especialistas a las organizaciones empresariales agroalimentarias con el\n    fin de movilizar a las empresas a su participaci\u00f3n en proyectos de\n    investigaci\u00f3n, creando departamentos estables de car\u00e1cter cient\u00edfico en\n    las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5], "desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Representan el 25 por ciento\n    en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo y el 10 por ciento en Europa y en\n    Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00e9xito se basa en el control\n    de la reproducci\u00f3n de las especies y el conocimiento de su biolog\u00eda y en\n    un desarrollo de las nuevas tecnolog\u00edas, registrando avances e\n    incrementos sobre todo en seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, la acuicultura es de gran importancia, sobre todo para\n    comunidades aut\u00f3nomas como la de Galicia, que del a\u00f1o 2004 al 2008 ha\n    recibido aproximadamente 3,5 millones de euros de aportaciones del Estado\n    para el desarrollo del Plan nacional de cultivos marinos, de forma que es\n    la comunidad que m\u00e1s dinero ha percibido del Estado para esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las condiciones de nuestras costas y la\n    calidad de sus aguas, la existencia de t\u00e9cnicos cualificados, de empresas\n    innovadoras y de centros investigaci\u00f3n punteros nos dan ventaja\n    competitiva y el conocimiento de una actividad estrat\u00e9gica, adem\u00e1s de\n    aportar 35.000 puestos de trabajo directos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acuicultura ofrece a la econom\u00eda nuevas oportunidades y\n    crea empleo, utiliza los recursos naturales de forma eficaz y fomenta a\n    su vez el comercio local e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acuicultura ofrece a la econom\u00eda nuevas oportunidades y\n    crea empleo, utiliza los recursos naturales de forma eficaz y fomenta a\n    su vez el comercio local e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "innovaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta significativa evoluci\u00f3n\n    de la acuicultura se sustenta, entre otros aspectos, en la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os han cobrado una\n    relevancia especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos en\n    marcha el Plan estrat\u00e9gico de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3, 4], "recursos": [6], "ayudas": [7], "desarrollo": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Resultado en 2007:\n    congelaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os de las prestaciones por hijo a cargo,\n    olvido de las 300.000 plazas prometidas para educaci\u00f3n infantil,\n    inalcanzables precios de la vivienda para las familias espa\u00f1olas, ataque\n    frontal a la instituci\u00f3n familiar, incluso voto en contra del plan de\n    apoyo a la familia que present\u00f3 mi grupo parlamentario, con el apoyo de\n    otros grupos, en esta C\u00e1mara en el mes de mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si obtenemos la confianza de la mayor\u00eda de las familias, mi\n    Gobierno incrementar\u00e1 los recursos de protecci\u00f3n a las familias hasta\n    llegar a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado en 2007:\n    congelaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os de las prestaciones por hijo a cargo,\n    olvido de las 300.000 plazas prometidas para educaci\u00f3n infantil,\n    inalcanzables precios de la vivienda para las familias espa\u00f1olas, ataque\n    frontal a la instituci\u00f3n familiar, incluso voto en contra del plan de\n    apoyo a la familia que present\u00f3 mi grupo parlamentario, con el apoyo de\n    otros grupos, en esta C\u00e1mara en el mes de mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no\n    le d\u00e9 verg\u00fcenza, ap\u00fantese a las pol\u00edticas de familia, ap\u00fantese al\n    progreso y a la modernidad, ap\u00fantese al futuro, incluso a su futuro; haga\n    algo, por favor, por las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su origen y su desarrollo no est\u00e1, se\u00f1or\u00edas, en las leyes parlamentarias\n    sino en la tradici\u00f3n y en el derecho consuetudinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si obtenemos la confianza de la mayor\u00eda de las familias, mi\n    Gobierno incrementar\u00e1 los recursos de protecci\u00f3n a las familias hasta\n    llegar a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobiernos del PP: Aumento del 25 por ciento por cada hijo a cargo,\n    multiplicaci\u00f3n por 3,5 de las ayudas a la familia, Ley de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral, Ley de protecci\u00f3n a las familias numerosas,\n    Plan 2001-2004 integral de apoyo a la familia, ayudas fiscales, ayudas de\n    cien euros, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Supondr\u00e1 el 1 por ciento del PIB en gasto para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este Gobierno\n    el que lleva adelante las pol\u00edticas de protecci\u00f3n de la familia y, entre\n    ellas, ayudas directas a la natalidad, que, mal que les pese, supondr\u00e1n\n    un incremento notable de la protecci\u00f3n familiar, igual que en todos los\n    dem\u00e1s cap\u00edtulos de los que ustedes se desocuparon. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE LOS DELITOS POR VIOLENCIA\n    DE G\u00c9NERO HAYAN AUMENTADO UN 30 POR CIENTO SEG\u00daN LA MEMORIA DEL FISCAL\n    GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o llevamos m\u00e1s de 60 mujeres asesinadas;\n    en el mes de junio 11 mujeres, la cifra m\u00e1s elevada de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el propio fiscal general del Estado,\n    su amigo, C\u00e1ndido Conde-Pumpido, el que en su memoria anual le pone en\n    evidencia al destacar c\u00f3mo los delitos por violencia de g\u00e9nero aumentan\n    un 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la memoria del fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "memoria": [2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno no puede estar satisfecho mientras haya una sola mujer que\n    sufra violencia de g\u00e9nero y, si bien est\u00e1 efectivamente produci\u00e9ndose un\n    aumento de las denuncias, este incremento muestra dos cosas: primero, que\n    todos debemos seguir trabajando duro en la erradicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno\n    y, segundo, que gracias a la Ley integral y a las m\u00faltiples medidas\n    tomadas para su desarrollo se est\u00e1 rompiendo eso que usted conoce muy\n    bien y que se llama la barrera del silencio, que rodeaba hasta ahora a\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no puede estar satisfecho mientras haya una sola mujer que\n    sufra violencia de g\u00e9nero y, si bien est\u00e1 efectivamente produci\u00e9ndose un\n    aumento de las denuncias, este incremento muestra dos cosas: primero, que\n    todos debemos seguir trabajando duro en la erradicaci\u00f3n de este fen\u00f3meno\n    y, segundo, que gracias a la Ley integral y a las m\u00faltiples medidas\n    tomadas para su desarrollo se est\u00e1 rompiendo eso que usted conoce muy\n    bien y que se llama la barrera del silencio, que rodeaba hasta ahora a\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que lea bien la memoria porque el aumento ha sido\n    del 17,5 por ciento, no del 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque ustedes son los responsables de generar falsas\n    expectativas a las v\u00edctimas y de no apostar por medidas eficaces contra\n    esta violencia, y la situaci\u00f3n tras estos tres a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, es la siguiente: se incrementa el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas, aumentan los delitos -como representa y dice la memoria del\n    ministerio fiscal-, hay una gran preocupaci\u00f3n por la retirada de las\n    denuncias y adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, y es una verg\u00fcenza que usted como ministro\n    no se entere, ha habido una desaceleraci\u00f3n de las denuncias, que crecen a\n    un ritmo muy inferior al de los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente esto tiene un porqu\u00e9, y es porque las mujeres no se f\u00edan\n    del Gobierno, porque la propaganda y los anuncios del Gobierno no son\n    capaces de salvar la vida a las mujeres, son in\u00fatiles para las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    siguen instalados en la autocomplacencia y perdiendo el tiempo con juegos\n    florales mientras la violencia sigue aumentando y las mujeres siguen\n    muriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes son los responsables de generar falsas\n    expectativas a las v\u00edctimas y de no apostar por medidas eficaces contra\n    esta violencia, y la situaci\u00f3n tras estos tres a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, es la siguiente: se incrementa el n\u00famero de mujeres\n    asesinadas, aumentan los delitos -como representa y dice la memoria del\n    ministerio fiscal-, hay una gran preocupaci\u00f3n por la retirada de las\n    denuncias y adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, y es una verg\u00fcenza que usted como ministro\n    no se entere, ha habido una desaceleraci\u00f3n de las denuncias, que crecen a\n    un ritmo muy inferior al de los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como sabe muy bien S.S., aunque da igual, el n\u00famero de mujeres fallecidas\n    este a\u00f1o est\u00e1 en la media de los a\u00f1os anteriores y sobre el total de\n    poblaci\u00f3n se est\u00e1 produciendo un descenso del ejercicio de la violencia\n    hacia la mujer: un descenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues si la\n    medida de la eficacia de la norma es el aumento de las denuncias, seg\u00fan\n    invoca usted de acuerdo con lo que ocurr\u00eda cuando gobernaba el Partido\n    Popular, \u00bfpor qu\u00e9 critica ahora que se produzca un incremento del 17,5\n    por ciento en los procedimientos derivados de las denuncias presentadas\n    por las mujeres objeto de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esto, se\u00f1or\u00eda, le importa a usted poco,\n    no lucha a favor de las mujeres, solo le interesa atacar al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que hoy\n    hay m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias en Espa\u00f1a en las que todos sus\n    miembros trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en\n    septiembre lo m\u00e1s importante es que el n\u00famero de ocupados en la Seguridad\n    Social, es decir, las personas afiliadas a la Seguridad Social, han sido\n    260.000 m\u00e1s, esto es, que se ha recuperado todo lo perdido en agosto, y\n    as\u00ed seguir\u00e1 siendo de aqu\u00ed a final de a\u00f1o, igual que la contrataci\u00f3n, que\n    ha subido, especialmente la indefinida, porque quiero recordarle,\n    se\u00f1or\u00eda, frente a algunos an\u00e1lisis... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N DE LA\n    AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [4, 5], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n acabar\u00edamos con el Fondo\n    de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la evoluci\u00f3n de la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace solo un mes el Partido Popular, siguiendo una\n    estrategia basada en el principio de cuanto peor mejor, hac\u00eda un t\u00f3tum\n    revol\u00fatum y, seg\u00fan ellos, la econom\u00eda iba mal, la Seguridad Social y el\n    empleo peor y hab\u00eda llegado la incertidumbre econ\u00f3mica y la cat\u00e1strofe\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tal punto fue as\u00ed, que, como bien ha dicho\n    anteriormente mi compa\u00f1era, nos trazaron los objetivos, objetivos que\n    nosotros hemos superado con creces, tal como usted ha reflejado en su\n    respuesta anterior, tanto respecto al empleo como al crecimiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [6, 7], "mujeres": [1], "seguridad social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    debemos alegrarnos todos, todos los que de buena fe consideramos que lo\n    m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, es que las familias espa\u00f1olas tengan un empleo y\n    lo tienen de acuerdo con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados est\u00e1\n    en 19.290.000, como le dec\u00eda, es el mejor dato de la serie hist\u00f3rica, y\n    adem\u00e1s con un dato positivo, que el crecimiento de la afiliaci\u00f3n\n    femenina, de las mujeres espa\u00f1olas, est\u00e1 en el 4,2 por ciento, duplicando\n    pr\u00e1cticamente al crecimiento de la afiliaci\u00f3n de los hombres, que tambi\u00e9n\n    se incrementa en un 1,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el mes de\n    septiembre hemos tenido el mejor resultado en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, tomando en consideraci\u00f3n los datos del\n    \u00faltimo d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    debemos alegrarnos todos, todos los que de buena fe consideramos que lo\n    m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, es que las familias espa\u00f1olas tengan un empleo y\n    lo tienen de acuerdo con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero de afiliados en el \u00faltimo a\u00f1o ha crecido en 525.000 personas y\n    este aumento sigue representando un crecimiento anual muy estimable,\n    especialmente en el r\u00e9gimen general y en el r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos, que son\n    la columna vertebral del sistema de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que llegamos al Gobierno, se\u00f1or\u00eda, hay casi dos millones y medio de\n    nuevos afiliados a la Seguridad Social, esto nos permite garantizar que\n    en esta legislatura se crear\u00e1n m\u00e1s de tres millones de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos desmienten esa afirmaci\u00f3n\n    pesimista dirigida a crear problemas a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el resultado de esta legislatura que tanto\n    critican es positivo, porque se han incrementado notablemente las\n    perspectivas de futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#002088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esa reuni\u00f3n, adem\u00e1s, el Gobierno de Canarias plantea,\n    dadas las dificultades que hab\u00eda de acogimiento y de tutela por las\n    comunidades aut\u00f3nomas, existiendo recursos disponibles en distintas ONG\n    en distintas comunidades aut\u00f3nomas, la posibilidad de que la tutela fuera\n    asumida por Canarias o por el Estado y el acogimiento por estas ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos han\n    acompa\u00f1ado en los viajes tambi\u00e9n empresarios\n    canarios, en concreto a Senegal, para poner las bases de una cooperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que nos permita cortar esos flujos irregulares, que son el\n    mayor atentado a los derechos humanos de estos j\u00f3venes que cruzan el\n    Atl\u00e1ntico en cayucos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a desarrollar una red de\n    escuelas-taller en diez pa\u00edses de \u00c1frica occidental para favorecer la\n    educaci\u00f3n en origen de estos j\u00f3venes, tanto para su mercado interior como\n    para las posibles contrataciones por parte de pa\u00edses europeos y, por\n    supuesto, por parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto es particularmente precisa la cooperaci\u00f3n\n    con los pa\u00edses de origen en la que estamos trabajando, porque la mejor\n    soluci\u00f3n es proporcionar a estos j\u00f3venes perspectivas en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que conseguir que estos j\u00f3venes no tengan como \u00fanico proyecto vital el\n    migratorio y que tengan posibilidades en sus pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "desarrollo": [4], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos los ni\u00f1os llaman a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias est\u00e1n localizadas y hay que conseguir la\n    repatriaci\u00f3n con garant\u00edas, la reunificaci\u00f3n familiar, adaptando el\n    estatuto del menor inmigrante en la Ley del Menor cuanto antes para\n    facilitar los argumentos legales, porque los humanitarios no dudamos de\n    que el Gobierno del Estado y el Gobierno de Canarias siempre los van a\n    respetar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O\u00edmos el testimonio de las madres que han perdido a sus hijos en\n    el encuentro que la vicepresidenta Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega organiz\u00f3\n    con mujeres africanas y espa\u00f1olas, tambi\u00e9n el de la presidenta de la\n    asociaci\u00f3n de madres que estuvo en Canarias invitadas por el Gobierno de\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro tema al que no se ha referido y que para nosotros es fundamental, son\n    las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n v\u00eda madre y con los j\u00f3venes,\n    fundamentalmente en Senegal, que ha iniciado el Gobierno de la naci\u00f3n y\n    que creemos que debe seguir trabajando para que los chicos sepan d\u00f3nde\n    est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica de informaci\u00f3n, esa pol\u00edtica de formaci\u00f3n, esa\n    pol\u00edtica de desarrollo, pero tambi\u00e9n esa palabra que usted ha usado en la\n    \u00faltima frase, corresponsabilidad, es el camino en el que tienen que estar\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias y el Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa es la salida de fondo; la salida\n    real es evitar ese tipo de flujos, dando a estos j\u00f3venes oportunidades en\n    sus pa\u00edses o consiguiendo que puedan obtener un contrato en origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y convenzan, por favor -s\u00e9 que lo podemos hacer entre todos-, a\n    la Comunidad de Madrid, por ejemplo, que es de la m\u00e1s pobladas de Espa\u00f1a\n    y de las que m\u00e1s recursos tienen, para que acepten a menores en estas\n    circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Espa\u00f1a s\u00ed, debido a\n    la cooperaci\u00f3n, al respeto mutuo, al hecho de que nuestro Plan \u00c1frica se\n    est\u00e1 volcando, multiplicando por cuatro los recursos existentes en esta\n    \u00e1rea geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \n    VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30], "alquiler": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "familias": [24, 25], "ayudas": [35, 36, 37, 38, 39], "j\u00f3venes": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia del mi\u00e9rcoles pasado ante la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda, consumi\u00f3 una gran parte de su extensa intervenci\u00f3n\n    intentando demostrar ante los miembros de la Comisi\u00f3n lo mal que lo hab\u00eda\n    hecho el Partido Popular en materia de vivienda, y lo magn\u00edficamente que\n    lo hab\u00eda hecho en estos tres a\u00f1os y medio el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    repaso que hizo de todos los programas que conforman el Plan de Vivienda\n    no hubo la m\u00e1s m\u00ednima autocr\u00edtica, no hubo la m\u00e1s m\u00ednima referencia a\n    algo que no hubieran hecho del todo bien, a algo que no les hubiera\n    salido como lo hab\u00edan planeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda fue\n    creado para solucionar el acceso de la vivienda a los ciudadanos, no para\n    hacer de la vivienda un problema mayor y, como ha pasado, para\n    incrementar notablemente la preocupaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    de la vivienda es mayor que hace tres a\u00f1os porque los precios han seguido\n    subiendo -un 41,1 por ciento desde marzo de 2004-; porque los tipos de\n    inter\u00e9s casi se han duplicado y, por tanto, hoy son muchos menos que hace\n    tres a\u00f1os los ciudadanos que pueden permitirse el lujo de comprar una\n    vivienda, y los que la compraron hace tres a\u00f1os hoy tienen muchas m\u00e1s\n    dificultades para afrontar la letra del piso y para llegar a fin de mes;\n    porque el ministerio, el Gobierno de Espa\u00f1a, no han sabido dar respuesta\n    a esta situaci\u00f3n; tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, porque no hay nada que cree\n    m\u00e1s frustraci\u00f3n que la incapacidad del Gobierno, que las promesas vac\u00edas,\n    los compromisos incumplidos y las propuestas irresponsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este magn\u00edfico trabajo de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    contrapone la p\u00e9sima gesti\u00f3n del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministerio de\n    Justicia, el 54 por ciento; Ministerio del Interior, el 50 por ciento;\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, 56 por ciento; Ministerio de\n    Cultura, 48 por ciento; Ministerio de Sanidad, 45 por ciento, y el\n    \u00faltimo, el farolillo rojo del Gobierno es el Ministerio de Vivienda con\n    el 14,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, el\n    Ministerio de Vivienda ha anunciado medidas para dotar de seguridad\n    jur\u00eddica al contrato de arrendamiento, para agilizar los procedimientos\n    judiciales y para crear juzgados espec\u00edficos en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que a iniciativa del Grupo Parlamentario Popular y de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se han debatido en esta legislatura dos proposiciones\n    de ley de modificaci\u00f3n de la Ley de Arrendamientos Urbanos, otras dos\n    modificaciones de la Ley de Enjuiciamiento Civil en materia de desahucio,\n    y otras dos iniciativas de creaci\u00f3n de los juzgados de Vivienda y a todas\n    su grupo parlamentario -y usted como diputada- han votado en contra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo la felicit\u00e9 por su intervenci\u00f3n; el\n    esfuerzo que usted hizo en demostrar lo indemostrable, en hacernos ver la\n    magn\u00edfica gesti\u00f3n del ministerio fue, de verdad, tit\u00e1nico, tanto que al\n    referirse al escandaloso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler -en\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os de funcionamiento 4.487 contratos en toda Espa\u00f1a- declar\u00f3\n    solemnemente que la funci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no era\n    sumar contratos, que su verdadera funci\u00f3n era crear confianza; lo que yo\n    denomin\u00e9 la funci\u00f3n estrictamente psicol\u00f3gica de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese esfuerzo en demostrar lo indemostrable se frustr\u00f3 cuando usted no\n    pudo, no supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si todo hab\u00eda sido un \u00e9xito,\n    los espa\u00f1oles no opinaban lo mismo; por qu\u00e9 en marzo de 2004 eran 19 de\n    cada cien los que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds y hoy, tras tres a\u00f1os de\n    Gobierno socialista, de \u00e9xito del ministerio, son ya 36 de cada cien, 50\n    de cada cien en la franja de menores de 35 a\u00f1os; cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, los\n    espa\u00f1oles llevaban tres a\u00f1os, mes a mes, considerando al Ministerio de\n    Vivienda como el peor de todo el Gobierno; y cuando usted no pudo, no\n    supo o no quiso explicar por qu\u00e9 si lo hab\u00edan hecho tan bien, hab\u00edan\n    destituido a la ministra de Vivienda y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a la ministra anterior y al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler los destituyeron precisamente por eso, porque las\n    cosas no iban bien; porque no era normal que a los tres a\u00f1os de creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Vivienda la propuesta estrella del se\u00f1or Zapatero fuera\n    el ministerio peor valorado del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los contratos gestionados por la Sociedad P\u00fablica de Alquiler han sido\n    4.487, seg\u00fan el dato que usted dio el otro d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los programas\n    dirigidos al impulso del alquiler han sido un rotundo fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el 21 de noviembre de 2006, el Pleno del Senado aprob\u00f3 una\n    moci\u00f3n instando al Gobierno a la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y a transferir sus fondos a las sociedades p\u00fablicas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una \u00faltima cuesti\u00f3n, usted sabe que\n    hay cientos de miles de familias a las que la subida de los tipos de\n    inter\u00e9s ha colocado en una situaci\u00f3n de extrema dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente Rajoy ya les ha propuesto\n    la modificaci\u00f3n urgente del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas, aumentando las deducciones y rebajando los tipos y las\n    retenciones, con el \u00fanico fin de que todas estas familias puedan llegar\n    mejor a final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo\n    que fueron -se lo dije la semana pasada- la conversi\u00f3n de las 180.000\n    viviendas en 180.000 soluciones habitacionales, los minipisos y las Keli\n    Finder; y eso es lo que tambi\u00e9n ha sido el apoyo de la ministra a la ley\n    andaluza, que regula una ayuda a la compra o al alquiler de una vivienda\n    para todos aquellos ciudadanos que ganen menos de 3.000 euros mensuales,\n    y tambi\u00e9n lo ha sido vender como nueva la ayuda de 210 euros para el\n    alquiler, que ya estaba vigente en el actual Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un excelente trabajo en\n    la ejecuci\u00f3n de las 95.000 viviendas protegidas iniciadas en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid inici\u00f3 m\u00e1s de 23.000 viviendas,\n    las mismas que Andaluc\u00eda y Catalu\u00f1a juntas, que tienen una poblaci\u00f3n que\n    casi triplica la de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda del 16 de mayo de 2006 y en el Pleno del 18 de\n    septiembre de 2006, se aprobaron iniciativas del Grupo Parlamentario\n    Popular -con el rechazo del Grupo Parlamentario Socialista y el apoyo del\n    resto de los grupos- por las que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Plan de Vivienda precisamente en la ayuda de 240 euros y en la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas que pudieran incorporarse al mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n,\n    usted tambi\u00e9n dedic\u00f3 muchos minutos de su comparecencia a explicar que su\n    propuesta de ayuda de 210 euros para alquiler para j\u00f3venes entre 22 y 30\n    a\u00f1os, que ganen menos de 22.000 euros y por un periodo de cuatro a\u00f1os,\n    era radicalmente distinta a la ayuda de 240 euros para el alquiler para\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os que ganen menos de 15.000 euros y por un\n    periodo de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su comparecencia manifest\u00f3 que hab\u00eda excluido\n    a los dos millones de j\u00f3venes entre 18 y 22 a\u00f1os y que s\u00ed pod\u00edan\n    solicitar la otra ayuda porque -y cito textualmente- no va a ser una\n    medida que incentive a nadie a dejar de estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es loable su\n    preocupaci\u00f3n por los estudios pero, por favor, d\u00edganos por qu\u00e9 ha\n    excluido tambi\u00e9n a los j\u00f3venes entre 30 y 35 a\u00f1os que s\u00ed pod\u00edan solicitar\n    la otra ayuda ya vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son nada m\u00e1s y nada menos que 4.800.000 j\u00f3venes\n    a los que usted les debe una explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto andaluz establece en su art\u00edculo 5 que las\n    ayudas a todos los ciudadanos cuyos ingresos sean inferiores a los 3.000\n    euros mensuales, estar\u00e1n encuadradas en el marco de las ayudas estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva usted a recoger en las ayudas estatales la\n    financiaci\u00f3n de la ley andaluza y lo va a generalizar a toda Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo esto porque usted siempre compara\n    Madrid con Catalu\u00f1a en las ayudas al alquiler del Plan Trujillo, pero\n    siempre calla el \u00e9xito de Madrid en vivienda protegida, donde se\n    construyen la cuarta parte de las viviendas protegidas de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las ayudas de 240 euros a los inquilinos han sido 18.000\n    en toda Espa\u00f1a, unas 340 por provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas de 6.000 euros a los\n    propietarios para ceder su vivienda en arrendamiento no llegaron a 2.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "viviendas": [27, 28, 29, 30, 31], "alquiler": [18, 19, 20, 21, 22], "familias": [23, 24, 25, 26], "precio": [33, 34, 35], "ayudas": [36], "j\u00f3venes": [32]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me ha\n    sorprendido porque estuvimos seis horas y media -el se\u00f1or Jan\u00e9 fue\n    testigo- en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda presentando mi\n    comparecencia a solicitud del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo solo yo, se\u00f1or\n    Matos, es que tuve el honor de presidir por vez primera, hace quince\n    d\u00edas, la Conferencia Sectorial de Vivienda, donde conjuntamente llegamos\n    a la convicci\u00f3n de que est\u00e1bamos cumpliendo satisfactoriamente los\n    objetivos y que, adem\u00e1s, con los meses que a\u00fan nos quedaban de\n    legislatura, los cumplir\u00edamos holgadamente, se\u00f1or Matos, y no s\u00f3lo en\n    este caso quien presid\u00eda aquella conferencia sectorial, porque este es un\n    esfuerzo de todos; se lo dir\u00e9 una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una administraci\u00f3n sola no va a poder afrontar el reto imprescindible de\n    hacer antes mejor que despu\u00e9s, que la vivienda deje de ser un problema\n    para tantos y sea un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije que todo el Plan de Vivienda sigue en vigor;\n    que hemos introducido mejoras, precisamente a sugerencia de muchos de los\n    miembros de la conferencia sectorial, consejeros y consejeras de\n    gobiernos de uno u otro color pol\u00edtico, y decidimos que hab\u00eda figuras que\n    no estaban teniendo la eficacia suficiente para las sociedades, dentro de\n    los territorios en los que se gobernaban, a las que nos dirig\u00edamos y que,\n    por lo tanto, se ten\u00edan que introducir mejoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, hemos conseguido cosas y hemos hecho un esfuerzo\n    entre todos y todos debemos seguir colaborando conjuntamente, porque\n    tenemos un grado de ejecuci\u00f3n del 133 por ciento de los objetivos\n    convenidos dentro del Plan de Vivienda, le guste, se\u00f1or Matos, o no le\n    guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, quiero agradecerlo, porque el Gobierno solo no puede\n    hacerlo; lo puede hacer en\n    comandita y de la mano de todas las administraciones que hemos decidido, y\n    vamos a seguir decidiendo, que la vivienda sea una prioridad para hacerla\n    un derecho real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos adem\u00e1s que esta cifra y esta apuesta por la\n    vivienda protegida han contribuido tambi\u00e9n a un aterrizaje suave y\n    moderado de los precios de la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A comienzos de la\n    legislatura, lo sabe usted bien, los precios de la vivienda libre estaban\n    subiendo a tasas cercanas al 20 por ciento y ahora lo hacen en torno al 5\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s este auge creciente de vivienda protegida est\u00e1 en\n    estrecha relaci\u00f3n con el esfuerzo presupuestario realizado desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, se lo recuerdo tambi\u00e9n, ha duplicado el presupuesto para\n    vivienda respecto al Gobierno anterior: casi 8.000 millones de euros,\n    contando el primer plan de choque y el Plan Estatal de Vivienda, que,\n    insisto, se hace de la mano de muchos gobiernos que deciden\n    responsablemente que esta es su prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije que adem\u00e1s de\n    los compromisos que hab\u00edamos cumplido \u00edbamos a a\u00f1adir que desde el d\u00eda 1\n    de enero, todo joven entre 22 y 30 a\u00f1os cuyos ingresos anuales est\u00e9n por\n    debajo de 22.000 euros, puede reclamar, sumada a una nueva deducci\u00f3n por\n    alquiler -que su Gobierno, no se olvide, suprimi\u00f3 en aquel momento-, una\n    renta de emancipaci\u00f3n para alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de alquiler, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n hemos cumplido con un Plan de\n    Vivienda que, insisto, contin\u00faa en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular tenemos un problema espec\u00edfico al que queremos a\u00f1adir\n    800 millones de euros m\u00e1s de una nueva partida presupuestaria; una\n    partida presupuestaria que significar\u00e1 una deducci\u00f3n fiscal sin l\u00edmite de\n    edad para todo aquel que en este pa\u00eds est\u00e9 en alquiler y cuya renta est\u00e9\n    por debajo de 28.000 euros brutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    la fecha, este Gobierno, se\u00f1or Matos, le guste a usted o no, pero es as\u00ed,\n    ha ayudado a 531.045 familias, lo que representa el 75 por ciento, se\n    empe\u00f1e o no, del cumplimiento del compromiso que adquirimos al comenzar\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, 531.045 familias que han\n    obtenido apoyo del ministerio para su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a se construye la cifra m\u00e1s alta de viviendas\n    protegidas en los \u00faltimos veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inician cien mil viviendas\n    sociales al a\u00f1o, una cifra que duplica la del a\u00f1o 2002, cuando la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial toc\u00f3 fondo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    todas las viviendas protegidas en \u00e9ste \u00faltimo a\u00f1o 2006, el 80 por ciento\n    del total han sido financiadas por el Ministerio de Vivienda, mientras\n    que el 20 por ciento lo han sido en programas de iniciativa auton\u00f3mica;\n    excluyendo al Pa\u00eds Vasco y Navarra por su espec\u00edfico r\u00e9gimen de\n    financiaci\u00f3n, el Ministerio de Vivienda ha financiado 87 de cada 100\n    viviendas protegidas en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer el acceso a la vivienda, nueva o\n    usada, en compra o en alquiler, con precio razonable y asegurando 180.000\n    viviendas al a\u00f1o, es decir, nos comprometimos a facilitar el acceso a la\n    vivienda a 720.000 familias en toda la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una deducci\u00f3n fiscal que va a\n    abaratar el alquiler hasta un 10 por ciento desde el d\u00eda 1 de enero a\n    700.000 familias espa\u00f1olas que ustedes quitaron -ya les dar\u00e1n cuenta\n    ustedes de ellas- y que nosotros recuperamos, y a una franja de poblaci\u00f3n\n    que es probablemente la generaci\u00f3n de j\u00f3venes mejor formada de este pa\u00eds,\n    adem\u00e1s de j\u00f3venes que han accedido al mercado de trabajo y lo est\u00e1n\n    haciendo cada d\u00eda m\u00e1s en condiciones de estabilidad, y que nos dicen que\n    cuando pretenden incorporarse a sus nuevas vidas la tercera pata\n    imprescindible para la emancipaci\u00f3n, que es el acceso a la vivienda y su\n    precio, les impide hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes se resignaron mientras su\n    propuesta era una ley que permit\u00eda la especulaci\u00f3n del suelo, que subi\u00f3\n    el precio del suelo un 500 por ciento y el precio de la vivienda un 150\n    por ciento, y adem\u00e1s aguantamos que viniera aqu\u00ed un ministro a decir que\n    si los precios de la vivienda en Espa\u00f1a sub\u00edan era porque los espa\u00f1oles\n    pod\u00edamos pagarlos, si ustedes se cruzaban de brazos, nosotros no nos\n    resignamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de julio se han financiado 201.200 nuevas\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de 94.118 ayudas para la urbanizaci\u00f3n de\n    nuevas viviendas, a lo que hay que a\u00f1adir respecto de las viviendas\n    usadas, 36.106 ayudas a la compra de vivienda; 157.196 para la\n    rehabilitaci\u00f3n, m\u00e1s importante hoy si cabe que nunca, y 42.425 ayudas a\n    inquilinos y propietarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [8], "alquiler": [3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y como no nos\n    resignamos, se\u00f1or Matos, vamos a sumarle al esfuerzo de la deducci\u00f3n\n    fiscal, al esfuerzo del Plan de Vivienda, que es para hogares que reciben\n    una renta anual de menos de 15.000 euros, para rentas bajas, digo que\n    vamos a sumarle, universalizando el derecho a todo joven en este pa\u00eds\n    entre 22 y 30 a\u00f1os por debajo de esos 22.000 euros, que son el 80 por\n    ciento, una renta de emancipaci\u00f3n que va a durar hasta cuatro a\u00f1os, que\n    creemos que es un periodo de tiempo suficiente en que un joven mejora sus\n    condiciones profesionales y por tanto salariales y a partir de ah\u00ed puede\n    continuar con su opci\u00f3n de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que estamos haciendo un esfuerzo que ustedes nunca\n    hicieron, duplicando los presupuestos de vivienda, d\u00e1ndoles la mano a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que sea una prioridad, y all\u00e1 donde tenemos el\n    mayor problema, que en este caso es el de personas que no deciden comprar\n    o alquilar y cuya \u00fanica opci\u00f3n de vida ahora mismo se llama alquiler, que\n    es mucha gente joven y mucha gente separada y divorciada que cuando pone\n    en marcha su nueva vida no tiene otra opci\u00f3n que hacerlo en alquiler, les\n    abaratamos el alquiler a trav\u00e9s de una nueva deducci\u00f3n fiscal que ustedes\n    quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esos cuatro a\u00f1os le ayudamos con\n    210 euros al mes, que significan en cuatro a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 euros, y\n    con las dos cosas que los j\u00f3venes nos dicen que les impiden firmar un\n    primer contrato de alquiler, que se llaman fianza y aval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s hacemos un esfuerzo espec\u00edfico para toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes a la que se lo debemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda o\u00edrle decir\n    alguna vez no solo que nosotros no hacemos autocr\u00edtica -que no solo la\n    hacemos, sino que adem\u00e1s le dije que, a sugerencia de muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas, modific\u00e1bamos para mejorar el Plan de Vivienda-, pues con\n    humildad se puede subir aqu\u00ed y decir: Se\u00f1ora ministra, funcionar\u00e1 mejor o\n    peor, pero reconozco que de momento es un esfuerzo que nosotros nunca\n    hicimos y que vale la pena, que este pa\u00eds lo merece y en particular una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes que nos miran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque invertir en el\n    futuro de un pa\u00eds es invertir en talento, en conocimiento, en\n    investigaci\u00f3n, en que este pa\u00eds siga adelante si les permitimos que a la\n    edad en que corresponde y con las condiciones personales que correspondan\n    puedan hacer su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [8], "documentaci\u00f3n": [9], "alquiler": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y lamento volver a preguntarle que si\n    la herencia era tan mala cuando ustedes llegaron al Gobierno, \u00bfpor qu\u00e9\n    los ciudadanos que consideraban que la vivienda era uno de los tres\n    principales problemas que ten\u00eda este pa\u00eds antes eran 19 de cada cien y\n    hoy son 36 de cada cien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pregunt\u00e9 el\n    otro d\u00eda: si lo han hecho tan bien, \u00bfpor qu\u00e9 el Ministerio de Vivienda es\n    el peor valorado de todo el Gobierno mes tras mes durante los \u00faltimos\n    tres a\u00f1os y medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, al poner la\n    medida, al quitar hasta los 35 a\u00f1os... (La se\u00f1ora ministra de Vivienda,\n    Chac\u00f3n Piqueras, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted no se ha referido a que el\n    Ministerio de Vivienda es el que peor gestiona el presupuesto, se lo dije\n    antes: el 14 por ciento en siete meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas dijo algo de que\n    hab\u00eda un problema de documentaci\u00f3n, pero queremos saber hoy aqu\u00ed qu\u00e9 es\n    lo que piensa corregir, porque con la que est\u00e1 cayendo en Espa\u00f1a en\n    materia de vivienda, con la que est\u00e1 cayendo, no puede ser que el\n    Ministerio de Vivienda sea el que peor ejecuta el presupuesto de todo el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 si lo han\n    hecho tan bien han cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo habr\u00e1n hecho mal para que hayan cesado a la ministra\n    Trujillo, para que hayan cesado al presidente de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler y para que los espa\u00f1oles consideren al suyo el peor ministerio\n    de todo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ayuda al alquiler la ha vuelto a explicar, y yo le juro que la he\n    entendido, el procedimiento lo he entendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay\n    muchas familias que est\u00e1n pas\u00e1ndolo mal por el incremento del Euribor y\n    de los tipos de inter\u00e9s de la hipoteca, y yo s\u00e9 que usted no es la que\n    incrementa el Euribor, lo s\u00e9 perfectamente, pero solo quiero saber, y es\n    la pregunta que le he hecho, si el Gobierno de la naci\u00f3n piensa hacer\n    algo al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas dijo algo de que\n    hab\u00eda un problema de documentaci\u00f3n, pero queremos saber hoy aqu\u00ed qu\u00e9 es\n    lo que piensa corregir, porque con la que est\u00e1 cayendo en Espa\u00f1a en\n    materia de vivienda, con la que est\u00e1 cayendo, no puede ser que el\n    Ministerio de Vivienda sea el que peor ejecuta el presupuesto de todo el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11, 12], "precio": [14, 15, 16, 17], "j\u00f3venes": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Matos, no nos hagamos trampas en el solitario: interpelaci\u00f3n urgente\n    del Gobierno para que d\u00e9 cuenta del grado de cumplimiento de sus\n    compromisos en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la raz\u00f3n de que sea desde 22 hasta 30 a\u00f1os para quienes quieran\n    optar por esa renta de emancipaci\u00f3n en vez de por el Plan de Vivienda\n    tiene que ver con algo que se llama emancipaci\u00f3n, y la edad de la\n    emancipaci\u00f3n en todos y en cada uno de los estudios es la que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le convencer\u00e9, pero lo voy\n    a intentar una y otra vez porque les necesito tambi\u00e9n a ustedes, al\n    Partido Popular y a todas las administraciones que est\u00e1n hoy poniendo una\n    prioridad en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que est\u00e1\n    pasando es casual, pero mientras hab\u00eda un gobierno que se cruzaba de\n    brazos, este no se resigna, pone 8.000 millones de euros en un Plan de\n    Vivienda que sigue en vigor, 800 millones m\u00e1s en este \u00faltimo tramo de\n    legislatura para una nueva deducci\u00f3n fiscal y una nueva renta de\n    emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sino que intentamos responder a uno de los problemas m\u00e1s\n    dif\u00edciles de combatir y m\u00e1s importantes a la hora de hacerlo, que antes\n    mejor que despu\u00e9s la vivienda deje de ser un problema para tantos y sea\n    un derecho real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me haga usted trampas en el\n    solitario, que no hace ninguna falta, porque le contest\u00e9 y le vuelvo a\n    contestar: ayuda del Plan de Vivienda, sin l\u00edmite de edad, para familias\n    que reciben menos de 15.000 euros, de 30 y 35 y sin 30 y 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, no solo vamos a ayudar a las personas de 22 a 30 a\u00f1os con la\n    renta de emancipaci\u00f3n y con la deducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n al resto de\n    familias espa\u00f1olas con una deducci\u00f3n que antes no ten\u00edan, y adem\u00e1s\n    contin\u00faa en vigor un Plan de Vivienda para el resto de a\u00f1os en cualquier\n    edad bajo ese percentil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado de propuestas en materia de hipotecas, y le digo, se\u00f1or\n    Matos, que acabamos de deflactar la tarifa del IRPF para compensar los\n    esfuerzos a\u00f1adidos que ha supuesto para las familias espa\u00f1olas la subida\n    del precio del dinero -que agradezco que no diga que tambi\u00e9n lo subo yo-\n    y de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo\n    eso, tenemos adem\u00e1s en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara una ley de reforma de\n    la Ley Hipotecaria para abaratar los costes de cancelaciones anticipadas\n    de hipotecas y de algo que las familias espa\u00f1olas est\u00e1n haciendo ahora\n    debido al aumento del precio del dinero en este pa\u00eds, que tiene que ver\n    con las reacomodaciones de cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s ustedes dicen lo contrario de lo que hicieron, y de\n    eso, se\u00f1or Matos, no se pueden salvar, porque aprobaron en el a\u00f1o 1998\n    una ley que decidi\u00f3 que en este pa\u00eds todo era urbanizable y pusieron\n    sobre la mesa los instrumentos para hacerlo todo especulable, y a partir\n    de ah\u00ed subi\u00f3 un 500 por ciento el precio del suelo, cuyos costes\n    repercuten sobre el coste de la vivienda para los espa\u00f1oles, que nos\n    dicen que la vivienda se ha convertido en el segundo problema de este\n    pa\u00eds, y para los j\u00f3venes en el primero, y subi\u00f3 la vivienda un 150 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le recuerdo una cosa: ustedes\n    ven\u00edan aqu\u00ed a dejarnos completamente pasmados y a burlarse de nosotros\n    dici\u00e9ndonos que si el precio de la vivienda sub\u00eda era porque el bolsillo\n    de los espa\u00f1oles se lo pod\u00edan pagar (El se\u00f1or Campos Arteseros: Ah\u00ed,\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS A\n    ADOPTAR POR EL GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO A LOS COMPROMISOS\n    ADQUIRIDOS PARA EJECUTAR LA LEY 21/2005, DE 17 DE NOVIEMBRE, DE\n    RESTITUCI\u00d3N A LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A DE LOS DOCUMENTOS INCAUTADOS CON\n    MOTIVO DE LA GUERRA CIVIL CUSTODIADOS EN EL ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA\n    CIVIL ESPA\u00d1OLA Y DE CREACI\u00d3N DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA\n    HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [8], "generalitat": [9, 10, 11, 12], "memoria": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "memoria hist\u00f3rica": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    encontramos en un marco jur\u00eddico e institucional constituido por la\n    propia ley y su desarrollo, que establece unos pasos y un procedimiento\n    claros que el Ministerio de Cultura est\u00e1 obligado a seguir y cuya\n    secuencia voy a detallarle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que estar\u00e1 formado por un presidente -el ministro de Cultura-, un\n    vicepresidente elegido entre los vocales de designaci\u00f3n, seis miembros\n    natos y diez miembros designados por el Ministerio de\n    Cultura entre personalidades relevantes en el \u00e1mbito de los archivos y de\n    la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica, quienes desempe\u00f1ar\u00e1n sus funciones por un\n    periodo de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, los trabajos de revisi\u00f3n de las peticiones de la Generalitat\n    de Catalunya siguen su curso a buen ritmo, pero conviene recordar que la\n    petici\u00f3n obliga a supervisar con criterios t\u00e9cnicos rigurosos un n\u00famero\n    muy elevado de documentos, de publicaciones y de unidades de otros\n    efectos (bandejas, calendarios, carteles, sellos, insignias, l\u00e1minas,\n    mapas, planos, panfletos, imprenta de sellos, tarjetas postales,\n    etc\u00e9tera) que design\u00f3 la Generalitat de Catalunya despu\u00e9s de varios a\u00f1os\n    de trabajo, intensificado los \u00faltimos seis meses, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, una\n    vez finalizado el trabajo de supervisi\u00f3n de estas peticiones por nuestros\n    archiveros, que creo que son tan buenos como los de la Generalitat, podr\u00e1\n    convocarse el grupo de trabajo que debe presentar una propuesta de las\n    peticiones de devoluci\u00f3n que posteriormente pueda estudiar y aprobar la\n    comisi\u00f3n mixta Ministerio de Cultura-Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como bien sabe\n    S.S., la Generalitat de Catalunya tiene una obligaci\u00f3n previa a la\n    entrega de los documentos que vayan a ser devueltos, consistente en el\n    dep\u00f3sito de una copia o duplicado de estos documentos en el Archivo\n    General de la Guerra Civil, hoy Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, cuyo coste econ\u00f3mico ser\u00e1 asumido por la Generalitat de\n    Catalunya, de acuerdo con el art\u00edculo 3 de la Ley 21/2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la\n    Ley 21/2005, de restituci\u00f3n a la Generalitat de Catalunya de los\n    documentos incautados con motivo de la guerra civil y de creaci\u00f3n del\n    centro documental de la memoria hist\u00f3rica, el Ministerio de Cultura\n    constituy\u00f3 la comisi\u00f3n mixta Gobierno-Generalitat de Catalunya y\n    cumplimos la ley, restituy\u00f3 a la Generalitat los documentos de los\n    \u00f3rganos de Gobierno, de su Administraci\u00f3n y entidades dependientes, as\u00ed\n    como los documentos pertenecientes al Parlamento de Catalu\u00f1a, mediante\n    una orden ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en\n    acatamiento de la disposici\u00f3n adicional segunda de esta ley, el Gobierno\n    cre\u00f3 el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica mediante el Real\n    Decreto 697/2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el nuevo Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica integra el\n    Archivo General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola, pero son los \u00f3rganos de este\n    nuevo centro los que deben acometer lo obligado por esta C\u00e1mara, y para\n    ello debe dotarse previamente a la nueva instituci\u00f3n de los\n    correspondientes instrumentos de trabajo, constituir el patronato, \u00f3rgano\n    rector del nuevo centro, y dotarlo de director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez aprobada la relaci\u00f3n\n    de puestos de trabajo podremos nombrar al director del centro, que ser\u00e1\n    por raz\u00f3n de cargo el secretario del Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el nuevo Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica tenga un \u00f3rgano rector integrado por personas que\n    aporten diferentes sensibilidades y \u00f3pticas, siguiendo nuestra pol\u00edtica\n    de participaci\u00f3n y transparencia, por lo que creemos oportuno pedir a la\n    Conferencia Sectorial de Cultura integrada por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas que haga una propuesta de designaci\u00f3n de dos de estos \u00faltimos\n    miembros, como muestra clara de apertura de esta nueva instituci\u00f3n a las\n    diferentes visiones y realidades que existen en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto,\n    como he indicado al principio, la propuesta que apruebe esta comisi\u00f3n\n    mixta deber\u00e1 ser sometida al pleno del Patronato del\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el conseller de\n    Cultura de la Generalitat, por el cual tengo mucho aprecio como compa\u00f1ero\n    periodista y profesor, como yo, me mand\u00f3 una carta, como usted dice, en\n    esa fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071003_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 8, 11, 12, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 28, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 42, 45, 46, 48, 50, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 49], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [6], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 9, 10, 13, 14, 27, 29, 30, 32, 43, 44, 47], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [39, 41], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}