{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL CAMBIO DE ACTITUD DEL GOBIERNO\n    SOBRE LA MEJORA DE LA SEGURIDAD EN LA ENERG\u00cdA NUCLEAR ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0, 1], "centrales nucleares": [2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"", "\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"", "\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"", "\"... La ley busca -desde\n    luego, esa es la posici\u00f3n del Partido Socialista, del Grupo Parlamentario\n    Socialista y del Gobierno-, y es bueno que trabajemos por ello, conseguir\n    el m\u00e1ximo consenso posible en torno a las garant\u00edas de nuestra seguridad\n    nuclear. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO REDUCIR LA FISCALIDAD A PERSONAS, FAMILIAS\n    Y EMPRESAS EN LOS PRESUPUESTOS PARA 2008 ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno y usted, se\u00f1or presidente, en\n    particular, reducir la fiscalidad a las familias y a las empresas en el\n    pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario, para el a\u00f1o 2008? ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin discutir ahora si lo que aprobaron se acercaba o no al programa\n    electoral socialista -recuerdo algo sobre el tipo \u00fanico en el IRPF y en\n    cualquier caso la propuesta del Gobierno no preve\u00eda la rebaja en un solo\n    ejercicio de cinco puntos para las peque\u00f1as y medianas empresas, sino en\n    cinco a\u00f1os-, lo que nos importa es el futuro. ...\"", "\"... Recuerdo que cuando nosotros solicit\u00e1bamos en la reforma fiscal\n    pactada, a la que hemos hecho referencia, usted y yo mismo en nuestras\n    intervenciones, se dec\u00eda que hab\u00eda una previsi\u00f3n de ahorro fiscal para\n    familias y empresas de 4.500 millones para el a\u00f1o 2007 y que ese era el\n    impacto m\u00e1ximo que el Gobierno pod\u00eda aceptar. ...\"", "\"... Sin discutir ahora si lo que aprobaron se acercaba o no al programa\n    electoral socialista -recuerdo algo sobre el tipo \u00fanico en el IRPF y en\n    cualquier caso la propuesta del Gobierno no preve\u00eda la rebaja en un solo\n    ejercicio de cinco puntos para las peque\u00f1as y medianas empresas, sino en\n    cinco a\u00f1os-, lo que nos importa es el futuro. ...\"", "\"... La econom\u00eda y la situaci\u00f3n fiscal de las\n    familias lo requiere y ustedes deben hacerlo. ...\"", "\"... Sin discutir ahora si lo que aprobaron se acercaba o no al programa\n    electoral socialista -recuerdo algo sobre el tipo \u00fanico en el IRPF y en\n    cualquier caso la propuesta del Gobierno no preve\u00eda la rebaja en un solo\n    ejercicio de cinco puntos para las peque\u00f1as y medianas empresas, sino en\n    cinco a\u00f1os-, lo que nos importa es el futuro. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, no cabe duda que compartimos un punto de vista, el an\u00e1lisis\n    sobre c\u00f3mo evoluciona la econom\u00eda espa\u00f1ola, c\u00f3mo se ha hecho una pol\u00edtica\n    fiscal muy adecuada y eso, ciertamente, hace que tengamos unas cuentas\n    p\u00fablicas muy saneadas, pero toda esa pol\u00edtica ha estado marcada por un\n    principio, el de la prudencia, y ese principio lo debemos mantener,\n    tambi\u00e9n a la hora de evaluar posibles reformas fiscales o reducciones\n    fiscales de cara a 2008. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, no cabe duda que compartimos un punto de vista, el an\u00e1lisis\n    sobre c\u00f3mo evoluciona la econom\u00eda espa\u00f1ola, c\u00f3mo se ha hecho una pol\u00edtica\n    fiscal muy adecuada y eso, ciertamente, hace que tengamos unas cuentas\n    p\u00fablicas muy saneadas, pero toda esa pol\u00edtica ha estado marcada por un\n    principio, el de la prudencia, y ese principio lo debemos mantener,\n    tambi\u00e9n a la hora de evaluar posibles reformas fiscales o reducciones\n    fiscales de cara a 2008. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sus enjuagues, sus decisiones y el monumental\n    l\u00edo que ha creado en el sector el\u00e9ctrico ahora lo paga el conjunto de los\n    contribuyentes espa\u00f1oles, muy por encina del IPC, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [2], "guardia civil": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), las retribuciones de\n    los empleados p\u00fablicos, que usted siendo ministro congel\u00f3, y de algunos\n    colectivos de empleados p\u00fablicos como Polic\u00eda, Guardia Civil o nuestras\n    Fuerzas Armadas, que han subido el 20 por ciento, la mayor subida de la\n    historia. ...\"", "\"... ), las retribuciones de\n    los empleados p\u00fablicos, que usted siendo ministro congel\u00f3, y de algunos\n    colectivos de empleados p\u00fablicos como Polic\u00eda, Guardia Civil o nuestras\n    Fuerzas Armadas, que han subido el 20 por ciento, la mayor subida de la\n    historia. ...\"", "\"... ), las retribuciones de\n    los empleados p\u00fablicos, que usted siendo ministro congel\u00f3, y de algunos\n    colectivos de empleados p\u00fablicos como Polic\u00eda, Guardia Civil o nuestras\n    Fuerzas Armadas, que han subido el 20 por ciento, la mayor subida de la\n    historia. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuando\n    estamos hablando en esta pregunta de derechos y de libertades,\n    precisamente esta semana no podemos dejar de citar lo m\u00e1s grave que ha\n    ocurrido: La alteraci\u00f3n de la constituci\u00f3n de los ayuntamientos en el\n    Pa\u00eds Vasco con coacciones, violencia e incluso agresiones f\u00edsicas, hasta\n    el punto, se\u00f1or\u00edas, de que los proetarras han impedido que se formen dos\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... Cuando\n    estamos hablando en esta pregunta de derechos y de libertades,\n    precisamente esta semana no podemos dejar de citar lo m\u00e1s grave que ha\n    ocurrido: La alteraci\u00f3n de la constituci\u00f3n de los ayuntamientos en el\n    Pa\u00eds Vasco con coacciones, violencia e incluso agresiones f\u00edsicas, hasta\n    el punto, se\u00f1or\u00edas, de que los proetarras han impedido que se formen dos\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... )- de\n    dosieres desde la propia Moncloa para hacerse con el control de uno de\n    los principales bancos de Espa\u00f1a y espionaje al presidente de la primera\n    empresa energ\u00e9tica del pa\u00eds (Rumores. ...\"", "\"... Cuando\n    estamos hablando en esta pregunta de derechos y de libertades,\n    precisamente esta semana no podemos dejar de citar lo m\u00e1s grave que ha\n    ocurrido: La alteraci\u00f3n de la constituci\u00f3n de los ayuntamientos en el\n    Pa\u00eds Vasco con coacciones, violencia e incluso agresiones f\u00edsicas, hasta\n    el punto, se\u00f1or\u00edas, de que los proetarras han impedido que se formen dos\n    ayuntamientos. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda general": [3, 4], "fiscal general": [0], "fiscal\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todos los a\u00f1os, uno tras otro, la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado contiene un relato nada\n    despreciable de delitos de esta \u00edndole; sin embargo, solo figuran en el\n    anexo estad\u00edstico, nunca en la literatura de la memoria y tampoco se\n    hacen objeto de especial exposici\u00f3n por el se\u00f1or fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"... Considerar al Defensor del Pueblo\n    actual como organismo nacional independiente me permitir\u00e1 que le diga que\n    tiene, desde nuestra perspectiva, un cierto sarcasmo, as\u00ed como el\n    nombramiento de Leopoldo Torres -con todo el respeto a su honorable\n    biograf\u00eda-, cuyo paso por la Fiscal\u00eda General del Estado fue\n    especialmente significativo en un momento en el que hab\u00eda sospechas muy\n    fundadas de perpetraci\u00f3n de cierto tipo de delitos desde el aparato del\n    Estado, le estoy hablando del momento GAL; eso no ha suscitado especiales\n    simpat\u00edas entre los movimientos sociales. ...\"", "\"... Todos los a\u00f1os, uno tras otro, la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado contiene un relato nada\n    despreciable de delitos de esta \u00edndole; sin embargo, solo figuran en el\n    anexo estad\u00edstico, nunca en la literatura de la memoria y tampoco se\n    hacen objeto de especial exposici\u00f3n por el se\u00f1or fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"... Considerar al Defensor del Pueblo\n    actual como organismo nacional independiente me permitir\u00e1 que le diga que\n    tiene, desde nuestra perspectiva, un cierto sarcasmo, as\u00ed como el\n    nombramiento de Leopoldo Torres -con todo el respeto a su honorable\n    biograf\u00eda-, cuyo paso por la Fiscal\u00eda General del Estado fue\n    especialmente significativo en un momento en el que hab\u00eda sospechas muy\n    fundadas de perpetraci\u00f3n de cierto tipo de delitos desde el aparato del\n    Estado, le estoy hablando del momento GAL; eso no ha suscitado especiales\n    simpat\u00edas entre los movimientos sociales. ...\"", "\"... Todos los a\u00f1os, uno tras otro, la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado contiene un relato nada\n    despreciable de delitos de esta \u00edndole; sin embargo, solo figuran en el\n    anexo estad\u00edstico, nunca en la literatura de la memoria y tampoco se\n    hacen objeto de especial exposici\u00f3n por el se\u00f1or fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"... Considerar al Defensor del Pueblo\n    actual como organismo nacional independiente me permitir\u00e1 que le diga que\n    tiene, desde nuestra perspectiva, un cierto sarcasmo, as\u00ed como el\n    nombramiento de Leopoldo Torres -con todo el respeto a su honorable\n    biograf\u00eda-, cuyo paso por la Fiscal\u00eda General del Estado fue\n    especialmente significativo en un momento en el que hab\u00eda sospechas muy\n    fundadas de perpetraci\u00f3n de cierto tipo de delitos desde el aparato del\n    Estado, le estoy hablando del momento GAL; eso no ha suscitado especiales\n    simpat\u00edas entre los movimientos sociales. ...\"", "\"... Todos los a\u00f1os, uno tras otro, la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado contiene un relato nada\n    despreciable de delitos de esta \u00edndole; sin embargo, solo figuran en el\n    anexo estad\u00edstico, nunca en la literatura de la memoria y tampoco se\n    hacen objeto de especial exposici\u00f3n por el se\u00f1or fiscal general del\n    Estado. ...\""]}, {"words": {"renovables": [1], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\"", "\"... Por lo tanto, en nuestra pol\u00edtica de renovables es muy\n    importante esta interconexi\u00f3n con Francia y adem\u00e1s hoy por hoy no pasa\n    por el proyecto de Arag\u00f3n-Cazaril. ...\"", "\"... Por tanto, la interconexi\u00f3n de Espa\u00f1a\n    con Francia es muy escasa, no es buena para la garant\u00eda de suministro\n    el\u00e9ctrico en nuestro pa\u00eds ni para la seguridad en nuestra red, por lo\n    cual hay un fuerte compromiso de nuestro Gobierno para incrementar la\n    conexi\u00f3n con la red europea. ...\"", "\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora usted ha publicado un borrador de decreto indicando que\n    el 1 de julio vuelve a subir la tarifa, y la pone para las familias un\n    4,7 por encima de lo que estaba, es decir muy por encima del IPC, y para\n    las empresas casi el 8 por ciento. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, ustedes en diciembre\n    subieron la tarifa el\u00e9ctrica casi un 5 por ciento, un 2,8 a las familias,\n    por encima del IPC, mintiendo hoy el se\u00f1or Zapatero y la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez\n    de la Vega en su rueda de prensa; usted mismo dijo que la tarifa\n    dom\u00e9stica no iba a subir por encima del IPC, nota del Ministerio de\n    Industria. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya\n    est\u00e1 bien, se\u00f1or ministro, que sus juergas de opas y no opas, sus juergas\n    en la Oficina Econ\u00f3mica de Presidencia de Gobierno, sus juergas jugando\n    al Monopoly con las empresas acaben pag\u00e1ndolas los consumidores. ...\"", "\"... Ni usted\n    ni su antecesor han hecho nada en materia energ\u00e9tica, pero ahora, eso s\u00ed,\n    quieren subir la tarifa muy por encima del IPC a las familias, que\n    perder\u00edan poder adquisitivo, y a las empresas, que perder\u00edan capacidad de\n    competir. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0, 1], "autonom\u00eda personal": [2], "atenci\u00f3n": [5], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este objetivo se ha convertido en una prioridad para este\n    Gobierno, porque si algo caracteriza a un gobierno socialista son las\n    pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Nunca se hab\u00edan hecho m\u00e1s pol\u00edticas sociales en nuestro pa\u00eds, nunca se\n    hab\u00edan hecho m\u00e1s pol\u00edticas para las personas con discapacidad. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, una\n    sociedad no es del todo justa si todos sus ciudadanos no gozan de las\n    mismas oportunidades de participar en la vida social, laboral, econ\u00f3mica\n    y cultural. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\""]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [1], "servicios sociales": [0], "atenci\u00f3n": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed se encuentra operativo el centro de referencia en\n    accesibilidad y est\u00e1ndares web y colaboramos con la Secretar\u00eda de Estado\n    de Servicios Sociales, con el Imserso para aplicar la Ley de Dependencia\n    y estamos trabajando en un proyecto para instalar el centro demostrador\n    de tecnolog\u00edas para la accesibilidad. ...\"", "\"... A\n    trav\u00e9s del Plan Avanza las nuevas tecnolog\u00edas son un mecanismo id\u00f3neo\n    para la integraci\u00f3n social, para evitar la exclusi\u00f3n social y para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos; conscientes de ello, desde\n    el Gobierno hemos impulsado por primera vez una iniciativa dirigida de\n    manera concreta y espec\u00edfica a estos colectivos. ...\"", "\"... A\n    trav\u00e9s del Plan Avanza las nuevas tecnolog\u00edas son un mecanismo id\u00f3neo\n    para la integraci\u00f3n social, para evitar la exclusi\u00f3n social y para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos; conscientes de ello, desde\n    el Gobierno hemos impulsado por primera vez una iniciativa dirigida de\n    manera concreta y espec\u00edfica a estos colectivos. ...\"", "\"... Con ello este Gobierno est\u00e1 cubriendo un\n    vac\u00edo al que el anterior Gobierno del PP no prestaba la atenci\u00f3n\n    suficiente. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PROGRAMAS E INSTRUMENTOS QUE SE EST\u00c1N IMPULSANDO PARA\n    FOMENTAR LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA ESPA\u00d1OLA, DESDE EL\n    INSTITUTO ESPA\u00d1OL DE COMERCIO EXTERIOR, EN SU 25\u00ba ANIVERSARIO ...\""]}, {"words": {"empresa": [5], "industrial": [8], "actividad": [15], "econom\u00eda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace 25 a\u00f1os se cre\u00f3 el ICEX, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Comercio Exterior; su objetivo era y\n    es prestar servicios a las empresas espa\u00f1olas con la finalidad de impulsar\n    y facilitar su proyecci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hace 25 a\u00f1os se cre\u00f3 el ICEX, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Comercio Exterior; su objetivo era y\n    es prestar servicios a las empresas espa\u00f1olas con la finalidad de impulsar\n    y facilitar su proyecci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda internacional eran entonces, hace 25\n    a\u00f1os, muy diferentes. ...\"", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda internacional eran entonces, hace 25\n    a\u00f1os, muy diferentes. ...\"", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... Estamos en una econom\u00eda\n    muy abierta y en un mundo globalizado. ...\"", "\"... Por ello, queremos preguntarle,\n    se\u00f1or ministro, por la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de los\n    instrumentos de que dispone para hacer este trabajo de ayuda para\n    interrelacionar nuestra econom\u00eda con el resto del mundo. ...\"", "\"... \u00bfCree el se\u00f1or\n    ministro y el Gobierno que el ICEX se ha adaptado a la evoluci\u00f3n que ha\n    experimentado la econom\u00eda mundial? ...\"", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello\n    indica que nuestras empresas han sabido aprovechar las ventajas de\n    abrirse al exterior, sin embargo existen nuevos retos que debemos\n    afrontar entre todos. ...\"", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"", "\"... Durante este tiempo hemos\n    asistido a un vertiginoso proceso de cambio que ha situado, como usted\n    sabe, a nuestra econom\u00eda en el octavo puesto entre las econom\u00edas del\n    mundo. ...\"", "\"... El grado de apertura de nuestra econom\u00eda ha pasado del 26 por ciento a\n    mediados de los a\u00f1os ochenta a m\u00e1s del 67 por ciento en el a\u00f1o 2006. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este nuevo escenario tenemos\n    claro que es una obligaci\u00f3n de todos promover un cambio en la orientaci\u00f3n\n    de nuestras empresas hacia una mayor contribuci\u00f3n de la innovaci\u00f3n como\n    fuente de la competitividad. ...\"", "\"... El informe Cotec 2007, presentado la semana pasada, dice\n    tambi\u00e9n que las empresas espa\u00f1olas participan mucho menos en el gasto\n    nacional en I+D que las empresas de los pa\u00edses m\u00e1s industrializados. ...\"", "\"... Debemos adoptar, pues, pol\u00edticas\n    que favorezcan la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"", "\"... Debemos intensificar nuestro esfuerzo para fomentar la implicaci\u00f3n de la\n    iniciativa privada -es un objetivo del programa Ingenio 2001- y debemos\n    convenir en que las empresas deben ocupar una posici\u00f3n de centralidad en\n    el sistema de innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El informe Cotec 2007, presentado la semana pasada, dice\n    tambi\u00e9n que las empresas espa\u00f1olas participan mucho menos en el gasto\n    nacional en I+D que las empresas de los pa\u00edses m\u00e1s industrializados. ...\""]}, {"words": {"actividad": [7], "empresa": [3, 4, 5], "industrial": [6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuesta m\u00e1s porque hay menos tradici\u00f3n de aportaci\u00f3n\n    de recursos por parte de las empresas privadas a la investigaci\u00f3n y\n    desarrollo. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, las grandes empresas, que tienen capacidad para responder\n    con una forma m\u00e1s activa a este cambio de ritmo, y en este sentido hay\n    una respuesta francamente positiva. ...\"", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"", "\"... En segundo lugar, la peque\u00f1a, la\n    mediana y la microempresa, que caracteriza buena parte de nuestro tejido\n    industrial y donde es m\u00e1s dif\u00edcil poner en marcha proyectos y programas\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo precisamente por las dificultades objetivas\n    de estructurar programas de investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de la peque\u00f1a empresa. ...\"", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacemos con la peque\u00f1a empresa? ...\"", "\"... En segundo lugar, la peque\u00f1a, la\n    mediana y la microempresa, que caracteriza buena parte de nuestro tejido\n    industrial y donde es m\u00e1s dif\u00edcil poner en marcha proyectos y programas\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo precisamente por las dificultades objetivas\n    de estructurar programas de investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de la peque\u00f1a empresa. ...\"", "\"... En los \u00faltimos informes que\n    hemos visto de los sectores conocedores a fondo de la actividad de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, por ejemplo el \u00faltimo informe de Cotec, se\n    pone en evidencia que el sector p\u00fablico est\u00e1 avanzando a unos ritmos muy\n    elevados; estamos cumpliendo nuestras expectativas por lo que hace a la\n    financiaci\u00f3n p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos momentos\n    la industria del at\u00fan est\u00e1 aquejada por varios problemas. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO DEL PROGRAMA PERSEO,\n    PROGRAMA PILOTO ESCOLAR DE REFERENCIA PARA LA SALUD Y EL EJERCICIO CONTRA\n    LA OBESIDAD ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la obesidad es de las mayores amenazas de salud p\u00fablica\n    en el siglo XXI para los pa\u00edses desarrollados, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que la califica como la epidemia del siglo XXI. ...\"", "\"... Ante este panorama, prevenir la obesidad\n    infantil es un reto de salud p\u00fablica, por lo que con la vista puesta en\n    este reto el Grupo Socialista comparte con su ministerio la intenci\u00f3n de\n    concienciar, sensibilizar, convencer y educar a la ciudadan\u00eda acerca de\n    c\u00f3mo llevar una vida sana, sobre todo durante la infancia, que es cuando\n    se forman los h\u00e1bitos de vida, y al mismo tiempo facilitar las\n    estructuras y servicios adecuados que propicien mejores h\u00e1bitos\n    alimentarios y la pr\u00e1ctica regular de actividad f\u00edsica. ...\"", "\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\"", "\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\""]}, {"words": {"consumo": [11], "sanidad": [0, 1], "salud": [5], "profesionales": [6, 7, 8, 9, 10], "profesionales sanitarios": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ministerios de Sanidad y Consumo y de Educaci\u00f3n y Ciencia han\n    puesto en marcha en el \u00e1mbito de la estrategia NAOS un programa piloto,\n    llamado Perseo, de promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable y de la\n    actividad f\u00edsica en el \u00e1mbito escolar, en colaboraci\u00f3n con seis\n    comunidades aut\u00f3nomas, precisamente las que tienen mayor prevalencia de\n    obesidad infantil. ...\"", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Los profesionales sanitarios est\u00e1n\n    recibiendo una gu\u00eda sobre obesidad infantil elaborada en colaboraci\u00f3n con\n    la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. ...\"", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ado un programa\n    de actuaci\u00f3n para que aquellos ni\u00f1os que sufren ya de obesidad puedan ver\n    reconducida esa situaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible con la ayuda de\n    la escuela y de los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... En los casos en que se est\u00e1n\n    detectando problemas de salud se est\u00e1 indicando a las familias la\n    conveniencia de acudir al m\u00e9dico. ...\"", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Los profesionales sanitarios est\u00e1n\n    recibiendo una gu\u00eda sobre obesidad infantil elaborada en colaboraci\u00f3n con\n    la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. ...\"", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ado un programa\n    de actuaci\u00f3n para que aquellos ni\u00f1os que sufren ya de obesidad puedan ver\n    reconducida esa situaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible con la ayuda de\n    la escuela y de los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los ministerios de Sanidad y Consumo y de Educaci\u00f3n y Ciencia han\n    puesto en marcha en el \u00e1mbito de la estrategia NAOS un programa piloto,\n    llamado Perseo, de promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable y de la\n    actividad f\u00edsica en el \u00e1mbito escolar, en colaboraci\u00f3n con seis\n    comunidades aut\u00f3nomas, precisamente las que tienen mayor prevalencia de\n    obesidad infantil. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "salud": [1], "consejo interterritorial": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfse\u00f1ora ministra,\n    podr\u00eda decirnos las l\u00edneas b\u00e1sicas de actuaci\u00f3n de la estrategia sobre\n    cuidados paliativos, aprobada por el consejo interterritorial? ...\"", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [5], "atenci\u00f3n": [6, 7, 8], "salud": [2, 3], "sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n primaria": [4], "consejo interterritorial": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con el objetivo de mejorar la\n    calidad de vida del paciente terminal y de apoyar a sus familiares se\n    elabor\u00f3 la estrategia sobre cuidados paliativos, del Sistema Nacional de\n    Salud, que aprob\u00f3 el pleno del consejo interterritorial, y que persigue\n    una serie de objetivos que voy a mencionarle. ...\"", "\"... Con el objetivo de mejorar la\n    calidad de vida del paciente terminal y de apoyar a sus familiares se\n    elabor\u00f3 la estrategia sobre cuidados paliativos, del Sistema Nacional de\n    Salud, que aprob\u00f3 el pleno del consejo interterritorial, y que persigue\n    una serie de objetivos que voy a mencionarle. ...\"", "\"... Con el objetivo de mejorar la\n    calidad de vida del paciente terminal y de apoyar a sus familiares se\n    elabor\u00f3 la estrategia sobre cuidados paliativos, del Sistema Nacional de\n    Salud, que aprob\u00f3 el pleno del consejo interterritorial, y que persigue\n    una serie de objetivos que voy a mencionarle. ...\"", "\"... Por esa raz\u00f3n,\n    organismos como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Comisi\u00f3n Europea\n    han remarcado la necesidad de proteger el derecho de todos los pacientes\n    a recibir cuidados paliativos. ...\"", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el derecho a una muerte digna obliga a los responsables\n    sanitarios a mejorar la atenci\u00f3n a los enfermos y a sus familiares en\n    esos momentos dif\u00edciles; momentos que est\u00e1n ligados a todo un conjunto de\n    enfermedades y situaciones, que no solo abarcan los enfermos terminales\n    de c\u00e1ncer, sino de muchas otras patolog\u00edas. ...\"", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"", "\"... Hay que repetir que con los cuidados paliativos no se busca ni la\n    prolongaci\u00f3n ni el acortamiento de una vida que se acaba, sino que son\n    cuidados que se entroncan en la larga tradici\u00f3n humanista de la atenci\u00f3n\n    sanitaria y en el mandato de ayudar a bien morir. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua castellana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA EXCLUSI\u00d3N QUE HAN SUFRIDO LOS AUTORES CATALANES\n    EN LENGUA CASTELLANA EN LA SELECCI\u00d3N PARA LA FERIA DE FR\u00c1NCFORT REALIZADA\n    POR LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA LA EXCLUSI\u00d3N QUE HAN SUFRIDO LOS AUTORES CATALANES\n    EN LENGUA CASTELLANA EN LA SELECCI\u00d3N PARA LA FERIA DE FR\u00c1NCFORT REALIZADA\n    POR LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A ...\""]}, {"words": {"cultural": [3, 4], "lenguas cooficiales": [5], "cultura": [0, 1, 2], "lenguas": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Cultura vemos con buenos ojos que, despu\u00e9s\n    de que nuestro pa\u00eds haya sido invitado de honor en todas las grandes\n    ferias del libro, ahora lo sean nuestras comunidades aut\u00f3nomas, en\n    respeto a nuestra estructura pol\u00edtica y a nuestra diversidad cultural. ...\"", "\"... Hemos visto con buenos ojos que la cultura andaluza estuviera en la\n    \u00faltima edici\u00f3n de la Feria del Libro de Guadalajara, en M\u00e9xico, y ahora\n    que en Fr\u00e1ncfort, en el oto\u00f1o, vaya la cultura catalana. ...\"", "\"... Por eso, nos\n    parece obvio decir que habr\u00e1 una representaci\u00f3n, o que deber\u00eda de haberla\n    -entendiendo que quien organiza esta representaci\u00f3n es la propia\n    Generalitat-, importante de los autores que en la cultura catalana\n    escriben en catal\u00e1n, por razones obvias y de sentido com\u00fan, pero tambi\u00e9n\n    entendemos que la cultura catalana abarca, acoge y representa a quienes,\n    en la cultura catalana, escriben en catal\u00e1n, pero tambi\u00e9n en espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Cultura vemos con buenos ojos que, despu\u00e9s\n    de que nuestro pa\u00eds haya sido invitado de honor en todas las grandes\n    ferias del libro, ahora lo sean nuestras comunidades aut\u00f3nomas, en\n    respeto a nuestra estructura pol\u00edtica y a nuestra diversidad cultural. ...\"", "\"... Precisamente las\n    que est\u00e1n invitadas all\u00ed son las culturas catalana o andaluza, dentro del\n    panorama de la diversidad cultural y del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Cuando Espa\u00f1a fue invitada de honor en el a\u00f1o 1991, el\n    ministerio en aquel momento no solamente llev\u00f3 a Alemania, a Fr\u00e1ncfort, a\n    los autores espa\u00f1oles que escrib\u00edan en\n    espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n a los autores que, representando a Espa\u00f1a, escrib\u00edan\n    en las lenguas cooficiales del Estado. ...\"", "\"... Cuando Espa\u00f1a fue invitada de honor en el a\u00f1o 1991, el\n    ministerio en aquel momento no solamente llev\u00f3 a Alemania, a Fr\u00e1ncfort, a\n    los autores espa\u00f1oles que escrib\u00edan en\n    espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n a los autores que, representando a Espa\u00f1a, escrib\u00edan\n    en las lenguas cooficiales del Estado. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Vaya\n    por delante nuestro mayor respeto a todos los escritores de Catalu\u00f1a,\n    pero vaya por delante tambi\u00e9n que -creo que es indiscutible- el\n    castellano en Catalu\u00f1a, y mucho m\u00e1s en el \u00e1mbito universal de las letras,\n    de las ideas, de la cultura, es tan catal\u00e1n como el catal\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Cultura apoya\n    por igual a todos los sectores editoriales de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, y eso es algo que usted no puede rebatir aqu\u00ed esta tarde, por\n    m\u00e1s que quiera retorcer lo que siempre retuercen entre unos y otros\n    espa\u00f1oles durante toda esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica contra incendios forestales est\u00e1\n    dise\u00f1ada y aplicada con continuidad todos los a\u00f1os, con permanente\n    contacto y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para organizar sus\n    dispositivos con los del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente ha realizado un importante esfuerzo para\n    aumentar los recursos destinados a la prevenci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios\n    forestales. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso el Ministerio de Medio Ambiente\n    organiz\u00f3, en la Conferencia Sectorial de Medio Ambiente de enero de 2005,\n    un encuentro para determinar cu\u00e1les deb\u00edan de ser las l\u00edneas comunes de\n    trabajo de la Administraci\u00f3n General del Estado y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas en\n    esta materia. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No hay peor ciego, se\u00f1ora\n    ministra, que el que no quiere ver, y dada la estrecha relaci\u00f3n existente\n    entre las selecciones deportivas y los sentimientos nacionales de\n    pertenencia y por supuesto con la idea de soberan\u00eda, a nadie debe\n    sorprender que quienes desean la ruptura de Espa\u00f1a vean en este \u00e1mbito de\n    actuaci\u00f3n, el deportivo, un terreno abonado para avanzar en sus proyectos\n    si el Gobierno de Espa\u00f1a y el partido que gobierna en Espa\u00f1a y en\n    Catalu\u00f1a se lo permiten, por acci\u00f3n o por omisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [12], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [13], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "renovables": [14], "cambio clim\u00e1tico": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay\n    cambios, aparte de que algunas de las medidas que se han tomado, como\n    usted ha se\u00f1alado, son medidas que no pod\u00edan tener efecto todav\u00eda el a\u00f1o\n    2006, como es el caso del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n o como es el\n    caso del Real Decreto de Energ\u00edas Renovables recientemente aprobado, que\n    compartir\u00e1 conmigo que es un magn\u00edfico instrumento para apoyar mucho\n    mejor en Espa\u00f1a todas las fuentes de energ\u00eda renovable y, en particular,\n    aquellas que est\u00e1n m\u00e1s retrasadas en el cumplimiento de los objetivos del\n    Plan de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Sin ninguna\n    duda, se\u00f1or\u00eda, eso est\u00e1 en el origen, entre otras cosas, de la\n    elevad\u00edsima intensidad energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda que durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha registrado crecimientos del consumo de energ\u00eda por encima\n    del incremento del producto interior bruto, porque se trataba de bajar,\n    entre otras cosas, la tarifa de la luz aunque subiera el coste de las\n    fuentes energ\u00e9ticas, demagogia peligros\u00edsima para un pa\u00eds como el\n    nuestro. ...\"", "\"... Porque, f\u00edjese, desde el a\u00f1o\n    2005 ha comenzado el deseado desacoplamiento, desvinculaci\u00f3n del\n    crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a y el consumo de energ\u00eda. ...\"", "\"... Con un crecimiento de casi el 4 por ciento del producto interior\n    bruto en 2006 se redujo en Espa\u00f1a el consumo de energ\u00eda. ...\"", "\"... Hubo m\u00e1s\n    lluvia y, por tanto, hubo m\u00e1s energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, pero ni siquiera\n    fue un a\u00f1o normal. ...\"", "\"... No, esto viene de atr\u00e1s,\n    viene precisamente de los \u00faltimos gobiernos socialistas con la creaci\u00f3n\n    del IDAE y el inicio del importante apoyo a la energ\u00eda e\u00f3lica, que ha\n    hecho que nuestro pa\u00eds sea el segundo pa\u00eds productor del mundo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, el a\u00f1o pasado fue el primer a\u00f1o en que el gas natural super\u00f3 al\n    carb\u00f3n como fuente de energ\u00eda primaria para la obtenci\u00f3n de electricidad,\n    y eso, como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, significa menor contaminaci\u00f3n, menores\n    emisiones de gases de efecto invernadero en un proceso que ya es\n    continuado, porque cada vez hay una menor utilizaci\u00f3n del carb\u00f3n y del\n    fuel y cada vez hay una mayor utilizaci\u00f3n del gas natural. ...\"", "\"... Por tanto, hay\n    cambios, aparte de que algunas de las medidas que se han tomado, como\n    usted ha se\u00f1alado, son medidas que no pod\u00edan tener efecto todav\u00eda el a\u00f1o\n    2006, como es el caso del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n o como es el\n    caso del Real Decreto de Energ\u00edas Renovables recientemente aprobado, que\n    compartir\u00e1 conmigo que es un magn\u00edfico instrumento para apoyar mucho\n    mejor en Espa\u00f1a todas las fuentes de energ\u00eda renovable y, en particular,\n    aquellas que est\u00e1n m\u00e1s retrasadas en el cumplimiento de los objetivos del\n    Plan de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"", "\"... Por lo tanto, en este pa\u00eds hay que cambiar muchas din\u00e1micas\n    que durante demasiado tiempo han llevado a que este sea un pa\u00eds con un\n    modelo de crecimiento excesivamente intensivo en el consumo de energ\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar que cuando usted dice que se han tomado\n    algunas medidas y que hay buenos prop\u00f3sitos, estoy segura de que usted\n    considera buenas medidas -porque las ha compartido- algunas de las leyes\n    que hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara precisamente para modificar un modelo de\n    crecimiento excesivamente basado no solo en el consumo intensivo de\n    energ\u00eda, sino tambi\u00e9n en el consumo intensivo de suelo, que a la postre\n    supone mayores exigencias en t\u00e9rminos de movilidad motorizada. ...\"", "\"... Ser\u00eda bueno que todas\n    las fuerzas parlamentarias comparti\u00e9ramos tambi\u00e9n en esta C\u00e1mara la\n    necesidad de introducir una mayor racionalidad en el consumo de energ\u00eda\n    en este pa\u00eds y que no se hicieran discursos demag\u00f3gicos como el que una\n    vez m\u00e1s esta tarde hemos tenido que escuchar al Partido Popular. ...\"", "\"... El Plan de\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica del Ministerio de Industria tiene\n    presupuesto desde el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Es una demagogia que ha terminado con este Gobierno, y estoy\n    hablando de hechos, puesto que usted ha dicho que no se han tomado\n    decisiones correctas en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica y yo creo que\n    alguna s\u00ed se ha tomado y muy importante. ...\"", "\"... Por tanto, hay\n    cambios, aparte de que algunas de las medidas que se han tomado, como\n    usted ha se\u00f1alado, son medidas que no pod\u00edan tener efecto todav\u00eda el a\u00f1o\n    2006, como es el caso del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n o como es el\n    caso del Real Decreto de Energ\u00edas Renovables recientemente aprobado, que\n    compartir\u00e1 conmigo que es un magn\u00edfico instrumento para apoyar mucho\n    mejor en Espa\u00f1a todas las fuentes de energ\u00eda renovable y, en particular,\n    aquellas que est\u00e1n m\u00e1s retrasadas en el cumplimiento de los objetivos del\n    Plan de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos a punto de tener novedades importantes en materia\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, el Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte fue sometido a un informe de\n    sostenibilidad, y en dicho informe se manifestaba claramente cu\u00e1les eran\n    las cuestiones que desde el punto de vista ambiental, y en particular\n    para contribuir a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, se deb\u00edan de tener\n    en cuenta al hacer las evaluaciones estrat\u00e9gicas exigidas por la\n    legislaci\u00f3n europea sobre cada uno de los planes sectoriales que integran\n    el PEIT. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer d\u00eda de la legislatura, el presidente del Gobierno\n    indic\u00f3 al conjunto del Consejo de Ministros que este era un tema\n    absolutamente prioritario, y lo hemos trasladado tambi\u00e9n a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con cuyos presidentes se reunir\u00e1 el presidente del\n    Gobierno en el pr\u00f3ximo mes de noviembre dedicando esa reuni\u00f3n de manera\n    central a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, porque, como muy bien\n    sabe, tenemos que implicar al m\u00e1ximo -y lo estamos intentando- tanto a\n    los municipios como a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [2], "medio ambiente": [7, 8, 9], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00eda": [1], "renovables": [3], "cambio clim\u00e1tico": [4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"", "\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Comparto igualmente con usted que, aunque se ha\n    avanzado en algunos aspectos, en particular en lo que se refiere a la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico, lo hemos hecho muy poco. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hemos pasado de ningunear la lucha contra\n    el cambio clim\u00e1tico a convertirnos algunos en abanderados. ...\"", "\"... Pero recordemos\n    que hasta hace muy poco tiempo incluso se cuestionaba en Espa\u00f1a la\n    veracidad de los informes cient\u00edficos y todav\u00eda quedan creadores de\n    opini\u00f3n que cuestionan la importancia del cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"", "\"... Usted sabe que eso es as\u00ed, aunque los\n    resultados todav\u00eda no sean satisfactorios, insatisfacci\u00f3n a la que se une\n    la ministra de Medio Ambiente, que, l\u00f3gicamente, le corresponde empujar\n    en esa direcci\u00f3n, dentro de un Gobierno en el que tengo que decir que\n    todos los avances que se han hecho se han realizado no solo por el\n    Ministerio de Medio Ambiente, sino por el resto de los ministerios, que\n    han trabajado en la direcci\u00f3n correcta. ...\"", "\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [4], "familias": [8, 9, 10], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "protecci\u00f3n social": [6, 7], "pol\u00edtica social": [3], "social": [11, 12], "servicios sociales": [0, 1, 2], "personas dependientes": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si al final la Ley de Dependencia mejora estrictamente en\n    t\u00e9rminos cuantitativos las necesidades de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de la\n    sociedad, bienvenida sea, pero hoy sabemos que el gran problema en\n    materia de servicios sociales es el no acceso a los mismos de las clases\n    medias, en un sentido, se\u00f1or ministro, muy generoso respecto al concepto\n    de clase media. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, se ignoran los diversos\n    costes de vida, los diversos costes de los servicios sociales en las\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero nos tememos, por\n    algunos de los discursos p\u00fablicos que se est\u00e1n haciendo, que existe la\n    tentaci\u00f3n del Gobierno de permitir un desarrollo de la figura del\n    cuidador familiar en supuestos donde razonablemente eso no tendr\u00eda\n    sentido, donde ser\u00eda m\u00e1s razonable que los servicios sociales apoyasen a\n    esa persona. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 estamos acostumbrados en nuestra sociedad,\n    en materia de pol\u00edtica social o en materia de protecci\u00f3n social, a\n    generar un tipo de expectativas que, finalmente, en la vida cotidiana de\n    los ciudadanos, no se terminan de trasladar. ...\"", "\"... Ese principio de lealtad institucional en ning\u00fan momento se ha\n    puesto en marcha en la Ley de Dependencia, lo que ahora y de cara al\n    futuro va a drenar la capacidad de las comunidades aut\u00f3nomas de continuar\n    cumpliendo no tan solo con las previsiones de la Ley de Dependencia, sino\n    con otras obligaciones en el campo de sus pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    pretende poner de manifiesto que, m\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias que\n    mantuvimos con el Gobierno, con el Grupo Parlamentario Socialista y con\n    la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara en relaci\u00f3n con la arquitectura, la\n    filosof\u00eda y los enfoques de la Ley de Dependencia, y que l\u00f3gicamente va a\n    resolver, al menos en los aspectos competenciales, el Tribunal\n    Constitucional en los pr\u00f3ximos tiempos, pretendemos impulsar y trabajar\n    para que esta ley se aplique de manera correcta y adecuada para hacer\n    frente a las necesidades, a los problemas, a las inquietudes y a las\n    expectativas de las personas dependientes y sus familias. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 estamos acostumbrados en nuestra sociedad,\n    en materia de pol\u00edtica social o en materia de protecci\u00f3n social, a\n    generar un tipo de expectativas que, finalmente, en la vida cotidiana de\n    los ciudadanos, no se terminan de trasladar. ...\"", "\"... En tercer lugar, preocupaci\u00f3n por que las cuant\u00edas que se han aprobado en\n    materia de prestaciones econ\u00f3micas de la ley para los grandes\n    dependientes son absolutamente escasas para garantizar una m\u00ednima\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    pretende poner de manifiesto que, m\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias que\n    mantuvimos con el Gobierno, con el Grupo Parlamentario Socialista y con\n    la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara en relaci\u00f3n con la arquitectura, la\n    filosof\u00eda y los enfoques de la Ley de Dependencia, y que l\u00f3gicamente va a\n    resolver, al menos en los aspectos competenciales, el Tribunal\n    Constitucional en los pr\u00f3ximos tiempos, pretendemos impulsar y trabajar\n    para que esta ley se aplique de manera correcta y adecuada para hacer\n    frente a las necesidades, a los problemas, a las inquietudes y a las\n    expectativas de las personas dependientes y sus familias. ...\"", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\"", "\"... Sin la puesta en marcha de las prestaciones\n    sociosanitarias contempladas en la Ley de cohesi\u00f3n, las grandes\n    cuestiones vinculadas a la gran dependencia, a las necesidades de las\n    familias con grandes dependientes, van a quedar sin resolverse. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 estamos acostumbrados en nuestra sociedad,\n    en materia de pol\u00edtica social o en materia de protecci\u00f3n social, a\n    generar un tipo de expectativas que, finalmente, en la vida cotidiana de\n    los ciudadanos, no se terminan de trasladar. ...\"", "\"... En tercer lugar, preocupaci\u00f3n por que las cuant\u00edas que se han aprobado en\n    materia de prestaciones econ\u00f3micas de la ley para los grandes\n    dependientes son absolutamente escasas para garantizar una m\u00ednima\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... En lo que todos\n    coincid\u00edamos, tambi\u00e9n aquellos que nos opusimos al texto del proyecto de\n    Ley de la Atenci\u00f3n a la Dependencia, era en que la sociedad, como el\n    resto de las sociedades avanzadas de nuestro entorno, tiene que hacer\n    frente al reto del envejecimiento del envejecimiento, convencidos de que\n    las pol\u00edticas p\u00fablicas, que fundamentalmente las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ayuntamientos ven\u00edan desarrollando en esta materia, exig\u00edan un\n    compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado para reforzarlas. ...\"", "\"... Compromiso presupuestario e implicaci\u00f3n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en relaci\u00f3n con la Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia; perspectivas de incorporaci\u00f3n de la financiaci\u00f3n de este\n    gasto p\u00fablico en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Por tanto,\n    exigimos y plantemos la necesidad de que se articule ese principio del\n    Estatut y de la Lofca y de que se incorpore, desde la perspectiva de la\n    revisi\u00f3n de nuestro sistema de financiaci\u00f3n -del catal\u00e1n y del conjunto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas- como una nueva necesidad de gasto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas lo asociado a las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"", "\"... Dif\u00edcilmente con 780 euros al mes garantizamos que\n    un asistente personal para un gran dependiente dedique las horas de\n    atenci\u00f3n necesarias a esa persona. ...\"", "\"... Con esa cifra estamos cubriendo, en el\n    mejor de los casos, entre dos horas y media y tres horas de atenci\u00f3n a un\n    gran dependiente. ...\"", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [10, 11, 12], "familias": [2, 3], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "personas mayores": [0], "autonom\u00eda personal": [1], "social": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, la ley\n    va dirigida a las personas con discapacidad y a las personas mayores\n    dependientes, es m\u00e1s omnicomprensiva que el concepto que S.S. ...\"", "\"... Quiero decirle que esta ley claro que es la respuesta a un reto, pero no\n    solo al reto del envejecimiento del envejecimiento -esa es una visi\u00f3n\n    bastante alicorta de la realidad-, es una respuesta al reto de la falta\n    de autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... Hablamos de una arquitectura compleja, hablamos\n    de cientos de miles de familias y de una gesti\u00f3n por cada comunidad\n    aut\u00f3noma que por supuesto es compleja y puede tener alg\u00fan problema en su\n    aplicaci\u00f3n -eso hay que entenderlo- hasta que alcance la velocidad de\n    crucero. ...\"", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En todo caso, esta ley\n    supone un gran avance pol\u00edtico y social -usted lo sabe muy bien- porque\n    garantiza un nuevo derecho universal y subjetivo. ...\"", "\"... Eso que usted llama la clase media, precisamente esa categor\u00eda\n    social, es la que va a verse reflejada en la garant\u00eda de esta ley, por\n    cierto, aprobada por una inmensa mayor\u00eda de este Parlamento y con la\n    cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, como usted sabe, de los agentes sociales. ...\"", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"", "\"... Aunque a usted no le guste la ley, es un enorme\n    avance social. ...\"", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"", "\"... Precisamente esta ley, al ser universal, garantiza la atenci\u00f3n a\n    todos. ...\"", "\"... Hasta ahora, lo que ocurr\u00eda era que los poderes p\u00fablicos solo\n    garantizaban la atenci\u00f3n a las personas con pocos recursos o sin\n    recursos. ...\"", "\"... Hemos hecho una ley, como usted sabe, que\n    incorpora la garant\u00eda universal de la atenci\u00f3n a las personas que no\n    disponen de autonom\u00eda y que padecen una discapacidad. ...\"", "\"... Ahora es cuando muchos\n    ciudadanos que antes ten\u00edan que financiarse privadamente los costes de la\n    atenci\u00f3n a la dependencia podr\u00e1n solicitar de las administraciones la\n    atenci\u00f3n de todas estas personas. ...\"", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [14, 15, 16], "familias": [7], "atenci\u00f3n": [17, 18, 19], "protecci\u00f3n social": [2, 3], "personas mayores": [4], "autonom\u00eda personal": [5, 6], "social": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los servicios sociales en Espa\u00f1a para las personas mayores\n    y para las personas con discapacidad no empiezan en el a\u00f1o 2007. ...\"", "\"... No\n    estamos en el a\u00f1o cero de los servicios sociales en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es la\n    tendencia de progreso en toda Europa y ese era el modelo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 y tambi\u00e9n el modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Y un modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social pasa por entender que no todo lo vamos a poder pagar y\n    que tenemos que priorizar aquello que es absolutamente necesario en\n    t\u00e9rminos equitativos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los servicios sociales en Espa\u00f1a para las personas mayores\n    y para las personas con discapacidad no empiezan en el a\u00f1o 2007. ...\"", "\"... En segundo lugar, autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... Efectivamente, la ley qued\u00f3 trufada\n    del concepto de autonom\u00eda personal, pero hoy no hay ninguna asociaci\u00f3n\n    que represente el mundo de la discapacidad que entienda que esta ley\n    resuelve las necesidades de las personas con discapacidad, ni las\n    familias con hijos peque\u00f1os con discapacidad, ni los miembros del Foro de\n    Vida Independiente, que reclamaron la figura del asistente personal, ni\n    la Federaci\u00f3n ECOM, que agrupa a todas las organizaciones de la\n    discapacidad f\u00edsica en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Efectivamente, la ley qued\u00f3 trufada\n    del concepto de autonom\u00eda personal, pero hoy no hay ninguna asociaci\u00f3n\n    que represente el mundo de la discapacidad que entienda que esta ley\n    resuelve las necesidades de las personas con discapacidad, ni las\n    familias con hijos peque\u00f1os con discapacidad, ni los miembros del Foro de\n    Vida Independiente, que reclamaron la figura del asistente personal, ni\n    la Federaci\u00f3n ECOM, que agrupa a todas las organizaciones de la\n    discapacidad f\u00edsica en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"", "\"... Y dice la consejera de Bienestar Social que eso\n    es totalmente insuficiente y que espera que en el convenio que tiene que\n    negociar con usted mejore esa cifra. ...\"", "\"... Es la\n    tendencia de progreso en toda Europa y ese era el modelo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 y tambi\u00e9n el modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Y un modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social pasa por entender que no todo lo vamos a poder pagar y\n    que tenemos que priorizar aquello que es absolutamente necesario en\n    t\u00e9rminos equitativos. ...\"", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"", "\"... No nos hemos inventado nada nuevo; incluso todos y cada uno de los\n    servicios que est\u00e1n en el cat\u00e1logo de esta ley existen: atenci\u00f3n en\n    domicilio, residencias de d\u00eda, centros de d\u00eda, teleasistencia. ...\"", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\n    ministro, le aseguro que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, cuando tengamos que\n    modificar la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia, incluso estando ustedes en\n    el Gobierno, vamos a evolucionar hacia un modelo que pone el acento en\n    dos ideas: una, la capacidad de los ciudadanos de elegir c\u00f3mo quieren\n    atender a sus necesidades. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4, 5], "servicios sociales": [0], "seguridad social": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dice que los servicios sociales llevan 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"", "\"... Claro que la\n    hab\u00eda, pero no para todos, como ocurre ahora con la atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"", "\"... Hay f\u00f3rmulas\n    que se podr\u00e1n aplicar como en otros pa\u00edses para la atenci\u00f3n durante unas\n    horas. ...\"", "\"... Ser\u00e1 en\n    funci\u00f3n de las personas que precisan atenci\u00f3n y que son dependientes que\n    viven en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, igual que le ocurre al resto\n    de las comunidades. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "reforma educativa": [13], "sistema educativo": [0, 1, 2], "administraciones educativas": [23, 24], "alumnos": [21, 22], "formaci\u00f3n": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "calidad": [20], "centros": [25], "resultados": [26]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted lo sabe bien, nuestro sistema educativo vive una\n    situaci\u00f3n muy delicada, se enfrenta a problemas muy graves: bajo\n    rendimiento escolar, resultados mediocres, enorme y patol\u00f3gico fracaso\n    escolar, abandono prematuro de las aulas. ...\"", "\"... Ese proyecto est\u00e1\n    haciendo ya aguas por todas partes, pero ha sido el sello de esta\n    legislatura, la ha marcado, y tambi\u00e9n el sistema educativo es v\u00edctima de\n    \u00e9l. ...\"", "\"... Sin consenso esta asignatura solo\n    producir\u00e1 graves da\u00f1os a nuestro sistema educativo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, la semana pasada, a la pregunta que le formul\u00f3 mi compa\u00f1era y\n    diputada Sandra Moneo, contest\u00f3 usted de un tenor que a m\u00ed me son\u00f3 a\n    amenaza. ...\"", "\"... Dijo usted que quien no cursara educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda no podr\u00eda obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria. ...\"", "\"... Cuando le o\u00eda, me parec\u00edan muy lejanas aquellas palabra de la\n    actual vicepresidenta de la C\u00e1mara, Carmen Chac\u00f3n, cuando en la anterior\n    legislatura clamaba que todos ten\u00edan el derecho a un t\u00edtulo, como\n    argumento fundamental contra le Ley de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfVa a advertir a los escolares y a las\n    autoridades de Catalu\u00f1a que quienes no cumplan las normas dictadas por el\n    Gobierno no van a recibir el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria? ...\"", "\"... Lo hicieron con fatal arrogancia, con osad\u00eda, con\n    actitudes propias de un despotismo, por cierto, poco ilustrado, porque\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que ustedes presentaron como pilar de su\n    reforma educativa, no es una asignatura m\u00e1s, no es una asignatura\n    cualquiera. ...\"", "\"... Sencillamente, porque la\n    imposici\u00f3n de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda formaba parte como una pieza\n    esencial del proyecto radical de Zapatero, ese proyecto con el que so\u00f1\u00f3\n    al principio de la legislatura, el proyecto del antioccidentalismo a\n    ultranza, de la Alianza de las Civilizaciones, de la cancelaci\u00f3n del\n    proyecto de reconciliaci\u00f3n de la transici\u00f3n, de la proyecci\u00f3n a escala\n    nacional del Pacto del Tinell para excluir a media Espa\u00f1a de la vida\n    pol\u00edtica, el del enterramiento de valores b\u00e1sicos en los que se sustentan\n    las democracias libres de la civilizaci\u00f3n occidental, el de un falso\n    concepto de igualitarismo, el de la pol\u00edtica del apaciguamiento con el\n    terrorismo con la falsa ret\u00f3rica del proceso de paz. ...\"", "\"... No puede franquear el principio de que\n    los padres son los primeros responsables de la educaci\u00f3n de sus hijos y\n    son quienes tienen el derecho de decidir el tipo de educaci\u00f3n que quieren\n    para sus hijos conforme a sus convicciones morales, religiosas,\n    filos\u00f3ficas y pedag\u00f3gicas. ...\"", "\"... Tampoco\n    digan que esta asignatura espec\u00edfica es patrimonio com\u00fan de las\n    democracias europeas, tan solo siete de los veintisiete pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea poseen en la educaci\u00f3n primaria una asignatura espec\u00edfica\n    de este car\u00e1cter. ...\"", "\"... Le repito, educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda no es una asignatura m\u00e1s y no puede ser tratada como una\n    asignatura m\u00e1s. ...\"", "\"... Un ilustre\n    catedr\u00e1tico de filosof\u00eda del derecho ha escrito al respecto: Acaso no\n    exista criterio m\u00e1s seguro para medir la propensi\u00f3n totalitaria de un\n    Gobierno como su tendencia a controlar y determinar la educaci\u00f3n moral. ...\"", "\"... Lo hicieron con fatal arrogancia, con osad\u00eda, con\n    actitudes propias de un despotismo, por cierto, poco ilustrado, porque\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que ustedes presentaron como pilar de su\n    reforma educativa, no es una asignatura m\u00e1s, no es una asignatura\n    cualquiera. ...\"", "\"... \u00bfAhora\n    van a privar de ese derecho, invocado por ustedes, a quienes est\u00e1n\n    defendiendo el ejercicio de un derecho constitucional que la Constituci\u00f3n\n    ampara de recibir la formaci\u00f3n moral de sus hijos que est\u00e9 de acuerdo con\n    sus convicciones? ...\"", "\"... La\n    formaci\u00f3n en valores debe ser un objetivo global, una tarea del conjunto\n    de la instituci\u00f3n educativa; debe formar parte del proyecto educativo del\n    centro, y la llamada alfabetizaci\u00f3n pol\u00edtica debe plantearse de otra\n    manera. ...\"", "\"... El prop\u00f3sito de formaci\u00f3n de la conciencia moral y c\u00edvica de\n    los alumnos desde el poder pol\u00edtico y con el arma de la coacci\u00f3n es\n    rigurosamente incompatible con los supuestos de una democracia que cree\n    en el valor fundante de la libertad y que cree que el Estado tiene unos\n    l\u00edmites que no puede franquear. ...\"", "\"... Vengo a decirle aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, que hay que escuchar y atender la\n    alarma y la inquietud de millones de familias espa\u00f1olas que no quieren\n    abdicar de sus derechos y de sus responsabilidades en relaci\u00f3n con la\n    formaci\u00f3n de sus hijos. ...\"", "\"... No puede demonizar, se\u00f1ora ministra, esta conducta ni\n    descalificar a unos padres que \u00fanicamente defienden que el Estado no\n    puede invadir la formaci\u00f3n de la conciencia moral de sus hijos de la que\n    son responsables con arreglo\n    a sus convicciones. ...\"", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"", "\"... Cuando le o\u00eda, me parec\u00edan muy lejanas aquellas palabra de la\n    actual vicepresidenta de la C\u00e1mara, Carmen Chac\u00f3n, cuando en la anterior\n    legislatura clamaba que todos ten\u00edan el derecho a un t\u00edtulo, como\n    argumento fundamental contra le Ley de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El prop\u00f3sito de formaci\u00f3n de la conciencia moral y c\u00edvica de\n    los alumnos desde el poder pol\u00edtico y con el arma de la coacci\u00f3n es\n    rigurosamente incompatible con los supuestos de una democracia que cree\n    en el valor fundante de la libertad y que cree que el Estado tiene unos\n    l\u00edmites que no puede franquear. ...\"", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"", "\"... Las administraciones educativas han de buscar\n    alternativas, tienen el deber y el derecho de hacerlo en cumplimiento del\n    art\u00edculo 27.3 de la Constituci\u00f3n, que garanticen los derechos de los\n    padres. ...\"", "\"... Tienen derecho a hacerlo y nosotros apoyaremos a esas\n    administraciones educativas, porque todos los poderes p\u00fablicos tienen\n    como deber m\u00e1ximo respetar los derechos que la Constituci\u00f3n ampara. ...\"", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"", "\"... Usted lo sabe bien, nuestro sistema educativo vive una\n    situaci\u00f3n muy delicada, se enfrenta a problemas muy graves: bajo\n    rendimiento escolar, resultados mediocres, enorme y patol\u00f3gico fracaso\n    escolar, abandono prematuro de las aulas. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "sistema educativo": [0, 1], "ense\u00f1anza": [15], "alumnos": [14], "centros": [16, 17, 18], "resultados": [19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha dicho usted en su intervenci\u00f3n que nuestro sistema educativo est\u00e1 en un\n    momento delicado; es probable. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que la definici\u00f3n de delicado\n    no incluyera adjetivos que descalifican a un excelente comportamiento de\n    nuestro sistema educativo que est\u00e1 respondiendo de una manera realmente\n    digna de todo elogio, y no de cr\u00edtica, a desaf\u00edos muy importantes,\n    consecuencia de los cambios que est\u00e1 teniendo nuestra sociedad. ...\"", "\"... Las\n    leyes se discuten y se aprueban en el Parlamento y le recuerdo que el a\u00f1o\n    pasado la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue aprobada por este Congreso y en\n    esa ley se inclu\u00eda la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Sobre esta \u00e1rea, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos en Espa\u00f1a\n    estamos trabajando en la misma l\u00ednea que los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Por eso,\n    la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha reforzado esta \u00e1rea con una asignatura\n    espec\u00edfica, como ocurre en muchos otros pa\u00edses europeos, porque ha sido\n    desde Europa desde donde se ha instado, como muy bien ha reconocido\n    usted, a los Estados miembros a cumplir los objetivos del A\u00f1o Europeo de\n    la Ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, celebrado en el a\u00f1o 2005, y que\n    instaba a la creaci\u00f3n y desarrollo de programas duraderos en materia de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y la educaci\u00f3n en derechos\n    humanos. ...\"", "\"... El propio Grupo Parlamentario Popular, su grupo, present\u00f3 en\n    diciembre de 2004 una proposici\u00f3n no de ley para apoyar esta iniciativa\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Ciencia y don Jos\u00e9 F\u00e9lix Vadillo Arn\u00e1ez,\n    diputado del Grupo Parlamentario Popular, expres\u00f3 -y leo literalmente-:\n    Los recientes cambios sociales y culturales de nuestra sociedad necesitan\n    nuevos mecanismos para preservar que los valores democr\u00e1ticos, que son la\n    base de nuestra cohesi\u00f3n social, sean transferidos a las nuevas\n    generaciones de ciudadanos. ...\"", "\"... No creo que debamos ser una excepci\u00f3n, no creo que debamos adoptar una\n    l\u00ednea diferente a la de la mayor\u00eda europea porque la educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda y los derechos humanos es una asignatura espec\u00edfica en\n    Finlandia, Suecia, Grecia, Portugal, Rumania, Italia, Luxemburgo,\n    Austria, Noruega, Bulgaria, Polonia, Reino Unido, Rep\u00fablica Checa,\n    Eslovaquia y Eslovenia. ...\"", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"", "\"... Van a ser ellos los que van a ense\u00f1ar la\n    materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, no van a\n    ser comisarios de ning\u00fan Gobierno ni comisarios de ning\u00fan Estado; los\n    profesores que imparten el resto de las asignaturas son los que van a\n    impartir tambi\u00e9n esta. ...\"", "\"... Son los mismos profesores que seguramente ya gozan de la\n    confianza de los padres en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"", "\"... Ser mejores\n    ciudadanos es ser tambi\u00e9n mejores hijos, mejores vecinos y mejores\n    compa\u00f1eros y, por supuesto, los padres son parte esencial para conseguir\n    esos objetivos, porque la educaci\u00f3n es una tarea de todos. ...\"", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Porque educar en los valores comunes es educar para la mejora de la\n    convivencia y eso es muy importante hacerlo desde la escuela en una\n    sociedad como la nuestra cada vez m\u00e1s heterog\u00e9nea y m\u00e1s compleja y porque\n    educar en la convivencia mejora el clima escolar y las condiciones de\n    trabajo del profesorado y, con ello, los resultados de los alumnos. ...\"", "\"... El fil\u00f3sofo\n    Jos\u00e9 Antonio Marina, por ejemplo, es uno de los autores de uno de esos\n    textos -por cierto, los libros de texto de esta asignatura no tienen nada\n    que ver con decisiones del Gobierno-, y creo que si algo puede\n    caracterizarle es, adem\u00e1s de su amplio conocimiento de la ense\u00f1anza, una\n    bien reconocida independencia. ...\"", "\"... En los centros concertados van a ser los propios\n    directores de los centros quienes decidan qu\u00e9 profesores van a impartir\n    esta materia. ...\"", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Porque educar en los valores comunes es educar para la mejora de la\n    convivencia y eso es muy importante hacerlo desde la escuela en una\n    sociedad como la nuestra cada vez m\u00e1s heterog\u00e9nea y m\u00e1s compleja y porque\n    educar en la convivencia mejora el clima escolar y las condiciones de\n    trabajo del profesorado y, con ello, los resultados de los alumnos. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4], "administraciones educativas": [7], "fracaso escolar": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando he dicho que el\n    sistema educativo est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada, lo he dicho, como usted\n    sabe, con conocimiento de causa. ...\"", "\"... No puede usted contestarme diciendo que\n    su situaci\u00f3n es excelente y que se est\u00e1n cumpliendo los objetivos cuando\n    todos sabemos que no es verdad, que los problemas de rendimiento escolar\n    de nuestros alumnos son francamente serios, que no vamos a poder alcanzar\n    los objetivos trazados por la Uni\u00f3n Europea en lo que se refiere al\n    fracaso escolar, el mantenimiento en el sistema educativo, en las\n    ense\u00f1anzas posobligatorias, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Es una hipoteca que tenemos de cara\n    al futuro, por lo que tenemos que concentrar seriamente nuestros\n    esfuerzos para mejorar nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Lo que han hecho ustedes con su\n    asignatura al concebirla como una especie de pilar del sistema educativo\n    ha sido destrozar otras asignaturas. ...\"", "\"... Hab\u00eda una asignatura de \u00e9tica en cuarto de\n    la ESO, con unas bases de contenidos que eran absolutamente formativos\n    para el ciudadano, y ustedes la han mutilado dentro de este planteamiento\n    de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... No puede usted contestarme diciendo que\n    su situaci\u00f3n es excelente y que se est\u00e1n cumpliendo los objetivos cuando\n    todos sabemos que no es verdad, que los problemas de rendimiento escolar\n    de nuestros alumnos son francamente serios, que no vamos a poder alcanzar\n    los objetivos trazados por la Uni\u00f3n Europea en lo que se refiere al\n    fracaso escolar, el mantenimiento en el sistema educativo, en las\n    ense\u00f1anzas posobligatorias, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... No puede usted contestarme diciendo que\n    su situaci\u00f3n es excelente y que se est\u00e1n cumpliendo los objetivos cuando\n    todos sabemos que no es verdad, que los problemas de rendimiento escolar\n    de nuestros alumnos son francamente serios, que no vamos a poder alcanzar\n    los objetivos trazados por la Uni\u00f3n Europea en lo que se refiere al\n    fracaso escolar, el mantenimiento en el sistema educativo, en las\n    ense\u00f1anzas posobligatorias, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, las administraciones educativas tienen que atender a esa alarma\n    leg\u00edtima de las familias y tienen que buscar soluciones satisfactorias,\n    que pueden ser perfectamente retirar esa asignatura y crear espacios\n    educativos en torno a las recomendaciones del Consejo de Europa. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "centros": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto a la autocomplacencia con el sistema educativo, se\u00f1or Nasarre, le\n    dir\u00e9 que no la hay. ...\"", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"", "\"... No es\n    autocomplacencia, se\u00f1or\u00eda, es reconocimiento de lo que se hace en el\n    sistema educativo de este pa\u00eds, en el que por supuesto nosotros estamos\n    concentrando todos nuestros esfuerzos, porque es cierto que en algunos de\n    los \u00edndices estamos muy por debajo de la media europea y tenemos que\n    superarlo, pero no lo vamos a superar denigrando el funcionamiento del\n    sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de lo que los problemas que se est\u00e1n\n    planteando nos aconsejar\u00edan hacer. ...\"", "\"... Yo he\n    tratado de explicarle -creo que con bastante m\u00e1s concreci\u00f3n que lo ha\n    hecho usted- cu\u00e1les son los contenidos de esta materia y de qu\u00e9 manera\n    esto no es una excepcionalidad en Europa, sino que la excepcionalidad en\n    Europa es la reacci\u00f3n que se est\u00e1 produciendo -y perm\u00edtame que se lo\n    diga- entre ciertos sectores de la sociedad espa\u00f1ola y no por la\n    introducci\u00f3n de esta educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento se ha aclarado\n    cu\u00e1les son exactamente esas intromisiones en la moral privada con los\n    contenidos de esta materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas que participaron\n    en las propuestas de desarrollo de esta ley no hicieron ning\u00fan comentario\n    sobre la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, tampoco lo hicieron las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular cuando se\n    discutieron esos reales decretos. ...\"", "\"... Qu\u00e9 mejor que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, se\u00f1or\n    Nasarre. ...\"", "\"... Estos son los contenidos de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y no\n    los que impl\u00edcitamente se hacen entender sin nunca hacerlos expl\u00edcitos. ...\"", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"", "\"... D\u00e9 usted una vuelta por los centros escolares, vea c\u00f3mo se est\u00e1\n    discutiendo en ellos la introducci\u00f3n de esta materia, entienda lo que se\n    persigue con ello. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 7, 8, 11, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 28, 30, 31, 32, 34, 35, 37, 39, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 36, 38], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [9, 12, 13, 27, 29, 33, 40, 42], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}