{"blocks": [{"words": {"sanidad": [4], "educaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un modelo seg\u00fan el que en las reuniones de las formaciones\n    del Consejo que se corresponden con competencias m\u00e1s claramente\n    auton\u00f3micas -agricultura y pesca, medio ambiente, empleo, pol\u00edtica\n    social, sanidad, consumo, educaci\u00f3n, juventud, cultura- existe un\n    representante de las comunidades aut\u00f3nomas para poderse integrar en la\n    delegaci\u00f3n espa\u00f1ola y que participa tambi\u00e9n en los grupos de trabajo\n    preparatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo seg\u00fan el que en las reuniones de las formaciones\n    del Consejo que se corresponden con competencias m\u00e1s claramente\n    auton\u00f3micas -agricultura y pesca, medio ambiente, empleo, pol\u00edtica\n    social, sanidad, consumo, educaci\u00f3n, juventud, cultura- existe un\n    representante de las comunidades aut\u00f3nomas para poderse integrar en la\n    delegaci\u00f3n espa\u00f1ola y que participa tambi\u00e9n en los grupos de trabajo\n    preparatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un elemento esencial de ese modelo es que la comunidad\n    aut\u00f3noma participante lo hace en nombre y representaci\u00f3n de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas defendiendo, como bien conoce S.S., una posici\u00f3n\n    conjunta acordada en di\u00e1logo con las dem\u00e1s comunidades y de un modo\n    plenamente integrado en la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, esta es la posici\u00f3n, el camino -entendemos que acertado- que\n    est\u00e1 siendo aprovechado de forma responsable y \u00fatil por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sin perjuicio de las mejoras y desarrollos que la propia\n    pr\u00e1ctica del sistema pueda aconsejar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo seg\u00fan el que en las reuniones de las formaciones\n    del Consejo que se corresponden con competencias m\u00e1s claramente\n    auton\u00f3micas -agricultura y pesca, medio ambiente, empleo, pol\u00edtica\n    social, sanidad, consumo, educaci\u00f3n, juventud, cultura- existe un\n    representante de las comunidades aut\u00f3nomas para poderse integrar en la\n    delegaci\u00f3n espa\u00f1ola y que participa tambi\u00e9n en los grupos de trabajo\n    preparatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras en Espa\u00f1a los mecanismos de participaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas son muy limitados y siempre desde una posici\u00f3n\n    subalterna a la del Gobierno central, no ocurre as\u00ed en otros Estados\n    compuestos europeos y le recuerdo que las comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n\n    son Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los asuntos que\n    se tratan en la Uni\u00f3n Europea afectan a competencias exclusivas de los\n    L\u00e4nder, la posici\u00f3n del Bundesrat es determinante y muchas veces la\n    representaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n recae en un miembro de un gobierno\n    regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de B\u00e9lgica, donde las regiones tienen la posibilidad\n    de representar y comprometer la posici\u00f3n del Estado belga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A t\u00edtulo de ejemplo: reformas en la Seguridad Social, en la\n    Justicia, en la Administraci\u00f3n General del Estado; financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, local, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo: reformas en la Seguridad Social, en la\n    Justicia, en la Administraci\u00f3n General del Estado; financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, local, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y su voluntad de sumar esfuerzos a algunos acuerdos\n    importantes como a los que usted ha hecho referencia: justicia, donde\n    estamos avanzando; financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, donde es conveniente el\n    acuerdo de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de su grupo; financiaci\u00f3n\n    local, donde tambi\u00e9n hemos\n    avanzado y espero que eso podamos concretarlo en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno no es quien decide la actividad de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo entiendo su posici\u00f3n leg\u00edtima, pero discrepo de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "sanidad": [3], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    pas\u00f3 con el ministro de Asuntos Exteriores, con el ministro de Justicia y\n    ahora con la ministra de Sanidad, a la que se le pas\u00f3 contarle que ten\u00eda\n    un cuartel en cuarentena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Cada mi\u00e9rcoles, con usted, la misma\n    historia: yo le pregunto por el paro, por las pymes, por los aut\u00f3nomos,\n    por las familias que tienen problemas para llegar a fin de mes, y nadie\n    en esta C\u00e1mara le ha escuchado asumir nunca ninguna responsabilidad o\n    resolver alg\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ), a los sectores industriales y a la econom\u00eda verde,\n    es ir en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1ores del Gobierno, la pregunta que se hacen los\n    espa\u00f1oles en estos momentos es: \u00bfEn el siguiente mitin del se\u00f1or Zapatero\n    va a volver a utilizar un avi\u00f3n p\u00fablico con fines electorales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  La vicepresidenta practica ese ejercicio de\n    condenar antes de juicio, y luego le pasa lo que le pasa al se\u00f1or L\u00f3pez\n    Aguilar, que se ha pasado un a\u00f1o calumniando e injuriando al presidente\n    de nuestro partido, y ahora la justicia le ha quitado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo a la materia, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, la verdad es que\n    la sensibilidad diplom\u00e1tica de su Gobierno est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo a la materia, se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, la verdad es que\n    la sensibilidad diplom\u00e1tica de su Gobierno est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Estamos hablando de un socio, de un amigo de la\n    Uni\u00f3n Europea, y en esta campa\u00f1a europea es bueno que los espa\u00f1oles sepan\n    cu\u00e1l es su sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es\n    la posici\u00f3n del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que hay razones\n    objetivas para cambiar la posici\u00f3n com\u00fan sobre Cuba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, me voy\n    a referir a su pregunta de cu\u00e1l es la posici\u00f3n que tiene Espa\u00f1a en\n    relaci\u00f3n con el marco de relaci\u00f3n entre la Uni\u00f3n Europea y Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9\n    que nosotros aspiramos a superar esa posici\u00f3n com\u00fan del a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde\n    entonces, desde el a\u00f1o cincuenta y siete, Europa vive un momento crucial,\n    quiz\u00e1 el m\u00e1s cr\u00edtico desde la puesta en funcionamiento de las comunidades\n    europeas; un momento en el cual Espa\u00f1a, el a\u00f1o que viene durante el\n    primer semestre, va a ostentar la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, una\n    presidencia en la que nuestro pa\u00eds va a tener la gran responsabilidad de\n    dirigir Europa en un momento en el cual vivimos una profunda crisis\n    econ\u00f3mica, una crisis econ\u00f3mica de la que sabemos que no saldremos nunca\n    utilizando las recetas que nos han llevado a este agujero; una crisis que\n    exige un cambio de modelo de crecimiento, una crisis que exige poner a\n    los ciudadanos por delante de los mercados, una crisis que exige\n    desarrollar medidas que solo desde Europa nos permitir\u00e1n salir adelante y\n    que solo desde Europa van a permitir que nuestro modelo de bienestar,\n    nuestro modelo social y las pol\u00edticas que han hecho que Europa sea un\n    referente en el mundo en materia de igualdad, en materia de solidaridad,\n    en materia de cooperaci\u00f3n y que permiten que nuestro modelo de pol\u00edtica\n    exterior sea el que este Gobierno viene desarrollando sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    entonces, desde el a\u00f1o cincuenta y siete, Europa vive un momento crucial,\n    quiz\u00e1 el m\u00e1s cr\u00edtico desde la puesta en funcionamiento de las comunidades\n    europeas; un momento en el cual Espa\u00f1a, el a\u00f1o que viene durante el\n    primer semestre, va a ostentar la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, una\n    presidencia en la que nuestro pa\u00eds va a tener la gran responsabilidad de\n    dirigir Europa en un momento en el cual vivimos una profunda crisis\n    econ\u00f3mica, una crisis econ\u00f3mica de la que sabemos que no saldremos nunca\n    utilizando las recetas que nos han llevado a este agujero; una crisis que\n    exige un cambio de modelo de crecimiento, una crisis que exige poner a\n    los ciudadanos por delante de los mercados, una crisis que exige\n    desarrollar medidas que solo desde Europa nos permitir\u00e1n salir adelante y\n    que solo desde Europa van a permitir que nuestro modelo de bienestar,\n    nuestro modelo social y las pol\u00edticas que han hecho que Europa sea un\n    referente en el mundo en materia de igualdad, en materia de solidaridad,\n    en materia de cooperaci\u00f3n y que permiten que nuestro modelo de pol\u00edtica\n    exterior sea el que este Gobierno viene desarrollando sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    entonces, desde el a\u00f1o cincuenta y siete, Europa vive un momento crucial,\n    quiz\u00e1 el m\u00e1s cr\u00edtico desde la puesta en funcionamiento de las comunidades\n    europeas; un momento en el cual Espa\u00f1a, el a\u00f1o que viene durante el\n    primer semestre, va a ostentar la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, una\n    presidencia en la que nuestro pa\u00eds va a tener la gran responsabilidad de\n    dirigir Europa en un momento en el cual vivimos una profunda crisis\n    econ\u00f3mica, una crisis econ\u00f3mica de la que sabemos que no saldremos nunca\n    utilizando las recetas que nos han llevado a este agujero; una crisis que\n    exige un cambio de modelo de crecimiento, una crisis que exige poner a\n    los ciudadanos por delante de los mercados, una crisis que exige\n    desarrollar medidas que solo desde Europa nos permitir\u00e1n salir adelante y\n    que solo desde Europa van a permitir que nuestro modelo de bienestar,\n    nuestro modelo social y las pol\u00edticas que han hecho que Europa sea un\n    referente en el mundo en materia de igualdad, en materia de solidaridad,\n    en materia de cooperaci\u00f3n y que permiten que nuestro modelo de pol\u00edtica\n    exterior sea el que este Gobierno viene desarrollando sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "crisis econ\u00f3mica": [2], "espa\u00f1oles": [0], "social": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, estamos\n    convencidos de que esta Presidencia, que esperamos pueda iniciarse con la\n    aplicaci\u00f3n plena una vez ratificado el Tratado de Lisboa, coloque a\n    Europa en el siglo XXI y corresponde a la Presidencia del Gobierno, pero\n    yo creo que a todos los ciudadanos espa\u00f1oles, a toda la C\u00e1mara, el apoyo\n    en este esfuerzo colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Presidencia espa\u00f1ola -a la que\n    tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de referirme ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n Mixta Uni\u00f3n Europea\n    Congreso-Senado- va a ser el momento de relanzamiento de la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica europea y sobre todo de crear una agenda social europea\n    que conforte a esos ciudadanos europeos que miran a la Uni\u00f3n Europea con\n    grandes expectativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Presidencia espa\u00f1ola -a la que\n    tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de referirme ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n Mixta Uni\u00f3n Europea\n    Congreso-Senado- va a ser el momento de relanzamiento de la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica europea y sobre todo de crear una agenda social europea\n    que conforte a esos ciudadanos europeos que miran a la Uni\u00f3n Europea con\n    grandes expectativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos grandes principios que van a inspirar la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea: la innovaci\u00f3n, la capacidad de\n    generaci\u00f3n de nuevas ideas, de creatividad, en todos los campos, y la\n    igualdad; igualdad interna entre ciudadanos europeos, igualdad de g\u00e9nero,\n    pero sobre todo tambi\u00e9n igualdad entre naciones, entre los pa\u00edses ricos y\n    los pa\u00edses pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL ACUERDO SOCIAL POR LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DEL ACUERDO SOCIAL POR LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "igualdad": [8], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de este a\u00f1o la Comisi\u00f3n de Justicia del\n    Congreso ha venido impulsando un di\u00e1logo social importante con distintos\n    operadores y agentes del mundo de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos casos se ha tratado\n    de averiguar las razones de la, a mi juicio,\n    ilegal huelga de los jueces del mes de febrero pasado sobre la situaci\u00f3n\n    de la justicia y, en otros, fundamentalmente de ilustrar los trabajos\n    legislativos de esta C\u00e1mara sobre todo en la tramitaci\u00f3n del proyecto de\n    ley de reforma de la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma semana, por primera vez\n    en toda la democracia, la Comisi\u00f3n de Justicia ha visitado al Consejo\n    General del Poder Judicial, relanzando las relaciones de cooperaci\u00f3n y\n    superando una situaci\u00f3n que hab\u00eda generado su anterior presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la justicia es un derecho de los ciudadanos y un valor\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo\n    valora el Gobierno la evoluci\u00f3n del acuerdo social de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de este a\u00f1o la Comisi\u00f3n de Justicia del\n    Congreso ha venido impulsando un di\u00e1logo social importante con distintos\n    operadores y agentes del mundo de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deviene as\u00ed en un requisito de libertad y de igualdad de\n    oportunidades, sobre todo para las personas m\u00e1s desfavorecidas, y m\u00e1s\n    all\u00e1 de los grandes esfuerzos de inversi\u00f3n, que los hay, parece llegada\n    la hora de ultimar la reforma de la oficina judicial, de impulsar la\n    nueva planta, de impulsar un conjunto de reformas importantes, reformas\n    que requieren l\u00f3gicamente aunar esfuerzos, requieren un gran acuerdo,\n    requieren homologar nuestros sistemas procesales y requieren por tanto\n    una voluntad de trabajo leal y sincero por parte de todos los grupos\n    parlamentarios, que es lo que estamos intentando conseguir, apoyando por\n    supuesto iniciativas como la suya de regirse por el principio y la\n    metodolog\u00eda del di\u00e1logo y del acuerdo social, como anunci\u00f3 ante esta\n    C\u00e1mara en su primera comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo\n    valora el Gobierno la evoluci\u00f3n del acuerdo social de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deviene as\u00ed en un requisito de libertad y de igualdad de\n    oportunidades, sobre todo para las personas m\u00e1s desfavorecidas, y m\u00e1s\n    all\u00e1 de los grandes esfuerzos de inversi\u00f3n, que los hay, parece llegada\n    la hora de ultimar la reforma de la oficina judicial, de impulsar la\n    nueva planta, de impulsar un conjunto de reformas importantes, reformas\n    que requieren l\u00f3gicamente aunar esfuerzos, requieren un gran acuerdo,\n    requieren homologar nuestros sistemas procesales y requieren por tanto\n    una voluntad de trabajo leal y sincero por parte de todos los grupos\n    parlamentarios, que es lo que estamos intentando conseguir, apoyando por\n    supuesto iniciativas como la suya de regirse por el principio y la\n    metodolog\u00eda del di\u00e1logo y del acuerdo social, como anunci\u00f3 ante esta\n    C\u00e1mara en su primera comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Celebro pues que todos\n    hayamos trabajado en la misma direcci\u00f3n, que es la buena direcci\u00f3n, y por\n    eso quiero agradecer a los portavoces de la Comisi\u00f3n de Justicia, a los\n    ponentes de la ley de la oficina judicial y tambi\u00e9n a su presidente la\n    tarea que han hecho en pro del consenso y en pro de una mejor justicia\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia de esta C\u00e1mara compromet\u00ed que\n    promover\u00eda un gran acuerdo social en torno a la justicia, con el fin de\n    alcanzar un amplio consenso a partir de fundamentos y de bases s\u00f3lidas\n    que nos permitiesen a todos trabajar por una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s\n    eficaz y m\u00e1s comprometida con los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado con abogados, con\n    graduados sociales, con los sindicatos representativos del personal al\n    servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia, hemos hablado tambi\u00e9n con las\n    asociaciones de secretarios judiciales, de fiscales y de jueces y todav\u00eda\n    mantenemos intensas l\u00edneas de trabajo con todos ellos, desarrollando un\n    programa de reformas ciertamente ambicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras esto hac\u00edamos en\n    el Ministerio de Justicia, es cierto que en esta C\u00e1mara, en su Comisi\u00f3n\n    de Justicia, tambi\u00e9n se llevaban a cabo, como acaba usted de describir,\n    importantes tareas de conocimiento de la realidad judicial a trav\u00e9s de\n    diversas comparecencias que en la Comisi\u00f3n de Justicia se han\n    sustanciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente,\n    como ministro de Justicia, en nuestra primera reuni\u00f3n con el Consejo\n    General del Poder Judicial propusimos y expusimos las bases de ese\n    acuerdo social, as\u00ed como las reformas de la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial que pretend\u00edamos emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebro pues que todos\n    hayamos trabajado en la misma direcci\u00f3n, que es la buena direcci\u00f3n, y por\n    eso quiero agradecer a los portavoces de la Comisi\u00f3n de Justicia, a los\n    ponentes de la ley de la oficina judicial y tambi\u00e9n a su presidente la\n    tarea que han hecho en pro del consenso y en pro de una mejor justicia\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia de esta C\u00e1mara compromet\u00ed que\n    promover\u00eda un gran acuerdo social en torno a la justicia, con el fin de\n    alcanzar un amplio consenso a partir de fundamentos y de bases s\u00f3lidas\n    que nos permitiesen a todos trabajar por una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s\n    eficaz y m\u00e1s comprometida con los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente,\n    como ministro de Justicia, en nuestra primera reuni\u00f3n con el Consejo\n    General del Poder Judicial propusimos y expusimos las bases de ese\n    acuerdo social, as\u00ed como las reformas de la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial que pretend\u00edamos emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo General del Poder\n    Judicial, ayer mismo, por acuerdo de pleno y por unanimidad de todos sus\n    miembros, ha dado su apoyo y se ha sumado a este acuerdo social e\n    igualmente ha calificado como muy positivas las reformas que se quieren\n    introducir en la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Un protocolo sanitario es una estrategia\n    t\u00e9cnica que permite, en primer lugar, atajar la aparici\u00f3n de un brote; en\n    segundo lugar, evitar que el virus se difunda; en tercer lugar, evitar\n    que poblaci\u00f3n susceptible est\u00e9 incursa en un posible riesgo y, en cuarto\n    lugar, evitar que se genere una preocupaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo su\n    responsabilidad estamos hablando aqu\u00ed del primer brote de gripe A en\n    nuestro pa\u00eds; bajo su responsabilidad estamos hablando de que este virus\n    ha salido de ese acuartelamiento, ha afectado a otro acuartelamiento y la\n    poblaci\u00f3n civil ha sido susceptible de ser afectada tambi\u00e9n; bajo su\n    responsabilidad estamos hablando de que 150 alumnos de un colegio\n    estuvieron incursos en un riesgo en el que no ten\u00edan que haber estado\n    incursos, y bajo su responsabilidad estamos hoy hablando aqu\u00ed de este\n    tema por la preocupaci\u00f3n social que ha generado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ese conocimiento puedo decirle categ\u00f3ricamente dos\n    cosas: las autoridades sanitarias y militares han actuado no solo en\n    perfecta coordinaci\u00f3n sino que han consensuado todas y cada una de las\n    decisiones que se han tomado y, en segundo lugar, todas esas decisiones\n    se han realizado en cumplimiento estricto de los protocolos de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y del Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SEGUIMIENTO EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y POL\u00cdTICA SOCIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LA EVOLUCI\u00d3N DE LA NUEVA GRIPE EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    SEGUIMIENTO EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y POL\u00cdTICA SOCIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LA EVOLUCI\u00d3N DE LA NUEVA GRIPE EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3, 4], "mujeres": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Que la gripe se extiende por distintas\n    provincias -cada d\u00eda una m\u00e1s, por desgracia- y que en este momento muchos\n    ciudadanos espa\u00f1oles, unos civiles, otros militares, hombres y mujeres,\n    est\u00e1n enfermos de gripe hoy cuando no deb\u00edan estarlo, sencillamente\n    porque se han contagiado por una mala aplicaci\u00f3n del protocolo y por unas\n    malas medidas preventivas y epidemiol\u00f3gicas del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la gripe se extiende por distintas\n    provincias -cada d\u00eda una m\u00e1s, por desgracia- y que en este momento muchos\n    ciudadanos espa\u00f1oles, unos civiles, otros militares, hombres y mujeres,\n    est\u00e1n enfermos de gripe hoy cuando no deb\u00edan estarlo, sencillamente\n    porque se han contagiado por una mala aplicaci\u00f3n del protocolo y por unas\n    malas medidas preventivas y epidemiol\u00f3gicas del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos en este momento que no se ha hecho una utilizaci\u00f3n adecuada de\n    los protocolos que el Ministerio de Sanidad y las comunidades aut\u00f3nomas\n    recomiendan para este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos hoy que no ha habido una\n    informaci\u00f3n adecuada entre Defensa y Sanidad y que hubo una ausencia de\n    comunicaci\u00f3n total hasta el jueves d\u00eda 21, como usted misma reconoci\u00f3 en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted hubiera\n    conocido el martes esta situaci\u00f3n ser\u00eda corresponsable con Defensa de un\n    enorme desprop\u00f3sito en el concepto de prevenci\u00f3n de la enfermedad, y eso\n    tendr\u00eda una enorme repercusi\u00f3n en el trabajo que hace usted en sanidad\n    con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ESTRATEGIA PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EL COLECTIVO DE\n    PERSONAS MAYORES, DADO EL IMPORTANTE GRADO DE ENVEJECIMIENTO DE LA\n    SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA, QUE LA SIT\u00daA ENTRE LAS M\u00c1S ENVEJECIDAS DEL MUNDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [5, 6, 7, 8], "personas mayores": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, actualmente en Espa\u00f1a hay 10\n    millones de personas mayores de 60 a\u00f1os, lo que supone un 21,7 por ciento\n    del total de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, Eurostat predice que para\n    2050 Espa\u00f1a ser\u00e1 el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con mayor proporci\u00f3n de\n    personas mayores, siendo las de m\u00e1s de 60 a\u00f1os las que crecen m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente que cualquier otra franja de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    mayores tienen ahora un nuevo rol social, con nuevas necesidades e\n    intereses y, sobre todo, con deseo de participar de forma activa en la\n    sociedad, por lo que desde el Grupo Parlamentario Socialista entendemos,\n    se\u00f1ora ministra, que para este desaf\u00edo los gobiernos y la sociedad civil\n    deben adoptar pol\u00edticas y programas que ayuden a envejecer\n    permanentemente activos, pues la personas mayores necesitan reubicar su\n    papel social y deben disponer para ello de nuevas alternativas que\n    respondan a sus deseos e intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que a nuestro grupo pol\u00edtico le gustar\u00eda conocer qu\u00e9 estrategia piensa\n    adoptar el Gobierno para el colectivo de personas mayores, dado el\n    importante grado de envejecimiento de la sociedad espa\u00f1ola, que se sit\u00faa\n    entre las m\u00e1s envejecidas del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La esperanza de vida de la\n    poblaci\u00f3n espa\u00f1ola es un \u00e9xito, producto de nuestro desarrollo social,\n    econ\u00f3mico y, sobre todo, por el logro del Estado del bienestar y los\n    avances cient\u00edficos que han posibilitado que hoy se viva m\u00e1s, se viva\n    mejor en t\u00e9rminos sanitarios y se goce de mayor calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    cubiertas en los \u00faltimos a\u00f1os, fundamentalmente los cinco \u00faltimos, las\n    necesidades del colectivo de personas mayores, tales como la mejora del\n    sistema de pensiones, adem\u00e1s del incremento sustancial de las pensiones\n    m\u00ednimas, se garantizan todas a trav\u00e9s del Pacto de Toledo, o por la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, con la Ley 39/2006, de atenci\u00f3n a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, ahora toca promover el\n    envejecimiento activo, ya que nuestros mayores son cada vez m\u00e1s\n    din\u00e1micos, mejor preparados y, por ello, demandan m\u00e1s servicios, generan\n    nuevas formas de ocio y exigen nuevos espacios de participaci\u00f3n tanto\n    pol\u00edtica como social, cultural y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    mayores tienen ahora un nuevo rol social, con nuevas necesidades e\n    intereses y, sobre todo, con deseo de participar de forma activa en la\n    sociedad, por lo que desde el Grupo Parlamentario Socialista entendemos,\n    se\u00f1ora ministra, que para este desaf\u00edo los gobiernos y la sociedad civil\n    deben adoptar pol\u00edticas y programas que ayuden a envejecer\n    permanentemente activos, pues la personas mayores necesitan reubicar su\n    papel social y deben disponer para ello de nuevas alternativas que\n    respondan a sus deseos e intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que se requiere un nuevo dise\u00f1o para el nuevo perfil social que\n    corresponde a esta parte de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [4], "personas mayores": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero\n    a dos importantes programas gestionados por el Imserso y que tienen una\n    gran aceptaci\u00f3n, tanto por parte del colectivo de mayores como por los\n    sectores que prestan tambi\u00e9n sus servicios, que es el programa de\n    vacaciones para personas mayores y el programa de termalismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    vamos a potenciar aquellos programas destinados a protecci\u00f3n de los\n    derechos individuales de las personas mayores y los que tienden a paliar\n    y eliminar las situaciones de soledad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la elaboraci\u00f3n de un libro blanco del mayor que nos ha\n    permitido disponer de una diagn\u00f3stico en base a los siguientes\n    contenidos: los derechos de las personas mayores y su participaci\u00f3n\n    social; la educaci\u00f3n a lo largo de toda su vida; g\u00e9nero y envejecimiento;\n    las personas mayores que viven solas; las pol\u00edticas de atenci\u00f3n en el\n    medio rural; las relaciones intergeneracionales y trabajo y jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000576\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    aprob\u00f3 una ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n 2006 que persigue como uno de sus\n    objetivos abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obedece a la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de muchos\n    j\u00f3venes y sus familias y por eso estamos haciendo un gran esfuerzo en\n    becas, ayudas, planes espec\u00edficos con las comunidades aut\u00f3nomas y la\n    comunidad educativa para afrontarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obedece a la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica de muchos\n    j\u00f3venes y sus familias y por eso estamos haciendo un gran esfuerzo en\n    becas, ayudas, planes espec\u00edficos con las comunidades aut\u00f3nomas y la\n    comunidad educativa para afrontarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo mejor, sin duda\n    alguna, es dotarles de una educaci\u00f3n y de una formaci\u00f3n que les permita\n    competir en condiciones de igualdad de oportunidades con los j\u00f3venes\n    europeos para generar o acceder a un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfusted sabe que nuestros j\u00f3venes\n    est\u00e1n abocados al paro por la incompetencia de su pol\u00edtica educativa que\n    produce nada menos que un 40 por ciento de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo\n    social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mejor, sin duda\n    alguna, es dotarles de una educaci\u00f3n y de una formaci\u00f3n que les permita\n    competir en condiciones de igualdad de oportunidades con los j\u00f3venes\n    europeos para generar o acceder a un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que esforzarse para promocionar, pero tenemos que\n    apoyar a quienes tienen m\u00e1s dificultades, sobre todo a aquellos que viven\n    en entornos sociales y econ\u00f3micos dif\u00edciles, para que vean en la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n la mejor v\u00eda para el desarrollo de su proyecto\n    vital, humano y profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    hay esfuerzos para que la sociedad considere que la educaci\u00f3n es la mejor\n    herramienta para el desarrollo social de nuestro pa\u00eds, incrementando las\n    plazas de educaci\u00f3n infantil, garantizando la gratuidad del segundo ciclo\n    de esta etapa educativa, el refuerzo de las lenguas extranjeras, la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, que\n    no se reduce simplemente a una distribuci\u00f3n de ordenadores sino a un plan\n    mucho m\u00e1s complejo: los programas de cualificaci\u00f3n profesional, los\n    desdoblamientos y programas de atenci\u00f3n a la diversidad, los programas de\n    refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo al alumnado con dificultades de\n    aprendizaje, que ha supuesto mejoras para 228.000 alumnos, que se aplica\n    en 2.500 centros y que ha permitido promocionar de curso a 47.000 alumnos\n    de primaria y secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su\n    ministerio de los objetivos establecidos por la Uni\u00f3n Europea en materia\n    de educaci\u00f3n para los Estados miembros y, por tanto, tambi\u00e9n para\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Recientemente, en la\n    Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de mayo, se adopt\u00f3 el documento\n    espa\u00f1ol Objetivos europeos y espa\u00f1oles 2010, que describe la evaluaci\u00f3n\n    de esos par\u00e1metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe se se\u00f1alan nuestras fortalezas\n    en t\u00e9rminos de los indicadores de Lisboa, que son la educaci\u00f3n infantil,\n    la educaci\u00f3n superior, la educaci\u00f3n a lo largo de la vida, y tambi\u00e9n\n    nuestras debilidades, que las tenemos y que tienen que ver b\u00e1sicamente\n    con el \u00e9xito escolar en la ense\u00f1anza obligatoria y el abandono prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que esta \u00faltima va a ser una prioridad absoluta del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n para los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, en la\n    Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de mayo, se adopt\u00f3 el documento\n    espa\u00f1ol Objetivos europeos y espa\u00f1oles 2010, que describe la evaluaci\u00f3n\n    de esos par\u00e1metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones europeas\n    dicen: Si Europa quiere competir, si Europa quiere crecer, si Europa\n    quiere mantener y acrecentar la cohesi\u00f3n social, es fundamental que\n    Europa base su progreso en la sociedad del conocimiento, y la sociedad\n    del conocimiento tiene como base la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ciencia,\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, de los cinco grandes\n    indicadores europeos en materia de educaci\u00f3n, estamos muy lejos de\n    aproximarnos a tres -los ha mencionado el se\u00f1or ministro-: capacidad\n    lectora, porcentaje de alumnos que terminan secundaria superior y\n    porcentaje de alumnos que abandonan la educaci\u00f3n de forma prematura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed subyace un problema de concepto o de idea de lo que\n    debe ser la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que lleve al Gobierno el\n    que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, en el primer\n    semestre del a\u00f1o 2010, la educaci\u00f3n sea objeto de estudio y de\n    tratamiento para se\u00f1alar m\u00e1s metas, m\u00e1s objetivos, no solo para Espa\u00f1a\n    sino para otros pa\u00edses que comparten con nosotros una situaci\u00f3n\n    enormemente deficiente, y que sea tambi\u00e9n durante la Presidencia espa\u00f1ola\n    de la Uni\u00f3n Europea cuando se vuelvan a marcar objetivos para que podamos\n    entrar en la sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones europeas\n    dicen: Si Europa quiere competir, si Europa quiere crecer, si Europa\n    quiere mantener y acrecentar la cohesi\u00f3n social, es fundamental que\n    Europa base su progreso en la sociedad del conocimiento, y la sociedad\n    del conocimiento tiene como base la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la ciencia,\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si en esta \u00faltima Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n del 19 de\n    mayo analizamos y decidimos insistir en este plan contra el abandono\n    escolar es porque se est\u00e1 viendo que tiene resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda o\u00edrle hablar de ellas, de la elevada escolarizaci\u00f3n en la\n    educaci\u00f3n infantil, del nivel de equidad que tiene nuestro sistema, de la\n    escolarizaci\u00f3n, fundamental para la consecuci\u00f3n del \u00e9xito escolar en los\n    siguientes a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos porcentajes de ciudadanos que se\n    grad\u00faan en educaci\u00f3n superior, tanto la superior no universitaria como la\n    universitaria, que se encuentran en las medias de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi compromiso como\n    ministro de Educaci\u00f3n para cumplir con estos objetivos, le invito a hacer\n    propuestas que ayuden en la direcci\u00f3n que se ha trazado el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es un reto para la sociedad en su conjunto; lo\n    es para las comunidades aut\u00f3nomas, para las administraciones educativas,\n    para los centros, para los profesores, para los alumnos y para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1\n    GARANTIZANDO EL GOBIERNO LA FINANCIACI\u00d3N DEL PLAN ESTATAL DE VIVIENDA Y\n    REHABILITACI\u00d3N 2009-2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6, 7], "familias espa\u00f1olas": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    lo est\u00e1 haciendo no solamente facilitando un cambio de modelo en lo\n    referente al alquiler de vivienda, sino tambi\u00e9n facilitando una\n    modificaci\u00f3n incluso en el concepto que tenemos del Plan Estatal de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, dada la informaci\u00f3n que hemos\n    tenido en los \u00faltimos d\u00edas, qu\u00e9 est\u00e1 usted haciendo para garantizar que\n    este Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 que usted ha\n    puesto en marcha sea una realidad y las familias puedan acogerse al\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 haciendo una labor important\u00edsima para que\n    much\u00edsimas familias tengan una vivienda digna y a un precio asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted quiere llegar a todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, dada la informaci\u00f3n que hemos\n    tenido en los \u00faltimos d\u00edas, qu\u00e9 est\u00e1 usted haciendo para garantizar que\n    este Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012 que usted ha\n    puesto en marcha sea una realidad y las familias puedan acogerse al\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted quiere llegar a todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso puso en marcha en un tiempo\n    r\u00e9cord el Plan Estatal de Vivienda y, adem\u00e1s, est\u00e1 haciendo que se pongan\n    en marcha cada d\u00eda acciones que tienen repercusi\u00f3n directa en todas y\n    cada una de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9], "familias espa\u00f1olas": [10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dec\u00eda, el Plan Estatal de Vivienda se puso en\n    marcha a partir del mes de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se\n    enmarca en el \u00e1mbito del PlanE con el prop\u00f3sito de ir preparando tambi\u00e9n\n    el cambio de modelo en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n residencial hacia una\n    construcci\u00f3n m\u00e1s sostenible y, por tanto, basada en la vivienda protegida\n    asequible, en el alquiler y en la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es precisamente la fase en la que estamos y,\n    en este sentido, como conocer\u00e1 la C\u00e1mara, el 14 de mayo se aprob\u00f3 por el\n    Consejo de Ministros el volumen m\u00e1ximo de pr\u00e9stamos que se van a conceder\n    en el \u00e1mbito del plan estatal, que son 34.000 millones de euros, y el\n    pasado viernes 22 tambi\u00e9n se public\u00f3 en el BOE la orden de convocatoria\n    por la cual vamos a seleccionar a las entidades de cr\u00e9dito que\n    colaborar\u00e1n en la financiaci\u00f3n del Plan Estatal de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto, las novedades son, en primer lugar, la calificaci\u00f3n de\n    entidades colaboradoras preferentes para aquellas que hayan financiado\n    m\u00e1s de 75 millones de euros al a\u00f1o o que incrementen su financiaci\u00f3n en\n    20 millones de euros adicionales y la introducci\u00f3n para estas entidades\n    colaboradoras preferentes de una serie de ventajas de cara al apoyo del\n    Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser 12.000\n    millones de euros; se va a garantizar entre cuatro y seis a\u00f1os, seg\u00fan la\n    entidad colaboradora preferente est\u00e9 o no mejor comprometida con el Plan\n    Estatal de Vivienda, y vamos a garantizar la cartera de morosidad en\n    vivienda hipotecaria entre un 2 y 3 por ciento, seg\u00fan dicho compromiso,\n    para garantizar de esta forma que estas familias que se est\u00e1n quedando\n    fuera del mercado por la restricci\u00f3n crediticia accedan a su vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un presupuesto de 10.200 millones de euros y tiene previsto\n    llegar a un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar acceso al\n    cr\u00e9dito a 100.000 familias espa\u00f1olas, compartiendo el 50 por ciento del\n    riesgo para que puedan acceder al cr\u00e9dito hipotecario que actualmente,\n    por la restricci\u00f3n crediticia, se les est\u00e1 negando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser 12.000\n    millones de euros; se va a garantizar entre cuatro y seis a\u00f1os, seg\u00fan la\n    entidad colaboradora preferente est\u00e9 o no mejor comprometida con el Plan\n    Estatal de Vivienda, y vamos a garantizar la cartera de morosidad en\n    vivienda hipotecaria entre un 2 y 3 por ciento, seg\u00fan dicho compromiso,\n    para garantizar de esta forma que estas familias que se est\u00e1n quedando\n    fuera del mercado por la restricci\u00f3n crediticia accedan a su vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un presupuesto de 10.200 millones de euros y tiene previsto\n    llegar a un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que puedan formar parte de la\n    mesa de seguimiento del plan estatal por primera vez, que puedan ser\n    distinguidas por los ciudadanos a trav\u00e9s de un distintivo especial y,\n    sobre todo, el acceso preferente a la l\u00ednea de garant\u00edas que presentamos\n    la semana pasada por parte del ministerio y que consiste en que el\n    ministerio va a compartir el riesgo de los pr\u00e9stamos hipotecarios para la\n    vivienda protegida con 100.000 familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar acceso al\n    cr\u00e9dito a 100.000 familias espa\u00f1olas, compartiendo el 50 por ciento del\n    riesgo para que puedan acceder al cr\u00e9dito hipotecario que actualmente,\n    por la restricci\u00f3n crediticia, se les est\u00e1 negando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es la primera y \u00fanica vez en la historia en\n    que el museo va a radicar parte de su infraestructura y de su actividad\n    fuera de su sede habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL GOBIERNO DE LA\n    IMPLICACI\u00d3N DEL MUNDO DEL DEPORTE EN EL APOYO Y FOMENTO DE LA INTEGRACI\u00d3N\n    SOCIAL DE LAS V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [14, 15, 16, 17], "igualdad": [11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "mujeres": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pocas veces se tiene en cuenta el deporte\n    como herramienta y recurso para la educaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n, acura y\n    defensa frente a la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cada vez\n    son m\u00e1s reconocidos los beneficios que la pr\u00e1ctica deportiva conlleva en\n    aspectos tan diversos como la socializaci\u00f3n, la salud y la educaci\u00f3n\n    desde la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, iniciativas como la que es objeto de\n    esta pregunta abren una nueva v\u00eda de actuaci\u00f3n frente a la violencia de\n    g\u00e9nero, en la que se potencia el deporte como instrumento para la\n    educaci\u00f3n en igualdad y la transmisi\u00f3n de valores como el juego limpio,\n    la comprensi\u00f3n, el respeto mutuo, la solidaridad y la amistad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, el deporte es una actividad social\n    agradable que fomenta la salud, el bienestar, la participaci\u00f3n, la\n    integraci\u00f3n y la responsabilidad en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede mantenerse al\n    margen de los problemas sociales que se plantean, y el problema social de\n    la violencia de g\u00e9nero es uno de los m\u00e1s dram\u00e1ticos con los que nos\n    enfrentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, a pesar de que las mujeres y las chicas\n    constituimos la mitad de la poblaci\u00f3n, el porcentaje de su participaci\u00f3n\n    en el deporte queda siempre inferior al porcentaje de los hombres y de\n    los chicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de establecer un nexo entre la violencia de g\u00e9nero y la lucha por\n    la igualdad en el \u00e1mbito deportivo, ambas tem\u00e1ticas afectadas por la\n    misma problem\u00e1tica, se\u00f1ora ministra: la violaci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocas veces se tiene en cuenta el deporte\n    como herramienta y recurso para la educaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n, acura y\n    defensa frente a la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    incentivar la pr\u00e1ctica deportiva entre las mujeres, haci\u00e9ndolas\n    comprender que el deporte puede dotarlas de valor, coraje y resistencia\n    y, por tanto, hay que intensificar el impacto que puede tener entre\n    mujeres y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dice el manifiesto por la igualdad y la\n    participaci\u00f3n de la mujer en el deporte, queremos un futuro con m\u00e1s\n    mujeres que gocen del deporte y de los beneficios que este conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un futuro con mayor n\u00famero de mujeres implicadas en todos los\n    aspectos de la actividad f\u00edsica y deportiva y -yo a\u00f1adir\u00eda- queremos un\n    futuro sin violencia contra las mujeres y un orden esencial igualitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de establecer un nexo entre la violencia de g\u00e9nero y la lucha por\n    la igualdad en el \u00e1mbito deportivo, ambas tem\u00e1ticas afectadas por la\n    misma problem\u00e1tica, se\u00f1ora ministra: la violaci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, iniciativas como la que es objeto de\n    esta pregunta abren una nueva v\u00eda de actuaci\u00f3n frente a la violencia de\n    g\u00e9nero, en la que se potencia el deporte como instrumento para la\n    educaci\u00f3n en igualdad y la transmisi\u00f3n de valores como el juego limpio,\n    la comprensi\u00f3n, el respeto mutuo, la solidaridad y la amistad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dice el manifiesto por la igualdad y la\n    participaci\u00f3n de la mujer en el deporte, queremos un futuro con m\u00e1s\n    mujeres que gocen del deporte y de los beneficios que este conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el deporte es una actividad cultural que\n    practicada justa y equitativamente enriquece a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    actividad que ofrece a las personas la oportunidad de conocerse mejor, de\n    expresarse, de alcanzar el \u00e9xito personal, de adquirir habilidades y de\n    mostrar su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, el deporte es una actividad social\n    agradable que fomenta la salud, el bienestar, la participaci\u00f3n, la\n    integraci\u00f3n y la responsabilidad en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un futuro con mayor n\u00famero de mujeres implicadas en todos los\n    aspectos de la actividad f\u00edsica y deportiva y -yo a\u00f1adir\u00eda- queremos un\n    futuro sin violencia contra las mujeres y un orden esencial igualitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Igualmente estamos trabajando con el Consejo Superior de Deportes en el\n    Plan de fomento de la igualdad en el deporte para avanzar, porque nos\n    queda mucho por hacer todav\u00eda en este \u00e1mbito, pero adem\u00e1s este plan\n    contiene un apartado espec\u00edfico muy relevante relativo a la lucha contra\n    la violencia de g\u00e9nero para poner \u00e9nfasis en la sensibilizaci\u00f3n social y\n    en la integraci\u00f3n de las v\u00edctimas a trav\u00e9s del deporte, para que en el\n    compromiso social contra la violencia cada vez seamos m\u00e1s: m\u00e1s personas,\n    m\u00e1s entidades, m\u00e1s grupos, m\u00e1s \u00e1mbitos quienes se sumen a esta lucha,\n    porque nadie sobra en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el Ministerio de Igualdad ha\n    promovido convenios con diferentes instituciones y entidades deportivas\n    para que se sumen en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente estamos trabajando con el Consejo Superior de Deportes en el\n    Plan de fomento de la igualdad en el deporte para avanzar, porque nos\n    queda mucho por hacer todav\u00eda en este \u00e1mbito, pero adem\u00e1s este plan\n    contiene un apartado espec\u00edfico muy relevante relativo a la lucha contra\n    la violencia de g\u00e9nero para poner \u00e9nfasis en la sensibilizaci\u00f3n social y\n    en la integraci\u00f3n de las v\u00edctimas a trav\u00e9s del deporte, para que en el\n    compromiso social contra la violencia cada vez seamos m\u00e1s: m\u00e1s personas,\n    m\u00e1s entidades, m\u00e1s grupos, m\u00e1s \u00e1mbitos quienes se sumen a esta lucha,\n    porque nadie sobra en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este\n    sentido el Gobierno ya ha anunciado la supresi\u00f3n futura del importe de la\n    deducci\u00f3n por vivienda particularmente para aquellas rentas que superen\n    un determinado umbral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, como le he indicado, el impacto recaudatorio de una subida\n    de los tipos marginales m\u00e1ximos ser\u00eda m\u00ednimo en nuestro pa\u00eds, pero\n    perm\u00edtame decirle que la pol\u00edtica fiscal tiene dos partes, los ingresos y\n    los gastos, y convendr\u00e1 conmigo en que la pol\u00edtica de este Gobierno, en\n    particular en lo que se refiere a la pol\u00edtica de gasto, ha ido siempre\n    dirigida a proteger a las clases m\u00e1s d\u00e9biles habiendo aumentado todos los\n    esquemas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en vez de brotes verdes, lo que tenemos son\n    encendidas las luces rojas de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    a\u00f1o que viene puede continuar la recesi\u00f3n y este a\u00f1o la ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica va a situarse en torno al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, yo\n    creo que los espa\u00f1oles no piensan igual, porque los espa\u00f1oles reconocen\n    los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el Gobierno para combatir lo que s\u00ed que\n    es verdad, el principal efecto de la crisis econ\u00f3mica que sufrimos, que\n    es el aumento del desempleo, porque las cifras que ha dado de disminuci\u00f3n\n    del PIB, aunque eso no signifique ning\u00fan consuelo, quiero decirle que en\n    el primer trimestre, habiendo sido graves, un 1,9 por ciento de\n    disminuci\u00f3n de nuestro PIB, son exactamente la mitad de lo que ha\n    disminuido el PIB en Alemania, y hasta donde yo s\u00e9, la oposici\u00f3n en\n    Alemania no se porta como se portan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cada vez\n    que le escucho\n    tengo la impresi\u00f3n de que se encuentra c\u00f3modo en una situaci\u00f3n como la\n    actual de grave crisis econ\u00f3mica, por la simple raz\u00f3n de que no est\u00e1n en\n    el Gobierno y de que ustedes piensan que este sistema de descalificaci\u00f3n\n    permanente va a producir que puedan estarlo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, yo\n    creo que los espa\u00f1oles no piensan igual, porque los espa\u00f1oles reconocen\n    los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el Gobierno para combatir lo que s\u00ed que\n    es verdad, el principal efecto de la crisis econ\u00f3mica que sufrimos, que\n    es el aumento del desempleo, porque las cifras que ha dado de disminuci\u00f3n\n    del PIB, aunque eso no signifique ning\u00fan consuelo, quiero decirle que en\n    el primer trimestre, habiendo sido graves, un 1,9 por ciento de\n    disminuci\u00f3n de nuestro PIB, son exactamente la mitad de lo que ha\n    disminuido el PIB en Alemania, y hasta donde yo s\u00e9, la oposici\u00f3n en\n    Alemania no se porta como se portan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero ese d\u00eda se lo van a decir los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    ustedes, en vez de hacer la econom\u00eda sostenible, a lo que nos est\u00e1n\n    llevando es a la insostenibilidad del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay elecciones el 7\n    de junio, se\u00f1or\u00eda, y usted, que no es capaz de salvar la econom\u00eda, lo\n    \u00fanico que quiera es salvar los muebles del Partido Socialista ese 7 de\n    junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    estamos en el Gobierno nosotros, afortunadamente para los espa\u00f1oles,\n    porque nuestra principal preocupaci\u00f3n es el paro (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE\n    CONVOCAR A LOS AGENTES SOCIALES, ECON\u00d3MICOS Y POL\u00cdTICOS PARA QUE DESDE UN\n    DIAGN\u00d3STICO COM\u00daN SE FORMULE UN PACTO DE ESTADO QUE NOS PERMITA ENFRENTAR\n    CON GARANT\u00cdAS DE \u00c9XITO LA CRISIS POL\u00cdTICA, ECON\u00d3MICA Y SOCIAL QUE\n    ATRAVIESA ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "actividad": [9], "crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "posici\u00f3n": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo misma comparec\u00ed la semana pasada en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refer\u00ed entonces a la excepcional gravedad de la crisis\n    actual, a su alcance global y a los aspectos espec\u00edficos de nuestra\n    econom\u00eda, unos aspectos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado y que permiten afirmar que\n    aunque la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a es relativamente mejor que la de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno en cuanto a la solidez del sistema financiero y\n    nuestra posici\u00f3n fiscal de partida, es verdad que nuestra econom\u00eda\n    adolece de algunas debilidades estructurales que est\u00e1n produciendo un\n    fuerte ajuste en el mercado de trabajo,\n    un fuerte ajuste en el sector de la construcci\u00f3n en particular que ha\n    producido una p\u00e9rdida de cerca de 800.000 puestos de trabajo desde que el\n    sector comenzara su declive hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo por tanto que es importante subrayar un elemento al que ya me refer\u00ed\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2009 va a ser un a\u00f1o dif\u00edcil, con una elevada incertidumbre, y no\n    nos cabe ya ninguna duda de que 2010 tampoco va a ser un a\u00f1o f\u00e1cil para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos compartir\n    el m\u00e1ximo n\u00famero de medidas y por eso el Gobierno, consciente de su\n    responsabilidad, ha impulsado aquellas medidas que su labor de direcci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica interior y exterior ha estimado necesarias para hacer\n    frente a la actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos convoca a un\n    diagn\u00f3stico com\u00fan, y el presidente ya ha comparecido en esta C\u00e1mara en\n    numerosos debates monogr\u00e1ficos sobre la evoluci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos compartir\n    el m\u00e1ximo n\u00famero de medidas y por eso el Gobierno, consciente de su\n    responsabilidad, ha impulsado aquellas medidas que su labor de direcci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica interior y exterior ha estimado necesarias para hacer\n    frente a la actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha se\u00f1alado y que permiten afirmar que\n    aunque la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a es relativamente mejor que la de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno en cuanto a la solidez del sistema financiero y\n    nuestra posici\u00f3n fiscal de partida, es verdad que nuestra econom\u00eda\n    adolece de algunas debilidades estructurales que est\u00e1n produciendo un\n    fuerte ajuste en el mercado de trabajo,\n    un fuerte ajuste en el sector de la construcci\u00f3n en particular que ha\n    producido una p\u00e9rdida de cerca de 800.000 puestos de trabajo desde que el\n    sector comenzara su declive hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno se limita a crear\n    un entorno adecuado que facilite y promueva el desarrollo de la actividad\n    privada y en esa l\u00ednea se enmarcan las propuestas que hemos realizado de\n    mejoras en el funcionamiento de diversos mercados estrat\u00e9gicos como el\n    transporte, la energ\u00eda, las telecomunicaciones o los servicios en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y desde el Gobierno se va a hacer un gran esfuerzo por la educaci\u00f3n, por\n    la formaci\u00f3n profesional, por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, porque entendemos que con estas actuaciones favorecemos ese\n    nuevo modelo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 empe\u00f1ado en favorecer grandes acuerdos, en el\n    marco del di\u00e1logo social, con las comunidades aut\u00f3nomas, donde el\n    presidente del Gobierno ya ha comprometido una pr\u00f3xima conferencia de\n    presidentes, para debatir con ellas, que tienen responsabilidades\n    importantes en muchos \u00e1mbitos competenciales, para debatir con ellas de\n    qu\u00e9 forma combatir la crisis y de qu\u00e9 forma recuperar el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corresponde al Gobierno \u00fanicamente crear un marco, un marco\n    adecuado, en el que los sectores que puedan ver m\u00e1s favorecida su\n    actividad sean aquellos que tienen posibilidades de futuro, de\n    competitividad, de mayor productividad y de generaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "interior": [8, 9], "espa\u00f1oles": [5], "polic\u00edas": [3, 4], "social": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado mi\u00e9rcoles 20 de mayo nuestro grupo parlamentario le\n    pregunt\u00f3 al ministro del Interior sobre los procedimientos utilizados por\n    los responsables de la Polic\u00eda de Canarias en determinadas\n    investigaciones, y el se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s, lejos de contestar a\n    la pregunta espec\u00edfica que se le hac\u00eda, respondi\u00f3 con apelaciones\n    claramente demag\u00f3gicas, tales como: Dejen trabajar al Estado de derecho,\n    dejen de ensuciar con su basura a las instituciones del Estado, limpien\n    su casa y despu\u00e9s vengan a hablar a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, m\u00e1s all\u00e1 de la\n    supuestas implicaciones de tales o cuales militantes del Partido Popular\n    en delitos de corrupci\u00f3n, es inadmisible que nunca hayamos tenido una\n    explicaci\u00f3n por su parte acerca de por qu\u00e9 esas operaciones se han\n    llevado a cabo por la brigada de informaci\u00f3n, ajena a la materia, y no\n    por la brigada de Polic\u00eda judicial, que es la competente en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga, se\u00f1or\u00eda, en su descargo, que la Polic\u00eda tambi\u00e9n investiga y\n    detiene a militantes del Partido Socialista, porque, siendo verdad que ha\n    habido y hay personas deshonestas y corruptas entre sus filas -y puedo\n    proporcionarle un importante dosier al efecto-, lo cierto es que en tales\n    casos el tratamiento seguido es muy distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco lo es, como as\u00ed ha\n    sucedido en Canarias, que a unas determinadas diligencias policiales\n    asistan periodistas afines al Partido Socialista, o que cuando se van a\n    producir detenciones de estas personas se avise previamente a esos medios\n    de comunicaci\u00f3n y se realice la detenci\u00f3n en presencia de c\u00e1maras de\n    televisi\u00f3n, fot\u00f3grafos, periodistas, mont\u00e1ndose la operaci\u00f3n como si de\n    peligros\u00edsimos delincuentes se tratara, con polic\u00edas encapuchados y un\n    impresionante despliegue de medios t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 investigaci\u00f3n interna se ha acordado ante el hecho muy grave de que\n    unos polic\u00edas instructores de este caso hayan denunciado a sus superiores\n    jer\u00e1rquicos, acus\u00e1ndoles de ordenar la investigaci\u00f3n de asuntos\n    relacionados con el Partido Popular, con procedimientos y protocolos\n    ajenos o no seguidos en la mayor\u00eda de los casos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, convenza a muchos espa\u00f1oles de que no es\n    verdad el gui\u00f3n que acabo de contarle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas a las que afectan\n    estas investigaciones y el partido pol\u00edtico al que pertenecen quedan as\u00ed\n    inermes y sometidas a un juicio p\u00fablico, sin posibilidad alguna de\n    defensa, con grave da\u00f1o para su honorabilidad, su vida personal,\n    familiar, social y profesional, aun cuando en muchos casos estas\n    investigaciones quedan despu\u00e9s sin efecto, por quedar sobrese\u00eddas,\n    archivadas las actuaciones o resultar absueltas de las infracciones\n    penales de las que ven\u00edan siendo acusadas las personas en ellas\n    imputadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted, que tanto le gustan los guiones de pel\u00edcula, seg\u00fan nos dec\u00eda en la\n    respuesta que dio a la pregunta formulada por el Partido Popular en la\n    pasada sesi\u00f3n de control, le voy a sugerir uno distinto al que usted\n    planteaba: Convocatoria de elecciones; filtraci\u00f3n a un determinado grupo\n    de comunicaci\u00f3n af\u00edn al Partido Socialista, sobre la base de unas\n    investigaciones policiales de unas presuntas irregularidades o comisi\u00f3n\n    de delitos por alg\u00fan miembro del Partido Popular; traslado de estas\n    investigaciones a un juez amigo, sea o no el competente para el\n    conocimiento de las actuaciones; juicio p\u00fablico en ese medio de\n    comunicaci\u00f3n social, con indefensi\u00f3n total de los implicados y del propio\n    partido; construcci\u00f3n y difusi\u00f3n por ese mismo grupo de una supuesta\n    trama de corrupci\u00f3n generalizada del Partido Popular; campa\u00f1a de\n    crispaci\u00f3n por los responsables socialistas bas\u00e1ndose en esas\n    informaciones p\u00fablicas; se acaban las elecciones; fin de la trama y de la\n    campa\u00f1a de desprestigio y a esperar unas nuevas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado mi\u00e9rcoles 20 de mayo nuestro grupo parlamentario le\n    pregunt\u00f3 al ministro del Interior sobre los procedimientos utilizados por\n    los responsables de la Polic\u00eda de Canarias en determinadas\n    investigaciones, y el se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s, lejos de contestar a\n    la pregunta espec\u00edfica que se le hac\u00eda, respondi\u00f3 con apelaciones\n    claramente demag\u00f3gicas, tales como: Dejen trabajar al Estado de derecho,\n    dejen de ensuciar con su basura a las instituciones del Estado, limpien\n    su casa y despu\u00e9s vengan a hablar a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, como ministro del Interior, tiene que dar explicaciones a esta\n    C\u00e1mara de por qu\u00e9 se producen las filtraciones de expedientes policiales,\n    por qu\u00e9 se producen declaraciones en presencia de periodistas, por qu\u00e9 se\n    avisa a determinados medios de comunicaci\u00f3n de las detenciones que se van\n    a producir y sobre todo tiene que dar cuenta a esta C\u00e1mara de los\n    procesos de investigaci\u00f3n interna que usted ha ordenado o haya ordenado\n    para corregir estas conductas o las razones que han impedido estas\n    investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "justicia": [13, 14, 15], "interior": [16, 17, 18, 19, 20], "polic\u00edas": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuando el problema es del\n    Partido Socialista o de Coalici\u00f3n Canaria, entonces no hay problema;\n    entonces, la Polic\u00eda es la Polic\u00eda del Estado, los jueces son los jueces\n    del Estado y todo funciona espectacularmente bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando el\n    problema es del Partido Popular, entonces siempre aparece una filtraci\u00f3n,\n    un juez, un polic\u00eda...\n    Le voy a decir lo que pienso, se\u00f1or Garc\u00eda-Tiz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 cree que es el Estado, qu\u00e9 cree que es la Polic\u00eda,\n    qu\u00e9 cree que son los fiscales, qu\u00e9 cree que son los jueces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Polic\u00eda ha actuado correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed\n    los informes de la Polic\u00eda, que yo avalo, lo avalo, como avalo la\n    actuaci\u00f3n de la jefa superior de Polic\u00eda, a la que ustedes est\u00e1n\n    desprestigiando continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda ha actuado correctamente,\n    las detenciones se han hecho correctamente, bajo la autoridad judicial de\n    dos jueces distintos, porque son dos juzgados distintos en el caso\n    G\u00f3ndola y el Fayc\u00e1n; diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No trate usted de decir que se ha\n    cambiado de Polic\u00eda judicial a informaci\u00f3n para hacer no s\u00e9 que cosas;\n    que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    estrategia de amedrentamiento a los jueces y a los polic\u00edas que ustedes\n    siguen sistem\u00e1ticamente cuando tienen alguna dificultad judicial; de eso\n    se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo eso, lo peor -esa ser\u00eda una estrategia defensiva, pol\u00edtica, que yo\n    podr\u00eda entender-, lo peor es que ustedes con esto lo que pretenden es\n    asustar a los jueces, a los fiscales, a los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los polic\u00edas y los guardias\n    civiles siempre se tapan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido es\n    que, en tanto sucede eso, dejen ustedes de asustar a los jueces, a los\n    fiscales y a los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha estado en el Ministerio de Justicia y\n    conoce c\u00f3mo funciona el Ministerio del Interior, y estas operaciones,\n    como afectan a mucha gente, incluyen a muchos polic\u00edas, y sencillamente\n    suceden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son decisiones que\n    se toman en funci\u00f3n del operativo, que nada tienen que ver con la c\u00fapula\n    pol\u00edtica del ministerio, y que solo un discurso como el suyo, defensivo,\n    insultante para los polic\u00edas, para los jueces y los fiscales, puede\n    soportar en esta C\u00e1mara, con el a\u00f1adido de que usted sabe que todo esto\n    que estoy diciendo es completamente cierto; eso es lo peor y lo que m\u00e1s,\n    si me apura, me deprime esta ma\u00f1ana aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    actuaciones han seguido en el Tribunal Superior de Justicia de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la justicia; usted lo sabe; le imputan a uno y luego le desimputan en\n    funci\u00f3n de los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha estado en el Ministerio de Justicia y\n    conoce c\u00f3mo funciona el Ministerio del Interior, y estas operaciones,\n    como afectan a mucha gente, incluyen a muchos polic\u00edas, y sencillamente\n    suceden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe est\u00e1\n    usted queriendo decir que el Ministerio del Interior le ha pedido al juez\n    que haga el lunes una operaci\u00f3n en Arrecife contra militantes del Partido\n    Socialista, para cubrir mi interpelaci\u00f3n hoy aqu\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, \u00bfusted cree que yo soy otro del\n    que soy y, segundo, usted cree que el Ministerio del Interior se dedica a\n    hacer esas golfadas y que el juez es un corrupto, que admite ese tipo de\n    cosas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa, que tambi\u00e9n ese tribunal superior est\u00e1 bajo las \u00f3rdenes del\n    Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, tiene mi aval completo, el del\n    ministro del Interior y, le dir\u00e9 m\u00e1s, el del Gobierno de Espa\u00f1a;\n    completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha estado en el Ministerio de Justicia y\n    conoce c\u00f3mo funciona el Ministerio del Interior, y estas operaciones,\n    como afectan a mucha gente, incluyen a muchos polic\u00edas, y sencillamente\n    suceden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vuelve\n    usted a esconderse detr\u00e1s de las instituciones del Estado, y vuelve usted\n    a taparse detr\u00e1s de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros lo que le estamos preguntando no\n    es sobre la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda en concreto, sino sobre el origen de\n    las filtraciones que usted hace a los distintos medios de comunicaci\u00f3n o,\n    mejor dicho, a un principal medio de comunicaci\u00f3n, porque usted se est\u00e1\n    especializando en ser el que pretende esparcir la basura en esta\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto yo conozco el Estado de derecho; conozco el Estado de derecho,\n    conozco el Estado, su funcionamiento y s\u00e9 que aqu\u00ed no se est\u00e1 poniendo en\n    cuesti\u00f3n a los funcionarios de la Polic\u00eda ni a los miembros de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que usted est\u00e1 en el\n    ministerio el 90 por ciento de los\n    puestos se han convertido en puestos de libre designaci\u00f3n, y ustedes\n    sit\u00faan a los jefes de la Polic\u00eda seg\u00fan sus preferencias pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "interior": [19, 20], "polic\u00edas": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan\n    dicen las propias denuncias de la Polic\u00eda: revelaci\u00f3n de secretos a\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, la Polic\u00eda les ha llevado a los\n    tribunales y est\u00e1n imputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    sentencia de la Audiencia Provincial donde dice que la Polic\u00eda, en el\n    caso Fayc\u00e1n -en la detenci\u00f3n de un empresario-, lo hizo fant\u00e1sticamente\n    bien, que cumpli\u00f3 extraordinariamente la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, ya ha habido resoluciones, las ha habido a favor del trabajo de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le digo es que dejen trabajar a la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe c\u00f3mo funciona la Polic\u00eda, pero \u00bfusted cree que un ministro del\n    Interior o un secretario de Estado o un director general -por cierto, yo\n    no era ministro cuando el caso Fayc\u00e1n, se lo digo de paso para que se le\n    olviden determinadas cosas; yo no era ministro, pero da igual- puede\n    ordenarle al jefe de informaci\u00f3n de una comisar\u00eda que haga una u otra\n    cosa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted c\u00f3mo se cree que funciona la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que eso es mentira, que no se puede ordenar\n    a un polic\u00eda, a un fiscal o a un juez que haga seg\u00fan qu\u00e9 cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de puestos de libre\n    designaci\u00f3n en la Polic\u00eda es el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede usted decir\n    esto aqu\u00ed, si no me afecta a m\u00ed, afecta a la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un concejal de Majadahonda que un d\u00eda, harto de la\n    corrupci\u00f3n en Majadahonda, fue al juzgado y a la Polic\u00eda y lo dijo; se lo\n    dijo a la Polic\u00eda, al juzgado y a un peri\u00f3dico, que lo public\u00f3 en c\u00f3modos\n    plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de\n    acusar a la Polic\u00eda, al ministerio y al juzgado, y miren en sus filas,\n    porque la filtraci\u00f3n viene de gente de su partido que ha denunciado\n    corrupciones en su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se defienden de\n    esos casos de corrupci\u00f3n acusando a las instituciones del Estado, porque\n    la Polic\u00eda lo es, la fiscal\u00eda lo es y los jueces, todos ellos, lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han estado apoyando, por\n    cierto, querellas de polic\u00edas imputados por revelaci\u00f3n de secretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Polic\u00edas que les contaban a ustedes lo que estaba pasando para\n    que ustedes maniobraran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No traiga usted ese argumento para decir que los\n    puestos de libre designaci\u00f3n, que son los comisarios de toda Espa\u00f1a, son\n    puestos que nombra el Gobierno para que est\u00e9n trabajando a sus \u00f3rdenes,\n    porque es decir a esos comisarios que no son buenos polic\u00edas, que est\u00e1n a\n    las \u00f3rdenes del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un caso de estos trabajan muchos polic\u00edas que sabe\n    usted que tienen muchos contactos con los periodistas, y desgraciadamente\n    estas cosas se filtran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe c\u00f3mo funciona la Polic\u00eda, pero \u00bfusted cree que un ministro del\n    Interior o un secretario de Estado o un director general -por cierto, yo\n    no era ministro cuando el caso Fayc\u00e1n, se lo digo de paso para que se le\n    olviden determinadas cosas; yo no era ministro, pero da igual- puede\n    ordenarle al jefe de informaci\u00f3n de una comisar\u00eda que haga una u otra\n    cosa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cuando sube aqu\u00ed y utiliza ese\n    argumento est\u00e1 diciendo a todos los polic\u00edas que mandan en la Polic\u00eda en\n    Espa\u00f1a que est\u00e1n a mis \u00f3rdenes, no a las de la ley ni a las de los\n    jueces; a las \u00f3rdenes del ministro del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los partidos normales, y el suyo es un partido grande,\n    cuando hay una operaci\u00f3n policial que detiene a unos presuntos\n    delincuentes apoyan a la Polic\u00eda y reprueban a los presuntos\n    delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen lo contrario: meterse con la Polic\u00eda y apoyar\n    a los presuntos delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6, 7], "asuntos exteriores": [13, 14, 15], "exteriores": [10, 11, 12], "econom\u00eda": [8], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "interior": [9], "posici\u00f3n": [16]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como saben SS.SS., esta era una medida que el Gobierno ven\u00eda\n    valorando desde hac\u00eda alg\u00fan tiempo, pero que para ponerse en pr\u00e1ctica\n    requer\u00eda una serie de trabajos y planteamientos previos, habida cuenta de\n    que el art\u00edculo 13.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola considera la posibilidad\n    de reconocer este derecho, pero siempre, como bien ha indicado S.S., en\n    r\u00e9gimen de reciprocidad, es decir, \u00fanicamente a los ciudadanos de\n    aquellos pa\u00edses que ya reconocen el mismo derecho a los espa\u00f1oles\n    residentes en su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno, plenamente\n    convencido de que esta era una medida de justicia a favor de aquellos\n    ciudadanos extranjeros establecidos en Espa\u00f1a, que viven y trabajan en\n    nuestro pa\u00eds, que utilizan los mismos servicios p\u00fablicos y que\n    contribuyen con sus impuestos igual que los espa\u00f1oles, incluy\u00f3 ya esta\n    medida como un objetivo del Plan estrat\u00e9gico de ciudadan\u00eda e integraci\u00f3n,\n    aprobado por el Consejo de Ministros en febrero de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la selecci\u00f3n de pa\u00edses con los que se negociar\u00eda, se\n    estableci\u00f3 que ser\u00edan todos aquellos que ya reconoc\u00edan el derecho de voto\n    a los ciudadanos espa\u00f1oles residentes en su territorio y que la\n    negociaci\u00f3n se desarrollar\u00eda en paralelo con todos ellos, de modo que,\n    por un lado, no hubiese preferencias en la negociaci\u00f3n con unos y otros\n    y, por otro, que el objetivo marcado por el Gobierno pudiese alcanzarse\n    en el plazo m\u00e1s breve posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los dem\u00e1s\n    pa\u00edses les hemos presentado esta misma propuesta de negociaci\u00f3n de un\n    acuerdo para el momento en el que sus respectivas legislaciones internas\n    reconozcan el derecho de voto a los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente,\n    aspiramos a que pa\u00edses como Marruecos o Argelia o pa\u00edses iberoamericanos\n    como Rep\u00fablica Dominicana o Brasil, que cuentan con un n\u00famero importante\n    de nacionales residiendo en Espa\u00f1a, lleguen a reconocer el voto en sus\n    elecciones\n    municipales a los ciudadanos espa\u00f1oles y podamos, por tanto, alcanzar un\n    acuerdo en r\u00e9gimen de reciprocidad en las condiciones que nos se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra parte, seguiremos trabajando como hasta ahora\n    para extender el derecho de voto tanto a los ciudadanos espa\u00f1oles en el\n    exterior como a los extranjeros residentes en nuestro pa\u00eds porque\n    entendemos que con esto se facilita su integraci\u00f3n y porque se trata\n    tambi\u00e9n de un compromiso de justicia en un pa\u00eds como Espa\u00f1a que hace del\n    reconocimiento de los derechos fundamentales para todos una se\u00f1a de\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno, plenamente\n    convencido de que esta era una medida de justicia a favor de aquellos\n    ciudadanos extranjeros establecidos en Espa\u00f1a, que viven y trabajan en\n    nuestro pa\u00eds, que utilizan los mismos servicios p\u00fablicos y que\n    contribuyen con sus impuestos igual que los espa\u00f1oles, incluy\u00f3 ya esta\n    medida como un objetivo del Plan estrat\u00e9gico de ciudadan\u00eda e integraci\u00f3n,\n    aprobado por el Consejo de Ministros en febrero de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra parte, seguiremos trabajando como hasta ahora\n    para extender el derecho de voto tanto a los ciudadanos espa\u00f1oles en el\n    exterior como a los extranjeros residentes en nuestro pa\u00eds porque\n    entendemos que con esto se facilita su integraci\u00f3n y porque se trata\n    tambi\u00e9n de un compromiso de justicia en un pa\u00eds como Espa\u00f1a que hace del\n    reconocimiento de los derechos fundamentales para todos una se\u00f1a de\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos acuerdos se reconoce un derecho pol\u00edtico fundamental, el\n    derecho de sufragio, a ciudadanos extranjeros residentes en Espa\u00f1a que\n    contribuyen con su esfuerzo -vuelvo a decirlo- al desarrollo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y, al tiempo, se mejora su integraci\u00f3n en sus\n    municipios y en la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a cada uno de los acuerdos ha sido objeto de consulta a los\n    ministerios de Presidencia, Interior, Trabajo e Inmigraci\u00f3n y a la\n    Oficina del Censo Electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce bien,\n    corresponde al Gobierno, al Ministerio de Asuntos Exteriores, negociar\n    acuerdos internacionales y canjes de notas-, eso es lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que en el mes de agosto el Gobierno nombr\u00f3 un embajador en misi\u00f3n\n    especial en la Secretar\u00eda General de Asuntos Consulares y Migratorios del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de ellos se encuentran ya\n    firmados y ha sido una gran satisfacci\u00f3n para m\u00ed, como ministro de\n    Asuntos Exteriores, poderlo hacer junto a los ministros de Exteriores de\n    los respectivos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce bien,\n    corresponde al Gobierno, al Ministerio de Asuntos Exteriores, negociar\n    acuerdos internacionales y canjes de notas-, eso es lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que en el mes de agosto el Gobierno nombr\u00f3 un embajador en misi\u00f3n\n    especial en la Secretar\u00eda General de Asuntos Consulares y Migratorios del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de ellos se encuentran ya\n    firmados y ha sido una gran satisfacci\u00f3n para m\u00ed, como ministro de\n    Asuntos Exteriores, poderlo hacer junto a los ministros de Exteriores de\n    los respectivos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el 30 de junio del pasado a\u00f1o 2008 la vicepresidenta\n    primera del Gobierno compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n Constitucional de esta\n    C\u00e1mara para informar sobre la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    posibilidad de reformar algunos aspectos de la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen\n    Electoral General. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es urgente la comparecencia de representantes\n    del Ministerio de la Presidencia y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    en la Comisi\u00f3n Constitucional o en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores para\n    informar a este Parlamento sobre una materia muy importante en la cual\n    ustedes han decidido actuar con un estilo que no es del que hace gala\n    usted cuando nos habla de la parlamentarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00edamos que reflexionar tambi\u00e9n -es una posici\u00f3n\n    cerrada- sobre esta materia a la hora de reconocer el derecho al voto en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "exteriores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Marruecos tambi\u00e9n es un tema delicado en cuanto a la\n    interpretaci\u00f3n de si pueden dar o no a los residentes espa\u00f1oles el voto\n    en el proceso electoral marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mandaremos al\n    secretario general de Asuntos Migratorios y Consulares que, al parecer,\n    tuvo una buena intervenci\u00f3n en el voto de los emigrantes y de los\n    espa\u00f1oles en el exterior, quien podr\u00e1 informar a la subcomisi\u00f3n de c\u00f3mo\n    evolucionamos en la aplicaci\u00f3n de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, este Gobierno y mi departamento, el ministerio de\n    Asuntos Exteriores, ha considerado al Parlamento como centro de la vida\n    pol\u00edtica, y lo que ha hecho este ministro de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha sido utilizar la diplomacia parlamentaria, involucrar al\n    Parlamento en toda la acci\u00f3n exterior, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es una labor que tenemos que\n    llevar a cabo, por una parte el Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, y luego en los temas que no est\u00e1n bien definidos, que quedan\n    todav\u00eda por impulsar, por interpretar, discut\u00e1moslos en la subcomisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, este Gobierno y mi departamento, el ministerio de\n    Asuntos Exteriores, ha considerado al Parlamento como centro de la vida\n    pol\u00edtica, y lo que ha hecho este ministro de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha sido utilizar la diplomacia parlamentaria, involucrar al\n    Parlamento en toda la acci\u00f3n exterior, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090527_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-05-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 7, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 18, 21, 22, 23, 31, 32, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 43, 45, 46, 48, 50, 51, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 44], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 6, 8, 9, 10, 17, 19, 20, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 34, 40, 42, 47, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [53], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}