{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el ministro de Econom\u00eda tuvo a bien informar al conjunto\n    de los espa\u00f1oles a trav\u00e9s de un peri\u00f3dico norteamericano de que las\n    previsiones del Gobierno para el a\u00f1o 2013 eran peores que las que ustedes\n    inicialmente hab\u00edan situado en los presupuestos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apliquen un 35 % de impuestos a los beneficios\n    de las grandes empresas que tienen bases imponibles de m\u00e1s de un mill\u00f3n\n    de euros, se recaudar\u00edan 14.000 millones de euros; limiten los pagos en\n    efectivo a 1.000 euros, y propongan a la eurozona ya de una vez suprimir\n    los billetes de 500 euros. ...\"", "\"... Se manifestaban los trabajadores de Alstom porque quieren\n    deslocalizar la empresa y quieren despedirlos baratos aprovechando la\n    reforma laboral de su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta ley, dirigida a\n    la Administraci\u00f3n General del Estado, incluye expresamente a todos los\n    organismos aut\u00f3nomos, las agencias estatales, las entidades p\u00fablicas\n    empresariales y entidades de derecho p\u00fablico y todas las instituciones\n    que se financien mayoritariamente con dinero p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, en la Orden ministerial sobre normas de gobierno\n    corporativo, del 22 marzo, y que se aplica a todas las empresas\n    cotizadas, a las cajas de ahorros y a otras entidades que emitan valores\n    p\u00fablicos, se regula el contenido del informe anual de gobierno\n    corporativo con mayores exigencias. ...\"", "\"... Hemos reforzado la transparencia del FROB en su actuaci\u00f3n\n    econ\u00f3mico-financiera, que queda sometida al control financiero permanente\n    de la Intervenci\u00f3n General de la Administraci\u00f3n del Estado y debe\n    informar mediante informes a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa nacional de reformas se aprobar\u00e1 el viernes pr\u00f3ximo y\n    fundamentalmente lo que puedo decir es que vamos a profundizar en las\n    medidas que el Gobierno ha puesto en marcha para flexibilizar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y hacerla m\u00e1s competitiva para devolver el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Sin \u00e1nimo de ser exhaustivo,\n    le citar\u00e9 algunas: una reforma financiera que ha logrado sanear y\n    recapitalizar nuestros bancos; una reforma del mercado laboral que ha\n    tenido un impacto muy positivo desde el punto de vista de la\n    competitividad; medidas para facilitar el acceso a la financiaci\u00f3n de\n    pymes y aut\u00f3nomos; una serie de medidas para el est\u00edmulo econ\u00f3mico como\n    la liberalizaci\u00f3n de horarios comerciales, del mercado de alquileres o la\n    ley de unidad de mercado, entre otras. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda de vez en cuando ocurren cosas que de alguna forma no\n    se observan, pero que determinan lo que ocurre en el futuro. ...\"", "\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, se est\u00e1 produciendo una modificaci\u00f3n estructural del\n    comportamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores adelantados e indicadores retardados. ...\"", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Difamar es algo muy serio, pero a\u00fan lo es m\u00e1s la perturbaci\u00f3n de un\n    proceso electoral. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LA\n    SENSIBILIZACI\u00d3N CONTRA LA TRATA DE SERES HUMANOS CON FINES DE EXPLOTACI\u00d3N\n    SEXUAL ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "datos": [9], "guardia civil": [4, 5, 6], "cuerpo nacional": [7, 8], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"", "\"... En lo que hace\n    referencia al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda realiz\u00f3 337 operaciones,\n    deteniendo a 1.011 personas y liberando a 722 v\u00edctimas -tambi\u00e9n mujeres y\n    menores- de esa actividad criminal. ...\"", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... Con las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, redes\n    sociales, correo electr\u00f3nico, p\u00e1gina web, etc\u00e9tera, confiamos en que haya\n    m\u00e1s sensibilizaci\u00f3n social, y que las v\u00edctimas puedan ponerse en contacto\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad... (Aplausos). ...\"", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"", "\"... Durante el a\u00f1o 2012 la Guardia Civil inspeccion\u00f3\n    2.282 lugares donde se ejerc\u00eda la prostituci\u00f3n y 1.073 lugares donde\n    pod\u00eda haber v\u00edctimas de trata con finalidad de explotaci\u00f3n sexual; y en\n    colaboraci\u00f3n con las autoridades judiciales el ministerio p\u00fablico llev\u00f3 a\n    cabo 31 operaciones contra la trata, deteniendo a 97 personas y, lo que\n    es m\u00e1s importante, liberando a 200 personas, b\u00e1sicamente mujeres y\n    menores, que eran v\u00edctimas de esa explotaci\u00f3n sexual. ...\"", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... En lo que hace\n    referencia al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda realiz\u00f3 337 operaciones,\n    deteniendo a 1.011 personas y liberando a 722 v\u00edctimas -tambi\u00e9n mujeres y\n    menores- de esa actividad criminal. ...\"", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL GOBIERNO EL RETROCESO EN LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES QUE\n    SUPONE SU ANTEPROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recortado 1 de cada 3 euros del \u00faltimo\n    presupuesto socialista, 214 millones en becas, y en las partidas\n    concretas que garantizan la igualdad de oportunidades ha recortado en\n    educaci\u00f3n compensatoria el 68 %, y en educaci\u00f3n especial el cien por\n    cien, las ha eliminado. ...\"", "\"... Por si fuera poco, y adem\u00e1s con excusas de mal\n    pagador, ha laminado el Plan PROA, el mejor programa p\u00fablico de apoyo y\n    refuerzo que ha tenido este pa\u00eds para garantizar la educaci\u00f3n a los\n    colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recortado 1 de cada 3 euros del \u00faltimo\n    presupuesto socialista, 214 millones en becas, y en las partidas\n    concretas que garantizan la igualdad de oportunidades ha recortado en\n    educaci\u00f3n compensatoria el 68 %, y en educaci\u00f3n especial el cien por\n    cien, las ha eliminado. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "sistema educativo": [0], "alumnos": [6], "calidad": [5], "centros": [7], "resultados": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha\n    dise\u00f1ado un sistema educativo donde los diferentes no tienen cabida, un\n    sistema de selecci\u00f3n del alumnado donde los itinerarios aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sin mejorar la calidad, se lo dice la OCDE, se lo dice\n    Eurydice. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Wert, su anteproyecto de ley trata la\n    educaci\u00f3n como si fuera una mercanc\u00eda, y adem\u00e1s trata el proceso\n    educativo como un proceso productivo. ...\"", "\"... Con esa filosof\u00eda usted desprecia la\n    atenci\u00f3n a la diversidad, desprecia la educaci\u00f3n compensatoria, y trata\n    de quitarse de encima a los estudiantes que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"", "\"... Los centros de especializaci\u00f3n curricular van a acabar\n    eligiendo a sus alumnos y haciendo institutos de primera y de segunda,\n    las rev\u00e1lidas tendr\u00e1n efectos punitivos y no de diagn\u00f3stico, y solo van a\n    entrenar a los alumnos a superarlas, abandonando as\u00ed la educaci\u00f3n\n    integral. ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert, la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se cimenta, se rige por el\n    principio de igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Ha\n    dise\u00f1ado un sistema educativo donde los diferentes no tienen cabida, un\n    sistema de selecci\u00f3n del alumnado donde los itinerarios aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sin mejorar la calidad, se lo dice la OCDE, se lo dice\n    Eurydice. ...\"", "\"... Los centros de especializaci\u00f3n curricular van a acabar\n    eligiendo a sus alumnos y haciendo institutos de primera y de segunda,\n    las rev\u00e1lidas tendr\u00e1n efectos punitivos y no de diagn\u00f3stico, y solo van a\n    entrenar a los alumnos a superarlas, abandonando as\u00ed la educaci\u00f3n\n    integral. ...\"", "\"... Los centros de especializaci\u00f3n curricular van a acabar\n    eligiendo a sus alumnos y haciendo institutos de primera y de segunda,\n    las rev\u00e1lidas tendr\u00e1n efectos punitivos y no de diagn\u00f3stico, y solo van a\n    entrenar a los alumnos a superarlas, abandonando as\u00ed la educaci\u00f3n\n    integral. ...\"", "\"... Sobre los r\u00e1nquines, se\u00f1or ministro, a usted que tambi\u00e9n lo es de Cultura,\n    le recomiendo la cuarta temporada de la serie The Wire para que vea los\n    resultados nefastos que han producido los r\u00e1nquines en las escuelas de\n    Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"resultados": [6], "sistema educativo": [0], "abandono escolar": [4, 5], "abandono escolar temprano": [2, 3], "fracaso escolar": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa rigidez en la\n    concepci\u00f3n puramente formalista de la igualdad de oportunidades es algo\n    -le recomiendo vivamente la lectura- que denuncia en uno de sus \u00faltimos\n    libros, El refugio de la memoria, Tony Judt cuando habla de lo que ha\n    sucedido con el sistema educativo brit\u00e1nico, que invocando la igualdad de\n    oportunidades ha producido m\u00e1s desigualdad de resultados que ninguno. ...\"", "\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"", "\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"", "\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"", "\"... Esa rigidez en la\n    concepci\u00f3n puramente formalista de la igualdad de oportunidades es algo\n    -le recomiendo vivamente la lectura- que denuncia en uno de sus \u00faltimos\n    libros, El refugio de la memoria, Tony Judt cuando habla de lo que ha\n    sucedido con el sistema educativo brit\u00e1nico, que invocando la igualdad de\n    oportunidades ha producido m\u00e1s desigualdad de resultados que ninguno. ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"", "\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    pienso mantener un proyecto que conseguir\u00e1 el apoyo de la comunidad\n    educativa, pero sobre todo servir\u00e1 para que mejore la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [10], "ense\u00f1anza": [11], "reforma educativa": [7, 8], "calidad": [9], "comunidad educativa": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la mejor herencia que los padres podemos dejar a nuestros\n    hijos como garant\u00eda de futuro es una buena educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Volvemos a una educaci\u00f3n de primera y\n    de calidad para ricos, y otra de segunda y devaluada para el resto. ...\"", "\"... Los pa\u00edses con mejores sistemas educativos son los que han\n    optado por una gran inversi\u00f3n en la escuela p\u00fablica desde las edades m\u00e1s\n    tempranas, con una fuerte defensa de los principios laicos, clases de\n    religi\u00f3n fuera del tiempo lectivo, y un fuerte impulso a la educaci\u00f3n en\n    valores: de pensamiento cr\u00edtico y de ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Queremos una educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a pensar y no una\n    educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a obedecer; una educaci\u00f3n para ganar el futuro;\n    una escuela de saberes y no de creencias. ...\"", "\"... Menos\n    corrupci\u00f3n y m\u00e1s educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo \u00fanico positivo que\n    han conseguido ha sido unir a toda la comunidad educativa para decirles\n    alto y claro que no queremos su reforma, una reforma que nace sin la\n    participaci\u00f3n de nadie y sin consenso. ...\"", "\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Si se le aplicaran los criterios de su reforma educativa le\n    expulsar\u00edan del sistema. ...\"", "\"... Volvemos a una educaci\u00f3n de primera y\n    de calidad para ricos, y otra de segunda y devaluada para el resto. ...\"", "\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... La ense\u00f1anza p\u00fablica, gratuita, universal, democr\u00e1tica\n    y laica es la garant\u00eda para construir un modelo educativo integral,\n    igualitario, inclusivo, que eduque para una convivencia ciudadana en\n    libertad. ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [1], "abandono escolar temprano": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"", "\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "abandono escolar": [4], "becas": [2], "abandono escolar temprano": [3], "fracaso escolar": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y justamente a remediar\n    esos defectos de funcionamiento, a aplicarse a los males centrales que\n    atacan el sistema educativo se dirige la reforma. ...\"", "\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"", "\"...  En este\n    a\u00f1o ustedes hab\u00edan previsto una cat\u00e1strofe en cuanto a la matr\u00edcula\n    universitaria, y resulta que ha aumentado el n\u00famero de personas\n    matriculadas en la universidad, y en este a\u00f1o se han mantenido las becas\n    generales y las ayudas al estudio. ...\"", "\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"", "\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "exclusi\u00f3n social": [6, 7, 8], "familias": [9], "mujeres": [5], "social": [10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Hace un a\u00f1o la Uni\u00f3n Europea le dijo que en su Plan nacional de reformas\n    no dedicaban ni una sola l\u00ednea a reducir la pobreza, y que tomara medidas\n    para combatirla. ...\"", "\"... Solamente quiero decirle que hoy tiene una gran oportunidad, no busque el\n    camino de la confrontaci\u00f3n, no me lea lo que trae escrito y lo que ya ha\n    dicho en m\u00faltiples ocasiones; establezca un compromiso en esta C\u00e1mara de\n    di\u00e1logo para buscar un gran acuerdo sobre un plan de acci\u00f3n contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Quienes sufren hoy porque su situaci\u00f3n es insostenible -y son millones de\n    personas: ni\u00f1os, mujeres, mayores, j\u00f3venes y familias- le puedo asegurar\n    -y usted bien lo sabe- que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Quienes sufren hoy porque su situaci\u00f3n es insostenible -y son millones de\n    personas: ni\u00f1os, mujeres, mayores, j\u00f3venes y familias- le puedo asegurar\n    -y usted bien lo sabe- que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"familias": [4], "pol\u00edticas sociales": [1], "exclusi\u00f3n social": [2, 3], "social": [5, 6, 7], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En Andaluc\u00eda han recortado 300 millones de\n    euros en pol\u00edtica social en los presupuestos 2012-2013 de la Junta. ...\"", "\"... As\u00ed dejan quebrado el sistema de\n    dependencia, el sistema de salud y las pol\u00edticas sociales\n    (Rumores.-Protestas.-El se\u00f1or Heredia D\u00edaz pronuncia palabras que no se\n    perciben). ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En Andaluc\u00eda han recortado 300 millones de\n    euros en pol\u00edtica social en los presupuestos 2012-2013 de la Junta. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2], "pol\u00edticas sociales": [3], "familias": [5], "pobreza infantil": [0], "social": [6], "inclusi\u00f3n social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes se den cuenta de que esto es importante;\n    importante para los espa\u00f1oles, importante para todos, y por supuesto que\n    siempre contar\u00e1n conmigo en el camino de buscar consensos para mejorar la\n    lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... Dedicando el 63 %\n    del presupuesto a pol\u00edticas sociales, y adem\u00e1s -le pongo un ejemplo-\n    haciendo que los que menos tienen no paguen por los medicamentos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Les ruego que se sumen a ello, espero que tengamos un\n    di\u00e1logo fruct\u00edfero y podamos llegar a ello, porque tenemos que trabajar a\n    favor de las familias, a favor de la infancia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [8], "madrid": [1], "fomento": [2, 3], "tramo": [4, 5, 6, 7], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Peque\u00f1os tramos, como ve;\n    recorridos cortos -poco m\u00e1s de un centenar de kil\u00f3metros-, pero que\n    presentan graves problemas para la seguridad vial en la red de carreteras\n    del Estado. ...\"", "\"... Me refiero, en primer lugar, a la A-II -antes N-II-, el eje radial que une\n    las dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, entre las\n    cuales solo faltan por desdoblar apenas 90 kil\u00f3metros, los que separan\n    las localidades aragonesas de Alfajar\u00edn y Fraga; y, en segundo lugar, me\n    refiero a la A-68, que en los tramos sin desdoblar se llama todav\u00eda\n    N-232, el eje alternativo al radial que conecta el Cant\u00e1brico con el\n    Mediterr\u00e1neo, donde encontramos sin desdoblar un tramo por el oeste,\n    entre Mall\u00e9n y Figueruelas, apenas 29 kil\u00f3metros, adem\u00e1s -por supuesto,\n    una vez pasada Zaragoza- del tramo entre El Burgo de Ebro y Alca\u00f1iz, que\n    deber\u00eda prolongarse hasta la Comunidad Valenciana, pero de esos dos solo\n    me voy a referir al tramo occidental. ...\"", "\"... Repasemos las contradicciones, que son muy relevantes, el pasado 5 de\n    octubre de 2012 el secretario de Estado de Infraestructuras, Rafael\n    Catal\u00e1, en la Comisi\u00f3n de Fomento con motivo de los presupuestos y\n    respondi\u00e9ndome expresamente a estos dos tramos aragoneses sin desdoblar,\n    afirm\u00f3 lo siguiente -abro comillas-: Es un tanto complicado sostener que\n    todos los tramos de carreteras nacionales que transcurren en paralelo con\n    autopistas de peaje deban ser desdoblados. ...\"", "\"... Aquello no fue un lapsus,\n    aquello era un criterio expuesto por el mism\u00edsimo n\u00famero dos del\n    Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Me refiero, en primer lugar, a la A-II -antes N-II-, el eje radial que une\n    las dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, entre las\n    cuales solo faltan por desdoblar apenas 90 kil\u00f3metros, los que separan\n    las localidades aragonesas de Alfajar\u00edn y Fraga; y, en segundo lugar, me\n    refiero a la A-68, que en los tramos sin desdoblar se llama todav\u00eda\n    N-232, el eje alternativo al radial que conecta el Cant\u00e1brico con el\n    Mediterr\u00e1neo, donde encontramos sin desdoblar un tramo por el oeste,\n    entre Mall\u00e9n y Figueruelas, apenas 29 kil\u00f3metros, adem\u00e1s -por supuesto,\n    una vez pasada Zaragoza- del tramo entre El Burgo de Ebro y Alca\u00f1iz, que\n    deber\u00eda prolongarse hasta la Comunidad Valenciana, pero de esos dos solo\n    me voy a referir al tramo occidental. ...\"", "\"... Seg\u00fan el informe anual de EuroRAP de 2011, el tramo sin desdoblar de la\n    N-232 es el segundo con m\u00e1s choques frontales de toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La\n    insultante comparaci\u00f3n, porque en el tramo navarro, que se desdobl\u00f3 hace\n    ya diez a\u00f1os, los accidentes mortales han descendido en un 80 %. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, si quiere que\n    la ciudadan\u00eda defienda al Estado, este debe convertirse en una\n    herramienta \u00fatil, por ejemplo para casos como este, sangrante para los\n    usuarios del tramo entre Mall\u00e9n y Figueruelas, porque la comparaci\u00f3n con\n    Navarra no se sostiene. ...\"", "\"... Me refiero, en primer lugar, a la A-II -antes N-II-, el eje radial que une\n    las dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, entre las\n    cuales solo faltan por desdoblar apenas 90 kil\u00f3metros, los que separan\n    las localidades aragonesas de Alfajar\u00edn y Fraga; y, en segundo lugar, me\n    refiero a la A-68, que en los tramos sin desdoblar se llama todav\u00eda\n    N-232, el eje alternativo al radial que conecta el Cant\u00e1brico con el\n    Mediterr\u00e1neo, donde encontramos sin desdoblar un tramo por el oeste,\n    entre Mall\u00e9n y Figueruelas, apenas 29 kil\u00f3metros, adem\u00e1s -por supuesto,\n    una vez pasada Zaragoza- del tramo entre El Burgo de Ebro y Alca\u00f1iz, que\n    deber\u00eda prolongarse hasta la Comunidad Valenciana, pero de esos dos solo\n    me voy a referir al tramo occidental. ...\""]}, {"words": {"transporte": [10, 11, 12], "fomento": [1, 2, 3, 4], "tramo": [5, 6, 7, 8, 9], "red": [0], "conexi\u00f3n": [13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Arag\u00f3n, con el horizonte del Pitvi, vamos a\n    realizar actuaciones en la red de gran capacidad, y cit\u00e9 en concreto las\n    nuevas autov\u00edas, la A-2 entre Alfajar\u00edn-Fraga y la A-68 entre Figueruelas\n    y Mall\u00e9n, cuya denominaci\u00f3n, como usted sabe, es la correspondiente a la\n    duplicaci\u00f3n de los tramos de las carreteras convencionales la N-II y la\n    N-232. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Yuste, quisiera comenzar recordando a su se\u00f1or\u00eda que en mi\n    comparecencia del pasado 14 de marzo de 2012, hace ya m\u00e1s de una a\u00f1o,\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de los Diputados, afirm\u00e9\n    literalmente lo siguiente. ...\"", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"", "\"... Se\u00f1or Yuste, como le he indicado, el Ministerio de Fomento est\u00e1 trabajando\n    en la mejora de las carreteras N-II y N-232 en Arag\u00f3n, lo que incluye las\n    nuevas autov\u00edas que son necesarias para el desarrollo econ\u00f3mico y la\n    vertebraci\u00f3n territorial de Arag\u00f3n: la A-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y la\n    A-68 Figueruelas y Mall\u00e9n. ...\"", "\"... En primer lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio\n    el \u00faltimo tramo de la A-2 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"", "\"... En segundo lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio el\n    \u00faltimo tramo de la A-68 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"", "\"... Fue un Gobierno del Partido Popular el que en el a\u00f1o 2000 licit\u00f3\n    el tramo de la A-68 Zaragoza-El Burgo de Ebro y fue un Gobierno del\n    Partido Popular el que la puso en servicio el 11 de noviembre de 2003. ...\"", "\"... En la N-II, en el tramo entre\n    Alfajar\u00edn y Fraga, hab\u00eda un estudio informativo que se hab\u00eda licitado en\n    2005 y que estaba pendiente de d\u00eda desde 2009. ...\"", "\"... Asimismo, en la carretera\n    N-232 las actuaciones de mejora de la seguridad vial que estamos llevando\n    a cabo son las siguientes: la redacci\u00f3n del proyecto para el tratamiento\n    espec\u00edfico del tramo de concentraci\u00f3n de accidentes PK 264 en el enlace\n    entre la A-68 y la AP-68 en Alag\u00f3n, con un presupuesto de 5,2 millones de\n    euros; la redacci\u00f3n del proyecto para la mejora de la conexi\u00f3n de la\n    AP-68 con la N-122 y el enlace de la N-232 con un presupuesto que es de\n    2,5 millones de euros. ...\"", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"", "\"... Estamos trabajando en infraestructuras,\n    estamos trabajando en transporte y tambi\u00e9n estamos trabajando en pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"", "\"... Se lo voy a\n    decir, fue un Gobierno del Partido Popular el que en 1998 licit\u00f3 la\n    variante de Fraga y la conexi\u00f3n con la variante de Lleida, 84 millones de\n    euros, y en julio de 2002 otro Gobierno del Partido Popular el que la\n    puso en servicio. ...\"", "\"... Asimismo, en la carretera\n    N-232 las actuaciones de mejora de la seguridad vial que estamos llevando\n    a cabo son las siguientes: la redacci\u00f3n del proyecto para el tratamiento\n    espec\u00edfico del tramo de concentraci\u00f3n de accidentes PK 264 en el enlace\n    entre la A-68 y la AP-68 en Alag\u00f3n, con un presupuesto de 5,2 millones de\n    euros; la redacci\u00f3n del proyecto para la mejora de la conexi\u00f3n de la\n    AP-68 con la N-122 y el enlace de la N-232 con un presupuesto que es de\n    2,5 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1n circular\n    los veh\u00edculos por autov\u00eda de continuo entre Madrid y Barcelona o de\n    continuo entre Navarra y Zaragoza, al menos? ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1n circular\n    los veh\u00edculos por autov\u00eda de continuo entre Madrid y Barcelona o de\n    continuo entre Navarra y Zaragoza, al menos? ...\""]}, {"words": {"fomento": [1, 2, 3, 4], "tramo": [5, 6, 7, 8], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\"", "\"... Como sabe, se implantaron unas\n    reducciones de peaje cofinanciadas al 50 % por el Ministerio de Fomento y\n    el Gobierno de Arag\u00f3n que consist\u00edan en establecer la gratuidad para\n    veh\u00edculos ligeros que utilizaran el sistema de telepeaje en trayectos de\n    ida y vuelta en el d\u00eda en la AP-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y en la AP-68\n    entre Zaragoza y Gallur. ...\"", "\"... Durante 2012 el Ministerio de Fomento ha\n    sufragado esas rebajas de peaje en esas dos autopistas que tuvieron un\n    coste total de 2,6 millones de euros y adem\u00e1s hemos incrementado en 2013\n    su dotaci\u00f3n en 2 millones de euros m\u00e1s mediante enmiendas en el\n    presupuesto. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    reducciones sufragadas por el Ministerio de Fomento, hemos autorizado el\n    convenio entre el Gobierno de Arag\u00f3n y la concesionaria por la que se han\n    establecido los siguientes descuentos para veh\u00edculos pesados con sistema\n    de telepeaje que financia el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando un esfuerzo inversor\n    importante en un momento como este, lo est\u00e1 realizando y le puedo\n    asegurar que estamos haciendo el m\u00e1ximo esfuerzo. ...\"", "\"... En\n    la AP-68, con un coste de 0,55 millones de euros anuales, en el tramo\n    entre Zaragoza-Alag\u00f3n o Gallur se ha establecido un descuento del 50 %\n    tambi\u00e9n para los movimientos internos. ...\"", "\"... Tramo\n    Gallur-Alag\u00f3n, de 5,8 a 2,9; o Alag\u00f3n-Zaragoza, de 5,6 a 2,8. ...\"", "\"... Estamos\n    trabajando en los proyectos Congosto de Ventamillo-Campo y en el t\u00fanel de\n    Balupor-Fiscal, en tr\u00e1mite de evaluaci\u00f3n ambiental, como sabe, adem\u00e1s de\n    la conversi\u00f3n en autov\u00eda de la N-232 y este desdoblamiento de la N-II en\n    su tramo aragon\u00e9s. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  EL RESPETO A LOS\n    VALORES DEMOCR\u00c1TICOS POR PARTE DEL GOBIERNO EN EL PROCESO SOBERANISTA DE\n    CATALU\u00d1A.  ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hoy entendemos que es urgente interpelarles\n    sobre el debido respeto a los valores democr\u00e1ticos en el proceso iniciado\n    en Catalu\u00f1a, y para m\u00ed es un especial placer que la interpelaci\u00f3n la\n    pueda plantear directamente al ministro don Crist\u00f3bal Montoro, porque\n    siempre me ha interesado conocer los valores democr\u00e1ticos del ministro. ...\"", "\"... En segundo lugar, esa\n    Ley de creaci\u00f3n del Centro Nacional de Inteligencia les obliga a proteger\n    los intereses de Espa\u00f1a, \u00bfes eso lo que est\u00e1n haciendo cuando parece que\n    usan, seg\u00fan nos informa la prensa, 10 millones de euros o m\u00e1s para\n    interferir en un proceso electoral leg\u00edtimo y democr\u00e1tico? ...\"", "\"... Una de dos, o bien est\u00e1n actuando como el creador del\n    primer predecesor del CNI, entonces Seced, que fue creado por el\n    almirante Carrero Blanco, y se est\u00e1n dedicando a combatir la oposici\u00f3n\n    interior, por tanto es un arma interior contra la disidencia; o bien\n    consideran que el proceso catal\u00e1n es un peligro extranjero. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n confundiendo\n    el proceso democr\u00e1tico de autodeterminaci\u00f3n que se ha iniciado Catalu\u00f1a\n    con un peligroso enemigo exterior. ...\"", "\"... Parece ser que les asusta\n    tal proceso democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Su respuesta al proceso catal\u00e1n, a nuestro\n    entender, no se basa ni radica en la democracia; lo que estamos viendo es\n    que se basa y radica en la autocracia, no se basa en la inteligencia sino\n    en la indecencia. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted\n    quiere debatir qu\u00e9, el proceso soberanista e independentista que su\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica preconizada en Catalu\u00f1a? ...\"", "\"... No era ese el t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n, era\n    bastante m\u00e1s importante: por qu\u00e9 el Gobierno, seg\u00fan ustedes, no respeta\n    los valores democr\u00e1ticos en el proceso soberanista de Catalu\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si nosotros planteamos una interpelaci\u00f3n\n    sobre valores democr\u00e1ticos e interferencia en el proceso democr\u00e1tico de\n    Catalu\u00f1a, y le encargan a usted, que es ministro de Hacienda, que\n    responda a esa pregunta, no es mi culpa. ...\"", "\"... Es una pregunta muy concreta que tiene mucho que ver con el proceso\n    electoral democr\u00e1tico en Catalu\u00f1a y las interferencias que se produjeron\n    en plena campa\u00f1a electoral. ...\"", "\"... Me dice que el proceso que nosotros proponemos en Catalu\u00f1a no cabe en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente me dice que lo que puedo hacer es subir aqu\u00ed y explicar el\n    proceso que proponemos para Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Lo\n    que estamos haciendo es iniciar un proceso que solo 28 diputados de los\n    135 que hay en el Parlamento catal\u00e1n han rechazado. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ese proceso est\u00e1 perfectamente\n    dibujado, trazado; es democr\u00e1tico, la gente le ha dado su apoyo en las\n    urnas y una ampl\u00edsima mayor\u00eda del Parlamento catal\u00e1n le da apoyo. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que le\u00e9rsela y, en ese sentido,\n    yo invito tambi\u00e9n a los l\u00edderes pol\u00edticos de Esquerra, no para\n    compartirla, pero por lo menos para conocerla y hacer sus propuestas\n    relativas a lo que debe ser ese desarrollo, como usted llama, de un\n    proceso soberanista. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 necesita ese proceso soberanista? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En 1985 yo no ten\u00eda muchos a\u00f1os ni muchos\n    conocimientos, acababa de terminar mi carrera, mis oposiciones a fiscal y\n    lo que hac\u00eda en pol\u00edtica fundamentalmente era ayudar a una persona que se\n    llamaba Jos\u00e9 Mar\u00eda Ruiz Gallard\u00f3n, mi padre. ...\"", "\"... \u00bfLo\n    tramit\u00f3 el Ministerio de Sanidad o lo tramit\u00f3 el Ministerio de Justicia? ...\"", "\"... Si en 1985, cuando se ha reformado la legislaci\u00f3n del aborto\n    en Espa\u00f1a, el Partido Socialista entendi\u00f3 que ten\u00eda que ser el Ministerio\n    de Justicia, yo me pregunto y les pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 ahora, por qu\u00e9 ahora\n    no quieren de ninguna de las maneras que sea la justicia o quien gestiona\n    asuntos relacionados con la justicia? ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 6, 7, 11, 12, 13, 15, 16, 18], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 21, 24, 26], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [8], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [9, 10, 14, 17, 19, 20, 22, 23, 25, 27, 30, 33, 34], "party": "ANA BEL\u00c9N V\u00c1ZQUEZ BLANCO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 32], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}