{"blocks": [{"words": {"documentaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ello significa que el Gobierno esperar\u00e1 a analizar toda la documentaci\u00f3n\n    que le sea solicitada por la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y que har\u00e1 un\n    equilibrio razonable entre el principio de transparencia, que defiende, y\n    el principio de responsabilidad, que le obliga en defensa del inter\u00e9s de\n    la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello significa que el Gobierno esperar\u00e1 a analizar toda la documentaci\u00f3n\n    que le sea solicitada por la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y que har\u00e1 un\n    equilibrio razonable entre el principio de transparencia, que defiende, y\n    el principio de responsabilidad, que le obliga en defensa del inter\u00e9s de\n    la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [4], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... estar\u00e1 de acuerdo conmigo, de recordar las obligaciones\n    que competen al Gobierno de la naci\u00f3n en la defensa de la seguridad del\n    Estado, en la de defensa de la seguridad de las personas que colaboran en\n    esa seguridad del Estado, en la defensa de la cooperaci\u00f3n internacional\n    en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles van a disponer de toda la\n    informaci\u00f3n que sea relevante para los trabajos y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n y estoy convencido que encontraremos los mecanismos apropiados\n    para que quede preservada la seguridad nacional y tambi\u00e9n la tarea\n    permanente que se realiza desde diversas instancias de prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a haber un Gobierno que desde luego no utilice la\n    informaci\u00f3n de los servicios del Estado ni en beneficio propio, ni de\n    nadie, simplemente en beneficio del inter\u00e9s general y de la seguridad al\n    servicio de la transparencia en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles van a disponer de toda la\n    informaci\u00f3n que sea relevante para los trabajos y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n y estoy convencido que encontraremos los mecanismos apropiados\n    para que quede preservada la seguridad nacional y tambi\u00e9n la tarea\n    permanente que se realiza desde diversas instancias de prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estar\u00e1 de acuerdo conmigo, de recordar las obligaciones\n    que competen al Gobierno de la naci\u00f3n en la defensa de la seguridad del\n    Estado, en la de defensa de la seguridad de las personas que colaboran en\n    esa seguridad del Estado, en la defensa de la cooperaci\u00f3n internacional\n    en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "instituciones": [1], "vasco": [2], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Abrir\u00e1\n    un di\u00e1logo con las diversas instituciones afectadas y pondr\u00e1 todo su\n    empe\u00f1o en alcanzar un acuerdo para todas las partes, un acuerdo que\n    ofrezca una soluci\u00f3n estable a una cuesti\u00f3n que, como muy bien sabe S.S.,\n    es compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [6], "instituciones": [3, 4, 5], "documentaci\u00f3n": [7], "archivo": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello la proposici\u00f3n refleja\n    la necesidad de tener en cuenta la opini\u00f3n especializada del Patronato\n    del Archivo y de la Junta Superior de Archiveros de las universidades e\n    instituciones de las partes que considere oportuno consultar, as\u00ed como de\n    los correspondientes organismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha convocado ya para el pr\u00f3ximo d\u00eda 15 una\n    reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n permanente del Patronato del Archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que esta es una cuesti\u00f3n que lleva mucho tiempo estancada, que\n    implica a diversas instituciones que han venido manteniendo posiciones\n    encontradas entre s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello la proposici\u00f3n refleja\n    la necesidad de tener en cuenta la opini\u00f3n especializada del Patronato\n    del Archivo y de la Junta Superior de Archiveros de las universidades e\n    instituciones de las partes que considere oportuno consultar, as\u00ed como de\n    los correspondientes organismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    se compromete a hacer efectivo el acuerdo que se alcance, con las\n    premisas que le he anunciado, y ello es v\u00e1lido, obviamente, para las\n    aspiraciones de las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), pero para\n    saber por qu\u00e9 el Gobierno espa\u00f1ol no ha participado en la iniciativa de\n    cooperaci\u00f3n de cinco pa\u00edses europeos (B\u00e9lgica, Alemania, Pa\u00edses Bajos,\n    Luxemburgo y Austria) para luchar contra el terrorismo, la delincuencia,\n    la inmigraci\u00f3n ilegal, lo tiene sencillo, se\u00f1or Rajoy: mire hacia su\n    derecha, a su compa\u00f1ero de esca\u00f1o, y pregunte por qu\u00e9 el Gobierno de su\n    partido no particip\u00f3 durante catorce meses en la gestaci\u00f3n de este\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "interior": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, s\u00ed le he preguntado al ministro del Interior y le\n    recuerdo que en marzo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ese grupo se volvi\u00f3 a reunir despu\u00e9s en octubre\n    en Francia y en febrero en Alemania, y all\u00ed estaba el ministro del\n    Interior, y ahora, cuando hay otro ministro del Interior, seis pa\u00edses\n    pretenden redactar un proyecto de cooperaci\u00f3n reforzada del cual el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ni se entera ni por supuesto se le llama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese grupo se volvi\u00f3 a reunir despu\u00e9s en octubre\n    en Francia y en febrero en Alemania, y all\u00ed estaba el ministro del\n    Interior, y ahora, cuando hay otro ministro del Interior, seis pa\u00edses\n    pretenden redactar un proyecto de cooperaci\u00f3n reforzada del cual el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ni se entera ni por supuesto se le llama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que en ese momento el\n    ministro del interior espa\u00f1ol era su compa\u00f1ero, el se\u00f1or Acebes, y el\n    Gobierno espa\u00f1ol estaba presidido por el se\u00f1or Aznar, y creo que usted\n    era vicepresidente de ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en esos\n    dos meses el ministro del Interior segu\u00eda siendo su compa\u00f1ero de esca\u00f1o,\n    se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno, el se\u00f1or Aznar, que sigue\n    siendo presidente de su partido, y, si no me equivoco, el vicepresidente\n    segu\u00eda siendo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En estos dos meses hay datos que as\u00ed lo\n    atestiguan, por ejemplo, en la composici\u00f3n de la Mesa, donde el Grupo\n    Socialista cedi\u00f3 algunos de los puestos que le hubieran correspondido\n    para fomentar el pluralismo pol\u00edtico que es la base de un Parlamento\n    central en la vida p\u00fablica; o en la composici\u00f3n de las comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, como usted\n    sabe, un elemento central del programa electoral del Partido Socialista,\n    que fue refrendado mayoritariamente por los espa\u00f1oles, es el de convertir\n    al Parlamento en el centro de la vida p\u00fablica en Espa\u00f1a superando una\n    legislatura donde pas\u00f3 exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha comparecido el ministro del\n    Interior en la Comisi\u00f3n de Secretos Oficiales y, como ustedes saben, el\n    Gobierno ha entregado las encuestas del CIS, con sus matrices, a SS.SS.,\n    sin hacer valoraci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno ha dicho hasta la saciedad -vuelvo a la pedagog\u00eda- que hay dos\n    l\u00edmites establecidos en las reformas estatutarias: uno, la Constituci\u00f3n,\n    que reconoce y garantiza la solidaridad, la cohesi\u00f3n territorial y la\n    igualdad de los espa\u00f1oles; otro, la necesidad de un consenso amplio desde\n    el punto de vista pol\u00edtico y social en cuanto a su contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Israel en\n    este momento viola con el muro de separaci\u00f3n en la Cisjordania ocupada la\n    IV Convenci\u00f3n de Ginebra y las resoluciones 242 y 1322 del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edas m\u00e1s\n    tarde, el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas conden\u00f3 en\u00e9rgicamente\n    esta acci\u00f3n y por una vez Estados Unidos no vet\u00f3 esa resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convoc\u00f3, una semana m\u00e1s tarde, una reuni\u00f3n\n    extraordinaria de ministros de Asuntos Exteriores cuando lo que se\n    impon\u00eda era un consejo extraordinario de jefes de Estado y de Gobierno,\n    como propon\u00edan algunos pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convoc\u00f3, una semana m\u00e1s tarde, una reuni\u00f3n\n    extraordinaria de ministros de Asuntos Exteriores cuando lo que se\n    impon\u00eda era un consejo extraordinario de jefes de Estado y de Gobierno,\n    como propon\u00edan algunos pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    las conversaciones recientes con el primer ministro palestino y con el\n    ministro de Asuntos Exteriores israel\u00ed, el Gobierno espa\u00f1ol y su\n    presidente ha tenido ocasi\u00f3n de exigir un cumplimiento m\u00e1s activo de la\n    Hoja de Ruta, y para que \u00e9sta se pueda llevar a cabo vamos a desplegar\n    todos los esfuerzos diplom\u00e1ticos que sean necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las conversaciones recientes con el primer ministro palestino y con el\n    ministro de Asuntos Exteriores israel\u00ed, el Gobierno espa\u00f1ol y su\n    presidente ha tenido ocasi\u00f3n de exigir un cumplimiento m\u00e1s activo de la\n    Hoja de Ruta, y para que \u00e9sta se pueda llevar a cabo vamos a desplegar\n    todos los esfuerzos diplom\u00e1ticos que sean necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a defender la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea en lo\n    que se puede nominar el tri\u00e1ngulo pol\u00edtico institucional para reforzar la\n    presencia y los intereses espa\u00f1oles en la Comisi\u00f3n, en el Consejo y en el\n    Parlamento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "cooperaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Estar\u00edamos hablando de las cuestiones esenciales que afectan a los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a va a cumplir con los\n    compromisos que se han adquirido en la Uni\u00f3n Europea y, l\u00f3gicamente, va a\n    tratar de adecuarlos y ajustarlos a los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El vicepresidente segundo, cuando era comisario europeo, llev\u00f3 nada menos\n    que al Ecofin al Tribunal Europeo de\n    Justicia por no haber exigido las sanciones que dice el Pacto de\n    Estabilidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, yo veo que la f\u00f3rmula normal y\n    escueta de hacer las preguntas ha sido cambiada, casi como lo que hacen\n    los diputados del Grupo Socialista, pero le he preguntado al se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores sobre un compromiso muy concreto del\n    Gobierno espa\u00f1ol que se refiere al Pacto de Estabilidad y sobre el que\n    nada menos que el cabeza de lista del Partido Socialista en las\n    elecciones europeas ha decretado la muerte, y adem\u00e1s lo ha recordado; ha\n    dicho que muerto y bien muerto, y luego ha insistido en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, yo veo que la f\u00f3rmula normal y\n    escueta de hacer las preguntas ha sido cambiada, casi como lo que hacen\n    los diputados del Grupo Socialista, pero le he preguntado al se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores sobre un compromiso muy concreto del\n    Gobierno espa\u00f1ol que se refiere al Pacto de Estabilidad y sobre el que\n    nada menos que el cabeza de lista del Partido Socialista en las\n    elecciones europeas ha decretado la muerte, y adem\u00e1s lo ha recordado; ha\n    dicho que muerto y bien muerto, y luego ha insistido en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    los espa\u00f1oles tienen derecho a saber si esto que ahora ustedes pretenden\n    devolver a Europa supone volver a pol\u00edticas que han fracasado, a\n    pol\u00edticas de d\u00e9ficit, a pol\u00edticas de inflaci\u00f3n, a pol\u00edticas de tipo de\n    inter\u00e9s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes no cumplieron el 27 de enero una\n    posici\u00f3n com\u00fan, que decidi\u00f3 dar m\u00e1s tiempo a los inspectores para evitar\n    la guerra de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos d\u00edas m\u00e1s tarde -es decir, 48 horas\n    despu\u00e9s-, el mi\u00e9rcoles 26, la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n tiene a\n    bien convocar una reuni\u00f3n con las ONG para coordinar la ayuda oficial de\n    emergencia y humanitaria a esa isla y el s\u00e1bado d\u00eda 29 sale solamente un\n    avi\u00f3n fletado por la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n con destino a La\n    Espa\u00f1ola, es decir, el domingo 30 de mayo, seis d\u00edas y medio despu\u00e9s, 150\n    horas despu\u00e9s del desastre, la ayuda de emergencia y de urgencia\n    humanitaria con destino a La Espa\u00f1ola llega a su destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ah\u00ed nosotros\n    colocamos en 48 horas los aviones que salieron de las bases a\u00e9reas\n    militares de Espa\u00f1a con destino a la poblaci\u00f3n de esa ciudad que se\n    encontraba a 1.000 kil\u00f3metros de Teher\u00e1n y en donde no tenemos ni\n    siquiera una OTC, una Oficina T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y lo m\u00e1s\n    importante: la respuesta de nuestra Oficina T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n, que\n    inmediatamente puso a disposici\u00f3n del pueblo dominicano 4.000 raciones\n    precisamente para poder asistir inmediatamente a las necesidades\n    urgentes; iniciamos en la cumbre de Guadalajara una iniciativa liderada\n    por Francia y por Espa\u00f1a para ejercer ante la Comisi\u00f3n un plan de\n    reconstrucci\u00f3n de viviendas en las \u00e1reas afectadas y, por lo tanto, la\n    recogida de todas las ayudas de ONG de la sociedad civil, y quiero hacer\n    un homenaje a la sociedad civil espa\u00f1ola, a su sensibilidad que, como\n    siempre, ha sabido estar a la altura de las circunstancias; la Agencia\n    tambi\u00e9n lo ha estado, el secretario general de la Agencia viaj\u00f3\n    personalmente con dos aviones H\u00e9rcules el s\u00e1bado y la reacci\u00f3n de las\n    autoridades y del pueblo de la Rep\u00fablica Dominicana, como de Hait\u00ed, ha\n    sido de enorme gratitud y satisfacci\u00f3n por la ayuda y la asistencia\n    prestada por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA CUMPLIR EL COMPROMISO DE QUE\n    COMPAREZCA EN ESTA C\u00c1MARA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA CUMPLIR EL COMPROMISO DE QUE\n    COMPAREZCA EN ESTA C\u00c1MARA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5], "fiscal general": [6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas nos sorprendi\u00f3 que un miembro del\n    Grupo Parlamentario Popular reclamara que el nombramiento del fiscal\n    general del Estado estuviera precedido de una comparecencia ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Partido Popular\n    gobernando rechaz\u00f3 enmiendas destinadas a solicitar la comparecencia y\n    hacer posible esa comparecencia del fiscal general en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buen\n    momento hubiera sido durante estos cuatro a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque\n    el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 la huella en esta C\u00e1mara de una\n    ocupaci\u00f3n partidista del ministerio fiscal, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    de manera que el fiscal era un simple empleado del Gobierno; depur\u00f3, por\n    instrucci\u00f3n del Gobierno del Partido Popular a aquellos fiscales\n    inc\u00f3modos; regul\u00f3 de manera partidaria el estatuto del ministerio fiscal\n    y, por \u00faltimo, desmantel\u00f3, por instrucci\u00f3n del Gobierno, la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es insuficiente, se\u00f1or ministro, y son necesarias\n    m\u00e1s medidas de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en este \u00e1mbito, por ejemplo,\n    modificando, como hemos venido reclamando el Grupo Parlamentario\n    Socialista, el estatuto del ministerio fiscal, de manera que se recupere\n    para el fiscal general del Estado la alta funci\u00f3n de velar por los\n    derechos de los ciudadanos y los intereses p\u00fablicos en atenci\u00f3n a\n    criterios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, en\n    atenci\u00f3n a lo que ahora reclama el Partido Popular -que nunca hizo-, que\n    comparezca en esta C\u00e1mara el fiscal general del Estado para informar de\n    asuntos que interesen a la representaci\u00f3n popular y que regeneren\n    definitivamente la participaci\u00f3n popular y la acreditaci\u00f3n de la\n    instituci\u00f3n del Estado en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buen\n    momento hubiera sido durante estos cuatro a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque\n    el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 la huella en esta C\u00e1mara de una\n    ocupaci\u00f3n partidista del ministerio fiscal, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    de manera que el fiscal era un simple empleado del Gobierno; depur\u00f3, por\n    instrucci\u00f3n del Gobierno del Partido Popular a aquellos fiscales\n    inc\u00f3modos; regul\u00f3 de manera partidaria el estatuto del ministerio fiscal\n    y, por \u00faltimo, desmantel\u00f3, por instrucci\u00f3n del Gobierno, la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Partido Popular\n    gobernando rechaz\u00f3 enmiendas destinadas a solicitar la comparecencia y\n    hacer posible esa comparecencia del fiscal general en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es insuficiente, se\u00f1or ministro, y son necesarias\n    m\u00e1s medidas de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en este \u00e1mbito, por ejemplo,\n    modificando, como hemos venido reclamando el Grupo Parlamentario\n    Socialista, el estatuto del ministerio fiscal, de manera que se recupere\n    para el fiscal general del Estado la alta funci\u00f3n de velar por los\n    derechos de los ciudadanos y los intereses p\u00fablicos en atenci\u00f3n a\n    criterios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, en\n    atenci\u00f3n a lo que ahora reclama el Partido Popular -que nunca hizo-, que\n    comparezca en esta C\u00e1mara el fiscal general del Estado para informar de\n    asuntos que interesen a la representaci\u00f3n popular y que regeneren\n    definitivamente la participaci\u00f3n popular y la acreditaci\u00f3n de la\n    instituci\u00f3n del Estado en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "justicia": [7, 8], "instituciones": [12], "fiscal general": [9, 10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Barrero, el Gobierno socialista se ha propuesto, efectivamente,\n    revitalizar el Parlamento y favorecer la calidad democr\u00e1tica, y eso pasa\n    por mejorar la comunicaci\u00f3n\n    de las instituciones del Estado de derecho, en este caso el fiscal del\n    Estado, con la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, en este caso el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso requiere reformar las leyes necesarias para\n    establecer el tr\u00e1mite de comparecencia, previa a su nombramiento, del\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es ninguna sorpresa porque se corresponde con la posici\u00f3n que\n    sostuvo el Grupo Socialista en el texto alternativo al proyecto de ley\n    que promovi\u00f3 el Gobierno popular en la pasada legislatura y que reform\u00f3\n    con su sola mayor\u00eda el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal por la Ley\n    14/2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que la comparecencia se enmarca en el intento de\n    respetar al Parlamento su centralidad pol\u00edtica y comprometer la mayor\n    transparencia en la acci\u00f3n ante la justicia; no implica desapoderamiento\n    ninguno del Gobierno, que es quien nombra al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas  -entre otras- para reforzar la\n    credibilidad y la autonom\u00eda del fiscal general del Estado y que sea y\n    parezca fiscal del Estado y no particular del Gobierno, desactivando as\u00ed\n    las sospechas que demasiado a menudo hemos padecido en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    existe contradicci\u00f3n alguna con el principio de responsabilidad pol\u00edtica,\n    porque una cosa es depurar o exigir la responsabilidad pol\u00edtica por los\n    cauces institucionalizados para ello por el ordenamiento y otra cosa es\n    la formaci\u00f3n del juicio acerca de la consistencia de la pol\u00edtica criminal\n    a la que sirve el fiscal general del Estado y de la que, en \u00faltima\n    instancia, responde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello gana el Parlamento, gana el\n    fiscal, ganan los ciudadanos y ganamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que la comparecencia se enmarca en el intento de\n    respetar al Parlamento su centralidad pol\u00edtica y comprometer la mayor\n    transparencia en la acci\u00f3n ante la justicia; no implica desapoderamiento\n    ninguno del Gobierno, que es quien nombra al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno retiene,\n    porque lo dice la Constituci\u00f3n, la facultad del nombramiento, pero el\n    Parlamento hace muy bien en formarse un juicio acerca de la idoneidad,\n    del perfil, de la trayectoria p\u00fablica y de las posiciones doctrinales en\n    materia pol\u00edtico-criminal del candidato a una responsabilidad tan\n    importante como es promover la acci\u00f3n de la justicia en la satisfacci\u00f3n\n    del inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso requiere reformar las leyes necesarias para\n    establecer el tr\u00e1mite de comparecencia, previa a su nombramiento, del\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas  -entre otras- para reforzar la\n    credibilidad y la autonom\u00eda del fiscal general del Estado y que sea y\n    parezca fiscal del Estado y no particular del Gobierno, desactivando as\u00ed\n    las sospechas que demasiado a menudo hemos padecido en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    existe contradicci\u00f3n alguna con el principio de responsabilidad pol\u00edtica,\n    porque una cosa es depurar o exigir la responsabilidad pol\u00edtica por los\n    cauces institucionalizados para ello por el ordenamiento y otra cosa es\n    la formaci\u00f3n del juicio acerca de la consistencia de la pol\u00edtica criminal\n    a la que sirve el fiscal general del Estado y de la que, en \u00faltima\n    instancia, responde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barrero, el Gobierno socialista se ha propuesto, efectivamente,\n    revitalizar el Parlamento y favorecer la calidad democr\u00e1tica, y eso pasa\n    por mejorar la comunicaci\u00f3n\n    de las instituciones del Estado de derecho, en este caso el fiscal del\n    Estado, con la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, en este caso el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA CONVICCI\u00d3N QUE HA GENERADO DE QUE\n    PRETENDE POLITIZAR LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la convicci\u00f3n que ha generado tras la\n    presentaci\u00f3n de su programa de que pretende politizar la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera, porque no veo esa convicci\u00f3n por ning\u00fan\n    lado, salvo quiz\u00e1 en las voluntariosas ganas de algunos sectores de su\n    entorno por provocar esa percepci\u00f3n y, la segunda, porque el trabajo del\n    Gobierno en materia de justicia no ir\u00e1 dirigido, en absoluto, a politizar\n    la justicia, para empezar discutiendo la connotaci\u00f3n peyorativa con la\n    que en los sectores de la derecha se utiliza siempre la palabra pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es verdad que ustedes hablan -acaba de\n    hacerlo a pregunta de otro se\u00f1or diputado de su grupo- de hacer reformas\n    en el estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, con las propuestas\n    menores que han hecho, desconocemos cu\u00e1l es el modelo de Estatuto del\n    ministerio fiscal que ustedes quieren y eso, en consecuencia, multiplica\n    -como puede imaginar- nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, por su boca, se\u00f1or ministro, han dicho en esta C\u00e1mara que quieren\n    controlar en sede parlamentaria al Consejo General del Poder Judicial y\n    que las asambleas parlamentarias de las comunidades aut\u00f3nomas controlen a\n    las salas de gobierno de los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    propuesto diversas reformas para sustituir el Tribunal Supremo por los 17\n    tribunales superiores de Justicia; han propuesto sustituir al Consejo\n    General del Poder Judicial por las salas de gobierno de los tribunales\n    superiores de Justicia; y han cerrado el c\u00edrculo diciendo que los \u00f3rganos\n    pol\u00edticos nombrar\u00e1n a parte de los miembros de las salas de gobierno de\n    los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda m\u00e1s: ustedes, con la\n    excusa de rescatar la justicia de proximidad que ustedes mismos\n    eliminaron en los a\u00f1os ochenta, han dicho que no va a estar servida por\n    jueces profesionales, sino por las personas que se designen por las\n    buenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1n ustedes creando no s\u00f3lo la sensaci\u00f3n sino\n    tambi\u00e9n la convicci\u00f3n de que la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en justicia por\n    donde avanza es por el desmembramiento y la ocupaci\u00f3n pol\u00edtica de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6, 7, 8], "fiscal general": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer lugar, no se va a\n    ver en esta legislatura que el fiscal general del Estado impida o prohiba\n    investigaciones penales simplemente porque incomoden a los miembros del\n    Gobierno o a sus aleda\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se va a ver en esta legislatura que el\n    fiscal general del Estado ordene la incriminaci\u00f3n de aquellos que\n    critiquen al Gobierno o se manifiesten en contra de \u00e9l, como\n    lamentablemente se ha visto en tiempos demasiado recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que vamos a hacer nosotros, por el contrario, es reforzar la autonom\u00eda\n    y la credibilidad del ministerio fiscal, y vamos a impulsar una reforma\n    del estatuto org\u00e1nico, precisamente para hacerlo m\u00e1s activo en el proceso\n    penal y en la sujeci\u00f3n a los principios de legalidad y de imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a actualizar el proceso penal para hacerlo m\u00e1s garantista; de modo\n    que, con un fiscal m\u00e1s activo, se preserve al cien por cien la reserva\n    constitucional de jurisdicci\u00f3n que hace que el juez sea insustituible en\n    la defensa y en la garant\u00eda de la libertad, y, por supuesto, en la\n    decisi\u00f3n de qu\u00e9 va y qu\u00e9 no va a juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de la Conferencia Iberoamericana de Ministros de\n    Justicia, y he vuelto exactamente con la misma impresi\u00f3n con que he\n    regresado del Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    Justicia: la de que el modelo en el que el fiscal se dedica a la\n    persecuci\u00f3n del delito, comprometi\u00e9ndose en la lucha contra el crimen, y\n    el juez a la garant\u00eda de la libertad y a decidir qu\u00e9 es lo que va o no va\n    a juicio, y por supuesto a juzgar y ejecutar lo juzgado, es el modelo\n    dominante en las democracias avanzadas y el modelo hacia el que tenemos\n    que caminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de la Conferencia Iberoamericana de Ministros de\n    Justicia, y he vuelto exactamente con la misma impresi\u00f3n con que he\n    regresado del Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    Justicia: la de que el modelo en el que el fiscal se dedica a la\n    persecuci\u00f3n del delito, comprometi\u00e9ndose en la lucha contra el crimen, y\n    el juez a la garant\u00eda de la libertad y a decidir qu\u00e9 es lo que va o no va\n    a juicio, y por supuesto a juzgar y ejecutar lo juzgado, es el modelo\n    dominante en las democracias avanzadas y el modelo hacia el que tenemos\n    que caminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que le invito a trabajar en serio, porque ese es el sentido al\n    que apunta el programa del Partido Socialista, y tambi\u00e9n el programa del\n    Partido Popular en el cap\u00edtulo correspondiente al proceso penal del Pacto\n    por la Justicia suscrito en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le\n    invito tambi\u00e9n a abandonar la pol\u00edtica de titulares que tan malos\n    resultados da en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a mencionar un\n    titular: el que dice que se puede retroceder cien a\u00f1os en materia de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, no se va a\n    ver en esta legislatura que el fiscal general del Estado impida o prohiba\n    investigaciones penales simplemente porque incomoden a los miembros del\n    Gobierno o a sus aleda\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se va a ver en esta legislatura que el\n    fiscal general del Estado ordene la incriminaci\u00f3n de aquellos que\n    critiquen al Gobierno o se manifiesten en contra de \u00e9l, como\n    lamentablemente se ha visto en tiempos demasiado recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Trabajadores espa\u00f1oles e inmigrantes que cuando tomaron aquellos trenes\n    estaban unidos por el hecho de que de un modo u otro se encaminaban todos\n    juntos a su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se trata, por \u00faltimo, de rendir un homenaje a las\n    v\u00edctimas, no del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, no del Ministerio de Trabajo, sino\n    de todos los espa\u00f1oles a trav\u00e9s del Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una de esas medidas, recogida por el\n    ordenamiento de la Seguridad Social en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica, prev\u00e9\n    el reconocimiento de pensiones extraordinarias a favor de las v\u00edctimas de\n    actos terroristas o de los familiares de las mismas, las cuales, se\u00f1or\n    ministro, aunque no pueden reparar la p\u00e9rdida de los seres queridos, de\n    los vecinos, de los amigos, de los compa\u00f1eros, de esas 192 v\u00edctimas\n    mortales, s\u00ed pueden paliar en parte el da\u00f1o econ\u00f3mico ocasionado, por lo\n    que se requiere que la resoluci\u00f3n de los expedientes sea lo m\u00e1s \u00e1gil\n    posible y llegue cuanto antes a los beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, mi grupo desea conocer cu\u00e1l es el estado actual de la\n    tramitaci\u00f3n y reconocimiento de las pensiones extraordinarias de la\n    Seguridad Social a favor de familiares de las personas fallecidas en el\n    atentado terrorista ocasionado el pasado 11 de marzo en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "datos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Ministerio del Interior cifr\u00f3 en 190 los fallecidos en el luctuoso\n    suceso; de ellos, 154 eran afiliados a la Seguridad Social y 38 personas\n    se encontraban en otra situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 154 afiliados, posiblemente\n    causantes de pensi\u00f3n extraordinaria de la Seguridad Social, la situaci\u00f3n\n    al d\u00eda de hoy es la siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos globales son: 136 expedientes\n    iniciados; resueltos, 127, es decir, m\u00e1s del 90 por ciento de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dado instrucciones para que no exista la m\u00e1s m\u00ednima demora\n    en el\n    reconocimiento de estos derechos e incluso tenemos destacados dos\n    funcionarios del INSS en el Ministerio del Interior para atender estos\n    leg\u00edtimos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior cifr\u00f3 en 190 los fallecidos en el luctuoso\n    suceso; de ellos, 154 eran afiliados a la Seguridad Social y 38 personas\n    se encontraban en otra situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por ello\n    se ha solicitado, por un lado, a las comunidades aut\u00f3nomas la relaci\u00f3n de\n    infraestructuras a mejorar, priorizadas y valoradas econ\u00f3micamente,\n    adem\u00e1s de una primera estimaci\u00f3n de la capacidad de financiaci\u00f3n de cada\n    comunidad, y, por otro lado y en paralelo, se ha solicitado a las\n    empresas distribuidoras los datos de calidad de servicio del a\u00f1o 2003 y\n    una relaci\u00f3n tambi\u00e9n priorizada de las zonas en las que consideran\n    necesario mejorar la misma, junto con los planes de mejora\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas, cuando usted interven\u00eda en esta C\u00e1mara, determinaba ya\n    que su pol\u00edtica iba a dar un giro important\u00edsimo para la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica, un giro que iba a contar con valores fundamentales como la\n    cooperaci\u00f3n o la coordinaci\u00f3n, no s\u00f3lo con el resto de las\n    administraciones p\u00fablicas, sino tambi\u00e9n con los sectores empresariales,\n    tambi\u00e9n con el sector que trabaja actualmente en el mundo del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto qu\u00e9 medidas de coordinaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n va a llevar a cabo el Gobierno en materia tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su objetivo ha de ser el de servir de foro de di\u00e1logo, de\n    participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las administraciones, instituciones y\n    empresas relacionadas con los asuntos tur\u00edsticos, impulsando la\n    coordinaci\u00f3n entre la iniciativa p\u00fablica y la iniciativa privada en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora Fuentes, los principios de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre las\n    administraciones p\u00fablicas y la colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada han\n    de constituir el fundamento de la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas tur\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., es voluntad del Gobierno llevar a la pr\u00e1ctica dichos\n    principios a trav\u00e9s de la reactivaci\u00f3n de dos \u00f3rganos de cooperaci\u00f3n\n    existentes que son la Comisi\u00f3n Interministerial de Turismo y la\n    conferencia sectorial, y de la creaci\u00f3n de otro nuevo, el Consejo espa\u00f1ol\n    de turismo, para facilitar la colaboraci\u00f3n, en este caso, con la\n    iniciativa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, le\n    puedo decir claramente que en el futuro vamos a valorar y a pensar\n    iniciativas al respecto, pero lo vamos a hacer con dos cosas que usted y\n    su grupo tienen que tener claras: primero, desde la b\u00fasqueda del\n    consenso, que no se busc\u00f3 en anteriores ocasiones, y en segundo lugar\n    desde el liderazgo del Ministerio del Interior del Gobierno del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo prev\u00e9 el Ministerio del Interior, el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, que se puedan convalidar, que se puedan canjear los\n    permisos de conducir entre Espa\u00f1a y Venezuela? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Venezuela es uno de los pa\u00edses del mundo que mayor n\u00famero\n    de emigrantes espa\u00f1oles acoge. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En estos momentos el Ministerio del Interior est\u00e1 a la espera de que la\n    Embajada de Venezuela le remita el reglamento de lo que all\u00ed se llama la\n    Ley de tr\u00e1nsito y transporte terrestre de Venezuela, porque el Ministerio\n    del Interior tiene que comprobar dos cosas: primera, la posibilidad de\n    que exista ese canje, porque las clases de permiso sean homologables, y\n    en segundo lugar que los requisitos para la obtenci\u00f3n del permiso all\u00ed en\n    Venezuela puedan ser homologados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya sabe -porque lo hemos dicho muchas veces- que una de las prioridades de\n    este Gobierno es que se mejore la seguridad vial, que con toda la raz\u00f3n\n    es un tema candente en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no vamos a poner en\n    cuesti\u00f3n aquello que decimos defender, la seguridad del tr\u00e1fico vial, y\n    eso en ning\u00fan caso lo va a hacer este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EST\u00c1N EN\n    CONDICIONES DE ASEGURARNOS QUE EN LAS COMISAR\u00cdAS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL\n    DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS CON LENGUA\n    PROPIA DISTINTA DEL CASTELLANO SE RESPETAN LOS DERECHOS LING\u00dc\u00cdSTICOS DE\n    TODOS LOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "lengua": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, con car\u00e1cter general las actuaciones de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda, las distintas unidades territoriales de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tienen otra lengua oficial adem\u00e1s del castellano, se\n    ajustan a lo dispuesto en el art\u00edculo 36 de la Ley 30/1992, de 26 de\n    noviembre, de R\u00e9gimen jur\u00eddico de las administraciones p\u00fablicas y del\n    procedimiento administrativo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, con car\u00e1cter general las actuaciones de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda, las distintas unidades territoriales de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tienen otra lengua oficial adem\u00e1s del castellano, se\n    ajustan a lo dispuesto en el art\u00edculo 36 de la Ley 30/1992, de 26 de\n    noviembre, de R\u00e9gimen jur\u00eddico de las administraciones p\u00fablicas y del\n    procedimiento administrativo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cualquier ciudadana o\n    ciudadano podr\u00e1 utilizar la lengua que sea cooficial en su comunidad\n    aut\u00f3noma para dirigirse a las citadas unidades policiales, debiendo\n    utilizarse por las mismas, en caso de ser necesario, los pertinentes\n    servicios de traducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "lengua": [2], "guardia civil": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "fuerzas": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo primero que quiere decirle este diputado socialista por Zamora es que\n    se siente orgulloso, y quiero resaltarlo, de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un dato que consolida la implicaci\u00f3n o el apoyo imprescindible de la\n    poblaci\u00f3n a sus Fuerzas Armadas, y esto conviene destacarlo y quiero\n    destacarlo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, en la Asamblea de parlamentarios de la OTAN en\n    Bratislava, el general polaco que estuvo hasta febrero al frente de la\n    divisi\u00f3n de fuerzas multinacionales, el general Tyszkiewicz, lo dec\u00eda con\n    absoluta claridad: fuimos a hacer una operaci\u00f3n de mantenimiento de la\n    paz, nos hemos encontrado con una guerra en toda regla, y por tanto nos\n    hemos visto desbordados absolutamente por la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, en la Asamblea de parlamentarios de la OTAN en\n    Bratislava, el general polaco que estuvo hasta febrero al frente de la\n    divisi\u00f3n de fuerzas multinacionales, el general Tyszkiewicz, lo dec\u00eda con\n    absoluta claridad: fuimos a hacer una operaci\u00f3n de mantenimiento de la\n    paz, nos hemos encontrado con una guerra en toda regla, y por tanto nos\n    hemos visto desbordados absolutamente por la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha sido r\u00e1pida porque ha sido la primera decisi\u00f3n que adopt\u00f3\n    el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero, justamente el d\u00eda en que\n    se constitu\u00eda el Gobierno y antes de que se cumpliera un mes desde que se\n    puso en marcha han regresado 1.300 soldados y antes de un mes todas las\n    fuerzas y el material espa\u00f1ol estaban fuera de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido segura\n    porque solamente hemos tenido, a pesar de la dificultad que esa operaci\u00f3n\n    conlleva, cuatro heridos leves, aun cuando hemos de lamentar los trece\n    espa\u00f1oles que murieron en Iraq, 11 de ellos militares y los periodistas\n    Couso y Anguita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido coherente porque se ha dado cumplimiento a lo\n    que el presidente del Gobierno ya dijo hace un a\u00f1o, en febrero de 2003, y\n    ha sido coherente tambi\u00e9n porque, al margen de cu\u00e1l sea el voto de los\n    espa\u00f1oles, la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos quer\u00edan que las tropas\n    volviesen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, el Gobierno considera que debe informar sin mentir y sin poner\n    en peligro la seguridad de los espa\u00f1oles, la de los agentes ni la\n    eficacia del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, el Gobierno considera que debe informar sin mentir y sin poner\n    en peligro la seguridad de los espa\u00f1oles, la de los agentes ni la\n    eficacia del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "fuerzas": [1], "datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La colisi\u00f3n no se produjo -y son\n    datos oficiales a los que me refiero- sobre Ejea por la diferencia de un\n    segundo de vuelo de los aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, estos son los ejercicios\n    anuales del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol a los que hay que sumar, como antes\n    se\u00f1alaba, los entrenamientos que las fuerzas de la OTAN realizan en el\n    pol\u00edgono bajo la autorizaci\u00f3n pertinente y cuando los conflictos en la\n    zona as\u00ed lo han requerido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, Bardenas fue campo de entrenamiento\n    de la aviaci\u00f3n estadounidense durante la guerra de la ex Yugoslavia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... con estos datos, aun cuando -es evidente-\n    no la responsabiliza de lo que dice el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tenerse en cuenta que el contenido de ese acuerdo\n    establece la obligaci\u00f3n para el Gobierno de buscar alternativas a las\n    Bardenas Reales, pero hubo un acta de esa comunidad, y los espa\u00f1oles y\n    todos los que se acercan a este asunto deben saber que se presentaron a\n    votar la renovaci\u00f3n del campo de tiro en las Bardenas Reales los m\u00e1s\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ), pero es evidente que aquella instalaci\u00f3n la utilizan\n    veinte horas al a\u00f1o, y son entre 300 y 400 horas las que se utilizan en\n    total las Bardenas\n    Reales, solamente un 5 por ciento por aviones que no son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA COORDINACI\u00d3N\n    ENTRE LOS DISTINTOS \u00d3RGANOS EXISTENTES Y LOS ANUNCIADOS POR EL GOBIERNO\n    PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD DE LOS CIUDADANOS Y LA LUCHA CONTRA EL\n    TERRORISMO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "polic\u00eda nacional": [23, 24, 25], "fuerzas": [19, 20, 21, 22], "interior": [16, 17, 18], "datos": [12], "polic\u00eda": [9, 10, 11], "guardia civil": [13, 14, 15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben muy bien, la coordinaci\u00f3n entre los distintos\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado durante los ocho a\u00f1os\n    anteriores se ha desarrollado de la siguiente manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo su inmediata autoridad corresponde el mando ejercido al\n    secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que semanalmente el secretario de Estado de\n    Seguridad se reun\u00eda con los responsables de la lucha antiterrorista de\n    los diferentes cuerpos para coordinar su actuaci\u00f3n y para el intercambio\n    de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde 1996 las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han\n    desarticulado 53 comandos de la organizaci\u00f3n terrorista ETA y han\n    detenido a un total de 408 terroristas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro, usted\n    tambi\u00e9n conoce muy bien -pese a que les guste desde el Grupo Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dar unos datos excesivamente alarmistas o alarmantes- que\n    desde el segundo trimestre de 2002 se viene desarrollando un descenso muy\n    significativo tanto en los delitos como en las faltas, y esa es la\n    eficacia del Plan de lucha contra el terrorismo y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro, usted\n    tambi\u00e9n conoce muy bien -pese a que les guste desde el Grupo Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dar unos datos excesivamente alarmistas o alarmantes- que\n    desde el segundo trimestre de 2002 se viene desarrollando un descenso muy\n    significativo tanto en los delitos como en las faltas, y esa es la\n    eficacia del Plan de lucha contra el terrorismo y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, de coordinaci\u00f3n entre los distintos \u00f3rganos y cuerpos del\n    Ministerio del Interior; una coordinaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, que seguro que\n    reconoce que hasta el momento ha resultado eficaz puesto que conocer\u00e1n\n    SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben muy bien, la coordinaci\u00f3n entre los distintos\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado durante los ocho a\u00f1os\n    anteriores se ha desarrollado de la siguiente manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde 1996 las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han\n    desarticulado 53 comandos de la organizaci\u00f3n terrorista ETA y han\n    detenido a un total de 408 terroristas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le agradecer\u00edamos sumamente que lo hiciera porque son\n    preguntas precisas, concretas y modificaciones que usted debe llevar a\n    cabo en el caso de que quiera esos \u00f3rganos; pero le reiteramos desde este\n    grupo que con la duplicidad de \u00f3rganos y, sobre todo, con \u00f3rganos\n    dirigidos por pol\u00edticos no va usted a mejorar la eficacia en la lucha\n    antiterrorista, porque con los datos que le hemos dado yo creo que estaba\n    extraordinariamente bien en niveles aceptados y muy reconocidos en la\n    Uni\u00f3n Europea, como usted sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para responder a la interpelaci\u00f3n tiene la palabra el se\u00f1or ministro del\n    Interior.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14], "instituciones": [42, 43], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "polic\u00eda nacional": [48, 49], "fuerzas": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "interior": [31], "cooperaci\u00f3n": [44, 45, 46, 47], "datos": [21, 22, 23, 24, 25], "polic\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "guardia civil": [26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    cuando mi equipo y yo llegamos al ministerio encargamos una serie de\n    informes a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para mejorar un\n    aspecto que nos preocupaba much\u00edsimo a nosotros, a ustedes y a todo el\n    mundo en este pa\u00eds, que es la lucha contra el terrorismo internacional de\n    ra\u00edz isl\u00e1mica, de Al Qaeda o ll\u00e1melo como quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Centro\n    Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista va a ser  -estamos trabajando ya\n    en ello porque como usted sabe recibi\u00f3 el pl\u00e1cet del \u00faltimo Consejo de\n    Ministros- una estructura profesional de car\u00e1cter permanente (insisto en\n    lo de profesional, es decir, integrada por profesionales y de car\u00e1cter\n    permanente, no una simple reuni\u00f3n peri\u00f3dica, m\u00e1s o menos frecuente) y no\n    va a tener en ning\u00fan caso car\u00e1cter operativo, por tanto no va a\n    constituir un tercer cuerpo de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empezar un\n    camino, se\u00f1ora diputada, que nos interesa a todos, a este Gobierno y a\n    cualquiera que venga en el futuro, porque mejorar la coordinaci\u00f3n, la\n    inteligencia y la informaci\u00f3n es mejorar objetivamente la lucha contra el\n    terrorismo, y en eso estamos -como est\u00e1n ustedes y como est\u00e1 el resto de\n    grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria, por tanto los grupos\n    pol\u00edticos democr\u00e1ticos-, empezando ese camino por las propias Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado que, como le digo, son los que nos han\n    hecho esa recomendaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar soporte jur\u00eddico a la gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n y a la\n    relaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad con los \u00f3rganos de\n    colaboraci\u00f3n policial internacionales a trav\u00e9s de la Polic\u00eda y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a posibilitar el control de env\u00edos de fondos y\n    transferencias electr\u00f3nicas para evitar la utilizaci\u00f3n de organizaciones\n    como fuentes de financiaci\u00f3n del terrorismo internacional y para permitir\n    identificar a los titulares de productos financieros potencial o\n    realmente peligrosos para la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza del CEMU es clara: es un \u00f3rgano\n    pol\u00edtico permanente y encargado por una norma de tareas de coordinaci\u00f3n\n    espec\u00edficas, y la norma que crea el CEMU dice cu\u00e1les son las tareas que\n    los pol\u00edticos, obligados normativamente -porque antes no lo estaban-\n    tienen que desarrollar a los fines de mejorar la colaboraci\u00f3n y la\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, tiene que auspiciar la creaci\u00f3n de un centro de\n    estudios y de formaci\u00f3n para mejorar el conocimiento y la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, tiene que crear y\n    organizar las salas \u00fanicas de atenci\u00f3n a los ciudadanos, el 091, el 062 u\n    otros n\u00fameros de tel\u00e9fono de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado a los que usted, yo y tantos ciudadanos hemos tenido que llamar\n    alguna vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la tarea del\n    CEMU, que es un \u00f3rgano, como le digo, de naturaleza pol\u00edtica y de encaje\n    normativo, que por tanto tiene obligaciones, no es un \u00f3rgano de reuni\u00f3n\n    m\u00e1s o menos espor\u00e1dica o al albur de lo que le apetezca al secretario de\n    Estado de turno o de lo que le apetezca al ministro, que se autolimita\n    con su propia orden ministerial, sino un \u00f3rgano de naturaleza pol\u00edtica\n    encargado de desarrollar todo ese cupo de aspectos al que le he hecho\n    referencia, precisamente para tener un marco normativo y operativo que\n    posibilite un mejor funcionamiento de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al tema de la seguridad vial, sabe que tambi\u00e9n\n    tenemos que coordinarnos y cooperar con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    provincias para realizar una tarea indispensable para mejorar la\n    siniestralidad vial, que es la identificaci\u00f3n y el arreglo de los puntos\n    negros de las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que s\u00ed van a hacer caso porque la propia Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil son quienes nos han dicho que necesitamos un\n    centro de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar soporte jur\u00eddico a la gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n y a la\n    relaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad con los \u00f3rganos de\n    colaboraci\u00f3n policial internacionales a trav\u00e9s de la Polic\u00eda y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el\n    CEMU tiene que crear un organismo con competencias en materia de polic\u00eda\n    cient\u00edfica que optimice la suma de esfuerzos de Polic\u00eda y Guardia Civil\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera se va a constituir una unidad de coordinaci\u00f3n que\n    contar\u00e1 con un \u00e1rea de gesti\u00f3n de bases de datos, una de inteligencia e\n    investigaci\u00f3n y una sala de operaciones y en la segunda se van a\n    constituir las restantes \u00e1reas, organizaci\u00f3n normativa, de formaci\u00f3n y de\n    infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, entendemos que aparte de lo que he dicho una\n    herramienta fundamental a la hora de coordinar la actividad de lucha\n    contra el terrorismo es el acceso a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    \u00e1reas de informaci\u00f3n, ya le dije en la Comisi\u00f3n (ahora es usted la que no\n    ha hecho referencia a este fundamental\u00edsimo problema del acceso a bases\n    de datos compartidas y del acceso a bases de datos nacionales e\n    internacionales) que conseguiremos que haya acceso a bases de datos\n    dentro de la ley con todas las garant\u00edas judiciales sobre su uso, tanto\n    las policiales -acceso compartido por ambos cuerpos- como a las bases de\n    datos p\u00fablicas, mediante una regulaci\u00f3n legal espec\u00edfica al respecto y\n    las de datos personales dentro de las previsiones y con respeto a la Ley\n    Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el CEMU tiene que realizar la\n    creaci\u00f3n y posibilitar la gesti\u00f3n de una base de datos com\u00fan, de la que\n    tan necesitadas est\u00e1n las fuerzas policiales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que s\u00ed van a hacer caso porque la propia Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil son quienes nos han dicho que necesitamos un\n    centro de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el\n    CEMU tiene que crear un organismo con competencias en materia de polic\u00eda\n    cient\u00edfica que optimice la suma de esfuerzos de Polic\u00eda y Guardia Civil\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hecho una descripci\u00f3n -y ah\u00ed\n    est\u00e1 el problema medular de su intervenci\u00f3n- de lo que hizo\n    y de lo que har\u00eda un hipot\u00e9tico Gobierno del Partido Popular, pero estamos\n    hablando de un ministro del Interior de un Gobierno socialista que, entre\n    otras cosas, tiene derecho a organizar su estructura ministerial como\n    mejor crea que puede servir a las finalidades pol\u00edticas de ese\n    ministerio, en particular a la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    cuando mi equipo y yo llegamos al ministerio encargamos una serie de\n    informes a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para mejorar un\n    aspecto que nos preocupaba much\u00edsimo a nosotros, a ustedes y a todo el\n    mundo en este pa\u00eds, que es la lucha contra el terrorismo internacional de\n    ra\u00edz isl\u00e1mica, de Al Qaeda o ll\u00e1melo como quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empezar un\n    camino, se\u00f1ora diputada, que nos interesa a todos, a este Gobierno y a\n    cualquiera que venga en el futuro, porque mejorar la coordinaci\u00f3n, la\n    inteligencia y la informaci\u00f3n es mejorar objetivamente la lucha contra el\n    terrorismo, y en eso estamos -como est\u00e1n ustedes y como est\u00e1 el resto de\n    grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria, por tanto los grupos\n    pol\u00edticos democr\u00e1ticos-, empezando ese camino por las propias Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado que, como le digo, son los que nos han\n    hecho esa recomendaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza del CEMU es clara: es un \u00f3rgano\n    pol\u00edtico permanente y encargado por una norma de tareas de coordinaci\u00f3n\n    espec\u00edficas, y la norma que crea el CEMU dice cu\u00e1les son las tareas que\n    los pol\u00edticos, obligados normativamente -porque antes no lo estaban-\n    tienen que desarrollar a los fines de mejorar la colaboraci\u00f3n y la\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el CEMU tiene que realizar la\n    creaci\u00f3n y posibilitar la gesti\u00f3n de una base de datos com\u00fan, de la que\n    tan necesitadas est\u00e1n las fuerzas policiales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, tiene que auspiciar la creaci\u00f3n de un centro de\n    estudios y de formaci\u00f3n para mejorar el conocimiento y la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, tiene que crear y\n    organizar las salas \u00fanicas de atenci\u00f3n a los ciudadanos, el 091, el 062 u\n    otros n\u00fameros de tel\u00e9fono de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado a los que usted, yo y tantos ciudadanos hemos tenido que llamar\n    alguna vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la tarea del\n    CEMU, que es un \u00f3rgano, como le digo, de naturaleza pol\u00edtica y de encaje\n    normativo, que por tanto tiene obligaciones, no es un \u00f3rgano de reuni\u00f3n\n    m\u00e1s o menos espor\u00e1dica o al albur de lo que le apetezca al secretario de\n    Estado de turno o de lo que le apetezca al ministro, que se autolimita\n    con su propia orden ministerial, sino un \u00f3rgano de naturaleza pol\u00edtica\n    encargado de desarrollar todo ese cupo de aspectos al que le he hecho\n    referencia, precisamente para tener un marco normativo y operativo que\n    posibilite un mejor funcionamiento de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el CEMU tiene que profundizar en las diferentes\n    instancias de cooperaci\u00f3n policial internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted presupone adem\u00e1s que con\n    anterioridad las reuniones se realizaban en el ministerio si quer\u00edan o\n    no; porque haya una orden ministerial no van a tener mayor eficacia ni\n    las reuniones ni las mesas de coordinaci\u00f3n que el secretario de Estado\n    ten\u00eda con los dos directores generales y que han posibilitado los\n    resultados que le hemos dicho en la lucha antiterrorista y en la lucha\n    para la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha vuelto a explicar la modificaci\u00f3n de la Ley de Protecci\u00f3n\n    de Datos, base de datos com\u00fan, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSignifica con estos \u00f3rganos, y en concreto con este que\n    tiene sede f\u00edsica, que usted va a modificar o no el decreto de estructura\n    del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [3, 4], "fuerzas": [5], "guardia civil": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted no est\u00e1\n    entendiendo que el CEMU tiene que desarrollar una serie de tareas\n    normativas que tienen que ver con el marco, por lo tanto con la pol\u00edtica\n    policial, con la creaci\u00f3n del marco objetivo para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado trabajen adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hablar\u00e9 tan pocas\n    veces de eso como de los servicios de informaci\u00f3n que hay en la Polic\u00eda y\n    en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hablar\u00e9 tan pocas\n    veces de eso como de los servicios de informaci\u00f3n que hay en la Polic\u00eda y\n    en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n de\n    que yo trate de organizar el Ministerio del Interior para que sirva a\n    esas finalidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora diputada y el se\u00f1or diputado est\u00e1n\n    hablando con total ignorancia de quien tiene que explicarse en este caso,\n    que es el ministro del Interior; lo lamento por ambos casos, pero as\u00ed son\n    las cosas a veces en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no est\u00e1\n    entendiendo que el CEMU tiene que desarrollar una serie de tareas\n    normativas que tienen que ver con el marco, por lo tanto con la pol\u00edtica\n    policial, con la creaci\u00f3n del marco objetivo para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado trabajen adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 19, 23, 24, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 54, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [6, 7, 15, 18, 20, 21, 22, 27, 28, 30, 51, 52, 53, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 48], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42], "party": "JOAN TARD\u00c1 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}]}