{"blocks": [{"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y en relaci\u00f3n con la posible revisi\u00f3n del indicador\n    p\u00fablico de rentas de efectos m\u00faltiples, \u00e9sta va a ser abordada en la mesa\n    correspondiente, constitu\u00edda en la comisi\u00f3n de seguimiento y evaluaci\u00f3n\n    creada en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social 2004. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los\n    \u00faltimos datos conocidos respecto a la inflaci\u00f3n son de septiembre, y\n    usted sabe que se sit\u00faan un 3,2 por ciento, por tanto, 1,2 por ciento por\n    encima de la previsi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, como le acabo de indicar, en cuanto al Iprem,\n    estamos dispuestos, a trav\u00e9s del di\u00e1logo social, a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n\n    de seguimiento, a encontrar una f\u00f3rmula de car\u00e1cter plurianual que\n    corrija las posibles desviaciones en funci\u00f3n de la previsi\u00f3n de\n    inflaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Peor a\u00fan, \u00bfle parece\n    transparente el empe\u00f1o socialista por controlar e instrumentalizar la\n    justicia, destrozando la divisi\u00f3n de poderes y la independencia judicial\n    (Protestas.) ...\"", "\"... a trav\u00e9s de un procedimiento, como dijo textualmente un\n    miembro de su Gobierno, de ingenier\u00eda jur\u00eddica, sustituyendo el principio\n    de un hombre un voto por el m\u00e1s actual de un hombre tantos votos como\n    precisa el Gobierno socialista para que no se tome una sola decisi\u00f3n en\n    el mundo de la justicia sin su consentimiento? ...\"", "\"... Todav\u00eda no ha comparecido\n    el Gobierno m\u00e1s que a una pregunta oral en este Pleno; han establecido el\n    tr\u00e1mite que menos debate permite, y todo ello contra el informe del\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sobre el tema de seguridad se\u00f1al\u00f3 que no se\n    puede seguir avanzando si no se consigue la paz en Oriente Medio; una paz\n    duradera en la regi\u00f3n debe ser un objetivo a seguir, necesitando un mayor\n    grado de implicaci\u00f3n europea. ...\"", "\"... Llegaron a acuerdos que\n    trasladaron a la Presidencia semestral de la Uni\u00f3n, que ejerce\n    actualmente Holanda. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "presidencia": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este sentido el Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha nombrado un embajador en misi\u00f3n especial para que se\n    dedique plenamente a la organizaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de esta\n    conmemoraci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido el Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha nombrado un embajador en misi\u00f3n especial para que se\n    dedique plenamente a la organizaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de esta\n    conmemoraci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido el Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha nombrado un embajador en misi\u00f3n especial para que se\n    dedique plenamente a la organizaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de esta\n    conmemoraci\u00f3n. ...\"", "\"... Al mismo tiempo, dado que la celebraci\u00f3n del d\u00e9cimo\n    aniversario se celebrar\u00e1 bajo Presidencia brit\u00e1nica, se ha estado en\n    contacto con el Gobierno brit\u00e1nico para que la Presidencia brit\u00e1nica\n    acompa\u00f1e los esfuerzos de relanzamiento del proceso euromediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pasado mes de mayo, una\n    delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Peticiones del Parlamento Europeo visit\u00f3 el\n    Pa\u00eds Valenciano y realiz\u00f3 un informe que avala las denuncias de la\n    ciudadan\u00eda sobre los abusos urban\u00edsticos que se est\u00e1n cometiendo en\n    detrimento de los peque\u00f1os propietarios, del medio ambiente y de la\n    ordenaci\u00f3n del territorio, calificando de escandalosa la saturaci\u00f3n\n    urban\u00edstica de la costa valenciana. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No tiene ninguna implicaci\u00f3n, simplemente\n    constata la posici\u00f3n brit\u00e1nica sobre Gibraltar, que por supuesto no es la\n    posici\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... De hecho, esta referencia ya se\n    recogi\u00f3 en el comunicado conjunto  de 27 de noviembre del a\u00f1o 1984, en la\n    denominada Declaraci\u00f3n de Bruselas, y tambi\u00e9n, por si usted no lo sabe,\n    en los distintos documentos suscritos por el anterior ministro de Asuntos\n    Exteriores, el se\u00f1or Piqu\u00e9, con el se\u00f1or Straw, tanto en junio de 2001\n    como en julio  de 2002. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Si tenemos que valorar lo que ha sido la \u00faltima expresi\u00f3n de su actitud\n    en relaci\u00f3n con Gibraltar y la traducci\u00f3n que en los hechos ella ha\n    tenido, no enga\u00f1aremos a nadie al afirmar que el ministerio ha cometido\n    un patinazo de calado suscribiendo algunos de los t\u00e9rminos con los que se\n    expresa el comunicado conjunto brit\u00e1nico-espa\u00f1ol; patinazo, eso s\u00ed, del\n    que se quiso blindar previamente informando a los portavoces de la\n    Comisi\u00f3n de Exteriores sobre el contenido de la reuni\u00f3n que iba a tener\n    al d\u00eda siguiente con el se\u00f1or Straw, pero lo hizo con tan mala pata que\n    utiliz\u00f3 una f\u00f3rmula equivocada, la de la informaci\u00f3n a medias. ...\""]}, {"words": {"visita": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA RECIENTE\n    VISITA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES, SE\u00d1OR STRAW ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA RECIENTE\n    VISITA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES, SE\u00d1OR STRAW ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA RECIENTE\n    VISITA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES, SE\u00d1OR STRAW ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente del Partido Popular, don Mariano Rajoy, ofreci\u00f3 un pacto de\n    Estado en pol\u00edtica exterior, pero parece ser que el presidente del\n    Partido Popular, don Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, que piensa otra cosa - y lo\n    sabemos-, es el que influye, el que manda y el que resta autonom\u00eda al\n    se\u00f1or Rajoy en pol\u00edtica exterior, como acabamos de comprobar hoy y como\n    comprobamos ayer por la tarde. ...\"", "\"... En definitiva,\n    se abren nuevas esperanzas para que Espa\u00f1a pueda -como se dice en el\n    comunicado- avanzar en su objetivo de la soberan\u00eda a trav\u00e9s de una\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"intereses espa\u00f1oles": [1], "cooperaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s\n    importante es que se ha conseguido crear un marco de di\u00e1logo y\n    cooperaci\u00f3n\n    donde las cuestiones de soberan\u00eda tambi\u00e9n se van a tratar de manera\n    espec\u00edfica y m\u00e1s efectiva que como se hizo en el pasado. ...\"", "\"... Ya que estamos\n    hablando de los intereses espa\u00f1oles, quiero decir a la oposici\u00f3n que este\n    Gobierno se mueve por la defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ya que estamos\n    hablando de los intereses espa\u00f1oles, quiero decir a la oposici\u00f3n que este\n    Gobierno se mueve por la defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda\n    conseguido establecer una comisi\u00f3n para estudiar la situaci\u00f3n de las\n    pensiones de ciudadanos espa\u00f1oles que hab\u00edan trabajado en Gibraltar; se\n    ha conseguido tambi\u00e9n, defendiendo los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... porque me permite valorar\n    positivamente la reuni\u00f3n con mi hom\u00f3logo brit\u00e1nico, no simplemente por la\n    cuesti\u00f3n de Gibraltar, aunque tengo que subrayar los logros de esa nueva\n    estrategia que el Gobierno ha querido establecer para avanzar en la\n    recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda de Gibraltar, sino tambi\u00e9n respondiendo a\n    mejoras concretas espec\u00edficas de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ya que estamos\n    hablando de los intereses espa\u00f1oles, quiero decir a la oposici\u00f3n que este\n    Gobierno se mueve por la defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda\n    conseguido establecer una comisi\u00f3n para estudiar la situaci\u00f3n de las\n    pensiones de ciudadanos espa\u00f1oles que hab\u00edan trabajado en Gibraltar; se\n    ha conseguido tambi\u00e9n, defendiendo los intereses de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hace bien en recordar que la competencia en materia de justicia pertenece\n    a la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n y est\u00e1 pendiente de traspaso porque, en\n    el modo en que hemos construido el Estado de las Autonom\u00edas, los\n    traspasos no se imponen, se negocian y se acuerdan, y efectivamente\n    estamos en ello. ...\"", "\"... En mi primera comparecencia en esta C\u00e1mara anunci\u00e9 que una dimensi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Justicia en esta legislatura ser\u00eda impulsar el\n    proceso de traspasos en el horizonte de la negociaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, activa, tambi\u00e9n por supuesto con la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos establecido conversaciones\n    con el Gobierno de Arag\u00f3n en apenas estos seis meses de responsabilidad\n    en el Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... El pasado 5 de octubre se reuni\u00f3 la\n    comisi\u00f3n bilateral, Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n-Gobierno de la naci\u00f3n,\n    Administraci\u00f3n General del Estado, y uno de los puntos expresos de la\n    agenda fue precisamente la b\u00fasqueda de un reimpulso del proceso de\n    negociaci\u00f3n conducente al traspaso, y consiguientemente a hacer efectiva\n    la transferencia de las competencias en materia de justicia. ...\"", "\"... Pues bien,\n    hemos fijado ya la fecha del pr\u00f3ximo 17 de noviembre para la reuni\u00f3n de\n    la ponencia t\u00e9cnica, y le puedo decir que aspiramos a completar, a trav\u00e9s\n    de la negociaci\u00f3n y el di\u00e1logo, ese acuerdo de transferencia de la\n    competencia en materia de justicia en el curso -ojal\u00e1 lo consigamos- del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... En mi primera comparecencia en esta C\u00e1mara anunci\u00e9 que una dimensi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Justicia en esta legislatura ser\u00eda impulsar el\n    proceso de traspasos en el horizonte de la negociaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, activa, tambi\u00e9n por supuesto con la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"", "\"... El pasado 5 de octubre se reuni\u00f3 la\n    comisi\u00f3n bilateral, Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n-Gobierno de la naci\u00f3n,\n    Administraci\u00f3n General del Estado, y uno de los puntos expresos de la\n    agenda fue precisamente la b\u00fasqueda de un reimpulso del proceso de\n    negociaci\u00f3n conducente al traspaso, y consiguientemente a hacer efectiva\n    la transferencia de las competencias en materia de justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA FOMENTAR EN EL \u00c1MBITO\n    IBEROAMERICANO LOS MECANISMOS QUE DINAMICEN E INCREMENTEN LA COOPERACI\u00d3N\n    Y RELACIONES ENTRE LAS AUTORIDADES JUDICIALES Y LOS MINISTERIOS DE\n    JUSTICIA DE LOS DISTINTOS PA\u00cdSES ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, usted, en representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, junto con\n    22 pa\u00edses iberoamericanos, ha suscrito un acuerdo para compartir\n    informaci\u00f3n y luchar contra el crimen organizado en ese \u00e1mbito\n    territorial. ...\"", "\"... En este orden de cosas, interesa al Grupo Parlamentario Socialista conocer\n    las l\u00edneas generales de este acuerdo y cu\u00e1les son los planes del Gobierno\n    para fomentar en el \u00e1mbito iberoamericano los mecanismos que dinamicen e\n    incrementen la cooperaci\u00f3n y las relaciones entre las autoridades\n    judiciales y tambi\u00e9n entre los diversos ministerios de Justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "fiscales": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, hemos establecido el compromiso de impulsar fuertemente la\n    integraci\u00f3n judicial en el \u00e1mbito iberoamericano y de ello dio cuenta la\n    Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos que se celebr\u00f3 en\n    Brasil, Fortaleza, el pasado 30 de abril. ...\"", "\"... All\u00ed establecimos un compromiso\n    de extraordinaria importancia, el de impulsar el acometimiento de una red\n    de cooperaci\u00f3n judicial iberoamericana, que recibe por nombre IberRED,\n    que quiere poner en com\u00fan experiencias de formaci\u00f3n, de informaci\u00f3n y de\n    interconexi\u00f3n registral de bases operativas de los distintos sistemas\n    judiciales para hacer m\u00e1s \u00e1gil, eficaz, segura y operativa la justicia de\n    cada uno de los pa\u00edses miembros de la comunidad iberoamericana que suman\n    23, pero sobre todo su disposici\u00f3n a cooperar en los \u00e1mbitos civil y\n    penal. ...\"", "\"... Por eso creo que hay que celebrar el \u00e9xito\n    de la reciente Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos, de\n    ministerios p\u00fablicos y ministerios fiscales y de la Cumbre judicial\n    iberoamericana que tuvo lugar en Cartagena de Indias, Colombia, el pasado\n    fin de semana y a la que asist\u00ed como ministro de Justicia y en la que se\n    suscribi\u00f3 esta iniciativa de claro impulso espa\u00f1ol, una clara apuesta\n    espa\u00f1ola por actuar de gozne, de conexi\u00f3n entre la comunidad\n    iberoamericana, la Comunidad Europea y hacer de IberRED la cooperaci\u00f3n\n    judicial iberoamericana un instrumento de cooperaci\u00f3n asimismo, con la\n    Corte Penal Internacional y con Eurojust. ...\"", "\"... Por eso creo que hay que celebrar el \u00e9xito\n    de la reciente Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos, de\n    ministerios p\u00fablicos y ministerios fiscales y de la Cumbre judicial\n    iberoamericana que tuvo lugar en Cartagena de Indias, Colombia, el pasado\n    fin de semana y a la que asist\u00ed como ministro de Justicia y en la que se\n    suscribi\u00f3 esta iniciativa de claro impulso espa\u00f1ol, una clara apuesta\n    espa\u00f1ola por actuar de gozne, de conexi\u00f3n entre la comunidad\n    iberoamericana, la Comunidad Europea y hacer de IberRED la cooperaci\u00f3n\n    judicial iberoamericana un instrumento de cooperaci\u00f3n asimismo, con la\n    Corte Penal Internacional y con Eurojust. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE EL\n    GOBIERNO EL PROP\u00d3SITO DE DECLARAR, EN AGUAS CANARIAS, UNA MORATORIA PARA\n    LA REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES CON BUQUES DE GUERRA HASTA QUE SE\n    INVESTIGUEN LAS REITERADAS DENUNCIAS DE QUE LA UTILIZACION DE\n    DISPOSITIVOS S\u00d3NICOS SON LA CAUSA DE LA MUERTE DE ZIFIOS Y OTROS\n    MAM\u00cdMEROS MARINOS QUE FRECUENTAN DICHAS AGUAS ...\""]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones canarias vienen\n    denunciando reiteradamente el efecto demoledor que sobre la fauna marina,\n    en las aguas cercanas a las costas canarias, est\u00e1 produciendo la\n    celebraci\u00f3n de maniobras militares, fundamentalmente el empleo de s\u00f3nares\n    ac\u00fasticos en los buques de guerra, en esas maniobras militares. ...\"", "\"... Recomienda esa resoluci\u00f3n a los Estados miembros una moratoria de la\n    celebraci\u00f3n de estas maniobras militares y el empleo de este tipo de\n    instrumentos, hasta tanto se compruebe si el efecto sobre la fauna marina\n    de este impacto es negativo. ...\"", "\"... La pregunta, se\u00f1or ministro, es: \u00bfEl Gobierno de Espa\u00f1a asume esta\n    propuesta de resoluci\u00f3n y, por tanto, est\u00e1 dispuesto a declarar una\n    moratoria en la celebraci\u00f3n de maniobras militares, en las aguas cercanas\n    a Canarias, hasta tanto se delimite el impacto que puede producir el\n    empleo de los s\u00f3nares militares en la fauna marina? ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y los t\u00e9rminos en los que\n    podr\u00e9 concretar la segunda parte de la respuesta, es algo que agradezco\n    en su propuesta; siempre que se haga compatible la funci\u00f3n de la defensa\n    nacional, la detecci\u00f3n de submarinos, que pueden no ser aliados ni\n    propios, a lo que no se puede renunciar, y la defensa del medio ambiente\n    en la que, digo, coincido con su se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... COMPARTE USTED\n    LAS DECLARACIONES DEL JEFE DE ESTADO MAYOR DE LA DEFENSA (JEMAD) EN LAS\n    QUE AFIRMA QUE \"ESPA\u00d1A DA MUCHO Y RECIBE POCO DE ESTADOS UNIDOS\" ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcomparte usted las declaraciones del jefe de\n    Estado Mayor de la Defensa, a las que se refiere mi pregunta? ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, b\u00e1sicamente\n    en lo que est\u00e1n de acuerdo el ministro de Defensa y el Gobierno es en que\n    los equilibrios que se dan en esas relaciones son mayores incluso que los\n    que se anunciaban desde el Ministerio de Defensa cuando gobernaba el\n    Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [5], "defensa nacional": [4], "militares": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe que la deslealtad del Gobierno socialista con nuestros aliados\n    los Estados Unidos ha supuesto y va a suponer para nuestro pa\u00eds la\n    p\u00e9rdida de grandes ventajas para la defensa conseguidas por el Gobierno\n    anterior: las reparaciones y mantenimiento de la VI Flota Americana, la\n    ampliaci\u00f3n de las instalaciones de Rota para desarrollar el control del\n    Estrecho y otros acuerdos en materia de misiles para la Armada espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Todo eso, y algunos contratos m\u00e1s, como saben el ministro y la industria\n    de defensa, se ha venido abajo. ...\"", "\"... La direcci\u00f3n\n    de la defensa nacional, la direcci\u00f3n de las FAS, exige seriedad,\n    solvencia y seguridad, y ustedes han demostrado que no tienen ninguna de\n    ellas. ...\"", "\"... Es bueno que los militares no protagonicen\n    el debate pol\u00edtico, pero ha sido usted el que ha abierto a los altos\n    mandos militares la puerta de la pol\u00edtica, les ha puesto a hacer pol\u00edtica\n    y usted es responsable de ello. ...\"", "\"... La direcci\u00f3n\n    de la defensa nacional, la direcci\u00f3n de las FAS, exige seriedad,\n    solvencia y seguridad, y ustedes han demostrado que no tienen ninguna de\n    ellas. ...\"", "\"... La direcci\u00f3n\n    de la defensa nacional, la direcci\u00f3n de las FAS, exige seriedad,\n    solvencia y seguridad, y ustedes han demostrado que no tienen ninguna de\n    ellas. ...\""]}, {"words": {"militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando gobernaba el Partido Popular,\n    en el Ministerio de Defensa se hizo un documento, en 2000, donde se\n    dec\u00eda: \"La reciprocidad es un concepto sin ninguna realidad pr\u00e1ctica. ...\"", "\"... No han\n    conseguido reciprocidad en el trato a nuestros militares. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CON QU\u00c9 MEDIDAS DE SEGURIDAD CUENTAN LOS AVIONES EN LOS QUE HAN\n    SIDO TRASLADADOS LOS SOLDADOS ESPA\u00d1OLES A AFGANIST\u00c1N ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las medidas de\n    seguridad que tienen que tener nuestros soldados y a las que ustedes se\n    han comprometido son las que tienen todos los aviones que se trasladan a\n    zonas de guerra y de conflicto -el Early Warning, los chat-, y una serie\n    de condiciones que usted conoce perfectamente, igual que yo. ...\"", "\"... No s\u00f3lo se trata de nuestros soldados en Afganist\u00e1n, se trata tambi\u00e9n de\n    los que han venido de Kosovo, de personas que han venido en vuelos\n    comerciales, y no disponen esos aviones de ning\u00fan m\u00e9todo de seguridad\n    para zonas de misiles, y eso lo sabe usted exactamente igual que yo,\n    se\u00f1or Bono. ...\"", "\"... Han llegado all\u00ed, no hay hotel, no hay\n    convenio y est\u00e1n en unos galpones que son realmente indignos para que\n    nuestros soldados, que van a hacer all\u00ed una misi\u00f3n humanitaria, est\u00e9n\n    realiz\u00e1ndola en las debidas condiciones. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3], "operaciones": [5], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., los aviones que van a zona de operaciones y de riesgo son\n    los que tienen especiales medidas de seguridad. ...\"", "\"... no\n    quiere preguntarme para que yo diga en p\u00fablico qu\u00e9 medidas de seguridad\n    tienen los aviones que van a la zona de conflicto y de riesgo; entre\n    otras cosas, porque es informaci\u00f3n clasificada y no quiero colaborar a\n    desproteger a nuestros soldados, diciendo aqu\u00ed esas medidas de seguridad. ...\"", "\"... para preguntarme sobre seguridad o comodidades de aviones, despu\u00e9s de los\n    aviones basura en que mandaron a los soldados de Espa\u00f1a y que acabaron\n    como  acabaron. ...\"", "\"...  Se\u00f1or diputado, los soldados\n    espa\u00f1oles han viajado en tres aviones de Air Europa tipo Boeing 767; en\n    un avi\u00f3n del Ej\u00e9rcito del Aire tipo Boeing 707; en un H\u00e9rcules del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y en tres aviones H\u00e9rcules del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"", "\"...  Se\u00f1or diputado, los soldados\n    espa\u00f1oles han viajado en tres aviones de Air Europa tipo Boeing 767; en\n    un avi\u00f3n del Ej\u00e9rcito del Aire tipo Boeing 707; en un H\u00e9rcules del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y en tres aviones H\u00e9rcules del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"", "\"... Como sabe S.S., los aviones que van a zona de operaciones y de riesgo son\n    los que tienen especiales medidas de seguridad. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En cuanto al caso de la\n    pelota vasca, creemos que es un deporte de arraigo -por cierto, raz\u00f3n que\n    se anunciaba tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la filtraci\u00f3n aparecida-, un arraigo\n    evidente por el mismo adjetivo del nombre. ...\""]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Las\n    selecciones auton\u00f3micas tienen un espacio de participaci\u00f3n, de difusi\u00f3n\n    del deporte, pero, en segundo lugar, hemos defendido y continuaremos\n    defendiendo la legalidad vigente. ...\"", "\"... Ayer mismo, esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por\n    amplia mayor\u00eda que se mantenga la situaci\u00f3n que establece la Ley del\n    Deporte en relaci\u00f3n con la representaci\u00f3n internacional en competiciones\n    oficiales. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes menores": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En los datos que usted presentaba se hablaba de un\n    estudio realizado a j\u00f3venes entre 14 y 18 a\u00f1os, en el que se dec\u00eda que en\n    dos a\u00f1os el consumo de alcohol se ha disparado en este pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa impulsar el Gobierno, se\u00f1ora ministra, para controlar\n    el consumo de alcohol entre los j\u00f3venes menores de edad? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa impulsar el Gobierno, se\u00f1ora ministra, para controlar\n    el consumo de alcohol entre los j\u00f3venes menores de edad? ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes menores": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de algo que no solamente afecta a la salud mental y\n    f\u00edsica de nuestra juventud; estamos hablando de un problema que es el\n    germen para que esos chicos que han cumplido 18 a\u00f1os sean adictos,\n    consuman con asiduidad alcohol, con la repercusi\u00f3n que eso est\u00e1 teniendo\n    en los accidentes de tr\u00e1fico (m\u00e1s del 40 por ciento de los accidentes de\n    tr\u00e1fico derivan del consumo de alcohol entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os),\n    y adem\u00e1s en edades tempranas el inicio en el consumo de alcohol trae como\n    consecuencia una inducci\u00f3n a la droga, porque son el germen de la mala\n    convivencia en el \u00e1mbito familiar de futuro, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Estamos hablando de algo que no solamente afecta a la salud mental y\n    f\u00edsica de nuestra juventud; estamos hablando de un problema que es el\n    germen para que esos chicos que han cumplido 18 a\u00f1os sean adictos,\n    consuman con asiduidad alcohol, con la repercusi\u00f3n que eso est\u00e1 teniendo\n    en los accidentes de tr\u00e1fico (m\u00e1s del 40 por ciento de los accidentes de\n    tr\u00e1fico derivan del consumo de alcohol entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os),\n    y adem\u00e1s en edades tempranas el inicio en el consumo de alcohol trae como\n    consecuencia una inducci\u00f3n a la droga, porque son el germen de la mala\n    convivencia en el \u00e1mbito familiar de futuro, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el 27 de septiembre estamos desarrollando en colaboraci\u00f3n\n    con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico una campa\u00f1a de publicidad para que\n    los j\u00f3venes no consuman alcohol cuando vayan a conducir. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    estamos preparando un conjunto de actuaciones en el \u00e1mbito legislativo,\n    dirigidas fundamentalmente al menor, que pretende armonizar la regulaci\u00f3n\n    para prohibir la venta y distribuci\u00f3n de bebidas alcoh\u00f3licas a menores de\n    18 a\u00f1os, regular aquellos aspectos relacionados con la venta y suministro\n    de alcohol a la poblaci\u00f3n en general en cuanto a centros locales e\n    instalaciones y tambi\u00e9n en cuanto a la graduaci\u00f3n de las bebidas que\n    pueden consumirse en cada uno de estos centros, as\u00ed como reducir la\n    presi\u00f3n sobre los j\u00f3venes para consumir alcohol, regulando las\n    actividades de promoci\u00f3n de alcohol y de publicidad y patrocinio. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "ciencia": [5], "comunidad cient\u00edfica": [6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la salud es para una buena parte de nuestros ciudadanos\n    el centro de sus vidas cuando sus allegados o ellos mismos la pierden; si\n    la investigaci\u00f3n es trascendental en una sociedad que quiere avanzar, la\n    investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de las ciencias de la salud es adem\u00e1s\n    imprescindible por la dimensi\u00f3n que para el ser humano alcanza su\n    preocupaci\u00f3n por la enfermedad o el riesgo de enfrentarse a ella. ...\"", "\"... As\u00ed lo entend\u00eda nuestra\n    Ley General de Sanidad, que dedica el cap\u00edtulo II al fomento de la\n    investigaci\u00f3n; sin embargo, los gobiernos del PP, a pesar de la buena\n    coyuntura econ\u00f3mica, no realizaron el esfuerzo inversor necesario, sino\n    que malgastaron esa coyuntura favorable en una pol\u00edtica de relumbr\u00f3n,\n    centralizadora, llena de ataduras e hipotecas y desde luego alejada del\n    tejido investigador. ...\"", "\"... Hija de esa pol\u00edtica fue en el a\u00f1o 2003 la\n    acomplejada modificaci\u00f3n de la Ley de Reproducci\u00f3n Asistida, y la\n    confusi\u00f3n sembrada entre reproducci\u00f3n e investigaci\u00f3n deriv\u00f3, m\u00e1s o menos\n    intencionadamente, en el bloqueo del trabajo investigador con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"", "\"... Por eso y solo ahora, despu\u00e9s del impulso del\n    Gobierno Socialista y los reales decretos de 23 de julio y 29 de octubre,\n    la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias es ya posible en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno ha apostado por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo en los presupuestos y tambi\u00e9n el Ministerio\n    de Sanidad que ha incrementado su presupuesto en un 10 por ciento, pero\n    a\u00fan queda mucho por hacer, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Por otra parte, ante una sociedad que requiere normalizar su relaci\u00f3n con\n    la ciencia bajo par\u00e1metros de su propia \u00e9tica los retos al servicio del\n    hombre y su entorno contin\u00faan. ...\"", "\"... La comunidad cient\u00edfica ha recibido con satisfacci\u00f3n esas medidas, y\n    enfermos y familiares han visto de nuevo abierta la puerta de la\n    esperanza. ...\"", "\"... El Gobierno ha apostado por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo en los presupuestos y tambi\u00e9n el Ministerio\n    de Sanidad que ha incrementado su presupuesto en un 10 por ciento, pero\n    a\u00fan queda mucho por hacer, se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [8], "investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "desarrollo": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal como hemos informado en varias ocasiones el Gobierno tiene\n    previsto plantear una modificaci\u00f3n de la Ley de Reproducci\u00f3n Asistida lo\n    antes posible, porque la Ley 45/2003 es confusa, como usted ha dicho,\n    establec\u00eda unos l\u00edmites tanto en materia de reproducci\u00f3n asistida como en\n    materia de investigaci\u00f3n que no se justifican desde el punto de vista\n    cient\u00edfico. ...\"", "\"... Esa ley efectivamente mezcl\u00f3 los aspectos de reproducci\u00f3n\n    asistida y de investigaci\u00f3n, aspectos que creemos que deben\n    diferenciarse, y se situ\u00f3 desde una posici\u00f3n de partida restrictiva\n    planteada con criterios extracient\u00edficos. ...\"", "\"... La modificaci\u00f3n de la ley que\n    formular\u00e1 el Gobierno va a mejorar los procedimientos, va a evitar\n    perjuicios innecesarios, va a permitir la investigaci\u00f3n con preembriones\n    congelados despu\u00e9s de la entrada en vigor de la ley y va a permitir\n    finalmente que el diagn\u00f3stico preimplantacional pueda beneficiar a todos. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de\n    la investigaci\u00f3n, la reciente aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se\n    establecen los requisitos y procedimientos para solicitar el desarrollo\n    de proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas troncales obtenidas de\n    preembriones sobrantes va a facilitar que los equipos de investigaci\u00f3n\n    puedan comenzar a trabajar y con los mejores resultados. ...\"", "\"... Asimismo estamos trabajando en la elaboraci\u00f3n de una ley de investigaci\u00f3n\n    en biomedicina que va a fortalecer las relaciones entre la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y la aplicada entre la universidad, la red sanitaria, la industria\n    y las entidades, agentes e investigadores interesados en este objetivo. ...\"", "\"... Este real\n    decreto abre por fin la v\u00eda a estas investigaciones y coloca a Espa\u00f1a en\n    el lugar que le corresponde, dado el potencial cient\u00edfico de nuestros\n    investigadores en esta materia. ...\"", "\"... Asimismo estamos trabajando en la elaboraci\u00f3n de una ley de investigaci\u00f3n\n    en biomedicina que va a fortalecer las relaciones entre la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y la aplicada entre la universidad, la red sanitaria, la industria\n    y las entidades, agentes e investigadores interesados en este objetivo. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de\n    la investigaci\u00f3n, la reciente aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se\n    establecen los requisitos y procedimientos para solicitar el desarrollo\n    de proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas troncales obtenidas de\n    preembriones sobrantes va a facilitar que los equipos de investigaci\u00f3n\n    puedan comenzar a trabajar y con los mejores resultados. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de\n    la investigaci\u00f3n, la reciente aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se\n    establecen los requisitos y procedimientos para solicitar el desarrollo\n    de proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas troncales obtenidas de\n    preembriones sobrantes va a facilitar que los equipos de investigaci\u00f3n\n    puedan comenzar a trabajar y con los mejores resultados. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La Ley de Residuos de 1998 dispone que\n    el Gobierno, previa consulta con las comunidades aut\u00f3nomas, ha de\n    determinar cu\u00e1les son los criterios y est\u00e1ndares que permitan evaluar los\n    riesgos que afecten a la salud y al medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lamentablemente no era as\u00ed y, como usted bien se\u00f1alaba, hemos\n    necesitado seis meses para\n    llegar por fin a un documento consensuado tanto con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas como en el \u00e1mbito del Consejo Asesor de Medio Ambiente y, por\n    tanto, ahora nos queda tramitarlo ante el Consejo de Estado y llevarlo al\n    Consejo de Ministros. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Que antes de convertir un puerto en\n    puerto Schengen hay que optimizar las aperturas Schengen que ya tenemos,\n    porque el Estado tiene recursos limitados y no puede malgastarlos,\n    malbaratarlos. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Siendo conscientes de que los recursos son limitados y apreciando este\n    condicional \"de momento\", la historia de Schengen y de Palam\u00f3s, la\n    historia de convertir Palam\u00f3s en frontera internacional es una\n    ilustraci\u00f3n de aquella frase del pez que se muerde la cola. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No le puedo garantizar nada, porque\n    -insisto- lo importante es priorizar y optimizar recursos, sobre todo\n    cuando se hacen apuestas tan arriesgadas como abrir nuevas entradas\n    Schengen. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede adelantarnos, se\u00f1or ministro, el resultado de la investigaci\u00f3n que\n    usted encarg\u00f3 sobre lo que versa la pregunta? ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias tiene el encargo de este ministro de efectuar la\n    investigaci\u00f3n del origen de esa filtraci\u00f3n y de las dem\u00e1s filtraciones\n    que se han producido. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas usted\n    declar\u00f3 que le parec\u00eda intolerable la filtraci\u00f3n y que hab\u00eda encargado\n    una investigaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde el mes de noviembre del a\u00f1o pasado al mes de\n    noviembre del presente a\u00f1o ha habido, seg\u00fan los \u00faltimos datos conocidos,\n    un descenso de m\u00e1s de un 10 por ciento de fallecidos como consecuencia de\n    accidentes de tr\u00e1fico. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Primero, un plan plurianual\n    de instalaci\u00f3n de radares fijos (entre 2005 y 2007 habr\u00e1 500 m\u00e1s, con un\n    coste de unos 55 millones de euros); segundo, la conocida reforma de la\n    Ley de tr\u00e1fico, circulaci\u00f3n y seguridad vial para instaurar el carn\u00e9 por\n    puntos, que creemos que va a dar buenos resultados; tercero, la\n    instalaci\u00f3n de postes SOS en las v\u00edas despobladas para una mayor atenci\u00f3n\n    al usuario en casos de accidentes; cuarto, el aumento de efectivos (250\n    para la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil); quinto, las\n    inversiones en medios materiales e infraestructura para la Agrupaci\u00f3n de\n    Tr\u00e1fico de la Guardia Civil (560 veh\u00edculos, con un coste de m\u00e1s de nueve\n    millones de euros; material de transmisiones y otros, con un coste de m\u00e1s\n    de 4,5 millones de euros, y adem\u00e1s vamos a dotar de equipos de denuncia\n    inform\u00e1ticos en carretera, con un coste de seis millones de euros, a esa\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico); finalmente, haremos campa\u00f1as espec\u00edficas durante\n    todo el a\u00f1o sobre alcohol, velocidad y transporte escolar. ...\"", "\"... Primero, un plan plurianual\n    de instalaci\u00f3n de radares fijos (entre 2005 y 2007 habr\u00e1 500 m\u00e1s, con un\n    coste de unos 55 millones de euros); segundo, la conocida reforma de la\n    Ley de tr\u00e1fico, circulaci\u00f3n y seguridad vial para instaurar el carn\u00e9 por\n    puntos, que creemos que va a dar buenos resultados; tercero, la\n    instalaci\u00f3n de postes SOS en las v\u00edas despobladas para una mayor atenci\u00f3n\n    al usuario en casos de accidentes; cuarto, el aumento de efectivos (250\n    para la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil); quinto, las\n    inversiones en medios materiales e infraestructura para la Agrupaci\u00f3n de\n    Tr\u00e1fico de la Guardia Civil (560 veh\u00edculos, con un coste de m\u00e1s de nueve\n    millones de euros; material de transmisiones y otros, con un coste de m\u00e1s\n    de 4,5 millones de euros, y adem\u00e1s vamos a dotar de equipos de denuncia\n    inform\u00e1ticos en carretera, con un coste de seis millones de euros, a esa\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico); finalmente, haremos campa\u00f1as espec\u00edficas durante\n    todo el a\u00f1o sobre alcohol, velocidad y transporte escolar. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que crear un clima de\n    acuerdo, un clima que permita espacios de encuentro y de cooperaci\u00f3n, y\n    eso pasa, entre otras muchas cosas, por el proceso de retirada de\n    recursos, no siempre bien justificados desde el punto de vista jur\u00eddico,\n    con el que se encontr\u00f3 este Gobierno. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\"", "\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "pol\u00edticas sociales": [0], "seguridad social": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "atenci\u00f3n": [16], "social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfDe modo que a usted le parece mal\n    que el Parlamento, sede de la soberan\u00eda popular, pueda decidir y ordenar\n    al Gobierno que haya una pol\u00edtica de integraci\u00f3n de inmigrantes m\u00e1s\n    intensa y que se dote un fondo para la atenci\u00f3n de la integraci\u00f3n no solo\n    de los inmigrantes, sino tambi\u00e9n para atender las pol\u00edticas sociales de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles en zonas donde hay un alto porcentaje de\n    inmigrantes? ...\"", "\"... La ilegalidad\n    sobrevenida a la que conduc\u00eda la gesti\u00f3n de su Gobierno implicaba, por\n    ejemplo, que hubiera ciudadanos que no pudieran volver siquiera a sus\n    pa\u00edses para ver a sus familias porque ten\u00edan el riesgo, al no renovarse\n    la documentaci\u00f3n, de acabar en situaci\u00f3n de irregularidad sobrevenida. ...\"", "\"... Que los\n    cientos de miles de inmigrantes que hemos recibido en situaci\u00f3n\n    administrativa irregular sigan trabajando sin protecci\u00f3n alguna, sin alta\n    en Seguridad Social, sin cotizar a trav\u00e9s de la v\u00eda de los impuestos y,\n    por cierto, recibiendo prestaciones? ...\"", "\"... Lo que\n    ocurre es que, en la situaci\u00f3n en que nos dejaron ustedes, no pagan por\n    ellas, se\u00f1or\u00eda, porque no tienen alta en la Seguridad Social y porque no\n    pagan los correspondientes impuestos. ...\"", "\"... Arraigo social\n    \u00a1claro! ...\"", "\"... A este fin, las\n    autorizaciones de trabajo \u00fanicamente ser\u00e1n v\u00e1lidas cuando se produzca la\n    afiliaci\u00f3n y alta efectiva en la Seguridad Social. ...\"", "\"... S\u00f3lo se\n    van a poder acoger a \u00e9l quienes dispongan de un empleo y quienes coticen\n    a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Por\n    eso nos han pedido, y hemos aceptado, que haya un per\u00edodo transitorio,\n    tres meses, desde la entrada en vigor del reglamento, donde el empleador\n    garantiza un contrato de seis meses con relaci\u00f3n laboral efectiva y alta\n    en la Seguridad Social y al que, por supuesto, no se podr\u00e1n acoger\n    quienes no hubieran estado en Espa\u00f1a seis meses antes de la entrada en\n    vigor del reglamento, para evitar eso que tanto le gusta a usted citar y\n    que no s\u00e9 si le gustar\u00eda que ocurriera, aunque ya le digo que no est\u00e1\n    ocurriendo, se\u00f1or\u00eda, eso que usted llama efecto llamada. ...\"", "\"... Nuestros esfuerzos se centran aqu\u00ed en\n    reforzar el control de fronteras, agilizaci\u00f3n de los procedimientos de\n    repatriaci\u00f3n, incremento de los medios para las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad as\u00ed como para la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, queremos promover la integraci\u00f3n social de los\n    inmigrantes en nuestra realidad, tanto desde el \u00e1mbito de las actuaciones\n    propias como a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... Que los\n    cientos de miles de inmigrantes que hemos recibido en situaci\u00f3n\n    administrativa irregular sigan trabajando sin protecci\u00f3n alguna, sin alta\n    en Seguridad Social, sin cotizar a trav\u00e9s de la v\u00eda de los impuestos y,\n    por cierto, recibiendo prestaciones? ...\"", "\"... Lo que\n    ocurre es que, en la situaci\u00f3n en que nos dejaron ustedes, no pagan por\n    ellas, se\u00f1or\u00eda, porque no tienen alta en la Seguridad Social y porque no\n    pagan los correspondientes impuestos. ...\"", "\"... A este fin, las\n    autorizaciones de trabajo \u00fanicamente ser\u00e1n v\u00e1lidas cuando se produzca la\n    afiliaci\u00f3n y alta efectiva en la Seguridad Social. ...\"", "\"... S\u00f3lo se\n    van a poder acoger a \u00e9l quienes dispongan de un empleo y quienes coticen\n    a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Por\n    eso nos han pedido, y hemos aceptado, que haya un per\u00edodo transitorio,\n    tres meses, desde la entrada en vigor del reglamento, donde el empleador\n    garantiza un contrato de seis meses con relaci\u00f3n laboral efectiva y alta\n    en la Seguridad Social y al que, por supuesto, no se podr\u00e1n acoger\n    quienes no hubieran estado en Espa\u00f1a seis meses antes de la entrada en\n    vigor del reglamento, para evitar eso que tanto le gusta a usted citar y\n    que no s\u00e9 si le gustar\u00eda que ocurriera, aunque ya le digo que no est\u00e1\n    ocurriendo, se\u00f1or\u00eda, eso que usted llama efecto llamada. ...\"", "\"... Nuestros esfuerzos se centran aqu\u00ed en\n    reforzar el control de fronteras, agilizaci\u00f3n de los procedimientos de\n    repatriaci\u00f3n, incremento de los medios para las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad as\u00ed como para la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social. ...\"", "\"... \u00bfDe modo que a usted le parece mal\n    que el Parlamento, sede de la soberan\u00eda popular, pueda decidir y ordenar\n    al Gobierno que haya una pol\u00edtica de integraci\u00f3n de inmigrantes m\u00e1s\n    intensa y que se dote un fondo para la atenci\u00f3n de la integraci\u00f3n no solo\n    de los inmigrantes, sino tambi\u00e9n para atender las pol\u00edticas sociales de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles en zonas donde hay un alto porcentaje de\n    inmigrantes? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted no cree\n    que esto va a ser una compra abusiva de contratos y de cuotas de la\n    Seguridad Social? ...\"", "\"... Cuando pagan las cuotas de la\n    Seguridad Social seis meses, tienen garantizados tres a\u00f1os, porque al a\u00f1o\n    se les renueva autom\u00e1ticamente por dos a\u00f1os m\u00e1s simplemente por tener\n    cotizados seis meses y, adem\u00e1s, al a\u00f1o, tambi\u00e9n se le asegura que toda su\n    familia pueda venir a vivir a nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfUsted no cree\n    que esto va a ser una compra abusiva de contratos y de cuotas de la\n    Seguridad Social? ...\"", "\"... Cuando pagan las cuotas de la\n    Seguridad Social seis meses, tienen garantizados tres a\u00f1os, porque al a\u00f1o\n    se les renueva autom\u00e1ticamente por dos a\u00f1os m\u00e1s simplemente por tener\n    cotizados seis meses y, adem\u00e1s, al a\u00f1o, tambi\u00e9n se le asegura que toda su\n    familia pueda venir a vivir a nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de, no sin esfuerzos notables, bucear e indagar en\n    las distintas bases de datos de las empresas que nos proporcionan los\n    textos legales, la jurisprudencia tanto del Tribunal Constitucional como\n    del Tribunal Supremo, s\u00f3lo hemos encontrado una  sentencia del Tribunal\n    Constitucional, en concreto  la 48/1996, de 25 de marzo, que posibilita\n    la excarcelaci\u00f3n por esta raz\u00f3n, la prevista en el art\u00edculo 92, la\n    enfermedad grave e irreversible, no tratable en un centro penitenciario,\n    es decir, en sus dependencias hospitalarias o mediante salidas\n    espor\u00e1dicas de forma ambulatoria. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Solo me resta decirle que fue notificada al Juzgado de Vigilancia\n    Penitenciaria y al ministerio fiscal, encargados constitucionalmente de\n    velar por la legalidad de la decisi\u00f3n y a cuya decisi\u00f3n o falta de\n    decisi\u00f3n en punto a recurrirla me remito. ...\"", "\"... Por lo tanto, el ajuste a la legalidad, a la\n    racionalidad y a la justicia, ese valor que a veces est\u00e1 muy tenuemente\n    dividido de la venganza, en la que nunca debemos caer, se\u00f1or diputado,\n    se\u00f1or\u00edas, el ajuste a todos estos criterios puramente constitucionales,\n    legales y, como le digo, de estricta justicia, son los que determinaron\n    que la directora general de Instituciones Penitenciarias dictara\n    la resoluci\u00f3n con el contenido y la conclusi\u00f3n que refleja la mencionada\n    resoluci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tratamos de aplicar la ley con humanidad y con justicia,\n    no traspasando esa a veces tenue l\u00ednea divisoria entre la justicia y la\n    venganza, y vamos a tener mucho cuidado con no traspasarla tampoco en el\n    futuro. ...\"", "\"... Insisto, esa\n    ejecuci\u00f3n est\u00e1 determinada por criterios de justicia y nunca est\u00e1, ni\n    debe estarlo, por criterios de venganza. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE EL GOBIERNO Y LOS\n    CORRESPONDIENTES \u00d3RGANOS SUPERVISORES HAN ADOPTADO O TIENEN PREVISTO\n    ADOPTAR PARA EL CONTROL Y EL FRENO DEL FRAUDE FISCAL.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS QUE EL GOBIERNO Y LOS\n    CORRESPONDIENTES \u00d3RGANOS SUPERVISORES HAN ADOPTADO O TIENEN PREVISTO\n    ADOPTAR PARA EL CONTROL Y EL FRENO DEL FRAUDE FISCAL.  ...\""]}, {"words": {"sistema tributario": [42], "agencia": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "hacienda": [37, 38, 39], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "hacienda p\u00fablica": [22, 23, 24], "fraude fiscal": [7, 8, 9], "para\u00edsos fiscales": [41], "fraude": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "ley general tributaria": [40], "lucha": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos poniendo en marcha un\n    trabajo en las distintas actuaciones de la Agencia Tributaria que nos\n    permita avanzar m\u00e1s en la buena direcci\u00f3n. ...\"", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"", "\"... Tanto la Abogac\u00eda del Estado -con la instrucci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria- en su condici\u00f3n de acusador particular, como el\n    ministerio fiscal, en su condici\u00f3n de acusador p\u00fablico, han seguido\n    personados en la causa -quiero destacar este hecho- y han estado\n    presentes en m\u00faltiples actuaciones instructoras, sin que, a su juicio,\n    haya quedado razonablemente acreditada la existencia de esa\n    responsabilidad penal en los directivos del banco. ...\"", "\"... No, y ya me he\n    referido al mantenimiento de la personaci\u00f3n, pero no es menos cierto que\n    desde finales de 1994 y hasta mediados de 1997 la Agencia Tributaria\n    envi\u00f3 a los juzgados tres remesas de documentos con los informes\n    solicitados por los cesionarios de cr\u00e9dito, documentos que se refer\u00edan a\n    situaciones variadas. ...\"", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho la Agencia Tributaria a lo largo del proceso? ...\"", "\"... Tambi\u00e9n,\n    como he dicho, la Agencia Tributaria ha estado colaborando con los\n    tribunales y en esta misma posici\u00f3n seguiremos en el futuro. ...\"", "\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"", "\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"", "\"... En primer lugar, uno de los\n    peores aspectos con los que nos podemos encontrar en la lucha contra el\n    fraude y en todo el tema fiscal es el de la inseguridad; pens\u00e1bamos que\n    no era la mejor de las opciones volver a reabrir aspectos de la Ley\n    General Tributaria que son dif\u00edciles y que podr\u00edan haber requerido mucho\n    tiempo. ...\"", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"", "\"... Hemos hablado ya en alguna ocasi\u00f3n de la necesidad de\n    poner en marcha medidas que permitan contribuir a reducir y combatir el\n    fraude. ...\"", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Pretendemos aprobar el plan de lucha contra el fraude en las pr\u00f3ximas\n    semanas; tendremos el gusto de exponerlo en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Es cierto\n    que desde entonces han ido evolucionando estos fen\u00f3menos de lucha contra\n    el fraude, porque el fraude no es en s\u00ed mismo un fen\u00f3meno est\u00e1tico sino\n    que va evolucionando a lo largo del tiempo. ...\"", "\"... Es cierto que la Agencia dispone hoy de una gran cantidad de\n    informaci\u00f3n de contenido tributario, pero no siempre se dispone de unos\n    planes organizados de an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n global que permitan\n    conseguir los mejores resultados de los mismos, con el objetivo de luchar\n    contra el fraude generalizado. ...\"", "\"... En segundo lugar, la generalizaci\u00f3n de los servicios de informaci\u00f3n y\n    asistencia a los contribuyentes, que se ha desarrollado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os de forma muy notable, no ha ido acompa\u00f1ada de una estrategia de\n    refuerzos de las actuaciones preventivas y de impulso de la colaboraci\u00f3n\n    social en la lucha contra el fraude, tal y como sucede en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"", "\"... Por eso es imprescindible ir hacia una estrategia mucho m\u00e1s\n    clara e integradora en la lucha contra el fraude. ...\"", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Es cierto que el Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de la\n    Audiencia Nacional abri\u00f3 el 6 de octubre un juicio oral por un delito de\n    falsedad en documento oficial, en un documento mercantil, y 30 delitos\n    contra la Hacienda p\u00fablica, en los que est\u00e1n implicados altos ejecutivos\n    del Banco Santander Central Hispano. ...\"", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"", "\"... Es verdad que en muchos casos estas medidas son m\u00e1s operativas\n    que de naturaleza normativa y corresponde sobre todo a la Agencia\n    Tributaria, en uso de sus facultades, ponerlas en marcha. ...\"", "\"... Estamos poniendo en marcha un\n    trabajo en las distintas actuaciones de la Agencia Tributaria que nos\n    permita avanzar m\u00e1s en la buena direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed hemos\n    obtenido algunas lecciones de las experiencias pasadas, lo que nos ha\n    llevado a que, en la fase inicial de preparaci\u00f3n del plan, la Agencia\n    Tributaria haya identificado ya algunos puntos d\u00e9biles y cuestiones\n    estrat\u00e9gicas, organizativas o de coordinaci\u00f3n que nos deben permitir\n    mejorar el modelo actual de control. ...\"", "\"... Es cierto que la Agencia dispone hoy de una gran cantidad de\n    informaci\u00f3n de contenido tributario, pero no siempre se dispone de unos\n    planes organizados de an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n global que permitan\n    conseguir los mejores resultados de los mismos, con el objetivo de luchar\n    contra el fraude generalizado. ...\"", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"", "\"... Tanto la Abogac\u00eda del Estado -con la instrucci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria- en su condici\u00f3n de acusador particular, como el\n    ministerio fiscal, en su condici\u00f3n de acusador p\u00fablico, han seguido\n    personados en la causa -quiero destacar este hecho- y han estado\n    presentes en m\u00faltiples actuaciones instructoras, sin que, a su juicio,\n    haya quedado razonablemente acreditada la existencia de esa\n    responsabilidad penal en los directivos del banco. ...\"", "\"... No, y ya me he\n    referido al mantenimiento de la personaci\u00f3n, pero no es menos cierto que\n    desde finales de 1994 y hasta mediados de 1997 la Agencia Tributaria\n    envi\u00f3 a los juzgados tres remesas de documentos con los informes\n    solicitados por los cesionarios de cr\u00e9dito, documentos que se refer\u00edan a\n    situaciones variadas. ...\"", "\"... En ocasiones los cesionarios hab\u00edan regularizado,\n    en otros casos se regulariz\u00f3 posteriormente por v\u00eda administrativa, en\n    otros se negaba la titularidad de los cr\u00e9ditos y en otros se apreciaba la\n    existencia de delito, y as\u00ed se hizo constar en su d\u00eda por la Agencia\n    Tributaria. ...\"", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho la Agencia Tributaria a lo largo del proceso? ...\"", "\"... Tambi\u00e9n,\n    como he dicho, la Agencia Tributaria ha estado colaborando con los\n    tribunales y en esta misma posici\u00f3n seguiremos en el futuro. ...\"", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Es cierto que el Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de la\n    Audiencia Nacional abri\u00f3 el 6 de octubre un juicio oral por un delito de\n    falsedad en documento oficial, en un documento mercantil, y 30 delitos\n    contra la Hacienda p\u00fablica, en los que est\u00e1n implicados altos ejecutivos\n    del Banco Santander Central Hispano. ...\"", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, en nuestro sistema tributario tampoco\n    ha existido una estrategia definida sobre el papel de los reg\u00edmenes\n    objetivos de tributaci\u00f3n que, en algunos casos, en lugar de contribuir a\n    la simplificaci\u00f3n de obligaciones a cumplir por peque\u00f1os contribuyentes,\n    se utilizan como f\u00f3rmulas para defraudar; todo ello en un contexto de\n    globalizaci\u00f3n que plantea problemas fundamentales en cuanto al modelo\n    organizativo y el sistema de cooperaci\u00f3n con otras administraciones\n    fiscales. ...\"", "\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"", "\"... En primer lugar, uno de los\n    peores aspectos con los que nos podemos encontrar en la lucha contra el\n    fraude y en todo el tema fiscal es el de la inseguridad; pens\u00e1bamos que\n    no era la mejor de las opciones volver a reabrir aspectos de la Ley\n    General Tributaria que son dif\u00edciles y que podr\u00edan haber requerido mucho\n    tiempo. ...\"", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"", "\"... Pretendemos aprobar el plan de lucha contra el fraude en las pr\u00f3ximas\n    semanas; tendremos el gusto de exponerlo en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Es cierto\n    que desde entonces han ido evolucionando estos fen\u00f3menos de lucha contra\n    el fraude, porque el fraude no es en s\u00ed mismo un fen\u00f3meno est\u00e1tico sino\n    que va evolucionando a lo largo del tiempo. ...\"", "\"... En segundo lugar, la generalizaci\u00f3n de los servicios de informaci\u00f3n y\n    asistencia a los contribuyentes, que se ha desarrollado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os de forma muy notable, no ha ido acompa\u00f1ada de una estrategia de\n    refuerzos de las actuaciones preventivas y de impulso de la colaboraci\u00f3n\n    social en la lucha contra el fraude, tal y como sucede en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"", "\"... Por eso es imprescindible ir hacia una estrategia mucho m\u00e1s\n    clara e integradora en la lucha contra el fraude. ...\""]}, {"words": {"fraude": [2, 3], "agencia": [4], "fraude fiscal": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y, como lo ha hecho la Agencia Tributaria\n    en el pasado, lo seguiremos haciendo en el futuro, como anteriormente he\n    manifestado. ...\"", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or Herrera, por su oferta de\n    cooperaci\u00f3n en el plan sobre el fraude fiscal. ...\"", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or Herrera, por su oferta de\n    cooperaci\u00f3n en el plan sobre el fraude fiscal. ...\"", "\"... Evidentemente, tenemos que poner en\n    marcha un plan y ese plan tiene que luchar contra el fraude utilizando\n    todos los instrumentos legales disponibles, utilizando toda la fuerza de\n    la ley. ...\"", "\"... Y, como lo ha hecho la Agencia Tributaria\n    en el pasado, lo seguiremos haciendo en el futuro, como anteriormente he\n    manifestado. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 21, 23, 27, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 43, 44, 45, 47, 50, 51, 53, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 38], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 8, 19, 20, 22, 24, 25, 26, 29, 40, 42, 46, 48], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [16, 17, 30, 31], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [28, 49], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [52], "party": "<group>", "name": ""}]}