{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS HA TENIDO EN LA SOCIEDAD ESPA\u00d1OLA LA DISMINUCI\u00d3N\n    SALARIAL PROPICIADA POR LA REFORMA LABORAL ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 efectos ha tenido para la sociedad espa\u00f1ola la\n    disminuci\u00f3n salarial propiciada por su reforma laboral? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [3], "agentes sociales": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral lo \u00fanico que\n    hizo fue introducir algunas modificaciones en las leyes, dando en algunos\n    casos prioridad a los convenios de empresa sobre los otros, pero en\n    cualquier caso siempre ser\u00edan los agentes sociales los que har\u00edan esa\n    negociaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\"", "\"... La reforma laboral lo \u00fanico que\n    hizo fue introducir algunas modificaciones en las leyes, dando en algunos\n    casos prioridad a los convenios de empresa sobre los otros, pero en\n    cualquier caso siempre ser\u00edan los agentes sociales los que har\u00edan esa\n    negociaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or Lara, no es el Gobierno\n    ni es una ley quien fija los salarios del sector privado, sino que son\n    los agentes sociales y los negociadores de convenios colectivos,\n    plenamente soberanos para acordar las retribuciones de los trabajadores,\n    y en este sentido le recuerdo que ya a principios del a\u00f1o 2012 los\n    agentes sociales alcanzaron unos acuerdos en los que se recomendaban unos\n    incrementos salariales moderados y acompasados a la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda para los a\u00f1os 2012, 2013 y 2014. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [3], "trabajadores": [5, 6], "contrato": [1, 2], "contratos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"", "\"... C\u00e1ritas\n    de Catalu\u00f1a dice que una de cada cuatro personas que van a los comedores\n    p\u00fablicos tiene contrato, pero un contrato miserable. ...\"", "\"... Hay familias que no\n    pueden pagar los libros en el inicio del curso escolar, y con su Gobierno\n    se ha creado en este pa\u00eds una nueva figura, la figura de trabajadores\n    pobres con contrato; eso ha sido con su Gobierno. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, la reforma laboral s\u00ed ha sido una\n    competencia del Gobierno -le cost\u00f3 una huelga general-, y la reforma\n    laboral ha permitido que se hagan despidos baratos a trabajadores que\n    ten\u00edan salarios dignos, y que en muchos casos hayan sido sustituidos por\n    trabajadores con salarios y\n    con contratos basura. ...\"", "\"... Hay familias que no\n    pueden pagar los libros en el inicio del curso escolar, y con su Gobierno\n    se ha creado en este pa\u00eds una nueva figura, la figura de trabajadores\n    pobres con contrato; eso ha sido con su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [5], "contratos indefinidos": [4], "agentes sociales": [3], "contratos": [6], "reforma laboral": [0, 1], "paro": [7], "mercado laboral": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La OCDE ha hablado de la reforma laboral y ha dicho lo siguiente: la\n    reforma ha contribuido a promover la contrataci\u00f3n, en particular la\n    contrataci\u00f3n indefinida. ...\"", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, le insisto en que fueron los agentes sociales, es decir, las\n    organizaciones empresariales y sindicales, quienes firmaron el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, e insisto en que, en mi opini\u00f3n, fue bueno para la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... El an\u00e1lisis emp\u00edrico del informe sugiere que la\n    reforma podr\u00eda haber creado unos 25.000 nuevos contratos indefinidos al\n    mes. ...\"", "\"... La OCDE ha hablado de la reforma laboral y ha dicho lo siguiente: la\n    reforma ha contribuido a promover la contrataci\u00f3n, en particular la\n    contrataci\u00f3n indefinida. ...\"", "\"... El an\u00e1lisis emp\u00edrico del informe sugiere que la\n    reforma podr\u00eda haber creado unos 25.000 nuevos contratos indefinidos al\n    mes. ...\"", "\"... Le voy a dar otro dato de la reforma laboral: cuando se aprob\u00f3 la\n    reforma laboral en nuestro pa\u00eds el paro crec\u00eda un 12% anual; ahora,\n    cuando la reforma del mercado laboral ya ha entrado en funcionamiento, el\n    paro se est\u00e1 reduciendo en porcentajes del entorno del 6% anual. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfla econom\u00eda espa\u00f1ola va mejor hoy que hace\n    un a\u00f1o? ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfla econom\u00eda espa\u00f1ola va mejor hoy que hace\n    un a\u00f1o? ...\"", "\"... S\u00ed, pero lo cierto es que la econom\u00eda real no va bien. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted -as\u00ed reza el texto de la pregunta- por la valoraci\u00f3n que\n    hacemos de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\"", "\"... Me pregunta usted -as\u00ed reza el texto de la pregunta- por la valoraci\u00f3n que\n    hacemos de la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En cuanto al\n    paro, que es el reto m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o por primera vez en seis a\u00f1os ha habido\n    creaci\u00f3n de empleo neta. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que hoy ha valorado esa recuperaci\u00f3n con cautela, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que hace unos d\u00edas habl\u00f3 de ra\u00edces vigorosas, y muy probablemente\n    en su intervenci\u00f3n utilice algunos datos macroecon\u00f3micos. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, si usted quiere crear trabajo lo que tiene que hacer es: uno,\n    derogar la reforma laboral; dos, subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"", "\"... Usted hace tres a\u00f1os, se\u00f1or Rajoy,\n    se hizo una fotograf\u00eda en la cola del paro, en el INEM, que por cierto le\n    animo a que visite para saber si esas personas defienden su gesti\u00f3n y\n    piensan que usted est\u00e1 haciendo una labor pol\u00edtica por el inter\u00e9s general\n    de este pa\u00eds. ...\"", "\"... En todo caso usted en esa\n    entrevista dijo que iba a bajar el paro. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\"", "\"... Hoy hay m\u00e1s\n    ocupados y m\u00e1s afiliados a la Seguridad Social que hace un a\u00f1o, y hoy las\n    cifras de paro registradas son menores que cuando llegamos al Gobierno, y\n    adem\u00e1s las cifras de tasa de riesgo de pobreza o de exclusi\u00f3n social y el\n    indicador 80/20 est\u00e1n mejorando. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dicho eso, no siendo un privilegio -que no lo es-, la pregunta que nos\n    tenemos que hacer es si es una instituci\u00f3n necesaria para el\n    funcionamiento de las instituciones, y le digo que el Consejo General del\n    Poder Judicial nos ha dicho que no; y en su informe de la ley org\u00e1nica\n    nos ha dicho que reduzcamos el n\u00famero de aforados porque le parece\n    excesivo, y yo coincido con ese criterio. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [2], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros seguimos pensando que el aforamiento de los cargos pol\u00edticos s\u00ed\n    es un privilegio, en primer lugar, porque la de los cargos pol\u00edticos es\n    una protecci\u00f3n de car\u00e1cter integral, cosa que no tienen ni jueces, ni\n    fiscales, ni polic\u00edas, etc\u00e9tera, y en segundo lugar, por la combinaci\u00f3n\n    de ese aforamiento con el control de la justicia que ustedes ejercen aqu\u00ed\n    cada vez que designan un nuevo Consejo General del Poder Judicial, que se\n    reparten entre el Partido Popular y el Partido Socialista, como han\n    vuelto a perpetrar en esta legislatura. ...\"", "\"... Nosotros seguimos pensando que el aforamiento de los cargos pol\u00edticos s\u00ed\n    es un privilegio, en primer lugar, porque la de los cargos pol\u00edticos es\n    una protecci\u00f3n de car\u00e1cter integral, cosa que no tienen ni jueces, ni\n    fiscales, ni polic\u00edas, etc\u00e9tera, y en segundo lugar, por la combinaci\u00f3n\n    de ese aforamiento con el control de la justicia que ustedes ejercen aqu\u00ed\n    cada vez que designan un nuevo Consejo General del Poder Judicial, que se\n    reparten entre el Partido Popular y el Partido Socialista, como han\n    vuelto a perpetrar en esta legislatura. ...\"", "\"... Nosotros seguimos pensando que el aforamiento de los cargos pol\u00edticos s\u00ed\n    es un privilegio, en primer lugar, porque la de los cargos pol\u00edticos es\n    una protecci\u00f3n de car\u00e1cter integral, cosa que no tienen ni jueces, ni\n    fiscales, ni polic\u00edas, etc\u00e9tera, y en segundo lugar, por la combinaci\u00f3n\n    de ese aforamiento con el control de la justicia que ustedes ejercen aqu\u00ed\n    cada vez que designan un nuevo Consejo General del Poder Judicial, que se\n    reparten entre el Partido Popular y el Partido Socialista, como han\n    vuelto a perpetrar en esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Primero\n    reconoce que yo he hecho una propuesta, que no afecta solamente a los\n    jueces y fiscales, que es lo que nos ha pedido el Consejo General del\n    Poder Judicial, y despu\u00e9s dice que solamente estoy proponiendo suprimir\n    el aforamiento para jueces y fiscales. ...\"", "\"... Primero\n    reconoce que yo he hecho una propuesta, que no afecta solamente a los\n    jueces y fiscales, que es lo que nos ha pedido el Consejo General del\n    Poder Judicial, y despu\u00e9s dice que solamente estoy proponiendo suprimir\n    el aforamiento para jueces y fiscales. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso es hacer progresividad fiscal y es lo que muestran las estad\u00edsticas,\n    de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Eso es hacer progresividad fiscal y es lo que muestran las estad\u00edsticas,\n    de la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1, 2], "pol\u00edtica fiscal": [3], "reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfrecuerdan a cu\u00e1nto va a\n    ascender la bajada de impuestos de la reforma fiscal del Gobierno? ...\"", "\"... Porque ya no paga impuestos, no tiene que\n    pagar impuestos a Hacienda. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, se\u00f1or\u00edas, \u00a1qu\u00e9\n    dos grandes herencias para este pa\u00eds: la del se\u00f1or Pujol y la del se\u00f1or\n    Montoro como ministro de Hacienda! ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica fiscal tiene una doble\n    consecuencia, una doble conclusi\u00f3n: en primer lugar, incrementa la brecha\n    fiscal entre los de arriba y los de abajo y, en segundo lugar, le da un\n    mensaje, un legado a los j\u00f3venes: que defraudar hoy les cuesta cero, les\n    sale gratis en el futuro. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [2], "reforma tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Empieza\n    una nueva etapa y le agradezco que haga todos estos juegos de\n    interpretaci\u00f3n, pero que cuando vamos a abordar un asunto tan importante\n    como es la reforma tributaria acabe usted con el alegato que ha hecho\n    comparando la actuaci\u00f3n del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas con la del se\u00f1or Pujol, de la que ya tuvimos ocasi\u00f3n de dar\n    cuenta en esta C\u00e1mara, resume todo el planteamiento de reforma tributaria\n    alternativa que tiene el Partido Socialista. ...\"", "\"... Yo le pido que se baje de los t\u00f3picos; trate de bajarse de los t\u00f3picos a\n    ver si es posible que podamos sostener en la C\u00e1mara un debate sensato,\n    juicioso, razonado, con cifras (Rumores) sobre la reforma tributaria,\n    pero para eso, se\u00f1or Saura, tendr\u00eda que abandonar los prejuicios, y ese\n    abandono de prejuicios no s\u00e9 si le va a dejar a usted sin armas de\n    intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Empieza\n    una nueva etapa y le agradezco que haga todos estos juegos de\n    interpretaci\u00f3n, pero que cuando vamos a abordar un asunto tan importante\n    como es la reforma tributaria acabe usted con el alegato que ha hecho\n    comparando la actuaci\u00f3n del ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas con la del se\u00f1or Pujol, de la que ya tuvimos ocasi\u00f3n de dar\n    cuenta en esta C\u00e1mara, resume todo el planteamiento de reforma tributaria\n    alternativa que tiene el Partido Socialista. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno las retenciones que ten\u00edan los aut\u00f3nomos en\n    este pa\u00eds eran de un 15%. ...\"", "\"... \u00bfDe verdad cree usted, se\u00f1or Montoro, que est\u00e1 usted bajando los\n    impuestos a los aut\u00f3nomos haciendo esta bajada de retenciones? ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "trabajadores aut\u00f3nomos": [13], "peque\u00f1as": [12], "actividad econ\u00f3mica": [14, 15], "actividad": [9, 10, 11], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 al lado de los aut\u00f3nomos, de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 al lado de los aut\u00f3nomos, de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Es esa la raz\u00f3n por la que aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tengan ingresos menores de 15.000 euros, unas 325.000\n    personas, son los primeros que se est\u00e1n beneficiando de los\n    planteamientos de una reforma tributaria que a\u00fan est\u00e1 en tramitaci\u00f3n\n    parlamentaria, con una rebaja que ya hemos aplicado por decreto-ley en el\n    mes de julio de seis puntos en sus retenciones. ...\"", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"", "\"... Nosotros estamos trabajando con esas asociaciones para dar\n    cumplimiento a las demandas y en ese terreno establecer nuevos incentivos\n    para los emprendedores, como ya hicimos con una reducci\u00f3n en la Ley de\n    Emprendedores de un 20% de los rendimientos netos y una tarifa plana para\n    los nuevos aut\u00f3nomos, los nuevos emprendedores, tarifa plana que\n    introdujimos en esa Ley de Emprendedores. ...\"", "\"... Por eso celebro que el Grupo\n    Socialista se acuerde ahora de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Somos muy conscientes del papel fundamental que ejercen en la\n    actividad econ\u00f3mica y que est\u00e1n desarrollando ya en t\u00e9rminos de\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1 al lado de los aut\u00f3nomos, de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Ustedes se acuerdan de los aut\u00f3nomos ahora, cuando ven que les hemos\n    bajado las retenciones y cuando han visto que las organizaciones\n    empresariales de trabajadores aut\u00f3nomos han celebrado la reforma fiscal,\n    la apuesta por los nuevos impuestos que contiene respecto de su\n    actividad. ...\"", "\"... Somos muy conscientes del papel fundamental que ejercen en la\n    actividad econ\u00f3mica y que est\u00e1n desarrollando ya en t\u00e9rminos de\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Examinaremos\n    sus propuestas en relaci\u00f3n con la reforma tributaria porque estoy seguro\n    de que vamos a coincidir en estimular la actividad econ\u00f3mica de\n    aut\u00f3nomos, de peque\u00f1a y mediana empresa para consolidar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, el otro d\u00eda estuve hablando con\n    una buena amiga emprendedora que tiene una asesor\u00eda fiscal y me dec\u00eda lo\n    dif\u00edcil que resulta ayudar a sus clientes teniendo en cuenta los vaivenes\n    legislativos de su ministerio y sus modificaciones continuas, que en la\n    mayor parte de los casos, se\u00f1or Montoro, no sirven para mejorar la\n    situaci\u00f3n de aut\u00f3nomos y aut\u00f3nomas en este pa\u00eds, y como muestra sirve un\n    bot\u00f3n, el IVA de caja, su medida estrella, con la que se han beneficiado\n    un 1% de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que usted se comprometi\u00f3 a bajar la retenci\u00f3n a todos los\n    aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or Montoro, su\n    pol\u00edtica ha sido subir las retenciones a los aut\u00f3nomos, ya le digo que\n    cuando termine la legislatura habr\u00e1n subido cinco puntos. ...\"", "\"... Le aseguro que nadie est\u00e1 contento con su reforma fiscal ni con\n    su decretazo y much\u00edsimo menos los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Los aut\u00f3nomos ver\u00e1n c\u00f3mo ustedes han vuelto\n    a enga\u00f1arles con su pol\u00edtica sistem\u00e1tica de hacer justo lo contrario de\n    lo que dicen que van a hacer. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5, 6], "empresa": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [4], "mediana empresa": [2, 3], "actividad econ\u00f3mica": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un 5,4% quiere decir que efectivamente hay m\u00e1s actividad, que viene m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Por\n    tanto, estamos viviendo una nueva etapa donde tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    viniendo de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos en los\n    principales impuestos. ...\"", "\"... Un 5,4% quiere decir que efectivamente hay m\u00e1s actividad, que viene m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Por\n    tanto, estamos viviendo una nueva etapa donde tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    viniendo de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos en los\n    principales impuestos. ...\"", "\"... Por\n    tanto, estamos viviendo una nueva etapa donde tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    viniendo de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos en los\n    principales impuestos. ...\"", "\"... Un 5,4% quiere decir que efectivamente hay m\u00e1s actividad, que viene m\u00e1s\n    recaudaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Estoy seguro de que algo est\u00e1 cambiando en la\n    actividad econ\u00f3mica y el gran cambio, que no es solo cuantitativo, como\n    acabo de leer, son... (Aplausos). ...\"", "\"... Estoy seguro de que algo est\u00e1 cambiando en la\n    actividad econ\u00f3mica y el gran cambio, que no es solo cuantitativo, como\n    acabo de leer, son... (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"ley general tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A INCLUIR EN LA MODIFICACI\u00d3N DE LA LEY GENERAL TRIBUTARIA LA\n    POSIBILIDAD DE HACER P\u00daBLICOS LOS NOMBRES DE LOS GRANDES DEFRAUDADORS\n    AUNQUE SE HAYAN ACOGIDO A LA AMNIST\u00cdA FISCAL ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro -y espero que me conteste como Gobierno y no como oposici\u00f3n\n    de la oposici\u00f3n (Aplausos)- \u00bfva a incluir en la modificaci\u00f3n de la Ley\n    General Tributaria la posibilidad de hacer p\u00fablicos los nombres de los\n    grandes defraudadores, aunque se hayan acogido a su amnist\u00eda fiscal? ...\""]}, {"words": {"agencia": [9], "hacienda": [10], "agencia tributaria": [0], "hacienda p\u00fablica": [8], "fraude fiscal": [1, 2, 3], "fraude": [4, 5, 6, 7], "lucha": [11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"", "\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Y el incremento de recaudaci\u00f3n, que antes he citado\n    en esta C\u00e1mara, no ser\u00eda posible si no se estuviera corrigiendo a buen\n    ritmo el fraude fiscal. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, si se\n    trata de que la opini\u00f3n p\u00fablica tenga un mejor conocimiento de las\n    consecuencias y de las sentencias judiciales que se derivan de ese fraude\n    fiscal, estaremos de acuerdo en darle la mayor difusi\u00f3n, promoviendo una\n    ejemplaridad en el pago de los impuestos a los que estamos sujetos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed,\n    el gran defraudador frente a la Hacienda P\u00fablica es cuando as\u00ed lo definen\n    los tribunales,\n    no lo califica ning\u00fan procedimiento administrativo. ...\"", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed,\n    el gran defraudador frente a la Hacienda P\u00fablica es cuando as\u00ed lo definen\n    los tribunales,\n    no lo califica ning\u00fan procedimiento administrativo. ...\"", "\"... Lo verdaderamente importante en la lucha contra el fraude fiscal es que\n    funcione, que tenga resultados para que, al final, todos los\n    contribuyentes paguen lo que les corresponde pagar, y eso est\u00e1\n    funcionando. ...\"", "\"... La acci\u00f3n, la presi\u00f3n de la Agencia Tributaria hace que las\n    cifras procedentes de la recaudaci\u00f3n de la lucha contra el fraude fiscal\n    sean hist\u00f3ricas, pero tambi\u00e9n porque est\u00e1 aflorando mucha econom\u00eda\n    sumergida como consecuencia de esa acci\u00f3n de la Agencia Tributaria. ...\""]}, {"words": {"fraude": [3, 4], "amnist\u00eda fiscal": [2], "fraude fiscal": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... \u00bfVamos a conocer los nombres de los 30.000 defraudadores acogidos a su\n    amnist\u00eda fiscal? ...\"", "\"... Hacemos hincapi\u00e9 en que hay que\n    investigar el origen de los fondos porque as\u00ed no solo se ataca el c\u00e1ncer\n    social del fraude fiscal, sino tambi\u00e9n su met\u00e1stasis delictiva. ...\"", "\"... Y para que\n    la conozcan, para que conozcan esa verdad, los socialistas vamos a ser\n    beligerantes, se lo anuncio de nuevo, caiga quien caiga, en todos los\n    casos, absolutamente en todos, pero especialmente en aquellos en los que\n    el fraude fiscal va unido a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Pero d\u00e9jeme que le haga una consideraci\u00f3n de fondo:\n    \u00bfno es cierto que no hemos vivido nunca una \u00e9poca de afloramiento de\n    casos de fraude fiscal tan numerosa y tan llamativa como la que estamos\n    viviendo en Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO QUE LA DISMINUCI\u00d3N DEL PERSONAL DOCENTE EN ESPA\u00d1A FAVORECE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el Bolet\u00edn estad\u00edstico del personal al servicio de las\n    administraciones p\u00fablicas, que publica el se\u00f1or Montoro, recoge otra\n    realidad, y es que entre el 1 de enero de 2012 y el 1 de enero de 2014\n    nuestro sistema educativo ha perdido m\u00e1s de 30.000 profesionales. ...\"", "\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\"", "\"... La\n    pregunta es: \u00bfCree que esta disminuci\u00f3n favorece la calidad de la\n    educaci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"resultados": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero le voy a\n    decir otra cosa adem\u00e1s: El n\u00famero de profesores en la educaci\u00f3n no\n    universitaria en Espa\u00f1a en el \u00faltimo curso ha aumentado, no ha\n    disminuido; ha aumentado en 5.444 efectivos. ...\"", "\"... Evidentemente, a todos nos gusta que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, y particularmente la inversi\u00f3n en profesores,\n    est\u00e9 orientada a conseguir los mejores resultados educativos; y esa es la\n    pol\u00edtica. ...\"", "\"... Evidentemente, a todos nos gusta que la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n, y particularmente la inversi\u00f3n en profesores,\n    est\u00e9 orientada a conseguir los mejores resultados educativos; y esa es la\n    pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n p\u00fablica": [5], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [4], "comunidad educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde entonces, ustedes han hecho un asalto a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y la cruda realidad es que tenemos menos profesores, y\n    eso significa que van a faltar apoyos, refuerzos y tutor\u00edas. ...\"", "\"... Usted se comporta como un\n    tecn\u00f3crata que se rige por las reglas de la oferta y la demanda, y muchos\n    pensamos que la educaci\u00f3n no es un zoco donde todo se compra y se vende. ...\"", "\"... Se\u00f1or Wert, la aut\u00e9ntica realidad la dec\u00eda hace poco tiempo un profesor y\n    l\u00edder sindical del CSIF, no era de UGT, y es que tenemos al enemigo en\n    casa, porque usted y la se\u00f1ora Gomendio, desde que est\u00e1n en el cargo, han\n    arremetido constantemente contra el profesorado para seguramente\n    justificar unos recortes y una ley que toda la comunidad educativa ha\n    rechazado de plano. ...\"", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"", "\"... Somos muchos los que pensamos que recortar profesores\n    es recortar calidad; que eliminar la formaci\u00f3n del profesorado es\n    recortar calidad; que suprimir los programas de innovaci\u00f3n docente es\n    recortar calidad; que subir la ratio es recortar calidad. ...\"", "\"... Desde entonces, ustedes han hecho un asalto a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica y la cruda realidad es que tenemos menos profesores, y\n    eso significa que van a faltar apoyos, refuerzos y tutor\u00edas. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en la educaci\u00f3n universitaria al nivel que\n    est\u00e1bamos en 2009. ...\"", "\"... No se puede decir que las aulas est\u00e1n\n    masificadas cuando el n\u00famero medio de alumnos es el mismo que hab\u00eda hace\n    tres a\u00f1os y cuando nos acaba de decir la OCDE que tenemos... (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [4], "comunidad educativa": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Muchos ni\u00f1os, muchos j\u00f3venes se\n    est\u00e1n viendo privados de esa educaci\u00f3n que antes pod\u00edan recibir. ...\"", "\"... Comienza\n    este curso con la aplicaci\u00f3n de la ley que consigui\u00f3 unir en su contra a\n    toda la comunidad educativa y tambi\u00e9n a la mayor\u00eda de los grupos\n    parlamentarios; una ley que, como bien sabe, est\u00e1 abocada a su derogaci\u00f3n\n    tan pronto como se convoquen las elecciones generales que acabar\u00e1n con su\n    mayor\u00eda absoluta. ...\"", "\"... Usted quiere dar datos grandes, yo le voy a dar datos de\n    lo que sucede en nuestro territorio m\u00e1s cercano, para ver si as\u00ed el\n    ministro se acerca a la realidad de la comunidad educativa. ...\"", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\"", "\"... En mi\n    provincia, de los 46 institutos que antes impart\u00edan la formaci\u00f3n\n    profesional, la FPI, que ahora sustituye la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica,\n    solo 34 pueden impartir esa educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "formaci\u00f3n profesional": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"", "\"... En general, en\n    aquellas comunidades -entre otras, aquella por la que ha sido elegida su\n    se\u00f1or\u00eda- que s\u00ed han comenzado el curso lo que las administraciones\n    educativas me est\u00e1n trasladando es que, gracias a su colaboraci\u00f3n, se\n    est\u00e1 produciendo efectivamente una implantaci\u00f3n adecuada de ese primer\n    curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [3], "formaci\u00f3n profesional": [2], "alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [4], "calidad": [5], "centros": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que hay\n    detr\u00e1s de esta reforma es un esp\u00edritu clasista, segregador y generador de\n    desigualdad en la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Ustedes lo que\n    nunca han soportado ha sido la igualdad, lo que nunca les gust\u00f3 es que la\n    hija de una familia trabajadora, como es mi caso, pudiera acceder a la\n    universidad, gracias a un sistema de becas... (Rumores.-Una se\u00f1ora\n    diputada: \u00a1Hala!). ...\"", "\"... Ustedes se han propuesto traer de nuevo el\n    descr\u00e9dito a la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... S\u00ed, gracias a un sistema igualador y a una educaci\u00f3n\n    p\u00fablica y de calidad y que ahora est\u00e9 aqu\u00ed ante el ministro de Educaci\u00f3n\n    tratando de interpelarle desde el Grupo Socialista. ...\"", "\"... No se nos olvida,\n    ministro, aquello que ustedes dejaron escrito en un documento del\n    ministerio, que dec\u00eda que la FP b\u00e1sica estaba dirigida a alumnos con\n    dificultades de adaptaci\u00f3n o situaci\u00f3n econ\u00f3mica desfavorable. ...\"", "\"...  Antes de la implantaci\u00f3n est\u00e1 la preparaci\u00f3n,\n    que es lo que han estado viviendo los centros este verano. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [0], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11], "centros": [12, 13], "abandono escolar temprano": [7], "abandono escolar": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si quien est\u00e9 m\u00e1s familiarizado\n    con lo que supone esto en el sistema educativo, en el sistema que dise\u00f1a\n    la Lomce, habr\u00e1 entendido algo. ...\"", "\"... Se dirige a\n    dar una v\u00eda de empleabilidad a aquellos estudiantes que no presentan, a\n    juicio del centro educativo y de acuerdo con sus familias, perspectivas\n    de poder titular en condiciones normales en la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, ha dicho muchas cosas pero tienen muy poco que ver con\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    precisamente se dirige a lo contrario de lo que usted achaca. ...\"", "\"... A diferencia de lo que vienen a sustituir, de los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial, no son una v\u00eda muerta sino que son\n    una v\u00eda que puede permitir la recuperaci\u00f3n del estudiante, su\n    incorporaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional de grado medio y, a partir de\n    ah\u00ed, el seguimiento de su educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\"", "\"... Se ha articulado una forma de implantarla a trav\u00e9s del Real Decreto\n    127/2014, que precisamente se caracteriza por permitir una flexibilidad\n    en su incorporaci\u00f3n a los centros. ...\"", "\"... Permite a las administraciones\n    educativas que aquellos centros no educativos que ven\u00edan prestando sus\n    servicios puedan seguir haci\u00e9ndolo, es tambi\u00e9n flexible en la adaptaci\u00f3n\n    de los profesores y sobre todo constituye, como le dec\u00eda antes, una v\u00eda\n    totalmente distinta desde esa perspectiva a la que supon\u00edan los PCPI para\n    que un estudiante que en alg\u00fan momento, por las circunstancias que sean\n    -desde luego, no por las econ\u00f3micas-, haya perdido el camino educativo,\n    tenga un itinerario alternativo que no le condene a la marginalidad para\n    toda su vida. ...\"", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es\n    un mecanismo para reducir el abandono escolar temprano y para dar una\n    salida de empleabilidad a aquellos j\u00f3venes a los que hasta ahora el\n    sistema expulsaba sin remedio. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras la aprobaci\u00f3n por la Uni\u00f3n\n    Europea en 2007 de la estrategia de internacionalizaci\u00f3n del Espacio\n    Europeo de Educaci\u00f3n Superior, en 2012\n    se aprob\u00f3 la estrategia de movilidad 2020, que establece que se deber\u00e1n\n    desarrollar estrategias nacionales e institucionales de\n    internacionalizaci\u00f3n y movilidad de la educaci\u00f3n superior con indicadores\n    verificables. ...\"", "\"... Asimismo, el Consejo de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2013, en sus conclusiones sobre la dimensi\u00f3n global de Educaci\u00f3n Superior\n    Europea invita a los Estados miembros a perseguir enfoques estrat\u00e9gicos\n    exclusivos hacia la internacionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Del mismo modo, sucesivos informes internos detectan un trabajo realizado\n    en distintos momentos en nuestro pa\u00eds, pero tambi\u00e9n que no es un objetivo\n    concluido sino que precisa de nuevos programas y estrategias para avanzar\n    en un mayor grado de internacionalizaci\u00f3n de los servicios universitarios\n    que se derivan del desempe\u00f1o de las tres funciones b\u00e1sicas de la\n    universidad: la formaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n y la transferencia. ...\"", "\"... Sin embargo, existe una importante\n    coincidencia en que ha de incrementarse hasta 2020 la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro sistema, tarea en la que los actores se\n    sienten comprometidos y en la que se empe\u00f1an las universidades de los\n    distintos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea como factor de calidad, pero en la\n    que ya no cabe el voluntarismo sino la delimitaci\u00f3n de objetivos, la\n    planificaci\u00f3n de acciones, la colaboraci\u00f3n y el impulso institucional. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente cerr\u00f3 la\n    pesquer\u00eda el pasado 29 de agosto a petici\u00f3n de parte del sector. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0], "para\u00edsos fiscales": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como siempre\n    hemos dicho, la corrupci\u00f3n tiene dos lados, el del corrupto y el del\n    corruptor; eso solo ha sido posible porque hay instituciones pol\u00edticas y\n    p\u00fablicas que lo han permitido, de la misma forma que se permite el fraude\n    fiscal, la elusi\u00f3n fiscal o el uso de los para\u00edsos fiscales o incluso\n    mecanismos m\u00e1s modernos, obra de su Gobierno, como la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Como siempre\n    hemos dicho, la corrupci\u00f3n tiene dos lados, el del corrupto y el del\n    corruptor; eso solo ha sido posible porque hay instituciones pol\u00edticas y\n    p\u00fablicas que lo han permitido, de la misma forma que se permite el fraude\n    fiscal, la elusi\u00f3n fiscal o el uso de los para\u00edsos fiscales o incluso\n    mecanismos m\u00e1s modernos, obra de su Gobierno, como la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Ha sido trato de favores; ha sido modificar las\n    instituciones del Estado para favorecer los intereses personales de los\n    miembros de la Casa Real; ha sido el caso Urdangar\u00edn; han sido los\n    para\u00edsos fiscales. ...\"", "\"... Como siempre\n    hemos dicho, la corrupci\u00f3n tiene dos lados, el del corrupto y el del\n    corruptor; eso solo ha sido posible porque hay instituciones pol\u00edticas y\n    p\u00fablicas que lo han permitido, de la misma forma que se permite el fraude\n    fiscal, la elusi\u00f3n fiscal o el uso de los para\u00edsos fiscales o incluso\n    mecanismos m\u00e1s modernos, obra de su Gobierno, como la amnist\u00eda fiscal. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [23], "cine": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "cultural": [5, 6], "cultura": [0, 1, 2, 3], "deporte": [4], "industrias culturales": [24]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... S\u00edrvanos como ejemplo la subida absolutamente\n    desproporcionada del IVA en la cultura, cuyos efectos en el sector han\n    sido especialmente duros. ...\"", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, recordar\u00e1 usted que hace unos meses presentamos tambi\u00e9n\n    una interpelaci\u00f3n urgente para reclamar pol\u00edticas de rescate para el\n    sector cultural. ...\"", "\"... Reclam\u00e1bamos en ese momento un plan que inyectara\n    ox\u00edgeno a nuestras industrias culturales, despu\u00e9s de padecer los efectos\n    de una injustificable y desproporcionada subida del IVA cultural, unido a\n    los efectos de la crisis en ese \u00e1mbito. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hablemos ahora del cine, de nuestro cine. ...\"", "\"... Usted\n    lo hace a menudo y le seguimos atentamente, lo mismo que hace el sector y\n    lo mismo que tendr\u00eda que suceder hoy en esta C\u00e1mara porque, como bien\n    sabe, nuestro cine es un sector importante tanto para nuestra cultura,\n    para nuestras culturas en plural, como tambi\u00e9n para nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... En aquel momento ya pusimos\n    \u00e9nfasis en los preocupantes datos que revelaba el sector del cine. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, sabe que la industria del cine est\u00e1 en una situaci\u00f3n\n    cr\u00edtica. ...\"", "\"... No han sido sensibles a sus necesidades\n    porque, en lugar de impulsar pol\u00edticas de apoyo al sector, se ha\n    abandonado al cine a su suerte y, lo que es peor, se han creado incluso\n    mayores dificultades. ...\"", "\"... La ca\u00edda de ingresos de la taquilla del cine en\n    Espa\u00f1a en 2013 no se corresponde con la de pa\u00edses europeos de nuestro\n    entorno, que bajaron un poco o bien se han mantenido. ...\"", "\"... En cambio,\n    en pa\u00edses de nuestro entorno con unos tipos impositivos de IVA en el cine\n    inferiores no ha habido ese descenso o bien no ha sido tan acusado, como,\n    por ejemplo, ha sucedido en Alemania, cuyo taquillaje ha disminuido en un\n    5%, o en Italia que ha tenido unos datos positivos del 3%, o en Francia\n    -f\u00edjese- que han sido de un 17%, muy lejos de las cifras de nuestro cine. ...\"", "\"... El descenso del n\u00famero de espectadores en las salas de cine afecta a toda\n    la industria cinematogr\u00e1fica. ...\"", "\"... Por otra parte,\n    si nos fijamos en las salas de cine, el sector ha vivido el cierre de m\u00e1s\n    de 400 salas, lo que supone un 36% menos de las existentes en 2001. ...\"", "\"... Como bien sabe usted, la industria del cine es indudablemente cultura; es\n    una parte importante de nuestra cultura, de nuestras culturas, se\u00f1or\n    ministro, pero a la vez es un sector que genera riqueza y empleo, que\n    tiene un significante potencial al cual debemos acompa\u00f1ar mediante\n    pol\u00edticas que contribuyan a su desarrollo. ...\"", "\"... El sector audiovisual, y el cine en particular, es una fuente econ\u00f3mica\n    importante para nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Lo que no vale, se\u00f1or ministro, es prometer que a\n    corto o a medio plazo llegar\u00e1n novedades potentes que modificar\u00e1n de\n    forma sustancial el sistema de ayudas al cine sin que realmente lleguen\n    esos cambios y al mismo tiempo incumplir el r\u00e9gimen vigente, como est\u00e1\n    sucediendo en estos momentos situando as\u00ed al sector en una situaci\u00f3n\n    realmente cr\u00edtica. ...\"", "\"... Hace a\u00f1os que hablamos de un nuevo modelo para la financiaci\u00f3n del cine;\n    de hecho -como dec\u00edamos- el sector lo avala y -como tambi\u00e9n dec\u00edamos- se\n    ha implicado en ello activamente. ...\"", "\"... Usted mismo a\n    principios de esta legislatura, en octubre de 2012, dec\u00eda en el Pleno del\n    Senado -as\u00ed consta en el \"Diario de Sesiones\" y seguro que lo recordar\u00e1\n    porque sabemos que tiene buena memoria, se\u00f1or ministro- en relaci\u00f3n con\n    un posible nuevo modelo de financiaci\u00f3n de cine -cito textualmente-: Hay\n    que reformarlo para dar certeza -aqu\u00ed s\u00ed, yo misma lo subrayo, se\u00f1or\n    ministro-, para conseguir que la industria espa\u00f1ola de la cinematograf\u00eda\n    se fortalezca, adquiera un contenido industrial m\u00e1s robusto y solvente, y\n    para eso hemos constituido un grupo de trabajo en el que van a estar\n    todas las partes, los productores, exhibidores, distribuidores,\n    televisiones, el ministerio, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Y sigo,\n    literalmente: Nuestro objetivo es que antes de 2013 tengamos dise\u00f1ado un\n    nuevo sistema de ayudas a la cinematograf\u00eda que cuente con el consenso\n    del sector, que facilite el fortalecimiento industrial de nuestro cine y,\n    mientras tanto, como es natural, no podemos hacer otra cosa que cumplir\n    la ley. ...\"", "\"... El cine ha tocado fondo. ...\"", "\"... Queremos trabajar -dec\u00eda tambi\u00e9n-\n    con todos los ministerios implicados en las ayudas a la cinematograf\u00eda,\n    ya que no solo existe el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Reclam\u00e1bamos en ese momento un plan que inyectara\n    ox\u00edgeno a nuestras industrias culturales, despu\u00e9s de padecer los efectos\n    de una injustificable y desproporcionada subida del IVA cultural, unido a\n    los efectos de la crisis en ese \u00e1mbito. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cine espa\u00f1ol": [9, 10, 11], "educaci\u00f3n": [8], "cine": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, la colaboraci\u00f3n con\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola para la preservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del patrimonio\n    cinematogr\u00e1fico espa\u00f1ol; la creaci\u00f3n de los Premios de historia de la\n    cinematograf\u00eda y alfabetizaci\u00f3n audiovisual, porque un aspecto esencial\n    de la ayuda a la cinematograf\u00eda es que desde los poderes p\u00fablicos se\n    contribuya a crear espectadores. ...\"", "\"... Ha tenido su se\u00f1or\u00eda la gentileza de citar algunas declaraciones m\u00edas,\n    tanto en sede parlamentaria como fuera de ella, en las que sin duda me\n    reitero, a pesar de que algunas de las fechas que en ellas se se\u00f1alaban\n    no hayan podido cumplirse, pero repito, en este momento y ante la\n    interpelaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda, que lo que a nuestro juicio, desde el\n    Gobierno, es preciso hacer en beneficio de la cinematograf\u00eda espa\u00f1ola es,\n    en primer lugar, proporcionarle un marco normativo que estimule un\n    desarrollo sostenible de la misma, y hago \u00e9nfasis en esa condici\u00f3n de\n    sostenibilidad; en segundo lugar, y muy relacionado con lo anterior, que\n    esa pol\u00edtica se inscriba en un contexto m\u00e1s amplio, el contexto del\n    audiovisual, a partir del cual no solo el cine tal como hoy lo conocemos\n    -el cine en sala y en otras ventanas de explotaci\u00f3n que tiene la\n    cinematograf\u00eda-, sino todo lo que es ficci\u00f3n y no ficci\u00f3n audiovisual,\n    tenga un marco conjunto de referencia que permita lo que ser\u00eda el tercer\n    elemento de objetivos de esa pol\u00edtica, que es la facilitaci\u00f3n de la\n    transici\u00f3n audiodigital del audiovisual. ...\"", "\"... A todos, se\u00f1ora Surroca, nos gustar\u00eda ver que el cine espa\u00f1ol tiene en\n    todas las dimensiones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda mejores cifras,\n    pero tambi\u00e9n es preciso atender a circunstancias o a evoluciones que se\n    est\u00e1n produciendo en otros pa\u00edses y a que la evoluci\u00f3n del sector en\n    Espa\u00f1a -suele suceder con casi todo- tiene luces y tiene sombras. ...\"", "\"... Si analizamos los datos de taquilla, las cuotas de mercado,\n    ah\u00ed nos encontramos con la siguiente situaci\u00f3n: en el a\u00f1o 2012 la cuota\n    de pantalla en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n del cine espa\u00f1ol fue del 18,3%; en\n    t\u00e9rminos de espectadores, muy similar, del 19,4%. ...\"", "\"... Cae significativamente\n    en el a\u00f1o 2013 en las dos dimensiones, al 13,8% y al 14,6%\n    respectivamente, pero en el a\u00f1o 2014 la cuota de pantalla del cine\n    espa\u00f1ol, en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n, es del 24,4% y la cuota de\n    espectadores es del 24,7%. ...\"", "\"... Desde que se realizan estas mediciones nunca\n    la cuota del cine espa\u00f1ol hab\u00eda sido tan alta. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha hablado su se\u00f1or\u00eda de\n    los resultados de la comisi\u00f3n del cine que ten\u00eda como objetivo\n    fundamental la creaci\u00f3n de un nuevo sistema de financiaci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s importante es ser\n    capaces de transformar un sistema cuyas deficiencias se han puesto de\n    manifiesto en el curso de su aplicaci\u00f3n, desde la aprobaci\u00f3n de la Ley\n    del Cine -en ese sentido tampoco var\u00eda sustancialmente el sistema de\n    protecci\u00f3n-, la necesidad de cumplir con los objetivos a los que antes me\n    refer\u00eda y que esa transici\u00f3n no produzca un par\u00f3n en la industria\n    cinematogr\u00e1fica. ...\"", "\"... Para eso desde la educaci\u00f3n primaria, y\n    es algo que est\u00e1 contemplado en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad\n    educativa, se incluye como una materia espec\u00edfica la educaci\u00f3n\n    audiovisual tanto en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria como en el\n    bachillerato, y se recoge esta educaci\u00f3n audiovisual como parte de las\n    competencias que tienen que ser adquiridas en la educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... A todos, se\u00f1ora Surroca, nos gustar\u00eda ver que el cine espa\u00f1ol tiene en\n    todas las dimensiones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda mejores cifras,\n    pero tambi\u00e9n es preciso atender a circunstancias o a evoluciones que se\n    est\u00e1n produciendo en otros pa\u00edses y a que la evoluci\u00f3n del sector en\n    Espa\u00f1a -suele suceder con casi todo- tiene luces y tiene sombras. ...\"", "\"... Si analizamos los datos de taquilla, las cuotas de mercado,\n    ah\u00ed nos encontramos con la siguiente situaci\u00f3n: en el a\u00f1o 2012 la cuota\n    de pantalla en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n del cine espa\u00f1ol fue del 18,3%; en\n    t\u00e9rminos de espectadores, muy similar, del 19,4%. ...\"", "\"... Desde que se realizan estas mediciones nunca\n    la cuota del cine espa\u00f1ol hab\u00eda sido tan alta. ...\""]}, {"words": {"cine": [1, 2, 3, 4], "cultura": [0], "lenguas": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cu\u00e1ntas veces ha prometido la ley de patrocinio\n    y mecenazgo a la cultura en general y espec\u00edficamente al sector\n    cinematogr\u00e1fico. ...\"", "\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"", "\"... Sabe perfectamente que la\n    situaci\u00f3n del cine en catal\u00e1n, en gallego y en euskera es especialmente\n    dif\u00edcil, es una situaci\u00f3n singular. ...\"", "\"... Ustedes se han cargado de un plumazo\n    la posibilidad de que muchos empresarios o personas individuales que\n    apuesten por el cine en catal\u00e1n, en gallego o en euskera puedan impulsar\n    esos proyectos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Su Gobierno se carg\u00f3 de un plumazo la partida\n    presupuestaria, el fondillo que usted conoce bien, para la producci\u00f3n de\n    cine en lenguas distintas al castellano. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 incumpliendo en este caso lo que\n    prev\u00e9 la Ley del Cine, usted lo sabe perfectamente, y lo que dispone la\n    Constituci\u00f3n, la obligaci\u00f3n de proteger a las dem\u00e1s lenguas del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [0], "cine": [1], "lenguas": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\"", "\"... Insistimos nuevamente desde nuestro grupo parlamentario en que tiene que\n    recuperarse nuevamente esa previsi\u00f3n en los presupuestos del Estado,\n    porque es una situaci\u00f3n absolutamente injusta que se haya suprimido, que\n    se hayan cargado de un plumazo el fondo que est\u00e1 dispuesto en la Ley del\n    Cine para las lenguas cooficiales. ...\""]}, {"words": {"cultural": [0], "lenguas cooficiales": [1], "cine": [2, 3, 4], "lenguas": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es decir, por qu\u00e9 si disponemos de un espacio\n    cultural y ling\u00fc\u00edstico tan importante, como es el del espa\u00f1ol, tenemos\n    una capacidad -vamos a dejarla as\u00ed- limitada de constituir la producci\u00f3n\n    audiovisual espa\u00f1ola en un centro de referencia de ese mercado\n    ling\u00fc\u00edstico y cultural y, no hablo solo del cine, hablo en general de\n    todo el audiovisual. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la \u00faltima de sus observaciones, a las lenguas\n    cooficiales, ya sabe perfectamente su se\u00f1or\u00eda que ese es uno de los focos\n    de acci\u00f3n de la pol\u00edtica de protecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica que desarrolla\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a, pero por otra parte yo reconozco que nuestra\n    obligaci\u00f3n de proteger las distintas lenguas cooficiales, en la medida en\n    que las disponibilidades presupuestarias lo permitan, tambi\u00e9n nos obliga\n    a un esfuerzo en esta direcci\u00f3n. ...\"", "\"... A todos nos gustar\u00eda -estoy seguro de que este\n    objetivo tambi\u00e9n lo compartimos- ver unas cuotas de mercado del cine\n    espa\u00f1ol como las que tiene, por ejemplo, el cine franc\u00e9s, y a ser posible\n    tener la capacidad de dise\u00f1ar un sistema de incentivos, no solo\n    incentivos fiscales. ...\"", "\"... Es decir, por qu\u00e9 si disponemos de un espacio\n    cultural y ling\u00fc\u00edstico tan importante, como es el del espa\u00f1ol, tenemos\n    una capacidad -vamos a dejarla as\u00ed- limitada de constituir la producci\u00f3n\n    audiovisual espa\u00f1ola en un centro de referencia de ese mercado\n    ling\u00fc\u00edstico y cultural y, no hablo solo del cine, hablo en general de\n    todo el audiovisual. ...\"", "\"... Evidentemente la v\u00eda de las deducciones y las\n    bonificaciones est\u00e1 ah\u00ed, pero quiz\u00e1 podemos conseguir m\u00e1s, porque es\n    verdad que a nivel global se est\u00e1 produciendo una especie de\n    desterritorializaci\u00f3n o deslocalizaci\u00f3n selectiva de la producci\u00f3n\n    audiovisual, es verdad que ah\u00ed la comunicaci\u00f3n cine permite unas ciertas\n    restricciones para sujetar la territorialidad de la producci\u00f3n, pero\n    posiblemente se puedan encontrar f\u00f3rmulas m\u00e1s imaginativas que\n    contribuyan a que este pa\u00eds, que no solo tiene unas magn\u00edficas\n    infraestructuras audiovisuales, sino que adem\u00e1s es un enorme plat\u00f3\n    natural, sea utilizado en mayor medida en las coproducciones\n    internacionales como espacio de rodaje. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la \u00faltima de sus observaciones, a las lenguas\n    cooficiales, ya sabe perfectamente su se\u00f1or\u00eda que ese es uno de los focos\n    de acci\u00f3n de la pol\u00edtica de protecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica que desarrolla\n    la Generalitat de Catalu\u00f1a, pero por otra parte yo reconozco que nuestra\n    obligaci\u00f3n de proteger las distintas lenguas cooficiales, en la medida en\n    que las disponibilidades presupuestarias lo permitan, tambi\u00e9n nos obliga\n    a un esfuerzo en esta direcci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"familias": [23], "igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [25], "mujeres": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "social": [24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin igualdad la democracia no merece tal\n    nombre, y la violencia machista es la manifestaci\u00f3n m\u00e1s extrema de la\n    desigualdad. ...\"", "\"... Este Gobierno no est\u00e1 a la altura porque no est\u00e1\n    dispuesto a que la lucha contra la violencia de g\u00e9nero sea una prioridad,\n    carece de valent\u00eda y determinaci\u00f3n, y porque erradicar la violencia de\n    g\u00e9nero es incompatible con el rechazo permanente al valor de la igualdad\n    del que ustedes hacen gala. ...\"", "\"... A los recortes presupuestarios brutales hay que a\u00f1adir que desde otros\n    ministerios se asesten duros golpes a la igualdad y a la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Han eliminado Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, han\n    apostado por la educaci\u00f3n segregada, y la Ley Wert borra la igualdad y la\n    prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero de las aulas. ...\"", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... No son\n    n\u00fameros, son vidas, evidencias de que el terrorismo machista no tiene\n    tregua y la impunidad est\u00e1 ganando terreno, evidencias que deber\u00edan hacer\n    reaccionar a su Gobierno, puesto que los datos muestran con la misma\n    claridad que los recortes y el perfil bajo de las pol\u00edticas de igualdad\n    no son el buen camino. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero rendir homenaje, en nombre de las mujeres y los hombres\n    del Grupo Parlamentario Socialista, a todas las mujeres que han sido\n    asesinadas este tr\u00e1gico mes de agosto. ...\"", "\"... Los culpables de la violencia sobre las mujeres son\n    los maltratadores, son quienes construyen su masculinidad a costa de\n    humillar y golpear a las mujeres. ...\"", "\"... La del Gobierno, y especialmente la suya, se\u00f1ora ministra,\n    es poner los medios para combatir la violencia machista; su obligaci\u00f3n es\n    proteger la vida de las mujeres con todos los medios a su alcance, y la\n    nuestra exigirle que lo haga. ...\"", "\"... Con la vida de las mujeres, de sus hijos y sus hijas no se juega. ...\"", "\"... En agosto se fue de\n    vacaciones, y no las interrumpi\u00f3 mientras las mujeres eran asesinadas en\n    un n\u00famero insoportable. ...\"", "\"... Tiene previsto traer una ley de custodia impuesta, aun sabiendo que el 73%\n    de las mujeres no denuncian, y escapan del maltrato exclusivamente a\n    trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y del divorcio. ...\"", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Se\u00f1ora\n    Mato, por ejemplo, \u00bfobligar\u00e1 a pagar a estas mujeres su estancia en una\n    casa de acogida, cuando sale huyendo de su domicilio? ...\"", "\"... Los datos generales de la violencia de g\u00e9nero est\u00e1n\n    empeorando: disminuyen las denuncias y las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n;\n    aumentan las mujeres que retiran las denuncias, y aumenta el n\u00famero de\n    mujeres asesinadas que s\u00ed hab\u00edan denunciado, mujeres que hab\u00edan pedido\n    ayuda y el sistema no las ha protegido. ...\"", "\"... El 27% de las mujeres asesinadas este a\u00f1o hab\u00eda denunciado. ...\"", "\"... Ha roto la confianza de las mujeres. ...\"", "\"... De las mujeres asesinadas en 2012\n    ninguna\n    hab\u00eda retirado la denuncia. ...\"", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero hacen pr\u00e1cticamente en solitario el esfuerzo por\n    erradicar la violencia de sus vidas. ...\"", "\"... Ministra, no pierda m\u00e1s el tiempo,\n    las 41 mujeres asesinadas este a\u00f1o ya no lo tienen, y quienes est\u00e1n\n    sufriendo violencia hoy, ahora mismo, no pueden esperar a que haya un\n    cambio de Gobierno. ...\"", "\"... Cumplan la ley, restituyan los recortes, protejan a\n    las mujeres, y a partir de ah\u00ed sigan avanzando. ...\"", "\"... Cada d\u00eda muchas mujeres lo consiguen con valent\u00eda, con su esfuerzo, con\n    inteligencia y precauci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es su obligaci\u00f3n poner los\n    medios, facilitar esa salida, abrir la puerta a la esperanza a miles de\n    mujeres, ofrecerles soluciones. ...\"", "\"... Quiero trasladar nuestras\n    condolencias y nuestro cari\u00f1o a sus familias, a sus amistades, a todas\n    las personas que las quer\u00edan y que las han perdido. ...\"", "\"... Merece el aislamiento social y que caiga sobre \u00e9l todo el peso de la ley. ...\"", "\"... Con su reforma de los\n    ayuntamientos, que califica de incompetencia impropia lo referente a la\n    igualdad y la violencia de g\u00e9nero, alejan los primeros servicios de\n    atenci\u00f3n a las mujeres, algo especialmente grave en el \u00e1mbito rural. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "atenci\u00f3n": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [19, 20]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En la reforma educativa -de la\n    que usted ha hablado, se\u00f1or\u00eda- no solamente hablamos de igualdad, sino\n    que en esta ocasi\u00f3n adem\u00e1s tambi\u00e9n se han incluido en los principios del\n    sistema el desarrollo de los valores que fomentan la prevenci\u00f3n de la\n    violencia de g\u00e9nero, por primera vez; y en el curr\u00edculo b\u00e1sico de\n    primaria se ha incluido en asignaturas troncales y espec\u00edficas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, 41 mujeres han perdido la vida este a\u00f1o asesinadas por sus\n    parejas o sus exparejas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n 24 menores han quedado hu\u00e9rfanos por la violencia de\n    g\u00e9nero; un terrible atentado contra las mujeres y sus hijos que el\n    Gobierno condena con absoluta rotundidad. ...\"", "\"... Un compromiso que impulsamos desde el di\u00e1logo, el consenso, y\n    valorando la unidad como la mejor manera para acabar con el sufrimiento\n    de miles de mujeres, y para romper el silencio c\u00f3mplice que impide\n    iniciar el camino de salida. ...\"", "\"... Eso es lo que nos diferencia: la constructiva aportaci\u00f3n que\n    nosotros hac\u00edamos desde la oposici\u00f3n frente al uso partidista que est\u00e1\n    usted haciendo hoy aqu\u00ed del sufrimiento de las mujeres. ...\"", "\"... El mejor testimonio es el de las v\u00edctimas que\n    ayudan a otras mujeres en este camino de salida. ...\"", "\"... Es verdad que tenemos que\n    seguir avanzando con nuevas medidas, pero no deber\u00eda usted sembrar dudas\n    que puedan disminuir la confianza de las mujeres para que den el paso y\n    denuncien. ...\"", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"", "\"... Todos los\n    datos de v\u00edctimas son terribles porque estamos hablando de la vida de\n    mujeres, pero es verdad que no est\u00e1n empeorando; los datos de 2012 y 2013\n    son los menos malos de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Queda mucho por hacer y por eso\n    este Gobierno, mientras usted critica, esta trabajando sin descanso, en\n    primer lugar, en la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n para evitar que las\n    mujeres tengan que sufrir esta tragedia. ...\"", "\"... Asimismo en este campo estamos contando con la\n    colaboraci\u00f3n de los sectores profesionales: m\u00e9dicos, enfermeros y\n    farmac\u00e9uticos se han sumado a este esfuerzo porque es a ellos a quienes\n    en algunas ocasiones, a menudo, las mujeres conf\u00edan la realidad que est\u00e1n\n    viviendo, la realidad que est\u00e1n sufriendo, y pueden ser la primera puerta\n    y el primer paso hacia la denuncia. ...\"", "\"... En segundo lugar, trabajamos para que se denuncien todos los actos de\n    violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... Es la mejor manera de acabar con el\n    infierno que sufren muchas mujeres y de castigar a los maltratadores. ...\"", "\"... Tolerancia cero contra todos\n    los maltratadores y contra cualquier tipo de maltrato contra las mujeres. ...\"", "\"... En cuarto lugar, debemos conseguir que las mujeres sepan que tienen\n    garantizada, tanto su autonom\u00eda como su libertad, para poder rehacer su\n    vida. ...\"", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"", "\"... Los contratos a mujeres se han multiplicado por siete en dos a\u00f1os, y cada\n    vez son m\u00e1s las empresas que forman parte de la red por una sociedad\n    libre de violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Con esta\n    misma finalidad la semana pasada nos reunimos en el Observatorio Estatal\n    de Violencia contra la Mujer en el que, como sabe, est\u00e1n representadas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, las entidades locales, las organizaciones de\n    mujeres, los agentes empresariales y sindicales, con el objeto \u00fanico de\n    sumar propuestas para erradicar este drama que vulnera nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Le invito a sumarse al consenso, porque desde la unidad, todos\n    juntos, repito, podemos conseguir la erradicaci\u00f3n de la violencia contra\n    las mujeres. ...\"", "\"... Juntos tenemos el deber de estudiar cu\u00e1les son sus fortalezas\n    y cu\u00e1les son sus debilidades para adaptarlas as\u00ed a la nueva realidad\n    social. ...\"", "\"... Tenemos la obligaci\u00f3n de seguir progresando hacia un gran\n    acuerdo social que integre todo, que integre a todos; tambi\u00e9n a los\n    medios de comunicaci\u00f3n, que juegan un papel clave y con los cuales\n    daremos nuevos pasos en las pr\u00f3ximas semanas, y esta tarde espero con\n    gran voluntad de consenso las propuestas de los grupos parlamentarios. ...\"", "\"... El Gobierno ya dispone de esa estrategia; est\u00e1 dotada con 1.500 millones\n    de euros y tiene cinco objetivos muy claros: prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, denuncia, mayor protecci\u00f3n a las mujeres, intolerancia\n    cero con los maltratadores, atenci\u00f3n integral y personalizada y\n    protecci\u00f3n a los menores. ...\"", "\"... Un objetivo que requiere atenci\u00f3n integral y personalizada que\n    aborde desde todos los \u00e1ngulos la situaci\u00f3n que viven las mujeres. ...\"", "\"... Con\n    las comunidades aut\u00f3nomas hemos elaborado pautas comunes que avanzan en\n    este tipo de atenci\u00f3n y lo hemos hecho, se\u00f1or\u00eda, le guste o no le guste,\n    con m\u00e1s recursos, y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras una sola mujer sea\n    agredida por su pareja o expareja. ...\"", "\"... Incluso una atenci\u00f3n integral y personaliza tiene que tener muy en cuenta\n    medidas para fomentar el empleo como paso imprescindible para lograr la\n    autonom\u00eda, la libertad, y poder salir del c\u00edrculo de la violencia de\n    g\u00e9nero, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... Desde el pasado mes de julio el empleo es considerado\n    espec\u00edficamente\n    como elemento clave de los planes de atenci\u00f3n individualizada. ...\"", "\"... En todas estas medidas debemos prestar una\n    especial atenci\u00f3n a la infancia, se\u00f1or\u00edas, para que los ni\u00f1os salgan de\n    inmediato del c\u00edrculo de influencia del maltratador, y tambi\u00e9n para que\n    no puedan ser utilizados para hacer m\u00e1s da\u00f1o a sus madres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "atenci\u00f3n": [9, 10], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabemos que es ineludible la educaci\u00f3n en igualdad y la\n    necesidad de las campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n sostenidas. ...\"", "\"... No se escuden en el\n    cambio de la ley, tomen medidas ahora, inmediatas, que las mujeres noten\n    ma\u00f1ana mismo, que las protejan mejor. ...\"", "\"... Deber\u00eda estar\n    preocupada, muy preocupada, sobre todo por garantizar la protecci\u00f3n de\n    las mujeres que denuncian y piden ayuda -de otro modo, la denuncia puede\n    exponer a\u00fan m\u00e1s a las mujeres-, y tambi\u00e9n por recuperar la confianza de\n    las mujeres en el sistema, y as\u00ed eliminar esa creciente bolsa de maltrato\n    oculto que invisibiliza el sufrimiento y el riesgo de miles de mujeres,\n    mientras deja los delitos en la impunidad. ...\"", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\"", "\"... A lo que usted llama partidismo y deslealtad, yo lo llamo\n    preocupaci\u00f3n, responsabilidad, hacer mi trabajo, representar a la\n    ciudadan\u00eda, ser la voz de las mujeres, dar la cara por las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, por sus hijos y sus hijas, exigirle\n    medidas inmediatas y que trabaje. ...\"", "\"... El Gobierno de Rajoy ha\n    abierto demasiados frentes pol\u00edticos en temas que est\u00e1n penalizando la\n    vida de las mujeres, la contrarreforma del aborto o la reforma laboral\n    sin ir m\u00e1s lejos, como para hacer ret\u00f3rica o demagogia de la violencia de\n    g\u00e9nero y los asesinatos de mujeres, de sus hijos y sus hijas. ...\"", "\"... Insisto,\n    se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en juego la vida de muchas mujeres, de sus hijos y\n    de sus hijas. ...\"", "\"... Sabemos que no hay perfiles de\n    mujeres maltratadas, que los maltratadores est\u00e1n en cualquier estamento\n    social. ...\"", "\"... Usted siempre habla de consenso mientras contin\u00faa con\n    los irresponsables recortes, que hacen que la Ley integral de 2004 est\u00e9\n    siendo derogada en la pr\u00e1ctica, y mientras votan en contra de las\n    propuestas socialistas, como la protecci\u00f3n a los menores o medidas\n    espec\u00edficas para los hu\u00e9rfanos, como la atenci\u00f3n psicosocial, que han\n    votado en contra. ...\"", "\"... La vicepresidenta del Gobierno, en la legislatura pasada,\n    dec\u00eda -leo textualmente-: Hoy, se\u00f1or\u00edas, le pedimos al Gobierno que ponga\n    m\u00e1s polic\u00eda, que d\u00e9 m\u00e1s seguridad, que ponga m\u00e1s juzgados, que reparta\n    justicia entre las mujeres que la reclaman, que d\u00e9 m\u00e1s atenci\u00f3n, m\u00e1s\n    cuidados psicol\u00f3gicos y m\u00e1s ayudas; que les d\u00e9 un futuro. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la p\u00e9rdida de las vidas de tantas mujeres y de sus hijos es\n    irreparable, m\u00e1s a\u00fan cuando se han producido a pesar de todos los\n    esfuerzos y de todas las medidas que hemos puesto en marcha los sucesivos\n    Gobiernos. ...\"", "\"... Es muy\n    dif\u00edcil mantener con usted un tono constructivo y abrir puentes al\n    di\u00e1logo porque su intervenci\u00f3n no es m\u00e1s que un permanente ataque\n    personal, pero no voy a entrar ah\u00ed (Aplausos) porque estoy convencida de\n    que las mujeres que sufren malos tratos merecen todos los esfuerzos para\n    mantener el consenso, lo que sin duda les permitir\u00e1 una mayor confianza\n    en el sistema. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n tenemos que seguir avanzando en todo\n    lo que son medidas de protecci\u00f3n a las mujeres. ...\"", "\"... Hoy m\u00e1s mujeres y\n    v\u00edctimas se suman al 016, al servicio de Atenpro. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay m\u00e1s contratos\n    para mujeres v\u00edctimas y los menores est\u00e1n mejor protegidos. ...\"", "\"... Este Gobierno va a continuar trabajando sin descanso en la\n    b\u00fasqueda de consenso porque estoy convencida de que esa es la mejor\n    manera de avanzar, a trav\u00e9s de un acuerdo social con todos los\n    ciudadanos: con las organizaciones sociales, con los grupos\n    empresariales, sindicales, con los medios de comunicaci\u00f3n y con los\n    grupos pol\u00edticos, con los que me voy a reunir oficialmente esta tarde. ...\"", "\"... El d\u00eda 2 de agosto aprobamos el proyecto\n    de ley de estatuto de la v\u00edctima y este mismo verano hemos acordado con\n    las comunidades aut\u00f3nomas la creaci\u00f3n de una verdadera red nacional de\n    centros de acogida y nuevas pautas en la atenci\u00f3n integral y\n    personalizada de las v\u00edctimas. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles y por supuesto con las\n    directrices marcadas por la pol\u00edtica del Gobierno hemos conseguido\n    avanzar mucho en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y hemos saneado el\n    sector bancario para que vuelva a haber cr\u00e9dito para las empresas, para\n    las familias y especialmente para los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Gracias al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles y por supuesto con las\n    directrices marcadas por la pol\u00edtica del Gobierno hemos conseguido\n    avanzar mucho en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y hemos saneado el\n    sector bancario para que vuelva a haber cr\u00e9dito para las empresas, para\n    las familias y especialmente para los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Gracias al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles y por supuesto con las\n    directrices marcadas por la pol\u00edtica del Gobierno hemos conseguido\n    avanzar mucho en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y hemos saneado el\n    sector bancario para que vuelva a haber cr\u00e9dito para las empresas, para\n    las familias y especialmente para los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Estamos en una nueva etapa, etapa de salida de la crisis econ\u00f3mica\n    -estamos saliendo, no hemos salido; estamos saliendo de la crisis\n    econ\u00f3mica-. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Solo el super\u00e1vit del Ayuntamiento de Madrid el a\u00f1o pasado se\n    acerc\u00f3 a una d\u00e9cima de nuestro producto interior bruto, es decir, ese\n    super\u00e1vit es el que permite que las corporaciones locales hayan hecho una\n    gran aportaci\u00f3n al cierre del conjunto de las administraciones p\u00fablicas\n    y, por tanto, sean uno de los motores fundamentales de la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por tanto, vamos a reconocer el papel fundamental que est\u00e1n teniendo\n    nuestras corporaciones locales, los Gobiernos municipales en la\n    superaci\u00f3n de la crisis fiscal del Estado, de la crisis econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 37], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 10, 11, 13, 14, 16, 18, 20, 23, 25, 28, 30, 32, 34, 35, 36, 39, 42, 44, 46, 47, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 38, 40, 41], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 9, 15, 17, 19, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 33, 43, 45], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}]}