{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y esta situaci\u00f3n de la crisis\n    del petr\u00f3leo, mucho m\u00e1s, exige recetas nuevas y distintas, porque los\n    problemas de hoy son sus errores de ayer y su inacci\u00f3n, hoy, y su\n    falta de respuesta, hoy, va a ser el agravamiento de la situaci\u00f3n\n    general de la econom\u00eda, no ya en su conjunto o en particular de\n    determinados sectores, sino de la competitividad  y del esfuerzo que\n    Espa\u00f1a se merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que, afortunadamente, por las medidas tomadas, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra en una situaci\u00f3n fuerte y saneada, con\n    un crecimiento superior al 4 por ciento, con el paro en las tasas de\n    1979, con r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupados (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que, afortunadamente, por las medidas tomadas, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra en una situaci\u00f3n fuerte y saneada, con\n    un crecimiento superior al 4 por ciento, con el paro en las tasas de\n    1979, con r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupados (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda ha dicho en la primera\n    parte de su pregunta que la econom\u00eda espa\u00f1ola estaba sometida a un\n    creciente deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), habida\n    cuenta de que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acelerado su crecimiento en el\n    primer semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene raz\u00f3n cuando dice que la\n    pol\u00edtica monetaria del Banco Central Europeo no puede responder a la\n    realidad exacta de nuestro pa\u00eds y que, por tanto, el Gobierno tiene\n    que tener instrumentos adicionales en el caso de una econom\u00eda que\n    crece m\u00e1s que la media y que ha sufrido con m\u00e1s \u00edmpetu algunas de las\n    decisiones del propio Banco Central Europeo y que carece tambi\u00e9n de\n    mayor competitividad  o flexibilidad en algunos de sus sectores, como\n    el de servicios; el Gobierno tiene que tener una estrategia\n    adicional, y esa estrategia adicional, se\u00f1or\u00eda, no es una pol\u00edtica\n    presupuestaria expansiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha dicho en la primera\n    parte de su pregunta que la econom\u00eda espa\u00f1ola estaba sometida a un\n    creciente deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), habida\n    cuenta de que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acelerado su crecimiento en el\n    primer semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace bien en pensar que\n    probablemente la crisis del petr\u00f3leo va a deteriorar nuestro ritmo de\n    crecimiento, pero hasta ahora no se ha producido o por lo menos en\n    los datos del primer semestre no aparecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego decir que la culpa es del petr\u00f3leo es cuanto menos poco\n    serio, sobre todo cuando nuestra inflaci\u00f3n subyacente, que no tiene\n    en cuenta el petr\u00f3leo, duplica a la de esos mismos pa\u00edses y con ello\n    nuestra econom\u00eda pierde competitividad claramente y, lo que es peor,\n    nuestros ciudadanos pierden poder adquisitivo; lo est\u00e1n perdiendo los\n    funcionarios, lo est\u00e1n perdiendo los pensionistas, aunque lo\n    recuperen un a\u00f1o m\u00e1s tarde, lo est\u00e1n perdiendo todos los trabajadores\n    que han firmado convenios con el objetivo del 2, y lo est\u00e1n perdiendo\n    todos aquellos que ven c\u00f3mo suben los tipos de inter\u00e9s porque el\n    Banco Central Europeo se ve obligado a ello, entre otras cosas,\n    porque hay pa\u00edses como Espa\u00f1a que no controlan su inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    ahora es cuando echamos en falta las carencias de su pol\u00edtica\n    antiinflacionista, ahora es cuando echamos en falta un Gobierno serio\n    que no dud\u00f3 en apuntarse los tantos de la bajada de la inflaci\u00f3n pero\n    que ahora elude sus responsabilidades ante la subida, y es cuando le\n    pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de esa p\u00e9rdida de poder adquisitivo que\n    est\u00e1n sufriendo los espa\u00f1oles como consecuencia de nuestra elevada\n    inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... nos propon\u00edan, tienen en este momento una rebaja media, seg\u00fan\n    los datos de la Comisi\u00f3n Europea, del 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    familias que tienen un tel\u00e9fono  y tienen que pagar llamadas locales\n    se van a beneficiar de una tarifa plana y se est\u00e1n beneficiando de\n    una ca\u00edda media del 8 por ciento, seg\u00fan los datos internacionales, en\n    contra de lo que nos propon\u00edan sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, la suerte que tienen\n    los espa\u00f1oles, incluso en momentos en los que el Gobierno se\n    equivoca, como en el tema de la inflaci\u00f3n, es que el conjunto de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno mejora la vida de los ciudadanos y,\n    por suerte, no seguimos sus consejos y, tambi\u00e9n por suerte, ustedes\n    ni siquiera los mantienen veinticuatro horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Quienes van perdiendo son los espa\u00f1oles con ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Quienes van perdiendo son los espa\u00f1oles con\n    gobiernos como el suyo, que niegan la realidad y que les dicen que se\n    quejan de vicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Pues mire usted, de\n    momento hay medio mill\u00f3n de espa\u00f1oles que tienen empleo este a\u00f1o en\n    contra de las propuestas econ\u00f3micas de su grupo parlamentario y el\n    a\u00f1o que viene habr\u00e1 25.000 j\u00f3venes que van a tener empleo en el\n    peque\u00f1o comercio, en contra de su grupo parlamentario cuando cede a\n    las presiones sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Pues mire usted, de\n    momento hay medio mill\u00f3n de espa\u00f1oles que tienen empleo este a\u00f1o en\n    contra de las propuestas econ\u00f3micas de su grupo parlamentario y el\n    a\u00f1o que viene habr\u00e1 25.000 j\u00f3venes que van a tener empleo en el\n    peque\u00f1o comercio, en contra de su grupo parlamentario cuando cede a\n    las presiones sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bueno, se\u00f1or Rato, pues vayamos a la pantalla del aumento del poder\n    adquisitivo de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [2], "econom\u00eda": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... O es que ese es el tema, y por\n    eso me responde usted y no me responde la se\u00f1ora ministra, que va a\n    venir hoy a esta C\u00e1mara, porque para ustedes estamos hablando en esto\n    s\u00f3lo de econom\u00eda, de n\u00fameros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, si fuera cierto que estamos\n    ante una medida social y estuvieran en esto realmente al lado de las\n    familias m\u00e1s modestas, y no como de costumbre, al lado de los\n    poderosos, entonces lo que ustedes hubieran hecho ser\u00eda asumir\n    plenamente lo que hoy la ense\u00f1anza p\u00fablica les demanda, la gratuidad\n    de uno de sus elementos b\u00e1sicos: el libro de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes, en\n    cambio, han decidido vender a los padres los beneficios que la\n    quiebra del precio fijo del libro de texto supone para sus bolsillos,\n    sin explicarles a su vez que la experiencia nos demuestra que a medio\n    plazo, con medidas como las suyas, el libro de texto se encarece,\n    como ha ocurrido en Francia o Inglaterra, puesto que esta medida a\n    quien realmente beneficia, se\u00f1or Rato, es a las grandes superficies,\n    una vez m\u00e1s a los poderosos, que ahora van a vender los libros de\n    texto por debajo de su precio de coste, eliminar la competencia de\n    las peque\u00f1as librer\u00edas -pueden desaparecer hasta 3.000- y, a partir\n    de ah\u00ed, aumentar el precio mucho m\u00e1s de las 2.000 \u00f3 3.000 pesetas que\n    puede ser que hoy se ahorren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el sector comercial en Espa\u00f1a es el segundo en\n    importancia econ\u00f3mica, con una sustancial aportaci\u00f3n al producto\n    interior bruto y con una ocupaci\u00f3n muy notable, superior al 17 por\n    ciento, de los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado,\n    la implantaci\u00f3n efectiva del euro como moneda \u00fanica y tambi\u00e9n el\n    desarrollo muy importante de las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n, sustancialmente el comercio electr\u00f3nico, la\n    globalizaci\u00f3n de la econom\u00eda  y los cambios estructurales de la\n    poblaci\u00f3n y de los h\u00e1bitos de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno inici\u00f3 en la\n    pasada legislatura una pol\u00edtica de apoyo a la modernizaci\u00f3n del\n    comercio mediante el plan marco de modernizaci\u00f3n del comercio\n    interior, adem\u00e1s de impulsar otros programas de ayuda y soporte  a las\n    empresas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y\n    ministro de Econom\u00eda, el sector comercial en Espa\u00f1a es el segundo en\n    importancia econ\u00f3mica, con una sustancial aportaci\u00f3n al producto\n    interior bruto y con una ocupaci\u00f3n muy notable, superior al 17 por\n    ciento, de los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me\n    gustar\u00eda singularizar la reducci\u00f3n constante de los m\u00f3dulos que se ha\n    venido produciendo  a lo largo de pr\u00e1cticamente todos los ejercicios y\n    que ha permitido el aumento de la rentabilidad de los peque\u00f1os\n    comercios, especialmente el aumento del empleo, porque, como muy bien\n    ha puesto de relieve S.S., la creaci\u00f3n de empleo depende\n    especialmente de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cree\n    que, a trav\u00e9s de esa f\u00f3rmula, especialmente muchos miles de j\u00f3venes\n    que tendr\u00e1n su primer empleo podr\u00e1n beneficiarse a lo largo de los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, empezando por una previsi\u00f3n de 25.000 en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda singularizar la reducci\u00f3n constante de los m\u00f3dulos que se ha\n    venido produciendo  a lo largo de pr\u00e1cticamente todos los ejercicios y\n    que ha permitido el aumento de la rentabilidad de los peque\u00f1os\n    comercios, especialmente el aumento del empleo, porque, como muy bien\n    ha puesto de relieve S.S., la creaci\u00f3n de empleo depende\n    especialmente de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda singularizar la reducci\u00f3n constante de los m\u00f3dulos que se ha\n    venido produciendo  a lo largo de pr\u00e1cticamente todos los ejercicios y\n    que ha permitido el aumento de la rentabilidad de los peque\u00f1os\n    comercios, especialmente el aumento del empleo, porque, como muy bien\n    ha puesto de relieve S.S., la creaci\u00f3n de empleo depende\n    especialmente de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    por ese camino el objetivo de que en el a\u00f1o 2003 Espa\u00f1a sea un pa\u00eds\n    totalmente liberalizado en precios de gas, tanto para las empresas\n    como para las familias, est\u00e1 claramente al alcance de la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "datos": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno ya puso en marcha la pasada legislatura un\n    proceso de libertad en la venta de libros de texto, que era ya una\n    realidad en la econom\u00eda espa\u00f1ola para las grandes superficies y para\n    las tiendas de cultura, que estaban vendiendo libros de texto en el\n    conjunto de paquetes en los que se vend\u00edan otros productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno ya puso en marcha la pasada legislatura un\n    proceso de libertad en la venta de libros de texto, que era ya una\n    realidad en la econom\u00eda espa\u00f1ola para las grandes superficies y para\n    las tiendas de cultura, que estaban vendiendo libros de texto en el\n    conjunto de paquetes en los que se vend\u00edan otros productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    supuesto, desde nuestro punto de vista, una oportunidad para que la\n    mayor parte de las familias espa\u00f1olas puedan beneficiarse de\n    descuentos que nosotros entendemos, seg\u00fan nuestros datos, que giran\n    en\n    torno a 5.000 pesetas por alumno, lo cual es una cantidad\n    suficientemente ilustrativa del esfuerzo que ten\u00edan que hacer las\n    familias en ese contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que nos parece tan importante o m\u00e1s en este debate\n    es que adem\u00e1s de pedirle al sector industrial y empresarial de\n    editores de libros de texto que haga un esfuerzo para beneficiar a\n    las familias, esfuerzo que le estamos pidiendo al conjunto del sector\n    productivo espa\u00f1ol, tambi\u00e9n es importante constatar que el Gobierno\n    tiene que tener una pol\u00edtica activa de gasto p\u00fablico y que, por\n    tanto, la pol\u00edtica de becas del Gobierno del Partido Popular, que\n    reinstaur\u00f3 despu\u00e9s de un par\u00f3n de varios a\u00f1os, supone una alternativa\n    clara para que aquellas familias con mayores dificultades econ\u00f3micas\n    disfruten en realidad de la gratuidad de los libros pero no a costa\n    del conjunto de los impuestos y, por tanto, de la renta del conjunto\n    de las familias, sino gracias a medidas directas de gasto p\u00fablico que\n    les permiten acceder a los libros de texto, pero tambi\u00e9n beneficiarse\n    de los descuentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N DE LA COMPETITIVIDAD DE LA ECONOM\u00cdA\n    ESPA\u00d1OLA A LA LUZ DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DEL SECTOR EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe muy bien el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno que la actual\n    situaci\u00f3n que la econom\u00eda europea est\u00e1 viviendo es objeto de debate\n    en todos los sectores de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como saben muy bien SS.SS., Espa\u00f1a est\u00e1\n    totalmente integrada en la Uni\u00f3n Europea y el grado de apertura de\n    nuestra econom\u00eda no s\u00f3lo hacia Europa, sino tambi\u00e9n respecto al resto\n    del mundo, es cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    empleo sigue aumentando en forma notable y nuestra econom\u00eda crece a\n    un ritmo aproximado del 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos sobre\n    comercio exterior publicados la semana pasada por el Ministerio de\n    Econom\u00eda reflejan este hecho y, al parecer, las previsiones que el\n    Gobierno realiz\u00f3 sobre la evoluci\u00f3n del sector en la actualizaci\u00f3n\n    del programa de estabilidad de Espa\u00f1a se est\u00e1n cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora presidenta, el Grupo Parlamentario Popular\n    desea preguntar al vicepresidente del Gobierno qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    a la luz de los \u00faltimos datos del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora presidenta, el Grupo Parlamentario Popular\n    desea preguntar al vicepresidente del Gobierno qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    a la luz de los \u00faltimos datos del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos sobre\n    comercio exterior publicados la semana pasada por el Ministerio de\n    Econom\u00eda reflejan este hecho y, al parecer, las previsiones que el\n    Gobierno realiz\u00f3 sobre la evoluci\u00f3n del sector en la actualizaci\u00f3n\n    del programa de estabilidad de Espa\u00f1a se est\u00e1n cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora presidenta, el Grupo Parlamentario Popular\n    desea preguntar al vicepresidente del Gobierno qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    a la luz de los \u00faltimos datos del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3, 4, 5], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que, frente a la\n    OCD, los \u00faltimos datos nos indican que los costes laborales unitarios\n    de las empresas espa\u00f1olas han mejorado un 4,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, todo indica que las empresas espa\u00f1olas, en el alto e\n    intenso proceso de modernizaci\u00f3n que se deriva de la inversi\u00f3n\n    mantenida a lo largo de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, est\u00e1n produciendo\n    muy buenos resultados en t\u00e9rminos de nuestra presencia en los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos publicados sobre la evoluci\u00f3n del sector exterior\n    se\u00f1alan un aumento del d\u00e9ficit comercial, como ha dicho S.S., del 44\n    por ciento en el primer semestre del a\u00f1o, una cifra muy considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me parece relevante de los \u00faltimos datos, adem\u00e1s de esa\n    cuesti\u00f3n, es que por primera vez se aprecia de manera clara una\n    tendencia que est\u00e1bamos empezando a ver en el primer semestre: que\n    las importaciones empiezan a perder fuerza y vigor, habida cuenta de\n    las tasas de crecimiento de a\u00f1os anteriores y, por otro lado, que las\n    exportaciones espa\u00f1olas est\u00e1n respondiendo de manera muy clara a la\n    recuperaci\u00f3n del comercio mundial y a la recuperaci\u00f3n de las\n    econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, los \u00faltimos datos reales,\n    descontando los efectos de los precios, ser\u00edan un crecimiento de las\n    exportaciones del 12,1 por ciento y un crecimiento de las\n    importaciones del 9,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que, frente a la\n    OCD, los \u00faltimos datos nos indican que los costes laborales unitarios\n    de las empresas espa\u00f1olas han mejorado un 4,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que, frente a la\n    OCD, los \u00faltimos datos nos indican que los costes laborales unitarios\n    de las empresas espa\u00f1olas han mejorado un 4,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, todo indica que las empresas espa\u00f1olas, en el alto e\n    intenso proceso de modernizaci\u00f3n que se deriva de la inversi\u00f3n\n    mantenida a lo largo de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, est\u00e1n produciendo\n    muy buenos resultados en t\u00e9rminos de nuestra presencia en los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfvan a hacer ustedes algo para recuperar los cuatro\n    billones de pesetas que han perdido todos los ciudadanos espa\u00f1oles\n    por el comportamiento de su Gobierno y por el regalo a las compa\u00f1\u00edas\n    de telecomunicaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    incluye planteamientos parciales de un modo unidimensional y\n    estrictamente recaudatorio, al enfocar un tema tan importante para la\n    econom\u00eda, la sociedad y los ciudadanos espa\u00f1oles como es el\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    incluye planteamientos parciales de un modo unidimensional y\n    estrictamente recaudatorio, al enfocar un tema tan importante para la\n    econom\u00eda, la sociedad y los ciudadanos espa\u00f1oles como es el\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo que los espa\u00f1oles van a ganar\n    con esa licencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, deber\u00edan ustedes rectificar y hacerlo a\n    trav\u00e9s de los procedimientos que les hemos venido ofreciendo:\n    anulaci\u00f3n del concurso, establecimiento de un canon... Porque aqu\u00ed hay\n    una deuda social con los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo m\u00e1s, si no se rectifica\n    ahora, los espa\u00f1oles cobrar\u00e1n esa deuda, aunque tengan que esperar\n    tres a\u00f1os y un cambio de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, no son empresas ni personas ni\n    ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ante\n    todo, creo que los espa\u00f1oles tienen buena memoria y saben c\u00f3mo\n    funcionan los temas de la deuda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    los espa\u00f1oles no tenemos por qu\u00e9 asumir ese riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO PARA LA AUTOV\u00cdA HUESCA-PAMPLONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Fomento,  a trav\u00e9s de un ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Fomento,  a trav\u00e9s de un\n    informe del Ministerio, sacado de contexto por algunos partidos de la\n    oposici\u00f3n, se ha generado una gran confusi\u00f3n en Arag\u00f3n, y\n    especialmente en la provincia de Huesca, al publicar varios medios de\n    comunicaci\u00f3n que la autov\u00eda Huesca-Pamplona no se construir\u00e1 hasta el\n    a\u00f1o 2027. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No har\u00eda falta hacerle la pregunta, se\u00f1or ministro, conf\u00edo totalmente\n    en su respuesta; pero para que quede claro en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb\n    y ante la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, se la formulo del siguiente\n    modo: \u00bfqu\u00e9 previsiones tiene el Ministerio de Fomento para la autov\u00eda\n    Huesca-Pamplona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [5], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La autov\u00eda Pamplona-Huesca era una simple carretera en el Plan\n    director de infraestructuras de 1994, del que existe constancia\n    gr\u00e1fica en los mapas, y en \u00e9l queda constancia escrita tambi\u00e9n de las\n    caracter\u00edsticas de ese tramo como carretera convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo\n    Gobierno que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que fuera convencional decidi\u00f3, sin\n    embargo, que el tramo Huesca-Lleida fuera autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hab\u00eda\n    una clara intenci\u00f3n de que el tramo Huesca-Pamplona no fuera autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las conclusiones de este estudio, el actual Gobierno ha\n    anunciado en esta legislatura que el tramo Huesca- Pamplona ser\u00eda\n    autov\u00eda; con posterioridad a la finalizaci\u00f3n de las conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos que las\n    infraestructuras sean palanca del desarrollo y por eso ser\u00e1 autov\u00eda\n    el tramo Huesca-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno puso en marcha un estudio previo en el a\u00f1o 1997 -el 13\n    de marzo- para analizar las posibilidades de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, a m\u00ed me encantar\u00eda poder contestarle con un s\u00ed\n    rotundo, pero usted, que es una conocedora profunda de la sanidad,\n    sabe como yo que hay cuestiones que no se pueden controlar\n    directamente desde una respuesta de la ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [7], "profesionales sanitarios": [8], "salud": [4, 5], "datos": [0], "espa\u00f1oles": [6], "sanidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Recientemente Eurostat present\u00f3 el informe estad\u00edstico sobre la salud\n    y, seg\u00fan los datos que aporta, s\u00f3lo tres de cada diez espa\u00f1oles est\u00e1n\n    satisfechos de los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Sanidad\n    tiene usted la obligaci\u00f3n pol\u00edtica y moral de llevar hasta las\n    \u00faltimas consecuencias la investigaci\u00f3n de tan lamentable suceso y,\n    sobre todo, tiene la obligaci\u00f3n de poner todos los medios a su\n    alcance para que esto no vuelva a repetirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabaje con rigor en\n    defensa del Sistema Nacional de Salud, evite frivolidades y no haga\n    comentarios generales y ligeros sobre profesionales sanitarios que\n    est\u00e1n cumpliendo bien con su trabajo, y si hay alguna negligencia y\n    alguna responsabilidad act\u00faen en consecuencia; h\u00e1galo por los\n    millones de ciudadanos que conf\u00edan en la sanidad p\u00fablica, para que se\n    sientan protegidos ante la enfermedad y para que el grado de\n    satisfacci\u00f3n que ten\u00edan hasta hace alg\u00fan tiempo en los servicios\n    sanitarios vuelvan a recuperarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que modificar esta\n    tendencia, se\u00f1ora ministra; eval\u00fae las necesidades de los centros\n    sanitarios dependientes del Insalud; adecue las plantillas a las\n    necesidades reales de la poblaci\u00f3n atendida; d\u00f3telos de medios y\n    tecnolog\u00eda para que cada vez puedan ser m\u00e1s resolutivos y terminen de\n    una vez por todas con la pol\u00edtica de descapitalizaci\u00f3n de la sanidad\n    p\u00fablica...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabaje con rigor en\n    defensa del Sistema Nacional de Salud, evite frivolidades y no haga\n    comentarios generales y ligeros sobre profesionales sanitarios que\n    est\u00e1n cumpliendo bien con su trabajo, y si hay alguna negligencia y\n    alguna responsabilidad act\u00faen en consecuencia; h\u00e1galo por los\n    millones de ciudadanos que conf\u00edan en la sanidad p\u00fablica, para que se\n    sientan protegidos ante la enfermedad y para que el grado de\n    satisfacci\u00f3n que ten\u00edan hasta hace alg\u00fan tiempo en los servicios\n    sanitarios vuelvan a recuperarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente Eurostat present\u00f3 el informe estad\u00edstico sobre la salud\n    y, seg\u00fan los datos que aporta, s\u00f3lo tres de cada diez espa\u00f1oles est\u00e1n\n    satisfechos de los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente Eurostat present\u00f3 el informe estad\u00edstico sobre la salud\n    y, seg\u00fan los datos que aporta, s\u00f3lo tres de cada diez espa\u00f1oles est\u00e1n\n    satisfechos de los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La muerte de una persona, cuando los m\u00e9dicos est\u00e1n luchando por\n    salvarle la vida, es siempre dolorosa, pero cuando se trata de una\n    muerte por no asistirlos o por demorar excesivamente y sin\n    justificaci\u00f3n la asistencia sanitaria es absolutamente inadmisible; y\n    no vale la justificaci\u00f3n de que las urgencias est\u00e1n saturadas; la\n    vida de las personas no puede depender de que sean vacaciones, el mes\n    de julio o que haya m\u00e1s o menos personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabaje con rigor en\n    defensa del Sistema Nacional de Salud, evite frivolidades y no haga\n    comentarios generales y ligeros sobre profesionales sanitarios que\n    est\u00e1n cumpliendo bien con su trabajo, y si hay alguna negligencia y\n    alguna responsabilidad act\u00faen en consecuencia; h\u00e1galo por los\n    millones de ciudadanos que conf\u00edan en la sanidad p\u00fablica, para que se\n    sientan protegidos ante la enfermedad y para que el grado de\n    satisfacci\u00f3n que ten\u00edan hasta hace alg\u00fan tiempo en los servicios\n    sanitarios vuelvan a recuperarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ese es el par\u00e1metro que garantiza la seguridad del\n    sistema p\u00fablico de salud y le puedo garantizar que entre esos\n    millones de personas que lo protegen y lo apoyan se encuentra la\n    ministra actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para reforzar la\n    ense\u00f1anza de las humanidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "calidad": [5], "ense\u00f1anza": [0, 1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Compartimos con el Gobierno la\n    preocupaci\u00f3n por reforzar la ense\u00f1anza de las humanidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, un plan de mejora de la\n    ense\u00f1anza de las humanidades no puede reducirse exclusivamente a lo\n    que supondr\u00eda la actualizaci\u00f3n de unos contenidos m\u00ednimos, de unas\n    determinadas disciplinas human\u00edsticas; entendemos que tiene que ir\n    m\u00e1s all\u00e1, ha de incorporar la educaci\u00f3n en valores  y la\n    multiculturalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es imprescindible que la ense\u00f1anza de la\n    historia com\u00fan se haga desde una visi\u00f3n plural de la historia de\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1ora ministra, que hay que\n    potenciar la lectura, hay que potenciar, desde luego, la ense\u00f1anza de\n    la lengua castellana, hay que potenciar y reconocer las lenguas de\n    todas las comunidades que conforman este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en nuestro entorno\n    europeo los gobiernos est\u00e1n tomando medidas para modernizar el\n    sistema educativo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ora ministra, para que cualquier reforma tenga\n    cr\u00e9dito, ha de ir acompa\u00f1ada de una financiaci\u00f3n suficiente para\n    garantizar equidad y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es imprescindible que la ense\u00f1anza de la\n    historia com\u00fan se haga desde una visi\u00f3n plural de la historia de\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "calidad": [2], "ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a contemplar los contenidos de las ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas a trav\u00e9s de los reales decretos que puede aprobar el\n    Gobierno, como se aprobaron en su d\u00eda los reales decretos sobre\n    ense\u00f1anzas m\u00ednimas actuales, m\u00e1s adelante, y como ya se expuso, a\n    trav\u00e9s de una ley org\u00e1nica se tocar\u00e1n otros aspectos de la calidad de\n    la ense\u00f1anza y, en tanto que ley org\u00e1nica, tendr\u00e1 todo el tr\u00e1mite\n    parlamentario que ello exija. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, es fundamental, y esto es\n    un objetivo que no podemos perder de vista, que hay que avanzar, que\n    no hay que posponer, que el sistema educativo espa\u00f1ol as\u00ed lo\n    requiere, que la comunidad educativa as\u00ed lo est\u00e1 demandando y que el\n    objetivo se conseguir\u00e1 desde el di\u00e1logo, que lo tendr\u00e1 hoy siempre en\n    este Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a contemplar los contenidos de las ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas a trav\u00e9s de los reales decretos que puede aprobar el\n    Gobierno, como se aprobaron en su d\u00eda los reales decretos sobre\n    ense\u00f1anzas m\u00ednimas actuales, m\u00e1s adelante, y como ya se expuso, a\n    trav\u00e9s de una ley org\u00e1nica se tocar\u00e1n otros aspectos de la calidad de\n    la ense\u00f1anza y, en tanto que ley org\u00e1nica, tendr\u00e1 todo el tr\u00e1mite\n    parlamentario que ello exija. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html# 000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [5], "espa\u00f1oles": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular es consciente  y es\n    sensible a los problemas que aquejan a la juventud espa\u00f1ola y, por\n    ello, desde 1996 se tomaron medidas muy importantes en beneficio del\n    conjunto de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con alguna de ellas, como erradicar el\n    principal problema de los j\u00f3venes, el desempleo, se\n    consigui\u00f3 un descenso muy importante del mismo desde el a\u00f1o 1996 a\n    1999, en que 457.000 j\u00f3venes tuvieran por primera vez un empleo y\n    pudieran incorporarse al mundo laboral, con lo que se consigui\u00f3\n    rebajar el desempleo en un 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se impulsaron tambi\u00e9n los\n    contratos estables, eliminando los contratos basura que tanto da\u00f1o\n    hac\u00edan a la motivaci\u00f3n del conjunto de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y se\n    consiguieron en esos cuatro a\u00f1os m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de\n    contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se tomaron medidas hist\u00f3ricas para los j\u00f3venes, como la\n    reforma del modelo de Fuerzas Armadas, que supuso acabar con una mili\n    que obligaba a los j\u00f3venes a hacer un par\u00e9ntesis en su formaci\u00f3n\n    acad\u00e9mica para hacerla, esa mili que tambi\u00e9n va a suponer a finales\n    de este a\u00f1o una posibilidad laboral para 85.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a lo\n    largo de estos cuatro a\u00f1os se ha hecho una apuesta por la calidad de\n    la educaci\u00f3n, con mayores presupuestos, con una reforma de la\n    selectividad que era reivindicada por el conjunto de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, y se ha creado un distrito universitario abierto que\n    permite por primera vez tener mayor movilidad  y poder acceder a\n    cualquier tipo de estudios a que te lleve tu vocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a lo\n    largo de estos cuatro a\u00f1os se ha hecho una apuesta por la calidad de\n    la educaci\u00f3n, con mayores presupuestos, con una reforma de la\n    selectividad que era reivindicada por el conjunto de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, y se ha creado un distrito universitario abierto que\n    permite por primera vez tener mayor movilidad  y poder acceder a\n    cualquier tipo de estudios a que te lleve tu vocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se impulsaron tambi\u00e9n los\n    contratos estables, eliminando los contratos basura que tanto da\u00f1o\n    hac\u00edan a la motivaci\u00f3n del conjunto de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y se\n    consiguieron en esos cuatro a\u00f1os m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de\n    contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a lo\n    largo de estos cuatro a\u00f1os se ha hecho una apuesta por la calidad de\n    la educaci\u00f3n, con mayores presupuestos, con una reforma de la\n    selectividad que era reivindicada por el conjunto de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, y se ha creado un distrito universitario abierto que\n    permite por primera vez tener mayor movilidad  y poder acceder a\n    cualquier tipo de estudios a que te lleve tu vocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El primer gran bloque trata de favorecer esas\n    condiciones que posibilitan la autonom\u00eda, la emancipaci\u00f3n y el\n    bienestar de los j\u00f3venes, b\u00e1sicamente por lo que es su inserci\u00f3n\n    laboral, puesto que de la mano de esa inserci\u00f3n laboral vendr\u00e1 el\n    acceso a la vivienda y otras posibilidades de desarrollo\n    de una oportunidad personal; tambi\u00e9n en este primer apartado\n    est\u00e1n esas alternativas de ocio sano, de ocio saludable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seis son las \u00e1reas\n    b\u00e1sicas, que sin duda conoce, que caracterizan este plan: formaci\u00f3n,\n    empleo y orientaci\u00f3n, esos nuevos yacimientos de empleo; un segundo\n    apartado de vivienda; un tercer ep\u00edgrafe de educaci\u00f3n para la salud;\n    un cuarto de alternativas de ocio y tiempo libre; un quinto de\n    exclusi\u00f3n e integraci\u00f3n social y un \u00faltimo y sexto de participaci\u00f3n,\n    voluntariado, asociacionismo y cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OPINI\u00d3N LE MERECEN AL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS CONOCIDOS SOBRE\n    SINIESTRALIDAD LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me parece que es obligado en este primer Pleno, cuando se\n    reanuda la legislatura, formularle la pregunta que a continuaci\u00f3n le\n    expresar\u00e9, m\u00e1xime cuando los datos que nos vienen transmitiendo los\n    medios de informaci\u00f3n p\u00fablica apuntan con claridad a que en los\n    \u00faltimos meses del a\u00f1o en curso se sigue produciendo una evoluci\u00f3n\n    negativa, es decir, un incremento en los accidentes de trabajo, y\n    esta situaci\u00f3n puede parecer que nos conduce obligadamente al fracaso\n     o a la resignaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante esa imposibilidad de entender las cifras,\n    estrictamente una visi\u00f3n negativa como parece, de una forma un\u00edvoca,\n    incluso tal vez con una interpetaci\u00f3n unilateral por los medios de\n    prensa que todos los ciudadanos podemos percibir, yo le planteo, con\n    la esperanza contraria, la pregunta de qu\u00e9 opini\u00f3n le merece al\n    Gobierno los \u00faltimos datos conocidos sobre siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le agradezco que esta pregunta que ha formulado permita conocer a la\n    C\u00e1mara no solamente datos negativos, datos poco deseables para el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, sino que tambi\u00e9n permita conocer\n    cu\u00e1ndo creemos que se est\u00e1 produciendo un cambio de tendencia, al\n    menos en alguno de los indicadores m\u00e1s significativos y m\u00e1s\n    expresivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este primer semestre del a\u00f1o 2000, y especialmente en\n    el segundo trimestre, se est\u00e1n produciendo algunos datos que creo es\n    bueno que conozca la C\u00e1mara, no para ninguna complacencia -lo anuncio\n    desde ahora-, pero s\u00ed para mantener ese deseable \u00e1nimo con el que hay\n    que abordar las cuestiones dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Coincid\u00edamos por\n    entonces en que en los t\u00e9rminos en que se hab\u00eda planteado la reforma\n    \u00e9sta no era adecuada en absoluto para los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a los tomates para transformaci\u00f3n, se propone sustituir el\n    actual r\u00e9gimen de cuotas por pa\u00edses y empresas por un r\u00e9gimen de\n    umbrales que consideramos insuficiente de acuerdo con la situaci\u00f3n\n    productiva  y la posibilidad de absorci\u00f3n de estas producciones por\n    los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en cuanto  a compensar las p\u00e9rdidas\n    que para esos sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda y en definitiva de\n    la estructura social del pa\u00eds, como son los sectores agr\u00edcolas, los\n    sectores del transporte, el sector pesquero, pal\u00eden o compensen las\n    consecuencias de las elevaciones de preciosde los carburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que el Gobierno pretende con su pol\u00edtica tributaria\n    es compensar las consecuencias de la subida de los costes del\n    transporte  y as\u00ed evitar que haya una subida de los costes de los\n    transportes de mercanc\u00edas en Espa\u00f1a que pueda perjudicar la evoluci\u00f3n\n    de los precios generales de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De aqu\u00ed que me hubiese gustado, sin dudar en modo alguno\n    de su capacidad intelectual como experto en materia tributaria, que\n    el ministro responsable en materia de transporte, no s\u00f3lo de\n    infraestructuras, no s\u00f3lo de carreteras, es decir el ministro de\n    Fomento se encontrase hoy aqu\u00ed aportando las medidas que piensa\n    adoptar de inmediato para resolver los graves problemas estructurales\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Simplemente queremos remarcar, destacar la sensibilidad del Partido\n    Popular sobre este tema y preguntarle al Gobierno, dentro de las\n    medidas que est\u00e1 tomando en di\u00e1logo con los sectores, qu\u00e9 tipo de\n    medidas piensa tomar para paliar los costes de los sectores\n    relacionados con la pesca, con la agricultura o con el transporte, en\n    relaci\u00f3n al problema del crudo del petr\u00f3leo, considerando siempre que\n    precisamente por la pol\u00edtica realizada la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    una mejor situaci\u00f3n en crecimiento y empleo para hacer frente a\n    cualquier problem\u00e1tica que se nos plantee al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente queremos remarcar, destacar la sensibilidad del Partido\n    Popular sobre este tema y preguntarle al Gobierno, dentro de las\n    medidas que est\u00e1 tomando en di\u00e1logo con los sectores, qu\u00e9 tipo de\n    medidas piensa tomar para paliar los costes de los sectores\n    relacionados con la pesca, con la agricultura o con el transporte, en\n    relaci\u00f3n al problema del crudo del petr\u00f3leo, considerando siempre que\n    precisamente por la pol\u00edtica realizada la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    una mejor situaci\u00f3n en crecimiento y empleo para hacer frente a\n    cualquier problem\u00e1tica que se nos plantee al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una vez\n    finalizado el di\u00e1logo con los sectores, el Gobierno llevar\u00e1 adelante\n    las iniciativas en los nuevos Presupuestos Generales del Estado para\n    el a\u00f1o 2001, en la ley de acompa\u00f1amiento y si fuera menester en los\n    cambios normativos necesarios a acometer en el propio a\u00f1o 2000 para\n    que ya este a\u00f1o podamos decir que estamos dando respuesta\n    satisfactoria a las demandas de esos sectores, que en definitiva son\n    demandas de todos puesto que al paliar las consecuencias de la\n    elevaci\u00f3n de los costes de estos sectores lo que estamos haciendo es\n    aliviar tambi\u00e9n la presi\u00f3n sobre los precios de toda la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y por tanto de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A pesar\n    de que esta tarde en esta sede parlamentaria ha dicho el portavoz\n    socialista que han sido los cuatro a\u00f1os peores de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, lo cierto es que se han generado m\u00e1s de 2.000.000 de\n    empleos, que se ha crecido durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os por encima\n    de la media comunitaria, que hemos tenido una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    se ha trasladado al bienestar de los ciudadanos, como se recoge en\n    todos los indicadores econ\u00f3micos y como se recoge en todos los\n    indicadores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay que solventar algunos problemas que\n    tiene toda la econom\u00eda europea, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    mejores condiciones de abordarlos porque hemos hecho nuestras tareas\n    adecuadamente: control presupuestario, control de la inflaci\u00f3n, apoyo\n    a la oferta productiva  y todo eso adem\u00e1s mejorando las prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay que solventar algunos problemas que\n    tiene toda la econom\u00eda europea, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    mejores condiciones de abordarlos porque hemos hecho nuestras tareas\n    adecuadamente: control presupuestario, control de la inflaci\u00f3n, apoyo\n    a la oferta productiva  y todo eso adem\u00e1s mejorando las prestaciones\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en estos \u00faltimos d\u00edas los ciudadanos espa\u00f1oles hemos\n    sido ilustrados por la nueva direcci\u00f3n socialista dici\u00e9ndonos que\n    bajar los impuestos es de izquierdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha puesto de manifiesto\n    trata de inducir ese crecimiento econ\u00f3mico, trata de favorecer a los\n    asalariados y pensionistas y por tanto favorecer su capacidad\n    adquisitiva, que ha tratado de inducir una importante creaci\u00f3n de\n    empleo, que ha favorecido y estimulado el ahorro de la econom\u00eda, y en\n    consecuencia la inversi\u00f3n, inversi\u00f3n plasmada en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas,  y que en definitiva ha mejorado la capacidad de\n    competir de nuestro pa\u00eds dentro y m\u00e1s all\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha puesto de manifiesto\n    trata de inducir ese crecimiento econ\u00f3mico, trata de favorecer a los\n    asalariados y pensionistas y por tanto favorecer su capacidad\n    adquisitiva, que ha tratado de inducir una importante creaci\u00f3n de\n    empleo, que ha favorecido y estimulado el ahorro de la econom\u00eda, y en\n    consecuencia la inversi\u00f3n, inversi\u00f3n plasmada en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas,  y que en definitiva ha mejorado la capacidad de\n    competir de nuestro pa\u00eds dentro y m\u00e1s all\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha puesto de manifiesto\n    trata de inducir ese crecimiento econ\u00f3mico, trata de favorecer a los\n    asalariados y pensionistas y por tanto favorecer su capacidad\n    adquisitiva, que ha tratado de inducir una importante creaci\u00f3n de\n    empleo, que ha favorecido y estimulado el ahorro de la econom\u00eda, y en\n    consecuencia la inversi\u00f3n, inversi\u00f3n plasmada en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas,  y que en definitiva ha mejorado la capacidad de\n    competir de nuestro pa\u00eds dentro y m\u00e1s all\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha puesto de manifiesto\n    trata de inducir ese crecimiento econ\u00f3mico, trata de favorecer a los\n    asalariados y pensionistas y por tanto favorecer su capacidad\n    adquisitiva, que ha tratado de inducir una importante creaci\u00f3n de\n    empleo, que ha favorecido y estimulado el ahorro de la econom\u00eda, y en\n    consecuencia la inversi\u00f3n, inversi\u00f3n plasmada en las peque\u00f1as y\n    medianas empresas,  y que en definitiva ha mejorado la capacidad de\n    competir de nuestro pa\u00eds dentro y m\u00e1s all\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20000913_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 7, 9, 10, 18, 20, 22, 28, 30, 31, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 8, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 46], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}]}