{"blocks": [{"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a cuenta de la deuda p\u00fablica, las empresas, los aut\u00f3nomos y las\n    familias tienen m\u00e1s problemas de cr\u00e9dito, y para mantener su ritmo de\n    gasto llevamos ya tres subidas de impuestos: los especiales, la renta y\n    el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a cuenta de la deuda p\u00fablica, las empresas, los aut\u00f3nomos y las\n    familias tienen m\u00e1s problemas de cr\u00e9dito, y para mantener su ritmo de\n    gasto llevamos ya tres subidas de impuestos: los especiales, la renta y\n    el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ser\u00eda muy conveniente que usted y el l\u00edder econ\u00f3mico de su\n    partido se aclararan sobre qu\u00e9 puede y no puede hablar el Banco de\n    Espa\u00f1a, porque ayer mismo el se\u00f1or Montoro consideraba que el Banco de\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda hablar de econom\u00eda, que solo pod\u00eda hablar del sistema\n    financiero, y hoy usted hace referencia a comentarios del gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es el quinto pa\u00eds del mundo, tanto en\n    extensi\u00f3n como en poblaci\u00f3n, y la octava econom\u00eda del mundo, una econom\u00eda\n    que crece, que ha desarrollado un importante ritmo de crecimiento y de\n    progreso social y que en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido capaz de sacar a 20\n    millones de personas de la pobreza gracias a las pol\u00edticas del presidente\n    Lula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Brasil es una potencia econ\u00f3mica, cultural y pol\u00edtica, no solo una\n    potencia democr\u00e1tica en Am\u00e9rica Latina sino tambi\u00e9n una potencia\n    medioambiental como reserva de la biosfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un pa\u00eds tambi\u00e9n que en la escena internacional desarrolla un\n    papel creciente, es un actor global, un Estado con una pol\u00edtica exterior\n    activa, no solo como miembro del grupo Brich (Brasil, Rusia, India y\n    China) sino tambi\u00e9n en el G-20, en Naciones Unidas y tambi\u00e9n con su papel\n    motor de la integraci\u00f3n pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer vimos en la\n    reuni\u00f3n del Grupo de R\u00edo como iniciativas como Unasur y la inminente\n    creaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n de Estados de Am\u00e9rica Latina y del Caribe\n    demuestran su potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en la Presidencia espa\u00f1ola y Am\u00e9rica Latina y el Caribe\n    constituyen una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cumbre sobre Am\u00e9rica Latina y Caribe se va\n    a celebrar en el mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dicha reuni\u00f3n se celebr\u00f3 con la presencia de la alta representante,\n    vicepresidenta segunda de la Comisi\u00f3n, la se\u00f1ora Ashton, y con mi\n    presencia, en un di\u00e1logo con Brasil, ese actor emergente ya consolidado\n    en Am\u00e9rica Latina y en la comunidad internacional y como muy bien ha\n    se\u00f1alado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el presidente Barroso y el\n    comisario de Comercio se\u00f1or De Gucht se han comprometido a hacer todo lo\n    necesario para impulsar y alcanzar lo m\u00e1ximo que podamos en la cumbre\n    Uni\u00f3n Europea- Am\u00e9rica Latina y Caribe que se celebrar\u00e1 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En la\n    circular, el ministerio emite instrucciones a la polic\u00eda que van\n    justamente en sentido contrario de la pol\u00edtica progre de inmigraci\u00f3n que\n    en materia de lucha contra la ilegalidad y expulsiones ha previsto el\n    Gobierno en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta circular ha sido descalificada por\n    colegios de abogados, por juristas de prestigio y, lo que es m\u00e1s grave,\n    por los dos principales sindicatos de la polic\u00eda, que han manifestado que\n    la misma aboca a los agentes a cometer detenciones ilegales sancionadas\n    con penas de c\u00e1rcel y expulsi\u00f3n del cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es una circular de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda, que es el \u00f3rgano\n    policial que dicta instrucciones, que est\u00e1 colgada en la web de la\n    polic\u00eda (Rumores.-Risas), s\u00ed, en la intranet del ministerio, a la que\n    acceden 60.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una circular que interpreta la ley\n    que acabamos de aprobar y que da a la polic\u00eda instrucciones naturalmente\n    legales -y si a usted le parece que no lo son, est\u00e1 usted perdiendo el\n    tiempo aqu\u00ed, vaya a los tribunales, porque lo ilegal tiene que\n    denunciarlo, tambi\u00e9n usted- y que lo \u00fanico que hace es poner blanco sobre\n    negro lo que la polic\u00eda tiene que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una preocupaci\u00f3n y es que en materia de ilegales, en materia de\n    expulsiones, la polic\u00eda concentre su trabajo en aquellos irregulares que\n    tienen bien relaciones con la delincuencia, bien antecedentes penales o\n    bien acaban de salir de la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Critica al juez que pone el auto, al\n    fiscal que solicita la correspondiente investigaci\u00f3n o el auto\n    correspondiente y a la polic\u00eda que lo investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Critica al juez que pone el auto, al\n    fiscal que solicita la correspondiente investigaci\u00f3n o el auto\n    correspondiente y a la polic\u00eda que lo investiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no es tan dif\u00edcil, usted\n    rep\u00edtalo conmigo: el caso Fais\u00e1n es la mayor verg\u00fcenza que se ha cometido\n    en la historia de la lucha contra ETA en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tiene la obligaci\u00f3n pol\u00edtica de responder y usted tiene la obligaci\u00f3n\n    moral de decir la verdad, porque los espa\u00f1oles le est\u00e1n pidiendo, de\n    manera absolutamente mayoritaria, que usted les d\u00e9 una explicaci\u00f3n sobre\n    qu\u00e9 sucedi\u00f3 con ese chivatazo a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le nombr\u00f3 ministro del Interior el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero para\n    que gestionara la paz sucia con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo, adem\u00e1s, seg\u00fan hemos podido\n    saber esta semana, con la connivencia de ETA o al menos de una parte de\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    dice ETA en escuchas que est\u00e1n publicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso tienen derecho los delincuentes\n    cuando les pilla la polic\u00eda en un delito, pero un ministro en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico no puede venir al Parlamento para quedarse callado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya se traicion\u00f3 a la polic\u00eda\n    una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le dije:\n    repita conmigo, se\u00f1or Rajoy: ETA no ha sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que Espa\u00f1a ha\n    vivido distintas treguas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella tregua acab\u00f3 mal, porque ETA la rompi\u00f3, y despu\u00e9s de aquello lo\n    pasamos muy mal y descubrimos todos que es verdad que ETA hab\u00eda\n    aprovechado la tregua justamente para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil: no nos puede volver\n    a pasar lo mismo, tenemos que estar con la guardia muy alta para evitar\n    que ETA aproveche la tregua para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dije a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil: no nos puede volver\n    a pasar lo mismo, tenemos que estar con la guardia muy alta para evitar\n    que ETA aproveche la tregua para rearmarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso explica que usted no haya promovido ninguna investigaci\u00f3n interna en\n    el seno de su ministerio ni que haya abierto ning\u00fan expediente a\n    funcionarios imputados por grav\u00edsimos delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el chivatazo se decidi\u00f3 al m\u00e1s alto nivel para proteger la\n    negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo eso explica que un representante del Gobierno,\n    por cierto, amigo del juez instructor, pavoneara ante ETA el chivatazo\n    precisamente como prueba de buena fe, dijo, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El n\u00famero de mentiras,\n    verdades a medias que usted ha utilizado en su intervenci\u00f3n me har\u00eda\n    imposible en dos minutos y medio rebatirle, aparte de que creo que en su\n    momento habr\u00e1 una sentencia y todas estas cosas quedar\u00e1n claras, porque\n    yo, a diferencia de usted, s\u00ed conf\u00edo en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REFORMAS SE\n    PROPONE EL MINISTERIO DE FOMENTO INTRODUCIR EN AENA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VA A AFECTAR EL RECORTE PRESUPUESTARIO ANUNCIADO POR EL GOBIERNO A LOS\n    COMPROMISOS DE PUESTA EN SERVICIO DE DETERMINADAS INFRAESTRUCTURAS\n    ASUMIDOS POR EL MINISTRO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El retraso en el pago de las obras est\u00e1\n    creando situaciones dif\u00edciles a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, con un plan de austeridad y de eficiencia de todo el ministerio,\n    de todo el Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "fomento": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted ha dado orden de paralizar obras, est\u00e1\n    obligando a las empresas a rescindir contratos y, sin embargo, dice que\n    va a mantener sus compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Fomento tiene que prescindir de 1.700 millones de euros, de los que 1.720\n    son de inversi\u00f3n, fundamentalmente ADIF y Seipsa, y solo un mill\u00f3n de\n    recorte del gasto corriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    compensar ha prometido financiaci\u00f3n extraordinaria, curiosamente los\n    15.000 millones de euros que el Partido Popular argument\u00f3 como\n    imprescindibles, pero estamos pr\u00e1cticamente en marzo y ni hemos visto\n    proyectos ni hemos visto financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayer el Consejo de\n    Administraci\u00f3n de Renfe anul\u00f3 veintiocho puestos directivos en la empresa\n    p\u00fablica que voy a extender a todas las empresas p\u00fablicas del sector del\n    Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LOS RECORTES\n    PRESUPUESTARIOS EN EL MINISTERIO DE FOMENTO SE DEBEN TAMBI\u00c9N A UNA\n    CONSPIRACI\u00d3N INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segu\u00eda diciendo: En\n    estos presupuestos del Ministerio de Fomento se concentran dos tercios de\n    la inversi\u00f3n productiva del Estado que ayudar\u00e1n a mantener m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de empleos en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en ese ejercicio de\n    desdoblamiento de la personalidad al que nos tiene tan acostumbrados y\n    que le lleva, por ejemplo, a convocar acuerdos solemnes sobre la crisis\n    econ\u00f3mica y al mismo tiempo a atacar duramente, con esas\n    descalificaciones que usted utiliza, a los que han sido convocados, ha\n    sido el autor de una de las perlas pol\u00edticas m\u00e1s disparatadas que se han\n    vertido en la opini\u00f3n p\u00fablica desde la conjunci\u00f3n astral entre Zapatero y\n    Obama que la ciencia pol\u00edtica moderna debe a su compa\u00f1era Leire Paj\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha hablado usted en esta sesi\u00f3n de austeridad y exigencia\n    en el Grupo Fomento como medida para contribuir a la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de la deuda y, en definitiva, de la crisis brutal por la que\n    atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha hablado usted en esta sesi\u00f3n de austeridad y exigencia\n    en el Grupo Fomento como medida para contribuir a la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de la deuda y, en definitiva, de la crisis brutal por la que\n    atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que no sab\u00eda el Gobierno del PP es que\n    iban a ser los ministros de Fomento que iban a venir los que por su\n    ineficacia iban a dar lugar a ese fallo y a esa compensaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "industrial": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero creo que\n    el presidente del Gobierno fue claro cuando dijo que esta comisi\u00f3n era\n    para la competitividad econ\u00f3mica, la pol\u00edtica industrial, la\n    consolidaci\u00f3n fiscal y el sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral tiene su \u00e1mbito que\n    es el espacio de la mesa del di\u00e1logo social, y es ah\u00ed donde se discutir\u00e1\n    y en ning\u00fan otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que ha de quedar ya claro -y espero que as\u00ed sea para que\n    este tema no vuelva a reiterarse- que esa comisi\u00f3n no hablar\u00e1 ni de\n    pensiones ni de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral tiene su \u00e1mbito que\n    es el espacio de la mesa del di\u00e1logo social, y es ah\u00ed donde se discutir\u00e1\n    y en ning\u00fan otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El debate de las\n    pensiones no puede estar en la calle, queremos di\u00e1logo social, no\n    contestaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los presupuestos que presentaron en diciembre de 2008\n    para el a\u00f1o 2009 ustedes preve\u00edan un paro en torno al 12,9 por ciento y\n    acabamos el a\u00f1o en el 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo dijo que no llegar\u00edamos\n    a 4 millones de parados y estamos en 4.300.0000; que no habr\u00eda nadie que\n    se quedara en la cuneta -dec\u00eda el se\u00f1or Zapatero- y en este momento hay\n    1.220.000 familias con todos sus miembros en paro y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    desempleados espa\u00f1oles que no tienen ning\u00fan tipo de cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todos\n    los indicadores ponen de manifiesto que se est\u00e1 produciendo una lenta\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, tanto a nivel internacional como a nivel\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esa recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda, que es la condici\u00f3n sine qua\n    non para poder generar empleo, se produce nos encontraremos a final de\n    a\u00f1o, si no hay nada a nivel internacional que lo impida, dejando atr\u00e1s la\n    recesi\u00f3n econ\u00f3mica y probablemente entrando en una senda lenta, lenta, de\n    recuperaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00eda me hicieron una pregunta, y era\n    si a finales de 2009 se llegar\u00eda a 4 millones de personas en el paro\n    registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La invito a usted a que vea las cifras del paro registrado y\n    a que luego me haga esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de la desatenci\u00f3n, le quiero recordar que en\n    estos momentos, sin negar la importancia que tiene el paro y el drama que\n    significa para quien lo padece, estamos en la cobertura m\u00e1s alta de toda\n    la historia, con un 80 por ciento de las personas que han perdido el\n    empleo con protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted tiene que estar en esa comisi\u00f3n; no se puede hablar de una\n    comisi\u00f3n de competitividad, de modernidad, de arreglo de nuestra econom\u00eda\n    si no se est\u00e1 hablando de las personas que se ven afectadas, porque\n    cualquier pol\u00edtica econ\u00f3mica tiene que ir dirigida a la creaci\u00f3n de\n    empleo, y el ministro de Trabajo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s me contest\u00f3\n    usted -me parece que fue en febrero de 2009- que hab\u00edan constituido\n    veintid\u00f3s mesas en el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Palabras, grandilocuencia, porque con veintid\u00f3s\n    mesas casi se pone un restaurante, pero desde luego no hemos llegado a\n    una sola soluci\u00f3n en materia de reforma laboral y de acuerdo que\n    beneficie a nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esa comisi\u00f3n ni se hablar\u00e1 de reforma laboral ni\n    del pacto de las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA PALIAR LA CA\u00cdDA DE LAS CIFRAS DE NEGOCIO EN LA\n    INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [13, 14], "industria": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos dos a\u00f1os este\n    sector ha sufrido una aut\u00e9ntica devastaci\u00f3n, porque a ustedes les gusta\n    hablar mucho de la construcci\u00f3n, pero aqu\u00ed hay una crisis industrial como\n    la que no se ha vivido nunca en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, si nos comparamos con\n    los principales pa\u00edses europeos y los m\u00e1s industriales, Espa\u00f1a ha perdido\n    un 24 por ciento de su producci\u00f3n industrial en estos dos a\u00f1os, vez y\n    media lo que ha perdido la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos mucha m\u00e1s crisis\n    industrial en este pa\u00eds que en otros sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La producci\u00f3n industrial apenas ha remontado un 3 por ciento,\n    frente a una media de casi el 6 por ciento en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea; no resistimos la comparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido en sectores muy\n    relacionados con la financiaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque la financiaci\u00f3n\n    es uno de los problemas clave que tenemos en Espa\u00f1a y\n    que est\u00e1 afectando a todos nuestros sectores, y especialmente al sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfc\u00f3mo ha aumentado la productividad del sector\n    industrial en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se ha\n    perdido un 20 por ciento del empleo industrial frente al uno por ciento\n    -uno, se\u00f1or ministro- en Alemania, el 6 por ciento de media en la zona\n    euro, el 8 por ciento de media en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de confianza industrial est\u00e1 por los suelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Industria, uno de los sectores clave\n    de nuestra econom\u00eda, como usted bien sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 80 por ciento de la I+D y\n    de la exportaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1n en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en estos \u00faltimos\n    meses, cuando ha habido una cierta recuperaci\u00f3n de la industria europea,\n    Espa\u00f1a va por detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una industria que est\u00e1 operando por debajo del 70 por ciento de su\n    capacidad, tenemos mucha m\u00e1s capacidad instalada de la que estamos\n    utilizando, y estamos a la cola de Europa en esta variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se sube la productividad,\n    destruyendo a trav\u00e9s de la industria el 36 por ciento de la p\u00e9rdida del\n    empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Industria, uno de los sectores clave\n    de nuestra econom\u00eda, como usted bien sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    ayudar a la competitividad de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El conjunto de la\n    producci\u00f3n industrial es verdad que en diciembre ha ca\u00eddo un 1,4 por\n    ciento, pero tambi\u00e9n lo es que supone una mejor\u00eda de 4,2 puntos con\n    respeto al dato anterior y que, si comparamos esta ca\u00edda del 1,4 por\n    ciento con otros pa\u00edses, en Alemania es un menos 7,4, en Francia es un\n    menos 2,9, en Italia es un menos 5,6 y el Reino Unido un menos 5,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto no es verdad que en lo que se refiere a producci\u00f3n industrial\n    estemos peor que otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La entrada de pedidos en la industria ha mostrado una\n    clara mejor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, es un indicador adelantado, que anticipa el futuro de la evoluci\u00f3n\n    de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nunca\n    creyeron; nunca hicieron ning\u00fan plan integral de industria; nunca\n    hicieron planes de sectores estrat\u00e9gicos ni siquiera de sectores\n    tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ah\u00ed queremos seguir gracias a una\n    estrategia para cuya definici\u00f3n hemos contado, como siempre, con el\n    di\u00e1logo y el consenso, el consenso de todos, del Parlamento -en este caso\n    en el Senado-, de las asociaciones y principales empresas del sector de\n    las TIC, de los representantes de los usuarios; un consenso y un trabajo\n    al que invitamos a sumarse a todas las fuerzas pol\u00edticas, en el marco del\n    acuerdo para la recuperaci\u00f3n del crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de\n    empleo, y que esperamos alcanzar con todos los grupos pol\u00edticos a partir\n    de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    completar la digitalizaci\u00f3n tanto de la sociedad como de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, con la finalidad de aportar m\u00e1s innovaci\u00f3n a una senda de\n    crecimiento que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    completar la digitalizaci\u00f3n tanto de la sociedad como de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, con la finalidad de aportar m\u00e1s innovaci\u00f3n a una senda de\n    crecimiento que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DE PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA EN LOS\n    MUSEOS DE TITULARIDAD DEL MINISTERIO DE CULTURA DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La cultura, se\u00f1ora ministra -usted lo sabe bien-, responde a unos valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura, se\u00f1ora ministra, frente a lo que\n    algunos piensan, es mucho m\u00e1s que una mercanc\u00eda; la cultura es adem\u00e1s lo\n    que somos y el camino que trazamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras identidades, nuestras\n    realidades y nuestros sentimientos est\u00e1n expuestos en los diferentes\n    \u00e1mbitos de la cultura y tambi\u00e9n en los museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros valores\n    constitucionales, a los que no queremos renunciar, precisan de un trabajo\n    constante para su salvaguarda, para que impregnen toda nuestra cultura y\n    tambi\u00e9n nuestros museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, un mayor acceso de los ciudadanos a la cultura, como sabe, es uno\n    de los objetivos prioritarios de mi gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido podemos decir\n    con satisfacci\u00f3n que el trabajo de los museos del Ministerio de Cultura\n    est\u00e1 dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009, las visitas a las p\u00e1ginas de\n    los museos del Ministerio de Cultura aumentaron un 23 por ciento respecto\n    del a\u00f1o 2008, alcanzando casi 9 millones de visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, la valoraci\u00f3n que este Gobierno hace de la actividad de los\n    museos del Ministerio de Cultura es altamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L SER\u00c1 LA PARTICIPACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE DE\n    CIENCIA E INNOVACI\u00d3N EN LA NUEVA CONVOCATORIA DE CAMPUS DE EXCELENCIA\n    INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00e1 la participaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la nueva\n    convocatoria de campus de excelencia internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l\n    ser\u00e1 la participaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en la nueva\n    convocatoria de campus de excelencia internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hacemos\n    visible tambi\u00e9n esta apuesta por la especializaci\u00f3n, la integraci\u00f3n y la\n    agregaci\u00f3n de capacidades en otros programas como son los institutos de\n    investigaci\u00f3n sanitaria en el \u00e1mbito hospitalario, o en los programas\n    Cenit en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sumar esfuerzos entre los agentes y las administraciones, apostar\n    por la internacionalizaci\u00f3n e incentivar la excelencia son principios\n    b\u00e1sicos del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que inspiran la\n    convocatoria de campus de excelencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sumar esfuerzos entre los agentes y las administraciones, apostar\n    por la internacionalizaci\u00f3n e incentivar la excelencia son principios\n    b\u00e1sicos del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que inspiran la\n    convocatoria de campus de excelencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "innovaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ministra, en su momento nos manifestamos en\n    relaci\u00f3n con los campus de excelencia, apoy\u00e1ndolos como un instrumento de\n    impulso y est\u00edmulo a la investigaci\u00f3n y a la transferencia, misiones\n    marcadas por la estrategia 2015 y, por tanto, la competitividad no solo\n    del sistema universitario, sino econ\u00f3mico, pero tambi\u00e9n expusimos las\n    mejoras que deb\u00edan producirse cara a las pr\u00f3ximas convocatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trat\u00e1ndose de convocatorias conjuntas estas nunca est\u00e1n exentas de\n    riesgos, y ante los cambios producidos es necesario definir muy bien el\n    papel de cada uno de los ministerios y que las bases de las convocatorias\n    respondan, a nuestro entender, a cuatro objetivos que dan\n    raz\u00f3n de ser a los campus de excelencia: generar m\u00e1s y mejor conocimiento,\n    estimular la investigaci\u00f3n, afianzar la transferencia e integrar la\n    innovaci\u00f3n, todo ello con una activaci\u00f3n y gesti\u00f3n racional y eficaz de\n    los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro grupo, se\u00f1ora ministra, ocupa y preocupa asegurar el\n    encaje entre los dos ministerios en esta materia y queremos conocer cu\u00e1l\n    ser\u00e1 la implicaci\u00f3n de su ministerio, asegurar los recursos asignados y\n    que la apuesta por la investigaci\u00f3n, la transferencia y ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las infraestructuras, se\u00f1ora ministra, y los nuevos\n    entornos creados en los campus por su car\u00e1cter integrador han de estar al\n    servicio de la I+D+i y de sus agentes, porque es aqu\u00ed donde nos jugamos\n    la solidez de nuestro crecimiento y la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello\n    a\u00f1adimos hoy nuestra preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo van a afectar los cambios\n    derivados de la \u00faltima remodelaci\u00f3n de Gobierno a estas futuras\n    convocatorias y c\u00f3mo se va a integrar la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a\n    nuestro grupo parlamentario le preocupan cuatro aspectos: qu\u00e9 ministerio\n    liderar\u00e1 la convocatoria 2010, con cu\u00e1ntos recursos vamos a contar, cu\u00e1l\n    va ser el papel de la I+D+i y, especialmente, c\u00f3mo se piensan potenciar\n    la innovaci\u00f3n y el esp\u00edritu emprendedor en el marco de los campus y cu\u00e1l\n    va a ser la utilizaci\u00f3n de la partida de 100 millones prevista por el\n    cap\u00edtulo 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trat\u00e1ndose de convocatorias conjuntas estas nunca est\u00e1n exentas de\n    riesgos, y ante los cambios producidos es necesario definir muy bien el\n    papel de cada uno de los ministerios y que las bases de las convocatorias\n    respondan, a nuestro entender, a cuatro objetivos que dan\n    raz\u00f3n de ser a los campus de excelencia: generar m\u00e1s y mejor conocimiento,\n    estimular la investigaci\u00f3n, afianzar la transferencia e integrar la\n    innovaci\u00f3n, todo ello con una activaci\u00f3n y gesti\u00f3n racional y eficaz de\n    los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "cultura": [1], "innovaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los campus est\u00e1n promoviendo una\n    aut\u00e9ntica cultura de especializaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n de las propias\n    universidades promotoras con el \u00e1mbito, con sus entornos cient\u00edficos,\n    tecnol\u00f3gicos, empresariales y sociales, que es absolutamente\n    imprescindible para poder promover este protagonismo que tienen que\n    desarrollar nuestras universidades en el cambio de modelo productivo y en\n    el desarrollo de la sociedad basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted conoce, la primera convocatoria del programa Campus se\n    sald\u00f3 con un notable \u00e9xito de participaci\u00f3n, una convocatoria conjunta de\n    inversi\u00f3n de los dos ministerios, de Educaci\u00f3n y de Ciencia e Innovaci\u00f3n,\n    de 200 millones de euros en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted conoce, la primera convocatoria del programa Campus se\n    sald\u00f3 con un notable \u00e9xito de participaci\u00f3n, una convocatoria conjunta de\n    inversi\u00f3n de los dos ministerios, de Educaci\u00f3n y de Ciencia e Innovaci\u00f3n,\n    de 200 millones de euros en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria que lanzar\u00e1 el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este a\u00f1o 2010 en el marco de esta\n    acci\u00f3n conjunta del Gobierno contempla ayudas para la investigaci\u00f3n y la\n    transferencia del conocimiento, asociadas precisamente a los planes\n    estrat\u00e9gicos de las propias universidades para su conversi\u00f3n a campus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "proyectos": [8], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "innovaci\u00f3n": [7], "empresas": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nadie\n    discute que es un factor clave para aumentar la productividad y\n    competitividad de nuestras empresas y que, por tanto, determina la\n    resistencia y mejor respuesta de nuestra econom\u00eda ante situaciones de\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para satisfacci\u00f3n de mi grupo este Gobierno y su\n    ministerio ha sabido en pocos a\u00f1os situar en el primer plano del debate\n    social y pol\u00edtico la importancia de la I+D+i para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie\n    discute que es un factor clave para aumentar la productividad y\n    competitividad de nuestras empresas y que, por tanto, determina la\n    resistencia y mejor respuesta de nuestra econom\u00eda ante situaciones de\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La futura ley de econom\u00eda sostenible\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno sit\u00faa la innovaci\u00f3n como\n    herramienta para conseguir una econom\u00eda m\u00e1s productiva y estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La futura ley de econom\u00eda sostenible\n    es un buen ejemplo de c\u00f3mo el Gobierno sit\u00faa la innovaci\u00f3n como\n    herramienta para conseguir una econom\u00eda m\u00e1s productiva y estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo sabe que\n    este Gobierno es consciente de ello y por eso su ministerio dedica varios\n    programas espec\u00edficos de los que sin duda el m\u00e1s importante es el\n    programa Cenit; programa mediante el que el Gobierno subvenciona grandes\n    iniciativas de investigaci\u00f3n industrial; programa que arranc\u00f3 con este\n    Gobierno hace cinco a\u00f1os y que est\u00e1 siendo un instrumento clave para\n    potenciar esta colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, por el volumen de las\n    inversiones de sus proyectos y tambi\u00e9n por el volumen de las empresas\n    y de los grupos de investigaci\u00f3n que moviliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [11, 12, 13, 14], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9], "industrial": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "industria": [10]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de empresas\n    participantes tras cinco convocatorias asciende a 1.097,40 por ciento de\n    ellas pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La quinta\n    convocatoria del programa C\u00e9nit, resuelta en noviembre del a\u00f1o 2009, con\n    un presupuesto de 200 millones de euros, 50 millones con cargo al PlanE,\n    ha incorporado algunas mejoras destinadas a facilitar a las empresas en\n    este momento de dificultad econ\u00f3mica su apuesta por la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estas mejoras est\u00e1 la exenci\u00f3n de avales para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La quinta\n    convocatoria del programa C\u00e9nit, resuelta en noviembre del a\u00f1o 2009, con\n    un presupuesto de 200 millones de euros, 50 millones con cargo al PlanE,\n    ha incorporado algunas mejoras destinadas a facilitar a las empresas en\n    este momento de dificultad econ\u00f3mica su apuesta por la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, C\u00e9nit se ha consolidado como un instrumento muy\n    potente para fomentar y potenciar la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada en\n    materia de I+D y, desde luego, estos instrumentos van a resultar vitales\n    para la competitividad futura de la industria espa\u00f1ola no solo en\n    sectores tecnol\u00f3gicos, como pueden ser el farmac\u00e9utico, el de las\n    telecomunicaciones o el energ\u00e9tico, sino tambi\u00e9n para esos sectores de\n    menor intensidad tecnol\u00f3gica, como son el alimentario, el tur\u00edstico o el\n    de la construcci\u00f3n, que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo beneficiados...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el programa Cenit contempla la financiaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter estrat\u00e9gico con gran dimensi\u00f3n, con\n    gran presupuesto -por encima de 15 millones de euros-, de largo alcance\n    en \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de futuro y con gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2006 el Gobierno ha financiado un total de 79 proyectos\n    Cenit con un presupuesto total de 2.025 millones de euros que han\n    supuesto una subvenci\u00f3n de 952 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cenit ha contado adem\u00e1s con la participaci\u00f3n de 1.382\n    grupos de investigaci\u00f3n del sector p\u00fablico que colaboran con estas\n    empresas para el desarrollo de sus proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 18 proyectos aprobados esta semana en \u00e1mbitos tan\n    diversos como el coche el\u00e9ctrico, los alimentos funcionales para la\n    tercera edad o los tejidos del futuro, participan 251 empresas, un 50 por\n    ciento de ellas son pymes, y 338 instituciones del sistema p\u00fablico\n    -universidades, centros tecnol\u00f3gicos y organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una magnifica\n    noticia, sobre todo en clave de modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible, la modernizaci\u00f3n de la justicia es uno\n    de los temas clave y, dentro de la modernizaci\u00f3n, la soluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda extrajudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible, la modernizaci\u00f3n de la justicia es uno\n    de los temas clave y, dentro de la modernizaci\u00f3n, la soluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda extrajudicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00eda, en\n    nuestro sistema de justicia entraron el a\u00f1o pasado, aproximadamente,\n    seg\u00fan\n    los datos del Consejo General del Poder Judicial, 9 millones de asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos una justicia capaz de ofrecer una\n    respuesta en tiempo a los ciudadanos es necesario buscar, como ha\n    ocurrido en otras democracias, sin menoscabo de los derechos de los\n    ciudadanos, f\u00f3rmulas que permitan la composici\u00f3n y por tanto el acuerdo\n    extrajudicial, f\u00f3rmulas complementarias de la jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte,\n    la Ley de Arbitraje se reactualiza en nuestra legislaci\u00f3n para hacerla\n    m\u00e1s competitiva en el mercado internacional, se suprimen algunas\n    exigencias r\u00edgidas respecto del perfil de \u00e1rbitro y se eleva el rango del\n    tribunal que tiene que conocer en su caso de esos asuntos para darle\n    mayor importancia, residenci\u00e1ndolo en las salas de lo Civil y de lo Penal\n    de los tribunales superiores de Justicia de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos iniciativas fundamentales, en efecto, para\n    nuestra justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    TOMANDO EL MINISTERIO PARA QUE LOS FUNCIONARIOS DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE\n    JUSTICIA ADQUIERAN LA FORMACI\u00d3N NECESARIA PARA DESEMPE\u00d1AR LAS NUEVAS\n    FUNCIONES QUE LE ATRIBUYE LA LEY PARA LA IMPLANTACI\u00d3N DE LA NUEVA OFICINA\n    JUDICIAL QUE ENTRAR\u00c1 EN VIGOR EL PR\u00d3XIMO MES DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted sabe bien, el pasado 3 de diciembre\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad la Ley de reformas procesales para la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial mientras que paralelamente el\n    Gobierno aprobaba el Plan estrat\u00e9gico de modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas decisiones, la ley y el plan, responden, igual que acaba de se\u00f1alar\n    mi compa\u00f1ero el se\u00f1or Cuesta, a la necesidad de modernizar el servicio\n    p\u00fablico de la justicia para hacerla m\u00e1s \u00e1gil y transparente, y esto\n    constituye uno de los compromisos de la acci\u00f3n de este Gobierno y uno de\n    los contenidos de eso que se est\u00e1 llamando el acuerdo social por la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos retos exigen recursos, y ah\u00ed est\u00e1 en los presupuestos del\n    Estado un incremento neto de 200 millones de euros, exige ampliaci\u00f3n de\n    plantillas, y ah\u00ed esta el compromiso del ministerio, pero exige tambi\u00e9n\n    un importante esfuerzo de motivaci\u00f3n y de formaci\u00f3n tanto de los\n    secretarios judiciales como del resto de los funcionarios al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    medidas est\u00e1 adoptando el ministerio para que los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia adquieran la formaci\u00f3n y puedan adaptarse de\n    la manera m\u00e1s adecuada al nuevo modelo de oficina judicial y a las nuevas\n    tareas y competencias que esta ley y este plan les adjudican? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, en efecto, hace unos pocos meses aprobamos el Plan estrat\u00e9gico\n    de modernizaci\u00f3n de la justicia, entre cuyas medidas figuran precisamente\n    las relativas al despliegue de la oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido estas Cortes\n    las que han aprobado el marco normativo necesario y es ahora el Gobierno\n    y las comunidades aut\u00f3nomas quienes deben llevar a cabo una verdadera\n    tarea de reingenier\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial\n    para hacerlo realidad y contribuir as\u00ed a una justicia m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s\n    eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo modelo que requiere sin duda el esfuerzo de todos y,\n    de manera singular, del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia, para quienes hemos elaborado precisamente un plan de formaci\u00f3n\n    con el que queremos que adquieran las habilidades necesarias para\n    gestionar esa nueva oficina judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan de formaci\u00f3n, que\n    est\u00e1 dirigido ni m\u00e1s ni menos que a 14.000 servidores p\u00fablicos,\n    invertiremos 3 millones de euros a lo largo de los pr\u00f3ximos dos meses, se\n    impartir\u00e1n m\u00e1s de 30.000 horas de formaci\u00f3n a estos funcionarios y,\n    conscientes de que no todo se soluciona con cursos presenciales, hemos\n    establecido un sistema de formaci\u00f3n on line de e-learning que permite\n    tambi\u00e9n a todos ellos adquirir los conocimientos y adquirir los\n    materiales necesarios en ese proceso de formaci\u00f3n; materiales que haremos\n    llegar asimismo a los colegios de abogados, a los colegios de\n    procuradores y de graduados sociales y, en general, a todos los\n    profesionales de la justicia para dar cuenta de este cambio que ya se\n    est\u00e1 produciendo en gran n\u00famero de ciudades espa\u00f1olas, este nuevo modelo\n    de organizaci\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, nuevas leyes, voluntad\n    decidida de cambio y un compromiso claro del Gobierno tambi\u00e9n con la\n    formaci\u00f3n de quienes d\u00eda a d\u00eda trabajan en nuestros tribunales por una\n    justicia mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15, 16], "fomento": [9], "paro": [10, 11, 12], "econom\u00eda": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [21], "mediana empresa": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas, que estaban endeudadas en negativo frente al resto del mundo en\n    el menos 9 por ciento, han pasado, se\u00f1or\u00edas, a estar en negativo, pero en\n    el menos 0,4 por ciento, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora vicepresidenta conoce este\n    informe, publicado el 16 de febrero de este a\u00f1o, en el que se dice que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s problemas han tenido las\n    peque\u00f1as y medianas empresas para acceder al cr\u00e9dito bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho un destrozo\n    presupuestario, se\u00f1or\u00edas, derivado, por un lado, de la alocada carrera de\n    gasto p\u00fablico en la que se ha empe\u00f1ado este Gobierno, arreglando las\n    aceras de nuestro pa\u00eds, actividad muy productiva para sostener un empleo\n    car\u00edsimo y no ser capaces de hacer frente a esa falta de cr\u00e9dito que\n    tienen las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros interpretamos desde esta tribuna que la crisis de\n    Espa\u00f1a era una crisis financiera, que cuando estalla la crisis financiera\n    internacional Espa\u00f1a est\u00e1 en una situaci\u00f3n de extrema vulnerabilidad,\n    porque la necesidad de financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda frente al resto\n    del mundo en el a\u00f1o 2007 ascendi\u00f3 a casi el 10 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho ya que en el a\u00f1o 2007 el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola ten\u00eda una necesidad de financiaci\u00f3n del\n    10 por ciento, exactamente del 9,7 por ciento, frente al resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el resultado de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuman su tarea y sus\n    responsabilidades\n    y d\u00e9jense de promover reuniones, a las que por supuesto iremos con el\n    mejor \u00e1nimo, pero ese \u00e1nimo lo tienen que construir aqu\u00ed a trav\u00e9s de su\n    intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, gan\u00e1ndose la credibilidad en su intervenci\u00f3n y no\n    promoviendo encuentros en palacetes del Ministerio de Fomento para que le\n    sustituyan a usted, se\u00f1or\u00eda, en su papel de directora de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando hemos o\u00eddo recientemente al presidente Zapatero decir\n    desde esta tribuna que se hace responsable del paro que se ha generado en\n    esta situaci\u00f3n, creemos que lo que deber\u00eda a\u00f1adir es que de lo que tiene\n    que hacerse responsable el Gobierno es de cambiar su diagn\u00f3stico, su\n    equivocado diagn\u00f3stico, sobre lo que iba a ocurrir en Espa\u00f1a y, en\n    consecuencia, rectificar inmediatamente su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos amenazan con m\u00e1s subidas de impuestos -lo\n    que promover\u00e1 menor crecimiento econ\u00f3mico este a\u00f1o, se\u00f1ora\n    vicepresidenta- y ahora, cuando ya se han metido en el pantano y la\n    sombra del d\u00e9ficit p\u00fablico se proyecta siniestramente sobre la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a como la sombra del paro, de destrucci\u00f3n\n    de puestos de trabajo tan sangrante que hemos vivido, es el momento de\n    subir -suba usted, se\u00f1ora vicepresidenta- a anunciar medidas claras de\n    reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico; que no es ir al Fondo de Contingencia ni a\n    la cuenta financiera ni escuchar al se\u00f1or Blanco esta ma\u00f1ana decir que va\n    a dejar de construir un kil\u00f3metro de autov\u00eda para garantizar una beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas,\n    que est\u00e1n promoviendo un efecto expulsi\u00f3n, un efecto crowding out\n    poderos\u00edsimo, qued\u00e1ndose con todo el cr\u00e9dito bancario disponible de\n    nuestro pa\u00eds y expulsando del mismo a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds solvente y riguroso, claro que lo es, lo ha sido\n    hist\u00f3ricamente cuando apost\u00f3 por la estabilidad presupuestaria, por las\n    reformas de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y por una pol\u00edtica econ\u00f3mica de\n    creaci\u00f3n de empleo fundamentada en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas\n    tambi\u00e9n han hecho, por tanto, un formidable proceso de desapalancamiento\n    financiero que ha reca\u00eddo, fundamentalmente, sobre la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds, que es la que ha sufrido la mayor restricci\u00f3n\n    crediticia de nuestra historia, como advertimos en cada una de nuestras\n    intervenciones parlamentarias y como ahora ha publicado el Banco Central\n    Europeo en su informe sobre el acceso al cr\u00e9dito bancario de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito la han sufrido las peque\u00f1as y medianas empresas\n    en un pa\u00eds cuya estructura productiva es precisamente de peque\u00f1a y\n    mediana empresa, donde el 85 por ciento del empleo est\u00e1 en la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, frente al 60 por ciento de Francia o al poco m\u00e1s del 60\n    por ciento de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas,\n    que est\u00e1n promoviendo un efecto expulsi\u00f3n, un efecto crowding out\n    poderos\u00edsimo, qued\u00e1ndose con todo el cr\u00e9dito bancario disponible de\n    nuestro pa\u00eds y expulsando del mismo a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds solvente y riguroso, claro que lo es, lo ha sido\n    hist\u00f3ricamente cuando apost\u00f3 por la estabilidad presupuestaria, por las\n    reformas de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y por una pol\u00edtica econ\u00f3mica de\n    creaci\u00f3n de empleo fundamentada en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se\n    ha incrementado en 2 millones y medio de personas y 300.000 empresas,\n    muchos de ellos aut\u00f3nomos, han cerrado su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas\n    y las familias -tiene usted raz\u00f3n- han pasado de tener una necesidad de\n    financiaci\u00f3n en el a\u00f1o 2007 a tener capacidad de financiaci\u00f3n en el a\u00f1o\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no es la mayor emisi\u00f3n de deuda por parte del Estado lo que\n    anima a las entidades de cr\u00e9dito espa\u00f1olas a financiar en menor medida a\n    empresas y familias, porque el perfil de riesgo de sus carteras y la\n    gesti\u00f3n de los recursos propios responde a decisiones privadas de las\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    habiendo una contracci\u00f3n en el cr\u00e9dito a empresas no financieras, pero a\n    medida que la econom\u00eda se reactiva nosotros estamos absolutamente seguros\n    de que ese cr\u00e9dito volver\u00e1 a llegar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto\n    estamos adoptando medidas a trav\u00e9s del ICO para que las empresas puedan\n    contar con los cr\u00e9ditos que son necesarios para el desarrollo de su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed reconocer\u00e1 conmigo que m\u00e1s de 300.000 empresas se han\n    beneficiado en el a\u00f1o 2009 de los cr\u00e9ditos del ICO, que el ICO ha puesto\n    a disposici\u00f3n de todo el sector privado m\u00e1s de 30.000 millones de euros,\n    que se han utilizado de esos 30.000 millones m\u00e1s de 19.000 y que para\n    este a\u00f1o 2010 no existe limitaci\u00f3n en el cr\u00e9dito que el ICO va a poner a\n    disposici\u00f3n de nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    habiendo una contracci\u00f3n en el cr\u00e9dito a empresas no financieras, pero a\n    medida que la econom\u00eda se reactiva nosotros estamos absolutamente seguros\n    de que ese cr\u00e9dito volver\u00e1 a llegar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresa": [1], "aut\u00f3nomos": [3], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ustedes hemos vuelto a los noventa, se\u00f1or\u00eda, a la\n    tasa de paro cercana al 20 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, hemos\n    vuelto a convencer a la gente de que no salga siquiera a buscar trabajo\n    porque est\u00e1 cayendo la poblaci\u00f3n activa de Espa\u00f1a; hemos vuelto al\n    d\u00e9ficit y a la deuda p\u00fablica creciente y hemos vuelto a situar a Espa\u00f1a\n    en el pelot\u00f3n, como les dec\u00eda antes, de los torpes de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    resultado de su pol\u00edtica y nosotros, desde nuestra posici\u00f3n, estamos\n    exigiendo una rectificaci\u00f3n inmediata de la suya, porque no cabe otro\n    tipo de comportamiento pol\u00edtico para salir de una vez por todas de la\n    peor crisis de empleo que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds, la peor crisis de\n    peque\u00f1a y mediana empresa, la peor crisis de aut\u00f3nomos que estamos\n    sufriendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quer\u00edan reducir 2.500\n    millones de las transferencias a empresas p\u00fablicas cuando la partida\n    tiene una dotaci\u00f3n de 1.138 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se han\n    concedido ayudas econ\u00f3micas a entidades sin \u00e1nimo de lucro de \u00e1mbito\n    estatal para la realizaci\u00f3n de programas espec\u00edficos orientados al\n    desarrollo de esa estrategia y se han promovido actuaciones, apoyando la\n    investigaci\u00f3n en diferentes sectores y proyectos, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias llevadas a cabo por el Fondo de investigaciones sanitarias\n    y de la evaluaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2006 y 2009, a trav\u00e9s de los fondos para pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n territorial, se han financiado m\u00e1s de 60 proyectos para la\n    aplicaci\u00f3n de la estrategia en cuidados paliativos, que est\u00e1n siendo\n    desarrollados por las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han\n    concedido ayudas econ\u00f3micas a entidades sin \u00e1nimo de lucro de \u00e1mbito\n    estatal para la realizaci\u00f3n de programas espec\u00edficos orientados al\n    desarrollo de esa estrategia y se han promovido actuaciones, apoyando la\n    investigaci\u00f3n en diferentes sectores y proyectos, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias llevadas a cabo por el Fondo de investigaciones sanitarias\n    y de la evaluaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100224_doc_marked.html#000152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-02-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 7, 8, 10, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 26, 28, 29, 34, 37, 39, 41, 47, 49], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 6, 9, 11, 15, 17, 22, 25, 27, 30, 31, 32, 33, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 51], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 36, 38], "party": "INMACULADA RIERA I RE\u00d1\u00c9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}