{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Foro social\n    por la paz que se acaba de desarrollar ha aportado cantidad de propuestas\n    para avanzar en el proceso, pero siempre con un denominador com\u00fan, hay\n    que hablar entre las partes del conflicto y dialogar con quien piensa\n    diferente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo las he presentado aqu\u00ed en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n, hace poco hemos presentado el Plan de empleo juvenil, y es muy\n    importante -son los dos objetivos de futuro- que mejoremos la\n    financiaci\u00f3n de las empresas, que no es f\u00e1cil, y que luego en Europa se\n    tomen decisiones que nos ayuden a todos que, como usted sabe, tampoco es\n    f\u00e1cil. ...\"", "\"... Los organismos internacionales -como usted\n    acaba de recordar- han cambiado en numerosas ocasiones las previsiones, y\n    es que hay factores que, sin duda alguna, nos pueden obligar a ello, como\n    por ejemplo la situaci\u00f3n de nuestros socios comerciales; como, por\n    ejemplo, la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda; como, por ejemplo, lo que ocurra\n    con el procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, la senda del cumplimiento; todo\n    eso nos puede obligar a cambiar las previsiones y, de hecho, creo que\n    vamos a cambiar las previsiones. ...\"", "\"... Estamos poniendo las bases para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parece mentira\n    que yo tenga que explicar en esta C\u00e1mara a quien alarg\u00f3 la edad\n    obligatoria legal de jubilaci\u00f3n a los sesenta y siete a\u00f1os que es bueno\n    que se siga trabajando a los sesenta y uno o a los sesenta y tres; que es\n    bueno que quien quiera seguir trabajando pueda compatibilizar pensi\u00f3n y\n    salario; y que es bueno que protejamos a los mayores de cincuenta a\u00f1os\n    que echan por discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de edad de las empresas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTERESES DEFIENDE EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA EN EL CASO B\u00c1RCENAS ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, propiciaron una\n    amnist\u00eda fiscal que ha beneficiado, entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas; 22\n    millones de euros ten\u00eda el se\u00f1or B\u00e1rcenas en Suiza, de los que tan solo 3\n    millones de euros corresponden a ingresos oficiales durante quince a\u00f1os\n    como tesorero del Partido Popular. ...\"", "\"... He participado en la tramitaci\u00f3n parlamentaria de varias reformas del\n    C\u00f3digo Penal, se\u00f1or ministro, y su grupo parlamentario siempre ha sido\n    contrario a elevar el umbral del delito fiscal y ahora sus reformas son\n    blandas con los delitos de cuello blanco que favorecen presuntamente,\n    entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 intereses defiende el Ministerio de\n    Justicia en el caso B\u00e1rcenas, se\u00f1or ministro? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia, el Gobierno de Espa\u00f1a, en el caso B\u00e1rcenas,\n    como en cualquier asunto que est\u00e1 sometido a tramitaci\u00f3n judicial, no\n    defiende ning\u00fan otro inter\u00e9s distinto de aquel que est\u00e1 establecido en el\n    art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n; es decir, promover la acci\u00f3n de la\n    justicia en defensa de la legalidad, en defensa de derechos de los\n    ciudadanos, en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por la ley y desde\n    luego velar por la independencia de los tribunales, que es lo que hace el\n    Gobierno cuando un asunto est\u00e1\n    sometido a jurisdicci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [6], "audiencia nacional": [7], "proceso": [8], "fiscal\u00eda": [3, 4], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entonces, se\u00f1or ministro, no deber\u00eda ser necesario recordarle las\n    funciones que ejerce el ministerio fiscal bajo los principios de\n    legalidad e imparcialidad. ...\"", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"", "\"... Existen\n    antecedentes que usted conoce muy bien, se\u00f1or ministro, en el caso\n    Naseiro de c\u00f3mo anular la acci\u00f3n de la justicia con recursos procesales\n    que evitaron, por cuestiones de forma y no de fondo, que el tesorero del\n    Partido Popular y otros cargos de su partido tuvieran que afrontar\n    responsabilidades penales por un caso de financiaci\u00f3n ilegal. ...\"", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [4, 5, 6], "justicia": [7, 8], "fiscal\u00eda general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhay un caso m\u00e1s flagrante de\n    politizaci\u00f3n de la justicia? ...\"", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, ese no es ni su papel como legislador ni es mi\n    papel como el ministro de Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EXPLICACI\u00d3N\n    DA EL GOBIERNO AL INCIDENTE PRODUCIDO EL 15 DE DICIEMBRE ENTRE UNA\n    PATRULLERA DE LA GUARDIA CIVIL Y UNA PATERA, A LA VISTA DE LAS\n    GRABACIONES QUE SE HAN CONOCIDO RECIENTEMENTE ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el pasado 13 de diciembre una\n    patrullera de la Guardia Civil choc\u00f3 en aguas de Lanzarote con una\n    patera. ...\"", "\"... El resultado: un inmigrante muerto y seis desaparecidos; otros\n    diecisiete pudieron ser rescatados por la tripulaci\u00f3n de la patrullera,\n    que los socorri\u00f3 con la abnegaci\u00f3n y arrojo habitual de la Guardia Civil\n    en estos casos. ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, me llama la atenci\u00f3n que vuelva a\n    plantearla aqu\u00ed, porque deber\u00eda estar mejor informado, entre otras cosas\n    sabiendo que el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife ha abierto\n    diligencias previas declaradas secretas y que, no obstante eso, el pasado\n    13 de marzo se ha conocido una resoluci\u00f3n de ese juzgado diciendo que la\n    versi\u00f3n de la Guardia Civil es la correcta y dejando sin ning\u00fan tipo de\n    responsabilidad de momento a la Guardia Civil. ...\"", "\"... Lo que sucedi\u00f3, se\u00f1or\u00eda -deber\u00eda usted saberlo-, es que se produjo\n    sencillamente un incidente fortuito entre la patrullera Cabaleiro y esa\n    patera que al parecer iba con veinticinco inmigrantes irregulares a bordo\n    y que ese incidente fortuito fue fruto de una aver\u00eda sobrevenida en el\n    sistema de propulsi\u00f3n y gobierno de la patrullera de la Guardia Civil. ...\"", "\"... En todo caso, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en mi comparecencia la semana pasada\n    en la Comisi\u00f3n de Interior ya tuve ocasi\u00f3n de contestarle a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed sabemos\n    es que ustedes han recortado el presupuesto de inversi\u00f3n para la\n    reposici\u00f3n y el funcionamiento de las embarcaciones de la Guardia Civil\n    de una forma tajante: 8,5 millones hab\u00eda en los presupuestos de 2011,\n    300.000 euros en los de 2012 y 1.300.000 en los de este a\u00f1o. ...\"", "\"... No debe extra\u00f1arnos por\n    ello que la z\u00f3diac para rescates que llevaba la Guardia Civil no\n    funcionara, que la patrullera tuviera mermada, como usted dijo, su\n    capacidad de maniobra por una de sus frecuentas aver\u00edas, que la c\u00e1mara\n    t\u00e9rmica de a bordo tampoco funcionara, por lo que el rescate se hizo\n    gui\u00e1ndose por radar, aparato que en las distancias cortas no es fiable, y\n    que la tripulaci\u00f3n estuviera compuesta por cuatro miembros de la Guardia\n    Civil, pocos para una embarcaci\u00f3n como R\u00edo Cabaleiro. ...\"", "\"... Lo que ocurri\u00f3 en las\n    cercan\u00edas de Lanzarote prueba tambi\u00e9n que para ustedes hasta los medios\n    para su socorro y salvamento en el mar o para que la Guardia Civil pueda\n    combatir con eficacia el narcotr\u00e1fico y otras formas de crimen organizado\n    pueden ser considerados superfluos... (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"interior": [5, 6], "datos": [7], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\"", "\"... Finalmente le dir\u00e9 que la Guardia Civil actu\u00f3, como siempre,\n    ejemplarmente. ...\"", "\"... Un guardia civil salv\u00f3 de morir ahogados a dos\n    inmigrantes, y el resto de inmigrantes hasta esos veinticinco...\n    (Aplausos). ...\"", "\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS HA IMPULSADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR EN LA LUCHA\n    INTERNACIONAL CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3, 4], "polic\u00eda nacional": [6], "delincuencia": [11], "interior": [7, 8, 9, 10], "polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"", "\"... La operaci\u00f3n Miniyo\n    incautaba 5.644 kilos de coca\u00edna y este lunes en Burgos la Polic\u00eda\n    Nacional interven\u00eda uno de los mayores alijos de speed. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"", "\"... Nos complace\n    comprobar que Espa\u00f1a y sus fuerzas de seguridad son una verdadera\n    pesadilla para los narcotraficantes y sus organizaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"", "\"... Por eso nos consta\n    y nos complace comprobar que el Ministerio del Interior espa\u00f1ol entiende\n    que el combate contra el crimen y contra el narcotr\u00e1fico solo ser\u00e1 eficaz\n    desde un modelo policial coordinado, capaz e inteligente, pero ante todo\n    con criterios de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"", "\"... A la opini\u00f3n\n    p\u00fablica y al Grupo Popular nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    iniciativas ha impulsado el Ministerio del Interior en la lucha\n    internacional contra el narcotr\u00e1fico. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"interior": [1, 2, 3], "seguridad p\u00fablica": [4], "datos": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"", "\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\"", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"", "\"... En tercer lugar, el pasado 25 enero suscribimos en Rabat los ministros del\n    Interior de Francia, Portugal, Marruecos y Espa\u00f1a la llamada Declaraci\u00f3n\n    de Rabat, donde se instrumentan tambi\u00e9n mecanismos de\n    cooperaci\u00f3n policial para luchar de manera m\u00e1s eficaz en ese \u00e1mbito\n    geoestrat\u00e9gico y geogr\u00e1fico contra el tr\u00e1fico de cannabis en particular. ...\"", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"", "\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta medida\n    permitir\u00e1 profundizar en la supervisi\u00f3n de la adecuada actividad\n    desarrollada por la Compa\u00f1\u00eda Log\u00edstica de Hidrocarburos, salvaguardando\n    la condici\u00f3n de actividad liberalizada y en todo momento de inter\u00e9s\n    general. ...\"", "\"... Sin embargo, no es de esperar\n    una repercusi\u00f3n significativa en el coste de la actividad de la Compa\u00f1\u00eda\n    Log\u00edstica de Hidrocarburos a corto y medio plazo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todas estas propuestas determinan las\n    condiciones b\u00e1sicas para el ejercicio de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    cual contribuir\u00e1n igualmente a garantizar la unidad de mercado en este\n    \u00e1mbito. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todas estas propuestas determinan las\n    condiciones b\u00e1sicas para el ejercicio de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    cual contribuir\u00e1n igualmente a garantizar la unidad de mercado en este\n    \u00e1mbito. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia,\n    que es apenas un incidente de ejecuci\u00f3n de sentencia de una anterior del\n    Tribunal Supremo, dice fundamentalmente dos cosas: que despu\u00e9s de la\n    sentencia 31/2010 del Tribunal Constitucional, es obligado -obligado- que\n    a todo padre que as\u00ed lo solicite se le garantice la escolarizaci\u00f3n en\n    castellano de sus hijos y, en segundo lugar, que el sistema de atenci\u00f3n\n    individualizada que propone la Generalitat para cumplir con esa exigencia\n    no atiende debidamente lo que tiene proclamado, lo que el Tribunal\n    Constitucional ha pedido... (El se\u00f1or Rodr\u00edguez S\u00e1nchez hace gestos\n    negativos). ...\"", "\"... Y\n    exactamente esas exigencias del Tribunal Constitucional son las que est\u00e1n\n    reflejadas de una forma rigurosa y precisa, utilizando incluso los mismos\n    adjetivos, en la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava de la LOE como\n    consecuencia de la reforma que en ella introduce la Lomce, que es una ley\n    de calidad y que en este caso trata simplemente de garantizar un derecho. ...\"", "\"... En cuanto a las referencias que ha hecho su se\u00f1or\u00eda en torno a la voluntad\n    de acuerdo, reiteradamente hemos ofrecido al Govern de la Generalitat y\n    m\u00e1s espec\u00edficamente al Departament de Ensenyament la posibilidad de\n    encontrar una f\u00f3rmula que satisfaga el leg\u00edtimo deseo del Gobierno de la\n    Generalitat de mantener un sistema educativo, que bajo determinadas\n    condiciones ha sido considerado conforme al bloque constitucional por el\n    Tribunal Constitucional, y el derecho de los padres que lo soliciten a\n    recibir ense\u00f1anza utiliz\u00e1ndose el castellano como lengua vehicular. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le voy a decir que la reforma laboral que ha hecho el Gobierno es una\n    reforma para el empleo. ...\"", "\"... \u00bfSabe lo que ha conseguido la reforma laboral? ...\"", "\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es lo que\n    hemos hecho despu\u00e9s de quince reuniones en el Pacto de Toledo y con los\n    agentes sociales. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n que la jubilaci\u00f3n\n    anticipada deber\u00eda revisarse a aquellos trabajadores que cuenten con\n    largas carreras de cotizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, han hecho esta reforma innecesaria\n    pasando del consenso pol\u00edtico y del di\u00e1logo social y se han inventado una\n    supuesta urgente y extraordinaria necesidad que tiene toda la pinta de\n    terminar en el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra,\n    pretenden ustedes que los pensionistas\n    cobren la mitad de la pensi\u00f3n y sigan trabajando en un momento totalmente\n    inoportuno, en el peor momento para el empleo en nuestro pa\u00eds, con casi 6\n    millones de parados y m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes en paro. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hemos hecho con la reforma de las pensiones se lo he dicho\n    con toda claridad, se lo he le\u00eddo, es seguir la recomendaci\u00f3n duod\u00e9cima\n    del Pacto de Toledo, que dec\u00eda que acerc\u00e1ramos la edad real a la edad\n    legal, que permiti\u00e9ramos la compatibilidad del empleo y de la pensi\u00f3n,\n    como hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno para aquellos ciudadanos\n    que as\u00ed lo deseen y lo hagan voluntariamente, y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, y le\n    deber\u00eda de alegrar, que no se discrimine a los ciudadanos mayores de 50\n    a\u00f1os a la hora de despedir trabajadores por las empresas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde noviembre hasta ahora pod\u00edamos haber\n    evitado una legislaci\u00f3n injusta para miles\n    de ciudadanos en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"obligaciones tributarias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, pido a todos\n    que las formaciones pol\u00edticas cumplan lo m\u00e1s fielmente posible con lo que\n    implican sus obligaciones tributarias. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mi obligaci\u00f3n como ministro de Hacienda en\n    este caso es reclamar puntualmente, como usted bien reclama, el\n    cumplimiento de la legalidad en materia tributaria. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    preocupante, se\u00f1or ministro, es que despu\u00e9s de la importante subida de\n    impuestos del a\u00f1o 2012 lo que ha sucedido es que la liquidez de las\n    empresas y los ciudadanos es menor como consecuencia de que el Gobierno\n    ha decidido maquillar los n\u00fameros para que el d\u00e9ficit p\u00fablico sea\n    aparentemente menor. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [5], "aut\u00f3nomos": [4], "mediana empresa": [1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese es el paso siguiente que vamos a vivir\n    en Espa\u00f1a, que esa banca, hoy p\u00fablica, est\u00e9 en mucho mejores condiciones\n    para dar cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los aut\u00f3nomos de\n    nuestro pa\u00eds; eso va a ocurrir muy pronto. ...\"", "\"... Ese es el paso siguiente que vamos a vivir\n    en Espa\u00f1a, que esa banca, hoy p\u00fablica, est\u00e9 en mucho mejores condiciones\n    para dar cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los aut\u00f3nomos de\n    nuestro pa\u00eds; eso va a ocurrir muy pronto. ...\"", "\"... Desde esta tribuna y desde ese esca\u00f1o azul he insistido, he\n    pedido perd\u00f3n p\u00fablicamente por subir los impuestos, he pedido perd\u00f3n por\n    no atender al programa electoral y he dicho que corregiremos esto en el\n    momento en que el margen de la econom\u00eda lo permita. ...\"", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\"", "\"... Ese es el paso siguiente que vamos a vivir\n    en Espa\u00f1a, que esa banca, hoy p\u00fablica, est\u00e9 en mucho mejores condiciones\n    para dar cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los aut\u00f3nomos de\n    nuestro pa\u00eds; eso va a ocurrir muy pronto. ...\"", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4, 5], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estar\u00e1\n    usted mejor, estar\u00e1n mejor los defraudadores, estar\u00e1n mejor los que\n    tienen su dinero en Suiza, pero desde luego los espa\u00f1oles est\u00e1n peor,\n    porque en el a\u00f1o 2012 hemos acabado con 850.000 parados m\u00e1s, porque han\n    cerrado desgraciadamente 35.000 empresas en este pa\u00eds este a\u00f1o con\n    relaci\u00f3n al anterior, porque en mayo el cr\u00e9dito a las empresas disminu\u00eda\n    a una tasa del 2%; hoy, despu\u00e9s de esa ayuda a los bancos, despu\u00e9s de ese\n    pr\u00e9stamo que tenemos que pagar todos los espa\u00f1oles, el cr\u00e9dito a las\n    empresas disminuye a una tasa del menos 8%. ...\"", "\"... Hoy los\n    pensionistas pagan los medicamentos como consecuencia de pol\u00edticas del\n    Partido Popular, hoy lo que sucede efectivamente en este pa\u00eds es que los\n    espa\u00f1oles y las empresas pagan m\u00e1s impuestos pero los defraudadores no. ...\"", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 cara va a ir usted a las facultades de\n    Econom\u00eda a explicar lo que ha hecho como ministro de Hacienda? ...\"", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"", "\"... Usted nos dice, se\u00f1or ministro, en esa idea de que\n    efectivamente vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica, que Espa\u00f1a est\u00e1 mejor\n    y que vamos a salir de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la que vivimos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este pa\u00eds en 2012, desde el punto de vista financiero, presupuestario, de\n    las empresas, del empleo, ha ido a peor, se\u00f1or ministro de Hacienda (Una\n    se\u00f1ora diputada: \u00bfY qui\u00e9n estaba gobernando?) ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo es importante la supresi\u00f3n de amortizaci\u00f3n para las\n    grandes empresas y la libertad de amortizaci\u00f3n? ...\"", "\"... Por tanto, estamos en una\n    situaci\u00f3n grave, como est\u00e1 diciendo el Gobierno en clave realista;\n    estamos en una situaci\u00f3n en la que realmente tenemos que hacer reformas\n    para salir, tenemos que hacer cambios en el sector p\u00fablico y tenemos que\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para financiar mejor nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Gracias en\n    buena medida a esas instituciones, y por supuesto en el desarrollo de las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas Espa\u00f1a est\u00e1 a punto de vivir un cambio econ\u00f3mico\n    importante, que es acabar con la crisis econ\u00f3mica en el a\u00f1o 2013. ...\"", "\"... Eso es\n    lo que estamos promoviendo con nuestras pol\u00edticas, y cuando eso ocurra\n    entonces le podremos decir que el Grupo Socialista no ha apoyado ninguna\n    de las reformas, se ha opuesto a todo lo que ha tra\u00eddo el Gobierno a esta\n    C\u00e1mara y no ha movido un dedo por acabar con la crisis econ\u00f3mica en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, en que\n    no es el que nos conviene a todos, porque tenemos que hacer frente entre\n    todos a la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Estamos viviendo el \u00faltimo periodo de crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds,\n    como ya est\u00e1n advirti\u00e9ndonos desde fuera -lo hacen las instituciones\n    empresariales cada vez con m\u00e1s claridad-; estamos a punto de\n    vivir ese cambio econ\u00f3mico que no es posible sin reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico y sin hacer reformas estructurales en nuestro pa\u00eds, incluidas las\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... All\u00e1 cada uno con su estrategia, pero lo que\n    deber\u00eda importar a todos los que tenemos responsabilidades de\n    representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara ser\u00eda acabar con la crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes (Aplausos), pero no vamos a acabar con ella con discursos vac\u00edos,\n    incoherentes y mal planteados en t\u00e9rminos de utilidad en funci\u00f3n del\n    inter\u00e9s general de todos los espa\u00f1oles. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 23, 25, 26, 28, 31], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 9, 11, 20, 22, 24, 27, 29, 30], "party": "\u00c1LEX S\u00c1EZ JUBERO", "name": "Socialista (PSOE)"}]}