{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y al hacerlo as\u00ed, al hacer estas rupturas\n    de consensos sin debate, sin di\u00e1logo, sin un previo escrutinio electoral,\n    usted ha a\u00f1adido a la crisis econ\u00f3mica y social que tiene nuestro pa\u00eds,\n    una crisis pol\u00edtica, una crisis de la pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero hay un Gobierno que toma decisiones, que\n    est\u00e1 haciendo reformas, luchando contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, que est\u00e1\n    sentando las bases para una mejora de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay un Gobierno que ha sido votado por\n    los espa\u00f1oles, que es mayoritario y que se est\u00e1 enfrentando a la mayor\n    crisis econ\u00f3mica que ha vivido Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"para\u00edsos fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n recortando el acceso a la educaci\u00f3n y a la salud, incluso a la\n    justicia, por falta de recursos p\u00fablicos -dicen- mientras ustedes y sus\n    amigos evaden impuestos hacia para\u00edsos fiscales. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hablando de rectificaciones, hagan la gran rectificaci\u00f3n, la de la reforma\n    laboral; la reforma laboral que ha producido m\u00e1s de 6 millones de\n    parados, 850.000 empleos menos en el 2012, el doble que en 2011...\n    (Protestas.-Aplausos). ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ayer ustedes\n    protagonizaron tres rectificaciones seguidas: una, en relaci\u00f3n con su\n    posici\u00f3n sobre la iniciativa popular de desahucios -espero que sea\n    sincera y se refiera tambi\u00e9n al fondo de la ley que estamos tramitando-;\n    la segunda, del ministro Gallard\u00f3n en relaci\u00f3n con la Ley de Tasas, que\n    hoy est\u00e1 impidiendo el ejercicio constitucional del derecho a la tutela\n    judicial efectiva de los ciudadanos; y finalmente, en el partido ustedes\n    despidieron a Sep\u00falveda -s\u00ed se pod\u00eda, se\u00f1or Floriano-, aunque descubrimos\n    al mismo tiempo que ten\u00edan despedido al se\u00f1or B\u00e1rcenas, hasta diciembre\n    pag\u00e1ndole una cantidad, la Seguridad Social y una sala, veremos la\n    legalidad de ese despido o contrataci\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, ayer ustedes\n    protagonizaron tres rectificaciones seguidas: una, en relaci\u00f3n con su\n    posici\u00f3n sobre la iniciativa popular de desahucios -espero que sea\n    sincera y se refiera tambi\u00e9n al fondo de la ley que estamos tramitando-;\n    la segunda, del ministro Gallard\u00f3n en relaci\u00f3n con la Ley de Tasas, que\n    hoy est\u00e1 impidiendo el ejercicio constitucional del derecho a la tutela\n    judicial efectiva de los ciudadanos; y finalmente, en el partido ustedes\n    despidieron a Sep\u00falveda -s\u00ed se pod\u00eda, se\u00f1or Floriano-, aunque descubrimos\n    al mismo tiempo que ten\u00edan despedido al se\u00f1or B\u00e1rcenas, hasta diciembre\n    pag\u00e1ndole una cantidad, la Seguridad Social y una sala, veremos la\n    legalidad de ese despido o contrataci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral la avalan muchos expertos, entre otros ayer el se\u00f1or\n    Draghi (Rumores), porque avala la competitividad de este pa\u00eds, y ello ha\n    llevado a que determinadas decisiones (Risas)... Se\u00f1or\u00eda, si tanta gracia\n    le hace no pregunte; escuche los argumentos y despu\u00e9s se r\u00ede tom\u00e1ndose un\n    caf\u00e9, que eso est\u00e1 permitido tambi\u00e9n. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente, y no es\n    responsabilidad de su Gobierno precisamente, que la inacci\u00f3n del Gobierno\n    ha provocado que en un tramo de un fuerte tr\u00e1fico no se haya desarrollado\n    la construcci\u00f3n de la autopista paralela, pero hay soluciones que usted\n    conoce perfectamente y que es, aparte de la construcci\u00f3n del\n    desdoblamiento de la carretera, una soluci\u00f3n muy simple que usted, la\n    Administraci\u00f3n del Estado, podr\u00eda tomar ma\u00f1ana mismo, que es la\n    prohibici\u00f3n de la circulaci\u00f3n de camiones por este tramo de la N-II, como\n    por cierto se ha hecho en otras demarcaciones. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos actuado en todos los tramos de la\n    carretera N-II y estamos actuando en el tramo Tordera-Ma\u00e7anet de la\n    Selva. ...\"", "\"... En el tramo Ma\u00e7anet de la Selva-Sils en mayo de\n    2013 vamos a licitar las obras de conversi\u00f3n en autov\u00eda. ...\"", "\"... En el tramo\n    Sils-Caldes de Malavella ya hemos iniciado a finales de 2012 las obras de\n    la autov\u00eda, y el de Caldes de Malavella-Fornells de la Selva ya est\u00e1 en\n    servicio como usted sabe. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero han sido doblemente v\u00edctimas por su ley. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ayer parec\u00eda que usted iba a modificar esa posici\u00f3n y que iba a aprobar un\n    decreto, de esos que aprueban ustedes todos los viernes, este viernes\n    para que las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero dejen de pagar por\n    salir de su infierno. ...\"", "\"... As\u00ed que me sorprende que ahora que\n    va a rectificar no lo vaya a hacer sobre esta cuesti\u00f3n que es\n    probablemente de las peores, de todas las injusticias que se est\u00e1n\n    cometiendo con su Ley de Tasas posiblemente esta sea de las peores, y\n    pens\u00e9 que ten\u00eda usted una nueva sensibilidad social que le hac\u00eda ver que\n    es directamente inmoral hacer pagar a las mujeres que sufren violencia\n    para separarse de sus maltratadores. ...\"", "\"... As\u00ed que me sorprende que ahora que\n    va a rectificar no lo vaya a hacer sobre esta cuesti\u00f3n que es\n    probablemente de las peores, de todas las injusticias que se est\u00e1n\n    cometiendo con su Ley de Tasas posiblemente esta sea de las peores, y\n    pens\u00e9 que ten\u00eda usted una nueva sensibilidad social que le hac\u00eda ver que\n    es directamente inmoral hacer pagar a las mujeres que sufren violencia\n    para separarse de sus maltratadores. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    cuando ustedes aprobaron la Ley de 2004, de medidas de protecci\u00f3n\n    integral contra la violencia de g\u00e9nero, no se acordaron de las mujeres\n    para eximirles de que tuviesen que pagar su abogado y su procurador? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 durante ocho a\u00f1os de gobierno socialista no han tenido la\n    sensibilidad de acordarse de las mujeres que ten\u00edan que pagar el 90 % de\n    su pleito (Protestas), y ahora sin embargo se acuerdan \u00fanica y\n    exclusivamente de la tasa? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que\n    le diga una cosa: nosotros no solamente vamos a eximir a las mujeres de\n    tener que pagar ese 10 % de la tasa (Una se\u00f1ora diputada: \u00bfCu\u00e1ndo? ...\"", "\"... No vamos a estar como\n    ustedes ocho a\u00f1os insensibles al dolor de las mujeres. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    MINISTRO DE JUSTICIA EL RECHAZO GENERALIZADO AL CONJUNTO DE SUS REFORMAS\n    LEGISLATIVAS ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, sus controvertidas reformas han conseguido lo\n    que nadie en democracia: unir a todos los sectores profesionales de la\n    justicia y a los ciudadanos para protestar contra ellas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay muchos\n    ejemplos de c\u00f3mo la sociedad a veces se resiste al cambio (Rumores), pero\n    si usted me est\u00e1 proponiendo que el d\u00eda que deje el ministerio ocurra lo\n    mismo que ocho a\u00f1os despu\u00e9s de haber ustedes gobernado, y es que la\n    justicia siga estando exactamente igual de ineficiente que el d\u00eda que la\n    encontraron, usted en ese territorio no me va a encontrar. ...\"", "\"... Le puedo poner algunos ejemplos; algunas leyes que hemos\n    presentado las han aprobado ustedes -como la Ley de Mediaci\u00f3n-, otras\n    como la referida a modificaci\u00f3n de la Ley de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita\n    creo que ha sido extraordinariamente bien recibida por la sociedad, y\n    espero tener su apoyo, se\u00f1or Villarrubia, en la reforma m\u00e1s importante\n    que hemos planteado que es la referida al Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "consejo general": [5], "fiscales": [3, 4], "servicio p\u00fablico": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Su Gobierno ha llevado los recortes en justicia a\n    l\u00edmites que impiden el funcionamiento adecuado de juzgados y tribunales. ...\"", "\"... Mire,\n    han aprobado el tasazo-copago en materia de justicia asestando un golpe\n    mortal al derecho constitucional a la tutela judicial efectiva, creando\n    una justicia para ricos y otra para pobres. ...\"", "\"... En definitiva,\n    usted y el Partido Popular son un peligro para los derechos de los\n    ciudadanos y del servicio p\u00fablico de la justicia en Espa\u00f1a, y una alegr\u00eda\n    para los delincuentes de cuello blanco. ...\"", "\"... Con la reciente reforma del\n    C\u00f3digo Penal han regularizado las vergonzosas amnist\u00edas fiscales, han\n    establecido la impunidad para los delincuentes de cuello blanco, han\n    criminalizado a trabajadores, desempleados y pensionistas. ...\"", "\"... La reforma de\n    la ley org\u00e1nica es un ERE a 1.000 jueces y 300 fiscales sustitutos,\n    aumentando el colapso de los juzgados. ...\"", "\"... Su reforma del\n    Consejo General del Poder Judicial como la han presentado irrita a todo\n    el mundo, porque atenta contra la independencia del Poder Judicial y no\n    mejora en la transparencia, en la pluralidad y en el reforzamiento de los\n    consensos. ...\"", "\"... En definitiva,\n    usted y el Partido Popular son un peligro para los derechos de los\n    ciudadanos y del servicio p\u00fablico de la justicia en Espa\u00f1a, y una alegr\u00eda\n    para los delincuentes de cuello blanco. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Llevo muchos a\u00f1os en pol\u00edtica, lo digo delante del se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba,\n    y es la primera vez que habiendo acordado la tramitaci\u00f3n de una reforma\n    con el principal partido de la oposici\u00f3n -la reforma del Consejo General\n    del Poder Judicial- se me hace en esta C\u00e1mara reproche de esa propuesta\n    que hemos hecho, despu\u00e9s de haberla acordado con ustedes. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD QUE PUEDE SEGUIR AL FRENTE DE SU MINISTERIO ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, voy a seguir al frente del ministerio dedicando todos mis\n    esfuerzos, como lo he hecho hasta ahora, a mejorar la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n a mejorar el bienestar de los que m\u00e1s lo necesitan, y\n    para ello cuento con la confianza del presidente del Gobierno. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, voy a seguir al frente del ministerio dedicando todos mis\n    esfuerzos, como lo he hecho hasta ahora, a mejorar la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n a mejorar el bienestar de los que m\u00e1s lo necesitan, y\n    para ello cuento con la confianza del presidente del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "salud": [4, 5], "copago": [6], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es tambi\u00e9n usted la ministra que se\n    ha encargado de acabar con el Sistema Nacional de la Dependencia, y la\n    ministra de Servicios Sociales que ha laminado el Plan concertado de\n    servicios sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, le garantizo que a m\u00ed me gustar\u00eda que en el Ministerio de\n    Sanidad, Asuntos Sociales e Igualdad las cosas fueran bien. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda\n    que usted no tuviera que estar hoy respondiendo a esta pregunta, y me\n    gustar\u00eda que a m\u00ed no me hubiera tocado hac\u00e9rsela, pero usted fue nombrada\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad hace un a\u00f1o y dos\n    meses, cogi\u00f3 un ministerio que tocaba una materia que era p\u00fablica, que\n    era universal y que era gratuita, y con usted, en ese a\u00f1o y dos meses, ha\n    dejado de ser universal, est\u00e1 dejando a velocidades espectaculares de ser\n    p\u00fablica, y ya hace tiempo que no es gratuita. ...\"", "\"... Y con usted, como\n    le dec\u00eda, la privatizaci\u00f3n de la sanidad alcanza en algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas -donde coincide que tambi\u00e9n gobierna su partido-, y con usted\n    como ministra, unos niveles r\u00e9cord. ...\"", "\"... Con usted, se\u00f1ora Mato, y\n    con el Gobierno que preside el se\u00f1or Rajoy, a nuestro sistema de salud\n    p\u00fablica llegaron los copagos: copago farmac\u00e9utico para las personas\n    jubiladas, copago para transportes y copago para algunos tratamientos\n    importantes. ...\"", "\"... Con usted lleg\u00f3 la mayor inmoralidad que se recuerda, la\n    mayor falta de humanidad, si me lo permite: la exclusi\u00f3n de casi un\n    mill\u00f3n de personas del acceso a la salud aqu\u00ed, en nuestro pa\u00eds, en este\n    espacio p\u00fablico que compartimos y que llamamos Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Con usted, se\u00f1ora Mato, y\n    con el Gobierno que preside el se\u00f1or Rajoy, a nuestro sistema de salud\n    p\u00fablica llegaron los copagos: copago farmac\u00e9utico para las personas\n    jubiladas, copago para transportes y copago para algunos tratamientos\n    importantes. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno respeta las decisiones que adoptan las comunidades\n    aut\u00f3nomas en el ejercicio de sus competencias, dialoga con ellas, y\n    adem\u00e1s garantiza una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno respeta las decisiones que adoptan las comunidades\n    aut\u00f3nomas en el ejercicio de sus competencias, dialoga con ellas, y\n    adem\u00e1s garantiza una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "atenci\u00f3n": [3, 4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le viene muy grande por dos razones fundamentales:\n    usted ha destrozado el Sistema Nacional de Salud, ya no es un sistema\n    universal, los pacientes han pasado a la condici\u00f3n de asegurados, y no\n    todos. ...\"", "\"... El responsable de sanidad de su partido, el se\u00f1or Ech\u00e1niz, y\n    su secretaria general, la se\u00f1ora De Cospedal, han hecho pocas guardias;\n    dicen que no se ven casos urgentes y pretenden enga\u00f1ar a los ciudadanos\n    diciendo que se les atiende mejor con una ambulancia no medicalizada que\n    con personal sanitario. ...\"", "\"... Le viene muy grande por dos razones fundamentales:\n    usted ha destrozado el Sistema Nacional de Salud, ya no es un sistema\n    universal, los pacientes han pasado a la condici\u00f3n de asegurados, y no\n    todos. ...\"", "\"... Hay comunidades del Partido\n    Popular que est\u00e1n aplicando cierres de puntos de atenci\u00f3n continuada con\n    la falsa excusa de modernizaci\u00f3n de los recursos del transporte\n    sanitario. ...\"", "\"... Se han cerrado 17 centros en\n    Castilla y Le\u00f3n, 21 en Castilla-La Mancha, 21 en Extremadura que cubr\u00edan\n    la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 250 municipios. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [4, 5], "sanidad p\u00fablica": [2, 3], "atenci\u00f3n": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Todas las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de sus\n    competencias est\u00e1n adoptando decisiones de reordenaci\u00f3n del gasto\n    sanitario para garantizar la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, lo que\n    a veces origina algunas protestas sociales. ...\"", "\"... Termino, se\u00f1or\u00edas, dici\u00e9ndoles que, en cualquier caso, aqu\u00ed est\u00e1 el\n    Gobierno para garantizar la sanidad p\u00fablica y universal -hoy m\u00e1s\n    universal que nunca, se\u00f1or\u00edas-, gratuita, de la m\u00e1xima calidad y al\n    servicio de todos los espa\u00f1oles, con independencia del lugar donde\n    residan. ...\"", "\"... Todas las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de sus\n    competencias est\u00e1n adoptando decisiones de reordenaci\u00f3n del gasto\n    sanitario para garantizar la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, lo que\n    a veces origina algunas protestas sociales. ...\"", "\"... Termino, se\u00f1or\u00edas, dici\u00e9ndoles que, en cualquier caso, aqu\u00ed est\u00e1 el\n    Gobierno para garantizar la sanidad p\u00fablica y universal -hoy m\u00e1s\n    universal que nunca, se\u00f1or\u00edas-, gratuita, de la m\u00e1xima calidad y al\n    servicio de todos los espa\u00f1oles, con independencia del lugar donde\n    residan. ...\"", "\"... Lo hago,\n    se\u00f1or\u00edas -escuchen un momento-, cuando se modifican horarios o cuando se\n    cierran los puntos de atenci\u00f3n continuada por las noches y se sustituyen\n    por atenci\u00f3n telef\u00f3nica, pero tambi\u00e9n lo hago cuando se cierran el 50 %\n    de los centros de salud por las tardes o las urgencias los fines de\n    semana, como hizo la Junta de Andaluc\u00eda el pasado verano. ...\"", "\"... Y lo hago, se\u00f1or\u00edas, porque estoy convencida -como\n    estoy segura de que tambi\u00e9n usted lo est\u00e1- de que la asistencia a los\n    pacientes est\u00e1 cubierta de la manera que cada comunidad aut\u00f3noma\n    considera m\u00e1s eficiente y porque ning\u00fan ciudadano se va a ver desatendido\n    ante ninguna urgencia sobre su salud. ...\"", "\"... Lo hago,\n    se\u00f1or\u00edas -escuchen un momento-, cuando se modifican horarios o cuando se\n    cierran los puntos de atenci\u00f3n continuada por las noches y se sustituyen\n    por atenci\u00f3n telef\u00f3nica, pero tambi\u00e9n lo hago cuando se cierran el 50 %\n    de los centros de salud por las tardes o las urgencias los fines de\n    semana, como hizo la Junta de Andaluc\u00eda el pasado verano. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA QUE LA SANIDAD SE HAYA CONVERTIDO EN\n    UNO DE LOS PRINCIPALES PROBLEMAS PARA M\u00c1S DEL DOCE POR CIENTO DE LOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora que la sanidad se haya convertido en uno de\n    los principales problemas para m\u00e1s del 12 % de los espa\u00f1oles? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad en el a\u00f1o 2011, cuando nosotros llegamos al Gobierno, era un\n    gran problema para el cien por cien de los espa\u00f1oles porque ustedes la\n    dejaron en la quiebra. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Practica el apartheid sanitario, dejando a los\n    inmigrantes a su suerte; recorta partidas que afectan directamente a la\n    salud, como la del virus de inmunodeficiencia, sida; est\u00e1 convirtiendo la\n    sanidad en un negocio privatiz\u00e1ndola; aumentan las listas de espera y,\n    sobre todo, el plazo para los diagn\u00f3sticos, lo que pone en riesgo la vida\n    de las personas. ...\"", "\"... Usted se ha convertido hoy en una amenaza para la\n    salud de los ciudadanos. ...\"", "\"... Practica el apartheid sanitario, dejando a los\n    inmigrantes a su suerte; recorta partidas que afectan directamente a la\n    salud, como la del virus de inmunodeficiencia, sida; est\u00e1 convirtiendo la\n    sanidad en un negocio privatiz\u00e1ndola; aumentan las listas de espera y,\n    sobre todo, el plazo para los diagn\u00f3sticos, lo que pone en riesgo la vida\n    de las personas. ...\"", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, desprecia lo p\u00fablico obviando el\n    bienestar y la salud colectiva, en contraposici\u00f3n a su forma privada de\n    entender el bienestar y de vivir. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "salud": [5, 6], "gasto farmac\u00e9utico": [7], "sanidad p\u00fablica": [4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Sistema Nacional de Salud es\n    de muy alta calidad, pero no es perfecto. ...\"", "\"... Aprovecho para anticiparle que, seg\u00fan\n    los datos del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario de 2012, que publicaremos en los\n    pr\u00f3ximos d\u00edas, el 70,6 % de los espa\u00f1oles opinan que la sanidad funciona\n    bien o muy bien, frente al 68 % que lo consideraban as\u00ed en el a\u00f1o 2008. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, existen dos\n    opciones: la primera, la de ustedes, negar que existen problemas, mirar\n    para otro lado y acumular una deuda de m\u00e1s de 16.000 millones de euros\n    sin pagar ni una sola factura; la nuestra, reconocer los problemas y\n    plantear reformas que ofrezcan soluciones para garantizar la sanidad\n    p\u00fablica universal y gratuita, poner en marcha un plan de pago a\n    proveedores, dialogar con las comunidades aut\u00f3nomas y los sectores\n    sociales de manera permanente y reformar, como hemos hecho, la pol\u00edtica\n    de gasto farmac\u00e9utico, con lo que hemos conseguido entre todos ahorrar\n    1.107 millones en solamente seis meses. ...\"", "\"... El Partido Socialista no deber\u00eda poner en cuesti\u00f3n el prestigio de la\n    sanidad p\u00fablica, no deber\u00edan hacerlo, y s\u00ed deber\u00edan de una vez por todas\n    ponerse a trabajar a favor de los ciudadanos, de los pacientes, por un\n    pacto sanitario por el que toda la sociedad est\u00e1 clamando y trabajando. ...\"", "\"... El Partido Socialista no deber\u00eda poner en cuesti\u00f3n el prestigio de la\n    sanidad p\u00fablica, no deber\u00edan hacerlo, y s\u00ed deber\u00edan de una vez por todas\n    ponerse a trabajar a favor de los ciudadanos, de los pacientes, por un\n    pacto sanitario por el que toda la sociedad est\u00e1 clamando y trabajando. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora Esteve, la salud es lo m\u00e1s importante para las personas\n    y, por eso, siempre estar\u00e1 entre sus principales prioridades, como\n    tambi\u00e9n lo est\u00e1 para este Gobierno. ...\"", "\"... El Sistema Nacional de Salud es\n    de muy alta calidad, pero no es perfecto. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, existen dos\n    opciones: la primera, la de ustedes, negar que existen problemas, mirar\n    para otro lado y acumular una deuda de m\u00e1s de 16.000 millones de euros\n    sin pagar ni una sola factura; la nuestra, reconocer los problemas y\n    plantear reformas que ofrezcan soluciones para garantizar la sanidad\n    p\u00fablica universal y gratuita, poner en marcha un plan de pago a\n    proveedores, dialogar con las comunidades aut\u00f3nomas y los sectores\n    sociales de manera permanente y reformar, como hemos hecho, la pol\u00edtica\n    de gasto farmac\u00e9utico, con lo que hemos conseguido entre todos ahorrar\n    1.107 millones en solamente seis meses. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD CON LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AFECTAN A LAS\n    MUJERES ...\"", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD CON LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AFECTAN A LAS\n    MUJERES ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfest\u00e1 satisfecha con las\n    decisiones de su Gobierno que afectan a las mujeres? ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha mantenido todas las pol\u00edticas de igualdad, pero\n    sobre todo busca esa igualdad a trav\u00e9s del empleo para los hombres y para\n    las mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha mantenido todas las pol\u00edticas de igualdad, pero\n    sobre todo busca esa igualdad a trav\u00e9s del empleo para los hombres y para\n    las mujeres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde que gobierna el\n    PP las mujeres viven peor, viven peor las que visten ellas mismas a sus\n    hijas (Aplausos), las que ven c\u00f3mo d\u00eda tras d\u00eda este Gobierno les ataca\n    por todos los flancos, les niega derechos y recorta libertades, y todo\n    esto sent\u00e1ndose en el Consejo de Ministros una se\u00f1ora que se hace llamar\n    ministra de Igualdad. ...\"", "\"... Desde que gobierna el\n    PP las mujeres viven peor, viven peor las que visten ellas mismas a sus\n    hijas (Aplausos), las que ven c\u00f3mo d\u00eda tras d\u00eda este Gobierno les ataca\n    por todos los flancos, les niega derechos y recorta libertades, y todo\n    esto sent\u00e1ndose en el Consejo de Ministros una se\u00f1ora que se hace llamar\n    ministra de Igualdad. ...\"", "\"... Est\u00e1 inhabilitada en lo pol\u00edtico y en lo moral y, sin embargo,\n    prefiere seguir escondida en el ministerio, sin rendir cuentas en el\n    Parlamento, mintiendo sistem\u00e1ticamente, indolente ante el sufrimiento de\n    las mujeres. ...\"", "\"... Usted no va\n    a dimitir, la van a dimitir, y no le quepa duda de que ser\u00e1 la ministra\n    que pase a la historia como la ministra del retroceso social y de la\n    desigualdad, como la ministra del esc\u00e1ndalo. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "vida familiar": [7], "mujeres": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, acabamos de ver en esta C\u00e1mara c\u00f3mo se puede\n    retroceder en igualdad en dos minutos lo que entre todos hemos avanzado\n    juntos durante veinte a\u00f1os (Aplausos) cuando se trata de responsabilizar\n    a una mujer por lo que haya podido hacer un hombre (Rumores.-Aplausos). ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, yo voy a seguir en mi empe\u00f1o al frente del ministerio de\n    avanzar hacia la igualdad real. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no puede haber aut\u00e9ntica igualdad sin empleo, por eso toda\n    nuestras actuaciones ser\u00e1n a favor del emprendimiento y eso guiar\u00e1\n    nuestra actuaci\u00f3n durante este a\u00f1o, como tambi\u00e9n lo ser\u00e1 la lucha contra\n    la discriminaci\u00f3n salarial, contra la que ustedes no hicieron\n    absolutamente nada. ...\"", "\"... Es inadmisible que las mujeres cobremos un 20 % menos\n    que los hombres por el mismo trabajo, y estamos trabajando en un plan por\n    la igualdad y contra la discriminaci\u00f3n. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, trabajamos\n    por la igualdad, por la conciliaci\u00f3n, por la corresponsabilidad y por el\n    empleo. ...\"", "\"... Estoy convencida de que 2013 ser\u00e1 el a\u00f1o puente para que en\n    Espa\u00f1a volvamos a crecer, a crear empleo y que la mujer camine en\n    igualdad de oportunidades junto con los hombres. ...\"", "\"... Es inadmisible que las mujeres cobremos un 20 % menos\n    que los hombres por el mismo trabajo, y estamos trabajando en un plan por\n    la igualdad y contra la discriminaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este punto es clave seguir avanzando con medidas de\n    conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... VA A IMPULSAR EL GOBIERNO UN PLAN DE EMPLEO PARA ANDALUC\u00cdA A LA\n    VISTA DE LA \u00daLTIMA ENCUESTA DE POBLACI\u00d3N ACTIVA Y DATOS DE PARO\n    REGISTRADOS EN ENERO ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "poblaci\u00f3n activa": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a impulsar un plan de empleo para Andaluc\u00eda, a la\n    vista de los datos de la \u00faltima encuesta de poblaci\u00f3n activa y de paro\n    registrado en enero? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a impulsar un plan de empleo para Andaluc\u00eda, a la\n    vista de los datos de la \u00faltima encuesta de poblaci\u00f3n activa y de paro\n    registrado en enero? ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 ayudando especialmente a\n    Andaluc\u00eda porque es una de las comunidades -como usted sabe- con mayor\n    paro de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "reforma laboral": [4], "juvenil": [3], "desempleo": [5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Cuando m\u00e1s sube el paro, recortan las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 maltrata a 120.000\n    jornaleros andaluces neg\u00e1ndose a aprobar un PER extraordinario,\n    eliminando totalmente las peonadas, cuando usted sabe perfectamente que\n    no hay trabajo en el campo, que el paro agr\u00edcola ha crecido m\u00e1s de un 50\n    % el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cada d\u00eda hay m\u00e1s familias en paro sin ning\u00fan tipo de\n    protecci\u00f3n por desempleo, cada d\u00eda hay m\u00e1s recortes en pol\u00edticas sociales\n    y cada d\u00eda hay m\u00e1s familias que no tienen qu\u00e9 darle de cenar a sus hijos. ...\"", "\"... Ayer, el presidente Gri\u00f1an aprob\u00f3 un\n    plan de empleo y est\u00edmulo econ\u00f3mico con una veintena de medidas y con 500\n    millones de euros que prev\u00e9 crear 42.000 empleos y con una estrategia\n    espec\u00edfica para el empleo juvenil. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, prometieron crear 3,5 millones de\n    empleos en nuestro pa\u00eds, pero con su reforma laboral ya han destruido\n    850.000 empleos, una reforma laboral que abarata los despidos, que\n    recorta brutalmente los derechos de los trabajadores y degrada sus\n    condiciones de trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cada d\u00eda hay m\u00e1s familias en paro sin ning\u00fan tipo de\n    protecci\u00f3n por desempleo, cada d\u00eda hay m\u00e1s recortes en pol\u00edticas sociales\n    y cada d\u00eda hay m\u00e1s familias que no tienen qu\u00e9 darle de cenar a sus hijos. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "oportunidades": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dejaron en Espa\u00f1a 5.300.000 parados y hoy Andaluc\u00eda tiene la mala suerte\n    de ser la comunidad aut\u00f3noma con m\u00e1s paro de Espa\u00f1a con un 36 %. ...\"", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto\n    subi\u00f3 el paro en esos a\u00f1os? ...\"", "\"... Quitarles\n    oportunidades y esperanzas a muchos andaluces. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral ha ayudado a\n    mantener muchos empleos en 2012. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "contrato": [5], "mercado laboral": [3], "flexibilidad interna": [4], "despido": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Solamente debo reconocer que han sido sinceros en una cosa, y es\n    en su rotunda afirmaci\u00f3n de que la reforma laboral est\u00e1 funcionando muy\n    bien, seg\u00fan el presidente Rajoy, o moderadamente bien, seg\u00fan usted. ...\"", "\"... Efectivamente, su reforma laboral ha cosechado grandes \u00e9xitos. ...\"", "\"... Siga con la senda que han emprendido sus\n    compa\u00f1eros de Consejo de Ministros y rectifique; rectifique desde la\n    honestidad, rectifique en esa reforma laboral que tanto da\u00f1o est\u00e1\n    haciendo al mercado de trabajo. ...\"", "\"... Dijeron que quer\u00edan\n    flexibilizar el mercado laboral promoviendo la flexibilidad interna,\n    cuando lo que encubr\u00edan era posibilitar una rebaja salarial y la libre\n    disposici\u00f3n de las condiciones de trabajo para los empresarios. ...\"", "\"... Dijeron que quer\u00edan\n    flexibilizar el mercado laboral promoviendo la flexibilidad interna,\n    cuando lo que encubr\u00edan era posibilitar una rebaja salarial y la libre\n    disposici\u00f3n de las condiciones de trabajo para los empresarios. ...\"", "\"... Dijeron que terminar\u00edan con la dualidad en el mercado de\n    trabajo, cuando lo que quer\u00edan era crear un contrato libre aunque ustedes\n    lo llamen indefinido. ...\"", "\"... Dijeron que pretend\u00edan frenar la p\u00e9rdida de empleo cuando lo que\n    pretend\u00edan era facilitar el despido, y lo han conseguido: 850.000 empleos\n    destruidos en un a\u00f1o; 850.000, se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"contratos indefinidos": [5], "trabajadores": [9, 10], "despido": [4], "contratos": [6, 7], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "datos": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    reforma laboral que ha llevado adelante este Gobierno ha servicio,\n    primero, para que Espa\u00f1a gane competitividad, credibilidad y confianza en\n    la salida de la crisis. ...\"", "\"... \u00bfSabe para qu\u00e9 ha\n    servido la reforma laboral? ...\"", "\"... Eso es posible gracias a la reforma laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la tasa de\n    temporalidad en 2012 ha bajado dos puntos con respecto a 2011 gracias a\n    la reforma laboral. ...\"", "\"... La\n    flexibilidad es tambi\u00e9n que los acuerdos colectivos sean el 83 % de\n    suspensi\u00f3n de contratos y de mantenimiento de empleo antes que de\n    despido. ...\"", "\"... Les dar\u00e9 el \u00faltimo: los contratos indefinidos han\n    subido un 29 %, 325.000 m\u00e1s que en el a\u00f1o 2011, gracias a la reforma\n    laboral. ...\"", "\"... La\n    flexibilidad es tambi\u00e9n que los acuerdos colectivos sean el 83 % de\n    suspensi\u00f3n de contratos y de mantenimiento de empleo antes que de\n    despido. ...\"", "\"... Les dar\u00e9 el \u00faltimo: los contratos indefinidos han\n    subido un 29 %, 325.000 m\u00e1s que en el a\u00f1o 2011, gracias a la reforma\n    laboral. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, hay que hablar con datos reales y con hechos ciertos. ...\"", "\"... Para que la flexibilidad mantenga muchos\n    empleos en nuestro pa\u00eds, porque gracias a eso los acuerdos en las\n    empresas y con los trabajadores son posibles. ...\"", "\"... Los trabajadores\n    acuerdan con las empresas, se\u00f1or\u00eda, cambiar las condiciones de trabajo\n    para mantener empleo y eso es un gran avance en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este plan ha venido a profundizar un sector que es un pilar fundamental en\n    nuestra econom\u00eda, porque supone pr\u00e1cticamente el 10 % de nuestra riqueza\n    nacional, y eso ha sido tremendamente importante. ...\"", "\"... Adem\u00e1s est\u00e1 siendo la\n    antesala de la recuperaci\u00f3n de nuestra crisis econ\u00f3mica, como as\u00ed lo\n    acredita por ejemplo la apuesta de Renault por factor\u00edas como la de\n    Valladolid, la de Palencia o la de Sevilla; como lo acredita la apuesta\n    de Nissan por el desarrollo de su nuevo modelo en Barcelona; o como lo\n    acredita la ampliaci\u00f3n de Opel en Figueruelas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el sector del autom\u00f3vil es uno de los sectores m\u00e1s\n    importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Efectivamente, el sector del autom\u00f3vil es uno de los sectores m\u00e1s\n    importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Supone aproximadamente 10 de cada 100 euros que se\n    generan en nuestra econom\u00eda y es evidente que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os, en toda Europa y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a, ha estado atravesando por\n    dificultades fruto de la propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, lo que ha\n    llevado consigo un menor volumen de ventas, que se ha traducido en menor\n    actividad por parte de los distribuidores, de los concesionarios y de\n    todo lo que supone el mercado de la publicidad. ...\"", "\"... Supone aproximadamente 10 de cada 100 euros que se\n    generan en nuestra econom\u00eda y es evidente que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os, en toda Europa y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a, ha estado atravesando por\n    dificultades fruto de la propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, lo que ha\n    llevado consigo un menor volumen de ventas, que se ha traducido en menor\n    actividad por parte de los distribuidores, de los concesionarios y de\n    todo lo que supone el mercado de la publicidad. ...\"", "\"... En definitiva, es un plan que ha funcionado y lo ha hecho desde el punto\n    de vista del aumento de la actividad y tambi\u00e9n de la mayor recaudaci\u00f3n de\n    tributos en concepto de impuesto sobre el valor a\u00f1adido. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    GENERAL DEL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA CONTROLAR EL\n    GASTO P\u00daBLICO Y PREVENIR LAS PR\u00c1CTICAS IRREGULARES EN EL MANEJO DE FONDOS\n    P\u00daBLICOS Y SUBVENCIONES EN LOS ENTES Y FUNDACIONES CULTURALES EN LAS QUE\n    PARTICIPA EL ESTADO.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    GENERAL DEL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA CONTROLAR EL\n    GASTO P\u00daBLICO Y PREVENIR LAS PR\u00c1CTICAS IRREGULARES EN EL MANEJO DE FONDOS\n    P\u00daBLICOS Y SUBVENCIONES EN LOS ENTES Y FUNDACIONES CULTURALES EN LAS QUE\n    PARTICIPA EL ESTADO.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "cultural": [16, 17], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "deporte": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"", "\"... Sus patronos eran el propio Principado de Asturias, la\n    Autoridad Portuaria de Avil\u00e9s, el Ayuntamiento, el Ministerio de Cultura\n    y patronos privados de car\u00e1cter minoritario. ...\"", "\"... La finalidad, tal y como\n    recogen sus objetivos fundacionales, era convertir el Centro Niemeyer de\n    Avil\u00e9s en uno de los principales motores dinamizadores de la vida social,\n    de la vida econ\u00f3mica y de la vida cultural del Principado de Asturias\n    contribuyendo a la promoci\u00f3n de la cultura, la lucha contra la pobreza,\n    el fortalecimiento de los derechos humanos, el reforzamiento de la\n    cohesi\u00f3n social y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales. ...\"", "\"... Fue el Gobierno de Foro el que inici\u00f3 y abri\u00f3 los cuatro expedientes de\n    reintegro de las subvenciones en el mes de noviembre del a\u00f1o 2011, a la\n    vista de las obligaciones que marca la ley sobre el r\u00e9gimen de control\n    interno que debe ejercer la Intervenci\u00f3n General del Principado, pero,\n    curiosamente, el anterior Gobierno socialista de Asturias no ejerci\u00f3 sus\n    responsabilidades desde el a\u00f1o 2007 al a\u00f1o 2010 y mucho menos el\n    Ministerio de Cultura del Gobierno anterior nacional del se\u00f1or Zapatero. ...\"", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Al se\u00f1or ministro de Cultura, que es soci\u00f3logo de profesi\u00f3n y de\n    formaci\u00f3n, y a usted, que es economista del Estado -y por lo tanto de\n    esto puede saber un rato-, les adelanto que estamos ante un cuadro donde\n    se siluetea todo un abanico de comportamientos sociales y de inmoralidad\n    de los servidores p\u00fablicos ante la gesti\u00f3n de caudales tambi\u00e9n p\u00fablicos. ...\"", "\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"", "\"... La finalidad, tal y como\n    recogen sus objetivos fundacionales, era convertir el Centro Niemeyer de\n    Avil\u00e9s en uno de los principales motores dinamizadores de la vida social,\n    de la vida econ\u00f3mica y de la vida cultural del Principado de Asturias\n    contribuyendo a la promoci\u00f3n de la cultura, la lucha contra la pobreza,\n    el fortalecimiento de los derechos humanos, el reforzamiento de la\n    cohesi\u00f3n social y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales. ...\"", "\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"", "\"... Fue denunciado asimismo por la actual consejera de Educaci\u00f3n de\n    Asturias, m\u00e1s all\u00e1 de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n constituida al efecto\n    en la Junta del Principado, por otra parte a\u00fan in\u00e9dita en sus\n    actuaciones, pero ya se sabe que las cosas de palacio van despacio, sobre\n    todo si ata\u00f1en negativamente al propio. ...\"", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "cultural": [22, 23, 24], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "deporte": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"", "\"... La participaci\u00f3n en la\n    Fundaci\u00f3n Niemeyer del Ministerio de Cultura en su d\u00eda -no del actual,\n    sino del de Cultura en su d\u00eda- se limit\u00f3 a la concesi\u00f3n de las siguientes\n    subvenciones nominativas contempladas en los Presupuestos Generales del\n    Estado: para el a\u00f1o 2009, 95.000 euros, que fueron destinados a grandes\n    eventos de dicho a\u00f1o; en 2010, 85.000 euros, destinados al programa\n    nuevos talentos de teatro; en 2011, 235.000 euros, destinados al Centro\n    Niemeyer. ...\"", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"", "\"... En este sentido, la apuesta del Gobierno es dar un apoyo\n    econ\u00f3mico a la cultura a trav\u00e9s de un modelo de subvenciones, pero que\n    sea en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva. ...\"", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"", "\"... Segunda, la aceptaci\u00f3n por el Ministerio de\n    Cultura se efectu\u00f3 en un momento posterior -es decir, posterior al\n    momento de la constituci\u00f3n al que usted se ha referido, en el a\u00f1o 2006-\n    por el entonces ministro de Cultura. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"", "\"... Sirva recordar la evoluci\u00f3n de las transferencias\n    corrientes del presupuesto en materia de cultura desde el a\u00f1o 2005, en\n    que crecieron un 21 %. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\"", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"", "\"... El Centro Niemeyer, pese a las deficiencias en la gesti\u00f3n de los \u00faltimos\n    a\u00f1os que usted ha descrito en su intervenci\u00f3n, estamos convencidos en el\n    Gobierno que est\u00e1 llamado a ser uno de los principales motores\n    dinamizadores de la vida cultural, social y econ\u00f3mica, no solo de la\n    ciudad de Avil\u00e9s sino tambi\u00e9n del Principado de Asturias. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "cultural": [2], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted me ha dicho en resumen cuatro cosas: la primera, que el volumen\n    total de inversi\u00f3n del Ministerio de Cultura antiguo en el Centro\n    Niemeyer ha sido en torno a cuatrocientos treinta y tantos mil euros en\n    total, medio mill\u00f3n de euros. ...\"", "\"... Me parece muy bien lo que vaya a ser en el\n    futuro, porque este centro tiene que ser apoyado por el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y por cualquier \u00e1mbito institucional del Estado, pero\n    yo le estaba hablando de la gesti\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os y de una\n    imputaci\u00f3n en sede judicial, no de las investigaciones en una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n de la Junta del Principado que no ha comenzado todav\u00eda sus\n    funciones. ...\"", "\"... Hay un primer nivel de responsabilidad en el anterior Gobierno de\n    Asturias, que fue quien dise\u00f1\u00f3 una plataforma de opini\u00f3n y difusi\u00f3n\n    cultural, Niemeyer, perpetu\u00e1ndose el presidente en la Presidencia de\n    manera vitalicia. ...\"", "\"... Me parece muy bien lo que vaya a ser en el\n    futuro, porque este centro tiene que ser apoyado por el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y por cualquier \u00e1mbito institucional del Estado, pero\n    yo le estaba hablando de la gesti\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os y de una\n    imputaci\u00f3n en sede judicial, no de las investigaciones en una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n de la Junta del Principado que no ha comenzado todav\u00eda sus\n    funciones. ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De acuerdo con el art\u00edculo 44 de la Ley 50/2002, de 26 de\n    diciembre, la Ley de Fundaciones, se consideran fundaciones del sector\n    p\u00fablico estatal aquellas que se constituyen con una aportaci\u00f3n\n    mayoritaria directa o indirecta de la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    sus organismos p\u00fablicos o dem\u00e1s entidades dependientes del sector p\u00fablico\n    estatal, o bien aquellas otras cuyo patrimonio fundacional con car\u00e1cter\n    de permanencia est\u00e1 formado en m\u00e1s de un 50 % por bienes o derechos\n    aportados o cedidos por las referidas entidades. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA FINALIDAD, LAS\n    CONSECUENCIAS Y LAS RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS QUE PIENSA ASUMIR EL\n    MINISTRO DE HACIENDA Y ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS ANTE LOS RESULTADOS DE\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL.  ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "agencia tributaria": [0, 1, 2], "hacienda": [18, 19, 20, 21, 22], "para\u00edsos fiscales": [24, 25], "agencia": [15, 16, 17], "ley general tributaria": [23], "administraciones p\u00fablicas": [27, 28, 29, 30], "administraci\u00f3n tributaria": [26]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"", "\"... De hecho, el juzgado ahora le\n    pregunta a la Agencia Tributaria si se ha acogido Correa y veinte\n    imputados m\u00e1s por la trama G\u00fcrtel. ...\"", "\"... El otro d\u00eda\n    nos las hizo la directora general de la Agencia Tributaria, que se hizo\n    un l\u00edo y ella misma dijo: Qu\u00e9 l\u00edo que me he hecho, a ver qu\u00e9 me sacan. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para interpelar\n    al ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas sobre la finalidad,\n    las consecuencias y las responsabilidades pol\u00edticas que piensa asumir\n    ante los resultados de la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo primero que\n    quiero denunciar, como ya lo hemos hecho en anteriores ocasiones, es que\n    la amnist\u00eda fiscal se trata sin duda de una medida de perd\u00f3n inaceptable\n    y pol\u00edticamente injusta. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted subi\u00f3 el\n    IRPF a las clases trabajadoras, incumpliendo su programa electoral, luego\n    justific\u00f3 la puesta en marcha de la amnist\u00eda fiscal para justificar que\n    as\u00ed no tendr\u00eda que subir el IVA. ...\"", "\"... Luego, recuerda, subi\u00f3 el IVA para decir\n    que as\u00ed se podr\u00eda mantener el poder adquisitivo de las pensiones -aunque\n    finalmente no podemos mantener el poder adquisitivo de las pensiones-, y\n    tenemos las consecuencias de esta indecente amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... En esas jornadas se ha vendido la amnist\u00eda fiscal y han estado presentes\n    altos cargos de su ministerio, empezando por el secretario de Estado de\n    su ministerio. ...\"", "\"... Cuando el decreto-ley ya dice que los datos de\n    los que se acojan a la amnist\u00eda fiscal son reservados, porque lo dice la\n    Ley General Tributaria, ustedes introducen en el \u00faltimo apartado del\n    informe algo tan incomprensible como esto; perm\u00edtanme sus se\u00f1or\u00edas que lo\n    lea de forma clara. ...\"", "\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"", "\"... No procede la comprobaci\u00f3n de\n    estas declaraciones que se han realizado en la amnist\u00eda fiscal ni tan\n    siquiera a efectos informativos. ...\"", "\"... Solo pueden ser comprobadas por los\n    inspectores cuando las invoque el titular de estas declaraciones, que\n    siendo objeto de una inspecci\u00f3n tributaria puede alegar que han\n    blanqueado sus fondos en esta amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Ahora lo sabemos, se\u00f1or Montoro, porque el\n    se\u00f1or B\u00e1rcenas dijo al juez que est\u00e1 instruyendo una causa en la que \u00e9l\n    est\u00e1 imputado que se hab\u00eda acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... El se\u00f1or B\u00e1rcenas se acogi\u00f3 a esta\n    amnist\u00eda fiscal y usted dijo en esta sala: Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, los\n    imputados no pueden acogerse a la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Para permitir\n    opacidad, para que se pudieran declarar a nombre de fondos fiduciarios,\n    de sociedades pantalla con domicilio en para\u00edsos fiscales, y as\u00ed pudieran\n    acogerse a esta amnist\u00eda fiscal d\u00e1ndoles ustedes un plazo, razonable, de\n    un a\u00f1o -\u00bfeh?- para que ese titular real -\u00bfeh?- que no tiene la\n    titularidad jur\u00eddica pueda deshacer los activos de esa sociedad antes del\n    31 de diciembre de 2013. ...\"", "\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"", "\"... De hecho, el juzgado ahora le\n    pregunta a la Agencia Tributaria si se ha acogido Correa y veinte\n    imputados m\u00e1s por la trama G\u00fcrtel. ...\"", "\"... El otro d\u00eda\n    nos las hizo la directora general de la Agencia Tributaria, que se hizo\n    un l\u00edo y ella misma dijo: Qu\u00e9 l\u00edo que me he hecho, a ver qu\u00e9 me sacan. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para interpelar\n    al ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas sobre la finalidad,\n    las consecuencias y las responsabilidades pol\u00edticas que piensa asumir\n    ante los resultados de la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se perciben). ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    pronuncia palabras que no se perciben). ...\"", "\"... Porque si usted sigue impidiendo que los inspectores de\n    Hacienda conozcan las actas y verifiquen el origen de los fondos, no\n    sabremos cu\u00e1ntos hasta que no lo descubran otros. ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se\n    perciben). ...\"", "\"... Cuando el decreto-ley ya dice que los datos de\n    los que se acojan a la amnist\u00eda fiscal son reservados, porque lo dice la\n    Ley General Tributaria, ustedes introducen en el \u00faltimo apartado del\n    informe algo tan incomprensible como esto; perm\u00edtanme sus se\u00f1or\u00edas que lo\n    lea de forma clara. ...\"", "\"... Recuerde que usted nos dijo\n    en esta tribuna que pensaba recaudar 3.500 millones; iba a recaudar 2.500\n    millones por la amnist\u00eda general y 1.000 millones por dividendos de\n    empresas radicadas en para\u00edsos fiscales, con una previsi\u00f3n de aflorar\n    25.000 millones. ...\"", "\"... Para permitir\n    opacidad, para que se pudieran declarar a nombre de fondos fiduciarios,\n    de sociedades pantalla con domicilio en para\u00edsos fiscales, y as\u00ed pudieran\n    acogerse a esta amnist\u00eda fiscal d\u00e1ndoles ustedes un plazo, razonable, de\n    un a\u00f1o -\u00bfeh?- para que ese titular real -\u00bfeh?- que no tiene la\n    titularidad jur\u00eddica pueda deshacer los activos de esa sociedad antes del\n    31 de diciembre de 2013. ...\"", "\"... Tiene usted un\n    grave problema con los t\u00e9cnicos y con los inspectores de la\n    Administraci\u00f3n tributaria, que le est\u00e1n exigiendo que ponga estas\n    declaraciones especiales a disposici\u00f3n para verificar el origen de los\n    fondos que se han blanqueado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para interpelar\n    al ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas sobre la finalidad,\n    las consecuencias y las responsabilidades pol\u00edticas que piensa asumir\n    ante los resultados de la amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se perciben). ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    pronuncia palabras que no se perciben). ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se\n    perciben). ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya no est\u00e1 en\n    su mano que al se\u00f1or B\u00e1rcenas no se le aplique la amnist\u00eda fiscal; est\u00e1\n    en manos del juez. ...\"", "\"... Usted lo que tiene que hacer ahora es irse y permitir que un nuevo\n    ministro de Hacienda ponga a disposici\u00f3n de los inspectores todas las\n    declaraciones para que podamos saber cu\u00e1ntos imputados est\u00e1n en esta\n    amnist\u00eda. ...\""]}, {"words": {"agencia": [5, 6, 7, 8], "ley general tributaria": [9], "amnist\u00eda fiscal": [4], "personas f\u00edsicas": [10, 11], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha\n    aflorado el 4 % de nuestro producto interior bruto, una cifra imposible\n    de alcanzar por otro mecanismo, por otra v\u00eda, imposible; ni la m\u00e1s eficaz\n    agencia tributaria del mundo hubiera sido capaz de destapar 40.000\n    millones de euros, al menos 40.000 millones de euros, a trav\u00e9s de un\n    proceso, que ahora, insistir\u00e9, tendr\u00e1 que ir a las cuentas nacionales de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para demostrar que, gracias a ese afloramiento, Espa\u00f1a\n    tiene menos deuda externa; por tanto, estamos ayudando a la recuperaci\u00f3n,\n    no solo a trav\u00e9s de la recaudaci\u00f3n, a trav\u00e9s del afloramiento. ...\"", "\"... No; no, porque la Agencia Tributaria no ten\u00eda el\n    dato ni de la persona f\u00edsica ni de la persona jur\u00eddica. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas la\n    Audiencia Nacional tiene ya la declaraci\u00f3n no ya del servicio jur\u00eddico de\n    la Agencia Tributaria sino de la Abogac\u00eda del Estado, en la que se\n    concluye que en la declaraci\u00f3n presentada por el se\u00f1or B\u00e1rcenas a trav\u00e9s\n    del procedimiento que ha utilizado, a trav\u00e9s de Tesedul e Invest S.A., no\n    tiene efecto. ...\"", "\"... Pues bien, estoy en condiciones de informar esta ma\u00f1ana a la\n    C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola, puesto que la Audiencia Nacional tiene\n    el informe de la Agencia Tributaria, que de las veintiuna personas\n    f\u00edsicas y jur\u00eddicas sobre las que el juzgado ha solicitado informaci\u00f3n\n    solo una -no puedo dar el nombre- ha presentado una declaraci\u00f3n\n    tributaria extraordinaria por un valor inferior a 3.500 euros, es decir\n    con una cuota liquidada de 350 euros. ...\"", "\"... Porque usted lleg\u00f3 a decir a la sociedad espa\u00f1ola\n    que este Gobierno hab\u00eda hecho una regularizaci\u00f3n fiscal -como ustedes la\n    llaman, una amnist\u00eda fiscal- para los procesados en el caso G\u00fcrtel. ...\"", "\"... Ha\n    aflorado el 4 % de nuestro producto interior bruto, una cifra imposible\n    de alcanzar por otro mecanismo, por otra v\u00eda, imposible; ni la m\u00e1s eficaz\n    agencia tributaria del mundo hubiera sido capaz de destapar 40.000\n    millones de euros, al menos 40.000 millones de euros, a trav\u00e9s de un\n    proceso, que ahora, insistir\u00e9, tendr\u00e1 que ir a las cuentas nacionales de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para demostrar que, gracias a ese afloramiento, Espa\u00f1a\n    tiene menos deuda externa; por tanto, estamos ayudando a la recuperaci\u00f3n,\n    no solo a trav\u00e9s de la recaudaci\u00f3n, a trav\u00e9s del afloramiento. ...\"", "\"... No; no, porque la Agencia Tributaria no ten\u00eda el\n    dato ni de la persona f\u00edsica ni de la persona jur\u00eddica. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas la\n    Audiencia Nacional tiene ya la declaraci\u00f3n no ya del servicio jur\u00eddico de\n    la Agencia Tributaria sino de la Abogac\u00eda del Estado, en la que se\n    concluye que en la declaraci\u00f3n presentada por el se\u00f1or B\u00e1rcenas a trav\u00e9s\n    del procedimiento que ha utilizado, a trav\u00e9s de Tesedul e Invest S.A., no\n    tiene efecto. ...\"", "\"... Pues bien, estoy en condiciones de informar esta ma\u00f1ana a la\n    C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola, puesto que la Audiencia Nacional tiene\n    el informe de la Agencia Tributaria, que de las veintiuna personas\n    f\u00edsicas y jur\u00eddicas sobre las que el juzgado ha solicitado informaci\u00f3n\n    solo una -no puedo dar el nombre- ha presentado una declaraci\u00f3n\n    tributaria extraordinaria por un valor inferior a 3.500 euros, es decir\n    con una cuota liquidada de 350 euros. ...\"", "\"... A\u00f1ado, todas las\n    regularizaciones ordinarias -no hace falta que recuerde a la C\u00e1mara que\n    se pueden hacer en nuestro pa\u00eds, de acuerdo con la Ley General Tributaria\n    y nuestro C\u00f3digo Penal desde el a\u00f1o 1995- se han realizado antes del\n    inicio del periodo de regularizaci\u00f3n especial, salvo un contribuyente que\n    ha regularizado en julio de 2012 cuatro ejercicios de IRPF por un importe\n    total inferior a 5.000 euros -por tanto, muy lejos del umbral de delito\n    fiscal de 120.000- y otro contribuyente que ha regularizado dos\n    ejercicios del impuesto sobre sociedades con una declaraci\u00f3n presentada\n    una en 2010 y otra en octubre de 2012. ...\"", "\"... La Audiencia Nacional se ha dirigido la semana pasada para conocer si\n    veintiuna personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas incursas en el procedimiento\n    conocido como G\u00fcrtel se han acogido a esa declaraci\u00f3n tributaria\n    especial. ...\"", "\"... Que el\n    gran n\u00famero de personas f\u00edsicas o jur\u00eddica incursas en ese proceso\n    conocido como G\u00fcrtel no se ha acogido a la declaraci\u00f3n tributaria\n    especial. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [2, 3, 4, 5, 6], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1], "administraciones p\u00fablicas": [7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es una verdadera satisfacci\u00f3n que de\n    estos imputados solo de veinte uno se haya acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Ustedes efectivamente han dirigido un escrito al\n    Juzgado n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional, donde el se\u00f1or B\u00e1rcenas\n    comunic\u00f3 que se hab\u00eda acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"", "\"... Hay\n    un abogado de la G\u00fcrtel que ha dicho... (El se\u00f1or ministro Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero: \u00bfUn abogado?). ...\"", "\"... Este abogado de la G\u00fcrtel ha dicho que hab\u00edan acordado con\n    Hacienda que los imputados pod\u00edan acogerse. ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero:\u00a1Qu\u00e9 barbaridad!). ...\"", "\"... \u00bfSe va a hacer usted responsable de aquellos imputados que\n    conozcamos en el futuro que se hayan acogido a estas 30.000 declaraciones\n    que usted est\u00e1 prohibiendo, obstaculizando, que sean conocidas por los\n    inspectores de Hacienda para que conozcan la veracidad de los fondos y si\n    estos fondos son il\u00edcitos? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a responder a los inspectores de\n    Hacienda? ...\"", "\"... Hay\n    un abogado de la G\u00fcrtel que ha dicho... (El se\u00f1or ministro Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero: \u00bfUn abogado?). ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero:\u00a1Qu\u00e9 barbaridad!). ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su permanencia en el Ministerio\n    de Hacienda, en estos momentos est\u00e1 impidiendo que los defraudadores que\n    se han acogido a esta amnist\u00eda fiscal y que han declarado fondos de\n    procedencia delictiva puedan ser investigados porque usted lo proh\u00edbe. ...\"", "\"... Su permanencia en el Ministerio\n    de Hacienda, en estos momentos est\u00e1 impidiendo que los defraudadores que\n    se han acogido a esta amnist\u00eda fiscal y que han declarado fondos de\n    procedencia delictiva puedan ser investigados porque usted lo proh\u00edbe. ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Y sobre usted pende la grave sospecha de haber\n    ido pactando y adecuando esta amnist\u00eda fiscal. ...\""]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4], "personas f\u00edsicas": [5], "agencia tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No,\n    lo dice previamente la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n\n    de la ley. ...\"", "\"... Porque la\n    justicia se dirige a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... No,\n    lo dice previamente la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n\n    de la ley. ...\"", "\"... Porque la\n    justicia se dirige a la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 colaborando la Agencia\n    Tributaria, s\u00ed o no? ...\"", "\"... Se nos han dirigido la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y formalmente por carta se nos ha dirigido la Junta\n    de Andaluc\u00eda para que les hagamos part\u00edcipes del conocimiento de esas\n    bases tributarias y por tanto de las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que se\n    han acogido a la regularizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    EL PAPEL A DESARROLLAR POR LAS ENTIDADES FINANCIERAS ACTUALMENTE\n    NACIONALIZADAS PARA ATENDER LAS NECESIDADES DE CR\u00c9DITO DE LAS PEQUE\u00d1AS\n    EMPRESAS Y FAMILIAS, ESTIMULAR LA ECONOM\u00cdA REAL Y FACILITAR LA CREACI\u00d3N\n    DE EMPLEO.  ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or de Guindos, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda, ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or de Guindos, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda,\n    comenzar\u00e9 con algo de historia. ...\""]}, {"words": {"empresa": [11, 12], "medianas empresas": [7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [29, 30, 31, 32, 33], "econom\u00eda": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [13, 14], "mediana empresa": [15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, a nuestro\n    juicio, est\u00e1 claro que una banca p\u00fablica es un instrumento para financiar\n    la econom\u00eda real, para proporcionar cr\u00e9ditos a las familias para que\n    puedan consumir, para proporcionar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, fundamentalmente para poder invertir, y estimular la econom\u00eda,\n    crecimiento econ\u00f3mico -usted bien sabe esa teor\u00eda-; sin embargo la banca\n    p\u00fablica cuya gesti\u00f3n est\u00e1 llevando el Gobierno no est\u00e1 haciendo\n    absolutamente nada de eso. ...\"", "\"... El ejemplo que nos trae a nosotros en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or De\n    Guindos, es sencillamente el de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... El Banco Central Europeo, se\u00f1or De Guindos,\n    elabora una encuesta sobre los principales problemas de las empresas en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    motivo se empe\u00f1an en la reforma del mercado de trabajo en vez de resolver\n    los problemas m\u00e1s acuciantes de las peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... No tiene sentido, se\u00f1or De Guindos, aplicar medidas de ajuste\n    econ\u00f3mico tan brutales que empeoran los problemas que se\u00f1alan las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... El ejemplo que nos trae a nosotros en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or De\n    Guindos, es sencillamente el de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    motivo se empe\u00f1an en la reforma del mercado de trabajo en vez de resolver\n    los problemas m\u00e1s acuciantes de las peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... No tiene sentido, se\u00f1or De Guindos, aplicar medidas de ajuste\n    econ\u00f3mico tan brutales que empeoran los problemas que se\u00f1alan las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... En cualquier caso, yo\n    creo que ya s\u00e9 la respuesta, se\u00f1or De Guindos, y en alg\u00fan debate hemos\n    tenido oportunidad de hablar sobre ello, pero yo quiero que usted me lo\n    diga, yo quiero que usted me diga por qu\u00e9 la reforma laboral est\u00e1 por\n    encima de cualquier medida directa que resuelva los problemas de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Si una peque\u00f1a y mediana empresa denuncia\n    que no entran clientes en su tienda, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene empobrecer a la\n    poblaci\u00f3n? ...\"", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En cualquier caso, yo\n    creo que ya s\u00e9 la respuesta, se\u00f1or De Guindos, y en alg\u00fan debate hemos\n    tenido oportunidad de hablar sobre ello, pero yo quiero que usted me lo\n    diga, yo quiero que usted me diga por qu\u00e9 la reforma laboral est\u00e1 por\n    encima de cualquier medida directa que resuelva los problemas de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Si una peque\u00f1a y mediana empresa denuncia\n    que no entran clientes en su tienda, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene empobrecer a la\n    poblaci\u00f3n? ...\"", "\"... Inicio mi intervenci\u00f3n con esta\n    reflexi\u00f3n porque se supone que el liberalismo te\u00f3rico es una forma de\n    entender la econom\u00eda seg\u00fan la cual no debe haber intervenci\u00f3n del Estado. ...\"", "\"... Por ejemplo, a nuestro\n    juicio, est\u00e1 claro que una banca p\u00fablica es un instrumento para financiar\n    la econom\u00eda real, para proporcionar cr\u00e9ditos a las familias para que\n    puedan consumir, para proporcionar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, fundamentalmente para poder invertir, y estimular la econom\u00eda,\n    crecimiento econ\u00f3mico -usted bien sabe esa teor\u00eda-; sin embargo la banca\n    p\u00fablica cuya gesti\u00f3n est\u00e1 llevando el Gobierno no est\u00e1 haciendo\n    absolutamente nada de eso. ...\"", "\"... Desgraciadamente, nos encontramos con los\n    mismos problemas que hace unos cuantos a\u00f1os de falta de acceso a la\n    financiaci\u00f3n, con los mismos problemas en la econom\u00eda real, pero, eso s\u00ed,\n    con grandes p\u00e9rdidas privadas socializadas a trav\u00e9s de las pol\u00edticas del\n    Gobierno. ...\"", "\"... La\n    realidad, m\u00e1s all\u00e1 de esa predicci\u00f3n, es que Grecia no decreci\u00f3 solo un\n    2,6 % sino un 6,9 % y que en 2012 no solo no sali\u00f3 de la crisis sino que\n    sigui\u00f3 cayendo la econom\u00eda un 6 %. ...\"", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Yo creo que sinceramente que este Gobierno est\u00e1 encaminando a nuestra\n    econom\u00eda a un cambio en el modelo de crecimiento que implica\n    necesariamente un cambio en el modelo de sociedad, de ah\u00ed que\n    pr\u00e1cticamente podr\u00eda decirse que a los Gobiernos de la periferia europea\n    les sobran la sanidad p\u00fablica, la educaci\u00f3n p\u00fablica y otras conquistas\n    sociales, porque son obst\u00e1culos para construir ese modelo de crecimiento\n    que nos est\u00e1n imponiendo desde los Gobiernos de la periferia y desde la\n    troika. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene tener una banca p\u00fablica que en vez de\n    canalizar el cr\u00e9dito hacia determinadas l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    producci\u00f3n, las que el Gobierno considere necesario que hay que\n    estimular, por qu\u00e9 en vez de hacer eso, este sistema financiero\n    nacionalizado solo est\u00e1 sirviendo para socializar esas p\u00e9rdidas, solo\n    est\u00e1 sirviendo como agujero negro que se come los recursos de la sanidad,\n    de la educaci\u00f3n, y los recursos futuros de nuestra econom\u00eda? ...\"", "\"... Por eso yo\n    quiero que el Gobierno nos lo diga en voz del ministro de Econom\u00eda, que\n    nos diga qu\u00e9 tipo de econom\u00eda espera que sea Espa\u00f1a en el futuro; quiero\n    que me explique si verdaderamente estamos en lo cierto cuando denunciamos\n    que este Gobierno est\u00e1 buscando un modelo de empobrecimiento, de\n    trabajadores con bajos salarios, con precariedad, con flexibilidad, que\n    sean competitivos en el mercado mundial. ...\"", "\"... Dijo con\n    claridad que nuestra econom\u00eda tiene que ser m\u00e1s competitiva por la v\u00eda de\n    los bajos salarios. ...\"", "\"... Este ataque brutal a la ciencia lo\n    que hace es cortar la salida para que tengamos un modelo de crecimiento\n    de una econom\u00eda desarrollada. ...\"", "\"... Lo \u00fanico claro es que las pol\u00edticas econ\u00f3micas de este Gobierno, las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas de la troika no hacen m\u00e1s que ser una v\u00eda de\n    creaci\u00f3n de desempleo en este pa\u00eds, de empeoramiento de las condiciones\n    de financiaci\u00f3n, de devoluci\u00f3n de deudas a los acreedores internacionales\n    -eso s\u00ed, maravillosamente institucionalizado en la Constituci\u00f3n gracias\n    al pacto PP-PSOE-, pero no sirven para resolver los problemas de la\n    econom\u00eda real. ...\"", "\"... Por ejemplo, a nuestro\n    juicio, est\u00e1 claro que una banca p\u00fablica es un instrumento para financiar\n    la econom\u00eda real, para proporcionar cr\u00e9ditos a las familias para que\n    puedan consumir, para proporcionar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, fundamentalmente para poder invertir, y estimular la econom\u00eda,\n    crecimiento econ\u00f3mico -usted bien sabe esa teor\u00eda-; sin embargo la banca\n    p\u00fablica cuya gesti\u00f3n est\u00e1 llevando el Gobierno no est\u00e1 haciendo\n    absolutamente nada de eso. ...\"", "\"... El ejemplo que nos trae a nosotros en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or De\n    Guindos, es sencillamente el de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    motivo se empe\u00f1an en la reforma del mercado de trabajo en vez de resolver\n    los problemas m\u00e1s acuciantes de las peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... No tiene sentido, se\u00f1or De Guindos, aplicar medidas de ajuste\n    econ\u00f3mico tan brutales que empeoran los problemas que se\u00f1alan las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "peque\u00f1as": [13], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es la magnitud de estos desequilibrios lo que est\u00e1 en la base\n    de las dificultades que en estos momentos sufren pr\u00e1cticamente todas las\n    instituciones, todas las empresas espa\u00f1olas, con respecto al acceso a la\n    financiaci\u00f3n, porque cuando tenemos un elevado volumen de cr\u00e9dito, un\n    volumen de acumulaci\u00f3n de deuda muy importante y una dependencia en la\n    financiaci\u00f3n exterior, cualquier cierre de los mercados nos hace\n    extremadamente vulnerables, y eso es lo que le pasaba a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por supuesto -y estoy de\n    acuerdo con usted- el que no lo tiene que purgar es el sector de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que de alg\u00fan modo siempre se ha comportado\n    correctamente y que en estos momentos ve que, como consecuencia de lo\n    anterior, el cr\u00e9dito disponible se ha reducido y que no puede incluso ni\n    financiar las operaciones de cr\u00e9dito circulante en el mismo. ...\"", "\"... Es la magnitud de estos desequilibrios lo que est\u00e1 en la base\n    de las dificultades que en estos momentos sufren pr\u00e1cticamente todas las\n    instituciones, todas las empresas espa\u00f1olas, con respecto al acceso a la\n    financiaci\u00f3n, porque cuando tenemos un elevado volumen de cr\u00e9dito, un\n    volumen de acumulaci\u00f3n de deuda muy importante y una dependencia en la\n    financiaci\u00f3n exterior, cualquier cierre de los mercados nos hace\n    extremadamente vulnerables, y eso es lo que le pasaba a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por supuesto -y estoy de\n    acuerdo con usted- el que no lo tiene que purgar es el sector de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que de alg\u00fan modo siempre se ha comportado\n    correctamente y que en estos momentos ve que, como consecuencia de lo\n    anterior, el cr\u00e9dito disponible se ha reducido y que no puede incluso ni\n    financiar las operaciones de cr\u00e9dito circulante en el mismo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Garz\u00f3n, como usted y yo ya hemos comentado en ocasiones anteriores,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola parte de importantes desequilibrios desde el punto\n    de vista financiero. ...\"", "\"... A su vez, el\n    proceso de transparencia que se ha introducido, el proceso de claridad,\n    el proceso de encapsulamiento y de tratamiento de los problemas que se\n    han definido es lo que en \u00faltima instancia est\u00e1 llevando a algo que\n    comentaba anteriormente el ministro de Hacienda con toda la raz\u00f3n, est\u00e1\n    en la base de la recuperaci\u00f3n de la confianza y de la credibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Porque, como dec\u00eda\n    anteriormente, esa sombra de la duda sobre la totalidad del sistema ha\n    desaparecido, y esa sombra de la duda ha desaparecido gracias, vuelvo a\n    repetir, a algo que es fundamental, gracias a la transparencia, gracias a\n    la claridad, gracias tambi\u00e9n a nuestros socios europeos, que nos han\n    prestado 40.000 millones de euros en unas condiciones de tipos de inter\u00e9s\n    y de plazos que son extremadamente ventajosas para la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    pero tambi\u00e9n sobre todo gracias a que ha habido un Gobierno que por fin\n    se ha enfrentado a los problemas reales de nuestro sistema financiero, se\n    est\u00e1 enfrentando a los problemas reales de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que, no\n    tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda, existen ya las bases para que\n    efectivamente se produzca la recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Garz\u00f3n, como usted y yo ya hemos comentado en ocasiones anteriores,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola parte de importantes desequilibrios desde el punto\n    de vista financiero. ...\"", "\"... Esto lo que hace en \u00faltima instancia\n    es dificultar que haya financiaci\u00f3n para el sector real de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Le dir\u00eda\n    aqu\u00ed que hay un principio b\u00e1sico, nadie m\u00e1s que este ministro cree en la\n    econom\u00eda de mercado como el sistema que efectivamente genera bienestar a\n    medio y largo plazo, tal como se ha demostrado, y hemos visto como las\n    otras alternativas han sido mucho m\u00e1s dolorosas. ...\"", "\"... Pero hay una cuesti\u00f3n\n    tambi\u00e9n de principio, una econom\u00eda de mercado con un sistema de dinero\n    fiduciario genera, si no hay unos controles suficientes, situaciones de\n    inestabilidad. ...\"", "\"... A su vez, el\n    proceso de transparencia que se ha introducido, el proceso de claridad,\n    el proceso de encapsulamiento y de tratamiento de los problemas que se\n    han definido es lo que en \u00faltima instancia est\u00e1 llevando a algo que\n    comentaba anteriormente el ministro de Hacienda con toda la raz\u00f3n, est\u00e1\n    en la base de la recuperaci\u00f3n de la confianza y de la credibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Porque, como dec\u00eda\n    anteriormente, esa sombra de la duda sobre la totalidad del sistema ha\n    desaparecido, y esa sombra de la duda ha desaparecido gracias, vuelvo a\n    repetir, a algo que es fundamental, gracias a la transparencia, gracias a\n    la claridad, gracias tambi\u00e9n a nuestros socios europeos, que nos han\n    prestado 40.000 millones de euros en unas condiciones de tipos de inter\u00e9s\n    y de plazos que son extremadamente ventajosas para la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    pero tambi\u00e9n sobre todo gracias a que ha habido un Gobierno que por fin\n    se ha enfrentado a los problemas reales de nuestro sistema financiero, se\n    est\u00e1 enfrentando a los problemas reales de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que, no\n    tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda, existen ya las bases para que\n    efectivamente se produzca la recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por supuesto -y estoy de\n    acuerdo con usted- el que no lo tiene que purgar es el sector de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que de alg\u00fan modo siempre se ha comportado\n    correctamente y que en estos momentos ve que, como consecuencia de lo\n    anterior, el cr\u00e9dito disponible se ha reducido y que no puede incluso ni\n    financiar las operaciones de cr\u00e9dito circulante en el mismo. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensa el Gobierno que con las medidas de ajuste se puede acabar con el\n    endeudamiento y el apalancamiento tan elevado de los hogares y de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... En cuanto a la banca p\u00fablica -conozco la tesis de demasiado grande para\n    caer, traducida al espa\u00f1ol- es obvio que por lo menos tendr\u00e1 que reflejar\n    una paradoja; la paradoja de que se nacionaliza cuando va mal y se\n    privatiza cuando va bien, que es una paradoja que ha puesto de relieve el\n    decreto el Gobierno cuando ha dicho que cuando las empresas vayan bien se\n    volver\u00e1n a privatizar. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensa el Gobierno que con las medidas de ajuste se puede acabar con el\n    endeudamiento y el apalancamiento tan elevado de los hogares y de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"", "\"... M\u00e1s importante a\u00fan, el\n    endeudamiento que parte de los hogares es un endeudamiento muy reducido\n    respecto al total de la econom\u00eda, que usted sabe bien que es un\n    endeudamiento muy alto el del conjunto de la econom\u00eda, pero que la parte\n    que le corresponde a los hogares es relativamente baja, igual que al\n    sector p\u00fablico. ...\"", "\"... Usted no me\n    ha dicho cu\u00e1l va a ser la econom\u00eda del futuro, usted no me ha dicho cu\u00e1l\n    va a ser el motor de la econom\u00eda. ...\"", "\"... El se\u00f1or Draghi dijo ayer algo as\u00ed como\n    que cada econom\u00eda nacional debe encontrar su lugar en la econom\u00eda mundial\n    por los resortes del libre mercado, esta mano invisible que va a decir a\n    qu\u00e9 se va a dedicar Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero que me diga qu\u00e9 tipo de productos vamos a\n    producir nosotros en nuestra econom\u00eda y en qu\u00e9 condiciones de trabajo. ...\"", "\"... Es\n    tan sencillo como eso, cu\u00e1l va a ser el motor de la econom\u00eda que haga,\n    seg\u00fan la opini\u00f3n del Gobierno, salir adelante. ...\"", "\"... Aparte de cu\u00e1l es el motor de la\n    econom\u00eda -que yo quiero conocer del Gobierno para poder elaborar una\n    moci\u00f3n en consecuencia-, quiero saber para qu\u00e9 quiere el Gobierno la\n    banca p\u00fablica. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que usted, que\n    adem\u00e1s ha sacado una vena un poco austriaca de econom\u00eda al hablar del\n    dinero fiduciario, no est\u00e1 de acuerdo con eso, pero quiero que me diga si\n    le parece bien que la banca p\u00fablica pueda ser un instrumento y no solo un\n    mecanismo para salvar una situaci\u00f3n peor. ...\"", "\"... Pero, insisto, antes de irme necesito la\n    respuesta, se\u00f1or ministro; necesito saber cu\u00e1l va a ser el motor de la\n    econom\u00eda en opini\u00f3n del Gobierno. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensa el Gobierno que con las medidas de ajuste se puede acabar con el\n    endeudamiento y el apalancamiento tan elevado de los hogares y de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Garz\u00f3n, me plantea usted dos cuestiones fundamentales: Qu\u00e9\n    vamos a hacer con la banca p\u00fablica y cu\u00e1l es el modelo de crecimiento que\n    efectivamente queremos para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola es el que ya\n    apunta la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy, es un modelo basado en la exportaci\u00f3n de\n    bienes y servicios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Garz\u00f3n, me plantea usted dos cuestiones fundamentales: Qu\u00e9\n    vamos a hacer con la banca p\u00fablica y cu\u00e1l es el modelo de crecimiento que\n    efectivamente queremos para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, lo que se ha conseguido, se\u00f1or Garz\u00f3n, es evitar que los\n    depositantes espa\u00f1oles se vean sometidos a una situaci\u00f3n de incertidumbre\n    elevada que hubiera sido nefasta para el comportamiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed\n    le puedo anunciar, se\u00f1or Garz\u00f3n, es que en los pr\u00f3ximos d\u00edas, una vez que\n    se haya producido la inyecci\u00f3n de capital y la transferencia de activos a\n    Sareb, volver\u00e9 otra vez a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para informar del final\n    del proceso. ...\"", "\"... Ser\u00e1 la octava vez que voy a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para\n    hablar de estos temas y, por supuesto, ah\u00ed analizaremos todas las\n    alternativas disponibles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola es el que ya\n    apunta la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy, es un modelo basado en la exportaci\u00f3n de\n    bienes y servicios. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [18], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [5, 6, 7, 8], "materia energ\u00e9tica": [17], "energ\u00e9tico": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "renovables": [9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, Energ\u00eda y\n    Turismo, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha\n    presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno y al ministro con el objetivo\n    b\u00e1sico y fundamental de instar al Gobierno a establecer una estrategia\n    energ\u00e9tica global, estable y sostenible, en la que se pueda ayudar a\n    desarrollar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, se\u00f1or ministro, siempre hemos mantenido que\n    la energ\u00eda es un sector estrat\u00e9gico por excelencia que afecta de forma\n    transversal a todos los sectores de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... De la energ\u00eda\n    depende en gran medida la competitividad de nuestro tejido industrial y\n    empresarial, as\u00ed como el consumo y bienestar de la sociedad. ...\"", "\"... Hemos tenido una sucesi\u00f3n de pol\u00edticas en forma de planes,\n    cada una centrada en un tipo de energ\u00eda diferente -petr\u00f3leo, carb\u00f3n y\n    gas- hasta el a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... Es f\u00e1cil ver que ello\n    deriva en una merma de competitividad para toda la econom\u00eda, puesto que\n    la energ\u00eda, como hemos dicho anteriormente, es un sector transversal;\n    deriva tambi\u00e9n en un contrasentido de lo que deber\u00eda ser nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica futura, pues en vez de diversificar y minorar la dependencia\n    respecto al petr\u00f3leo, el resultado de estos cambios equivale a menos\n    renovables, menos cogeneraci\u00f3n, menos eficiencia y menos sostenibilidad. ...\"", "\"... Una mala\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica comporta por tanto una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Construir una pol\u00edtica energ\u00e9tica rigurosa\n    requiere a nuestro entender de much\u00edsima estabilidad. ...\"", "\"... Ante el reclamo constante y sin \u00e9xito\n    de una pol\u00edtica energ\u00e9tica espa\u00f1ola cre\u00edble, que pudiera definir el\n    horizonte a medio y largo plazo, se propuso la creaci\u00f3n de una\n    subcomisi\u00f3n para definir una estrategia global que especificara la oferta\n    y la demanda energ\u00e9tica a treinta a\u00f1os, para poder hacer frente a las\n    necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds desde la eficiencia, desde el\n    ahorro, garantizando la calidad del suministro a costes competitivos y\n    que a la vez fuera medioambientalmente sostenible para poder garantizar\n    el desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"", "\"... El\n    cortoplacismo marc\u00f3 la pol\u00edtica energ\u00e9tica de la pasada legislatura y\n    tambi\u00e9n desgraciadamente de la actual. ...\"", "\"... Por eso le\n    preguntamos de qu\u00e9 ha servido el Real Decreto-ley 1/2012, de 27 de enero,\n    de suspensi\u00f3n de primas a renovables, que ninguna consideraci\u00f3n ha tenido\n    con la cogeneraci\u00f3n, la biomasa o la e\u00f3lica marina. ...\"", "\"... Es f\u00e1cil ver que ello\n    deriva en una merma de competitividad para toda la econom\u00eda, puesto que\n    la energ\u00eda, como hemos dicho anteriormente, es un sector transversal;\n    deriva tambi\u00e9n en un contrasentido de lo que deber\u00eda ser nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica futura, pues en vez de diversificar y minorar la dependencia\n    respecto al petr\u00f3leo, el resultado de estos cambios equivale a menos\n    renovables, menos cogeneraci\u00f3n, menos eficiencia y menos sostenibilidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tambi\u00e9n somos de los que estamos convencidos,\n    como grupo parlamentario, de que el sector energ\u00e9tico en Espa\u00f1a puede\n    contribuir decisivamente a salir de la crisis gracias al efecto tractor y\n    dinamizador de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Somos una isla energ\u00e9tica con una\n    dependencia del 85 %, y si analizamos cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica en los diferentes Gobiernos desde el a\u00f1o 2001 hasta el a\u00f1o\n    2011, Espa\u00f1a ha sido incapaz de hacer un planteamiento energ\u00e9tico\n    estrat\u00e9gico. ...\"", "\"... Actualmente seguimos estancados en este punto, y\n    el actual Gobierno lamentablemente no ha definido tampoco cu\u00e1l va ser el\n    horizonte para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y no ha abordado todas aquellas\n    reformas estructurales que asfixian al sistema energ\u00e9tico e impiden su\n    evoluci\u00f3n y progresi\u00f3n. ...\"", "\"... El Gobierno actual, se\u00f1or ministro, no mira a largo plazo, no planifica ni\n    estabiliza al sector energ\u00e9tico, y malmete con la competitividad de la\n    econom\u00eda y de la industria sembrando desde nuestra perspectiva\n    incertidumbre reiteradamente, y actuando \u00fanica y exclusivamente en el\n    corto plazo, improvisando una y otra vez para atajar el d\u00e9ficit de\n    tarifa, sin que ni siquiera salga airoso, puesto que el d\u00e9ficit sigue\n    aumentando. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos totalmente convencidos\n    de que no podemos seguir as\u00ed, de que es necesario dar una respuesta al\n    reto energ\u00e9tico, y ello supone decir c\u00f3mo queremos crecer econ\u00f3micamente,\n    supone prever todas aquellas consecuencias que tienen para el medio\n    ambiente todas las decisiones que hemos tomados o que podamos tomar en el\n    futuro, supone propiciar un marco de eficiencia econ\u00f3mica y energ\u00e9tica a\n    largo plazo, supone no improvisar y dar estabilidad. ...\"", "\"... Por este motivo,\n    se\u00f1or ministro, hemos presentado esta iniciativa con el objetivo, yo\n    dir\u00eda b\u00e1sico y fundamental, de poder establecer una moci\u00f3n que con toda\n    seguridad veremos en el pr\u00f3ximo Pleno, para intentar consensuar, primero\n    con el Gobierno y con todos los grupos que conformamos esta C\u00e1mara, hacer\n    un ejercicio de reflexi\u00f3n, como el que pudimos hacer en la anterior\n    legislatura -que es bien cierto que los resultados fueron positivos, pero\n    los resultados reales han sido muy negativos- y poder establecer,\n    consensuando con el Gobierno y con los diferentes grupos parlamentarios,\n    con los operadores de todo el sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds, un pacto energ\u00e9tico estable, global y sostenible en el tiempo, para\n    que finalmente este pacto pueda tambi\u00e9n configurar uno de los ejes m\u00e1s\n    importantes de nuestra econom\u00eda: que nuestro sector industrial pueda ser\n    competitivo en el corto y en el medio plazo. ...\"", "\"... Cuando en materia energ\u00e9tica las medidas se adoptan principalmente en\n    funci\u00f3n del corto plazo lo habitual es que no exista estrategia y que se\n    cometan graves errores. ...\"", "\"... Por este motivo,\n    se\u00f1or ministro, hemos presentado esta iniciativa con el objetivo, yo\n    dir\u00eda b\u00e1sico y fundamental, de poder establecer una moci\u00f3n que con toda\n    seguridad veremos en el pr\u00f3ximo Pleno, para intentar consensuar, primero\n    con el Gobierno y con todos los grupos que conformamos esta C\u00e1mara, hacer\n    un ejercicio de reflexi\u00f3n, como el que pudimos hacer en la anterior\n    legislatura -que es bien cierto que los resultados fueron positivos, pero\n    los resultados reales han sido muy negativos- y poder establecer,\n    consensuando con el Gobierno y con los diferentes grupos parlamentarios,\n    con los operadores de todo el sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds, un pacto energ\u00e9tico estable, global y sostenible en el tiempo, para\n    que finalmente este pacto pueda tambi\u00e9n configurar uno de los ejes m\u00e1s\n    importantes de nuestra econom\u00eda: que nuestro sector industrial pueda ser\n    competitivo en el corto y en el medio plazo. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [11], "seguridad nuclear": [2], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [12, 13, 14, 15, 16], "energ\u00edas renovables": [0, 1], "d\u00e9ficit tarifario": [20], "seguridad": [33], "materia energ\u00e9tica": [32], "energ\u00e9tico": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "energ\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mix energ\u00e9tico": [21, 22, 23], "energ\u00eda nuclear": [17], "renovables": [18, 19]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el apartado de energ\u00edas renovables\n    el informe de la subcomisi\u00f3n dec\u00eda literalmente: El sistema de tarifas y\n    primas ha superado claramente las previsiones de alguna tecnolog\u00eda, por\n    lo que se hace necesario tomar medidas de correcci\u00f3n de los\n    desequilibrios que ponen en peligro el proceso de desarrollo de las\n    energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... En el\n    sector el\u00e9ctrico, aprobaci\u00f3n de los desarrollos normativos previstos en\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del Sector El\u00e9ctrico del a\u00f1o 1997, para\n    establecer un marco normativo estable que permita su equilibrio\n    financiero y el desarrollo de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Me ci\u00f1o en mis primeras palabras al tenor literal de la interpelaci\u00f3n que\n    ustedes han planteado, donde dicen que la energ\u00eda es un sector\n    estrat\u00e9gico que afecta de forma transversal a todos los sectores de la\n    econom\u00eda -no puedo estar m\u00e1s de acuerdo con esta afirmaci\u00f3n-, y que de la\n    energ\u00eda depende en gran medida la competitividad de nuestro tejido\n    industrial y empresarial, cuesti\u00f3n en la que estoy tambi\u00e9n totalmente de\n    acuerdo. ...\"", "\"... Sobre el d\u00e9ficit tarifario dice el informe de la subcomisi\u00f3n: Uno de los\n    mayores problemas que afectan hoy al sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y que\n    urge resolver es el conocido como d\u00e9ficit tarifario, que se arrastra\n    desde hace a\u00f1os, y que alcanza ya cifras muy importantes que es necesario\n    resolver cuanto antes, ya que distorsiona la percepci\u00f3n de los costes\n    reales de la energ\u00eda y repercute muy negativamente en la imagen y\n    funcionamiento del sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Por tanto ha tenido un impacto positivo por cuanto el d\u00e9ficit de tarifa\n    ha sido el de los 1.500 millones de d\u00e9ficit ex ante m\u00e1s la estimaci\u00f3n que\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha dado como d\u00e9ficit tradicional. ...\"", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En cuanto a ahorro en el consumo de la energ\u00eda dice el informe de la\n    subcomisi\u00f3n que el ahorro en el consumo es esencial en todos los\n    sectores. ...\"", "\"... En esta materia se ha establecido el procedimiento para\n    efectuar propuestas de desarrollo de la red de transporte de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica mediante la Orden Ministerial 2598, del a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... En cuanto a la reforma institucional en el \u00e1mbito energ\u00e9tico puedo decirle\n    que en materia de organismos reguladores, en l\u00ednea con las\n    consideraciones de la subcomisi\u00f3n a la que usted se ha referido, y de la\n    normativa de la Uni\u00f3n Europea que regula el mercado interior de la\n    energ\u00eda, es necesario mejorar desde una perspectiva global el\n    funcionamiento de estos organismos reguladores, y esa es la raz\u00f3n y el\n    fundamento de la reforma sobre la que en la actualidad est\u00e1 trabajando el\n    Gobierno. ...\"", "\"... En materia de\n    eficiencia energ\u00e9tica tuve ocasi\u00f3n a lo largo de la jornada del d\u00eda de\n    hoy respondiendo a una pregunta del Grupo Parlamentario Popular de hablar\n    del Plan de incentivos del veh\u00edculo eficiente, tanto en su edici\u00f3n I como\n    en la II que se acaba de poner en marcha, que ciertamente no solo\n    contribuye a reforzar la industria del autom\u00f3vil desde el punto de vista\n    de la fabricaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de los concesionarios, sino tambi\u00e9n a\n    sustituir veh\u00edculos fuertemente emisores por veh\u00edculos mucho m\u00e1s\n    eficientes desde el punto de vista de su consumo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar quiero expresarles mi\n    agradecimiento por esta interpelaci\u00f3n porque me da la oportunidad de\n    repasar ante esta C\u00e1mara lo que en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica ha\n    hecho este Gobierno a lo largo del pasado a\u00f1o 2012, as\u00ed como cu\u00e1les son\n    las cuestiones que estamos abordando en una perspectiva m\u00e1s del medio y\n    largo plazo, tal y como ustedes plantean. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n indican que una mala pol\u00edtica energ\u00e9tica es por tanto\n    tambi\u00e9n una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica; lo comparto plenamente. ...\"", "\"... Construir una pol\u00edtica energ\u00e9tica rigurosa\n    requiere estabilidad, requiere pensar en el medio y el largo plazo; as\u00ed\n    lo est\u00e1 haciendo el Gobierno. ...\"", "\"... El cortoplacismo marc\u00f3 la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    -dice usted- en la pasada legislatura y la marca en la actual. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido el planteamiento que hemos hecho de esa\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica? ...\"", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En el apartado de energ\u00edas renovables\n    el informe de la subcomisi\u00f3n dec\u00eda literalmente: El sistema de tarifas y\n    primas ha superado claramente las previsiones de alguna tecnolog\u00eda, por\n    lo que se hace necesario tomar medidas de correcci\u00f3n de los\n    desequilibrios que ponen en peligro el proceso de desarrollo de las\n    energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... En el\n    sector el\u00e9ctrico, aprobaci\u00f3n de los desarrollos normativos previstos en\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del Sector El\u00e9ctrico del a\u00f1o 1997, para\n    establecer un marco normativo estable que permita su equilibrio\n    financiero y el desarrollo de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Sobre el d\u00e9ficit tarifario dice el informe de la subcomisi\u00f3n: Uno de los\n    mayores problemas que afectan hoy al sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y que\n    urge resolver es el conocido como d\u00e9ficit tarifario, que se arrastra\n    desde hace a\u00f1os, y que alcanza ya cifras muy importantes que es necesario\n    resolver cuanto antes, ya que distorsiona la percepci\u00f3n de los costes\n    reales de la energ\u00eda y repercute muy negativamente en la imagen y\n    funcionamiento del sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En segundo lugar, que sea equilibrado desde el punto de\n    vista de las distintas tecnolog\u00edas que incorporen el mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Justamente todo lo que estamos haciendo ahora es para disponer en el\n    medio y en el largo plazo de un modelo energ\u00e9tico que deba cumplir tres\n    objetivos. ...\"", "\"... En segundo lugar, que sea equilibrado desde el punto de\n    vista de las distintas tecnolog\u00edas que incorporen el mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Por ello las medidas legislativas que se han adoptado a lo\n    largo del a\u00f1o 2012 son medidas adoptadas para resolver problemas\n    complejos y establecer adem\u00e1s las bases de un modelo energ\u00e9tico\n    autosuficiente y competitivo, comprometido con la eficiencia y el ahorro\n    energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Sobre el d\u00e9ficit tarifario dice el informe de la subcomisi\u00f3n: Uno de los\n    mayores problemas que afectan hoy al sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y que\n    urge resolver es el conocido como d\u00e9ficit tarifario, que se arrastra\n    desde hace a\u00f1os, y que alcanza ya cifras muy importantes que es necesario\n    resolver cuanto antes, ya que distorsiona la percepci\u00f3n de los costes\n    reales de la energ\u00eda y repercute muy negativamente en la imagen y\n    funcionamiento del sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Se dice que tenemos que acometer la trasposici\u00f3n de las\n    directivas comunitarias conocidas como tercer paquete energ\u00e9tico al\n    ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, que es un trabajo que como usted sabe se\n    ha comenzado a lo largo del a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... En cuanto a la reforma institucional en el \u00e1mbito energ\u00e9tico puedo decirle\n    que en materia de organismos reguladores, en l\u00ednea con las\n    consideraciones de la subcomisi\u00f3n a la que usted se ha referido, y de la\n    normativa de la Uni\u00f3n Europea que regula el mercado interior de la\n    energ\u00eda, es necesario mejorar desde una perspectiva global el\n    funcionamiento de estos organismos reguladores, y esa es la raz\u00f3n y el\n    fundamento de la reforma sobre la que en la actualidad est\u00e1 trabajando el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Dice usted\n    que en materia energ\u00e9tica, cuando las medidas se adoptan principalmente\n    en funci\u00f3n del corto plazo, lo habitual es que se cometan errores graves;\n    yo tambi\u00e9n estoy totalmente de acuerdo con usted: cuando se toman solo en\n    consideraci\u00f3n del corto plazo; cuesti\u00f3n distinta es que tengamos que\n    tomar medidas en el corto plazo, en lo cual usted y yo estaremos de\n    acuerdo, estoy seguro. ...\"", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [1, 2], "energ\u00edas renovables": [0], "d\u00e9ficit tarifario": [7, 8], "seguridad": [13], "energ\u00e9tico": [10, 11, 12], "mix energ\u00e9tico": [9], "renovables": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este sentido nosotros\n    intentaremos implementar algunas cuestiones que hoy son muy sensibles\n    dentro del sector industrial, el\u00e9ctrico y de energ\u00edas renovables en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que hoy todo el sector energ\u00e9tico\n    y el\u00e9ctrico, sin excepci\u00f3n, no s\u00e9 por qu\u00e9 motivos -algunos se los he\n    manifestado en mi intervenci\u00f3n- est\u00e1 en contra de la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno. ...\"", "\"... Nadie absolutamente est\u00e1 de acuerdo con\n    esta estrategia o esta pol\u00edtica de ir parcheando la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    que hab\u00eda establecido el anterior Gobierno socialista, y que finalmente\n    ha desembocado en este riesgo regulatorio, calificado de m\u00e1ximo dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea en el caso de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No conozco ning\u00fan sector, desde la perspectiva de las\n    renovables, de las el\u00e9ctricas, de las industriales, de la cogeneraci\u00f3n,\n    de la biomasa, que est\u00e9n de acuerdo con la pol\u00edtica que ha planteado el\n    Gobierno a un plazo inmediato. ...\"", "\"... En este sentido nosotros\n    intentaremos implementar algunas cuestiones que hoy son muy sensibles\n    dentro del sector industrial, el\u00e9ctrico y de energ\u00edas renovables en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hay una serie de sectores, como el sector de las renovables, como el de la\n    cogeneraci\u00f3n, donde el marco estable y jur\u00eddico no ha sido riguroso y se\n    han producido much\u00edsimas modificaciones, a los que hay que darles\n    seguridad en un futuro. ...\"", "\"... Usted piense, se\u00f1or ministro, que hay much\u00edsimas\n    empresas del sector de las renovables que est\u00e1n en una situaci\u00f3n ca\u00f3tica,\n    est\u00e1n al borde de la insolvencia de sus compa\u00f1\u00edas, y est\u00e1n a las puertas\n    de poder cerrar sus actividades industriales. ...\"", "\"... Deber\u00edamos ponernos de acuerdo tambi\u00e9n en establecer todos aquellos\n    criterios que fueran en la direcci\u00f3n de poder buscar una soluci\u00f3n para\n    resolver el d\u00e9ficit tarifario, evaluando con el m\u00e1ximo rigor todos los\n    costes y al mismo tiempo elaborando una metodolog\u00eda sostenible. ...\"", "\"... Esta es\n    una de las cuestiones fundamentales en que el Gobierno, a pesar de estas\n    implementaciones y legislaciones que ha planteado, ha fracasado\n    rotundamente, no hemos resuelto el tema del d\u00e9ficit tarifario. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos ser capaces de poder plantear cu\u00e1l es el mix energ\u00e9tico\n    de cara al futuro que pueda ser econ\u00f3micamente sostenible. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que hoy todo el sector energ\u00e9tico\n    y el\u00e9ctrico, sin excepci\u00f3n, no s\u00e9 por qu\u00e9 motivos -algunos se los he\n    manifestado en mi intervenci\u00f3n- est\u00e1 en contra de la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno. ...\"", "\"... Pero el objetivo de esta\n    interpelaci\u00f3n es intentar consensuar y establecer un mecanismo a trav\u00e9s\n    de esta moci\u00f3n que nosotros vamos a plantear la pr\u00f3xima semana, en el\n    sentido de ver si es posible conseguir un consenso de todas las fuerzas\n    parlamentarias para establecer un marco estable y que el sector\n    energ\u00e9tico espa\u00f1ol pudiera gozar de una estabilidad global a medio y\n    largo plazo desde una perspectiva sostenible. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos ser capaces de poder plantear cu\u00e1l es el mix energ\u00e9tico\n    de cara al futuro que pueda ser econ\u00f3micamente sostenible. ...\"", "\"... Hay una serie de sectores, como el sector de las renovables, como el de la\n    cogeneraci\u00f3n, donde el marco estable y jur\u00eddico no ha sido riguroso y se\n    han producido much\u00edsimas modificaciones, a los que hay que darles\n    seguridad en un futuro. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1], "renovables": [2, 3, 4], "sistema el\u00e9ctrico": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Plantea usted en su segunda intervenci\u00f3n que las medidas que ha adoptado\n    el Gobierno no contentan a nadie en el sector el\u00e9ctrico, ni a las\n    empresas convencionales ni a las empresas de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Y si habla con las empresas de energ\u00edas renovables, le\n    dir\u00e1n que no, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil: recorte todos los costes de los\n    peajes que est\u00e1n incluidos dentro del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Plantea usted en su segunda intervenci\u00f3n que las medidas que ha adoptado\n    el Gobierno no contentan a nadie en el sector el\u00e9ctrico, ni a las\n    empresas convencionales ni a las empresas de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... \u00bfO acaso no es m\u00e1s congruente\n    y coherente plantear un sistema de medidas asumiendo al mismo tiempo que\n    los consumidores y la Administraci\u00f3n del Estado adoptan una parte del\n    ajuste y que tambi\u00e9n las empresas del sector el\u00e9ctrico -todas,\n    convencionales y renovables- puedan asumir una parte de este coste? ...\"", "\"... Y si habla con las empresas de energ\u00edas renovables, le\n    dir\u00e1n que no, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil: recorte todos los costes de los\n    peajes que est\u00e1n incluidos dentro del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Y si habla con las empresas de energ\u00edas renovables, le\n    dir\u00e1n que no, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil: recorte todos los costes de los\n    peajes que est\u00e1n incluidos dentro del sistema el\u00e9ctrico. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 7, 8, 10, 11, 13, 15, 17, 19, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 32, 34, 37, 46, 47, 48, 50, 51, 52, 58, 60], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 9, 12, 14, 16, 18, 20, 23, 25, 28, 30, 33, 35, 36, 38, 39, 40, 43, 45, 49, 53, 62, 64], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 54, 55, 56, 57, 59], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 61, 63], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41, 42, 44], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}