{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son unos presupuestos para el crecimiento, para el empleo, para la\n    Seguridad Social y para la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, son unos presupuestos que seguir\u00e1n sirviendo para que siga\n    creciendo el fondo de reserva de la Seguridad Social y para mejorar las\n    pensiones de los pensionistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La seguridad ciudadana es donde m\u00e1s crece la partida presupuestaria, con\n    un 8,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO EL FUNCIONAMIENTO DE LA SEGURIDAD P\u00daBLICA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [4, 5], "datos": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    todos los delitos que afectan directamente a los ciudadanos, lo que se\n    conoce como seguridad ciudadana, tienen un importante incremento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "delincuencia": [5, 6], "guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le he recordado en alguna\n    ocasi\u00f3n, despu\u00e9s de preguntarle cinco veces en esta legislatura por la\n    seguridad ciudadana, el aumento que ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Mayor Oreja se fue con un\n    incremento anual del 5 por ciento de la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bati\u00f3 todos los\n    r\u00e9cords el se\u00f1or Rajoy, con un aumento del 15 por ciento de la\n    delincuencia en un solo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como le dec\u00eda, la\n    seguridad ciudadana afortunadamente est\u00e1 mejorando este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6], "delincuencia": [7], "datos": [5], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha votado en contra de todas y \u00faltimamente, creo que hoy mismo o ayer, de\n    estas dos \u00faltimas reformas penales para garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha puesto en duda p\u00fablicamente lo que significa el ejercicio de una\n    profesionalidad por parte de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se le ocurre es suprimir la Guardia Civil, como\n    han propuesto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n hemos\n    aprobado reformas penales muy importantes contra la delincuencia respecto\n    de las cuales, por ejemplo, contra la prisi\u00f3n provisional o contra la\n    expulsi\u00f3n de delincuentes extranjeros en Espa\u00f1a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... lo que propone es suprimir la\n    Guardia Civil, le tengo que decir... (Rumores.-Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se  perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han sido tres\n    cursos los que se han impartido en el centro y han sido s\u00f3lo tres porque\n    la actividad docente ha habido que interrumpirla por problemas de\n    seguridad en el centro, con un escape de gas que, afortunadamente, ya ha\n    sido subsanado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, ci\u00f1\u00e9ndome a la\n    cuesti\u00f3n concreta que le interesa a S.S., he de decir que seg\u00fan mi\n    informaci\u00f3n y mis datos no es verdad lo que dice S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, estos datos que le he dado acreditan la\n    adecuada gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional ocupacional en \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este hecho es mucho m\u00e1s grave en la prisi\u00f3n de Salto del Negro\n    en Las Palmas de Gran Canaria, como ha quedado de manifiesto a trav\u00e9s de\n    las protestas de familiares, de las distintas instituciones canarias y de\n    los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha manejado el Ministerio\n    del Interior la informaci\u00f3n suministrada por la polic\u00eda brit\u00e1nica acerca\n    del presunto asesino de las j\u00f3venes Roc\u00edo Wanninkhof y Sonia Carabantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8], "datos": [2, 3, 4, 5, 6], "guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    reconocido esta ma\u00f1ana que esa informaci\u00f3n, por decisi\u00f3n de su\n    ministerio, no fue incorporada a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reconocido que esa informaci\u00f3n lleg\u00f3 y que no fue incorporada a\n    las bases de datos, por una clasificaci\u00f3n que al parecer ustedes dicen\n    que existe y es legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aqu\u00ed lo que ha habido\n    fundamentalmente, se\u00f1or ministro, es que alguien valor\u00f3 esto\n    incorrectamente y no incluy\u00f3 esta informaci\u00f3n dentro de las informaciones\n    que tiene que manejar la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me sorprende que usted vuelva a insistir\n    en dos cosas esenciales: Que no conozca los procedimientos de Interpol y\n    la calificaci\u00f3n que tienen que tener los documentos de Interpol para que\n    puedan ser incorporados a bases de datos espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, ninguno\n    de los c\u00f3digos de Interpol eran de los que permiten la incorporaci\u00f3n a\n    bases de datos espa\u00f1olas, pero todav\u00eda es m\u00e1s grave que usted desconozca\n    la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de datos que en este momento impide\n    incorporar delincuentes sobre riesgos potenciales, no sobre\n    investigaciones en curso o sobre\n    procedimientos judiciales en curso, sino s\u00f3lo sobre riesgos potenciales,\n    como era el caso que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he hecho una propuesta muy importante, que tiene\n    sus riesgos, porque tenemos que estudiarla muy profundamente, que es\n    abrir los archivos y las bases de datos policiales, para su tratamiento\n    automatizado, de delincuentes que puedan haber cancelado sus antecedentes\n    penales en Espa\u00f1a o fuera de ella, y que s\u00ed se puedan incorporar las\n    bases de datos policiales -insisto- s\u00f3lo como riesgo potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que\n    esto abre un debate con consecuencias que afectan a derechos\n    constitucionales fundamentales, pero me parece que no puede ocurrir que\n    la Polic\u00eda no pueda tener acceso a delincuentes con riesgo potencial, que\n    han cometido delitos, aunque estos hayan sido cancelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero esa alegr\u00eda se ha convertido\n    en estupor y en cierto esc\u00e1ndalo cuando hemos ido conociendo c\u00f3mo se ha\n    producido la investigaci\u00f3n de esos asesinatos y, sobre todo, cuando\n    conocimos que la polic\u00eda brit\u00e1nica, a trav\u00e9s de Interpol y Scotland Yard,\n    hab\u00eda enviado a la Polic\u00eda espa\u00f1ola informaci\u00f3n sobre que el presunto\n    asesino viv\u00eda en Mijas, M\u00e1laga, que era un delincuente sexual, que ten\u00eda\n    antecedentes abundantes en el Reino Unido y que era peligroso para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ante estas\n    informaciones, como tambi\u00e9n le he dado cuenta cumplidamente esta ma\u00f1ana,\n    la Polic\u00eda espa\u00f1ola tramit\u00f3 la informaci\u00f3n que hab\u00eda recibido de Interpol\n    y el requerimiento que le formulaba para confirmar el domicilio que ten\u00eda\n    Alexander King en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes, adem\u00e1s de\n    haber trasladado esta informaci\u00f3n -como hicieron- a la Comisar\u00eda\n    provincial de M\u00e1laga, deb\u00edan haberla hecho operativa y haberla trasladado\n    a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Deb\u00edan\n    hab\u00e9rselo trasladado a la Guardia Civil, que habr\u00eda actuado de una forma\n    normal, que es citar a esta persona, rese\u00f1arle, advertirle de que se\n    conocen sus antecedentes y, desde luego, investigarle en el supuesto de\n    que exista un delito de agresi\u00f3n sexual; pero no hicieron nada de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he declarado -y lo repito aqu\u00ed- que nunca sabremos, si se hubiera\n    actuado as\u00ed, si se habr\u00eda evitado el asesinato de Roc\u00edo Wanninkhof, pero\n    desde luego es seguro que habr\u00edamos evitado el asesinato de Sonia\n    Carabantes, porque la Guardia Civil habr\u00eda investigado a esta persona,\n    que hab\u00eda dejado su huella gen\u00e9tica en el lugar del asesinato de Roc\u00edo\n    Wanninkhof. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes podr\u00e1n decir ahora lo que quieran, pero no pueden\n    eludir su responsabilidad; su responsabilidad en este hecho, su\n    responsabilidad en que est\u00e9 aumentando m\u00e1s que nunca la delincuencia en\n    este pa\u00eds y que se haya... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es intolerable, es\n    mezquino hacer esa acusaci\u00f3n a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda lo que hoy propone\n    es que la Guardia Civil hubiese ido a su casa y le hubiese detenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted tambi\u00e9n la ha\n    hecho en p\u00fablico, diciendo que lo que hab\u00eda que haber hecho es entrar en\n    las bases de datos y detener a un se\u00f1or que en ese momento no ten\u00eda\n    ning\u00fan procedimiento judicial abierto (Rumores.-La se\u00f1ora Valcarce\n    Garc\u00eda: \u00a1Qu\u00e9 verg\u00fcenza! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esa l\u00ednea, sin duda, la\n    candidatura de Vandell\u00f3s refuerza la posici\u00f3n europea y las posibilidades\n    de que finalmente este proyecto venga a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Consciente de esta problem\u00e1tica y en la l\u00ednea habitual de\n    resolver los problemas de los ciudadanos, fue precisamente el Gobierno de\n    Espa\u00f1a el que realiz\u00f3 en el seno del Consejo de Ministros de\n    Telecomunicaciones de la Uni\u00f3n Europea la oportuna propuesta para la\n    inclusi\u00f3n del acceso a Internet en el concepto de servicio universal en\n    la normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "guardia civil": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un falso\n    debate es el duque de Ahumada, Guardia Civil s\u00ed o no, cuando lo que\n    tienen que hacer es dotar a la Guardia Civil de coches, de motivaci\u00f3n y\n    dignificaci\u00f3n en su trabajo y de los medios que necesitan para combatir\n    el crimen y las mafias organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay alguna otra idea, quiz\u00e1\n    demasiado brillante, como cargarse la Guardia Civil, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "delincuencia": [3], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En ese tipo de iniciativas, junto con los buenos presupuestos para el a\u00f1o\n    2004, de los que seguro que usted se alegrar\u00e1, porque es seguir\n    impulsando la l\u00ednea de consenso de que haya m\u00e1s medios, m\u00e1s recursos y\n    mejor gastados para la justicia, es en el que va a seguir trabajando este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ya que usted se refiere\n    al tema de la Guardia Civil, tengo que decirle que la Guardia Civil tiene\n    una gran eficacia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un cuerpo envidiado fuera de Espa\u00f1a\n    por todas las democracias, y desde luego nuestro Gobierno va a seguir\n    fortaleciendo a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de encuestas y de lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "l\u00ednea": [0], "instituciones": [5], "barcelona": [1, 2], "ave": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    colapso de cercan\u00edas, no s\u00f3lo del \u00e1rea metropolitana de Barcelona; existe\n    la necesidad de que se integre un sistema de cercan\u00edas, tanto en Gerona\n    como en Tarragona, como en L\u00e9rida, aparte de que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas contin\u00faa en los mismos n\u00fameros que hace veinte\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante lo que hoy es un clamor de todas las entidades e\n    instituciones de Catalu\u00f1a referente al retraso y a la limitaci\u00f3n de\n    cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas, usted dice que no hay ning\u00fan\n    retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el fiasco del AVE nos da la\n    raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [12, 13], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "alta velocidad": [6, 7], "barcelona": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Le reitero, se\u00f1or\n    diputado, que la construcci\u00f3n de la l\u00ednea hasta la frontera francesa no\n    tiene incidencia en el desarrollo y futura ampliaci\u00f3n de los servicios\n    prestados en la red de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    frecuencia actual hoy es de un tren cada siete minutos y medio en la hora\n    punta y, dispone esta l\u00ednea de capacidad suficiente para duplicar el\n    n\u00famero de plazas ofrecidas, con s\u00f3lo hacer circular composiciones dobles\n    de seis coches en lugar de las composiciones sencillas actuales de tres\n    coches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    GRADO DE CUMPLIMIENTO EN EL EJERCICIO 2003 DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "suelo": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Una de sus manifestaciones reiteradas tanto en este hemiciclo como fuera\n    de \u00e9l es la inexistencia en Espa\u00f1a de un \u00fanico mercado de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, hay dos cuando menos, el mercado de vivienda libre y el\n    mercado de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este conjunto de preceptos o de sentencias queda\n    claro que las competencias en materia de ordenaci\u00f3n del territorio, de\n    vivienda y de urbanismo son exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto en lo que concierne a la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne a la vivienda de protecci\u00f3n oficial, la acci\u00f3n del\n    departamento es obvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha centrado, se ha concretado, se ha plasmado\n    fundamentalmente en el Plan nacional de vivienda 2002-2005 y, en relaci\u00f3n\n    con este plan, figura la pregunta que est\u00e1 en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es\n    el grado del cumplimiento en el ejercicio 2003 de este Plan de vivienda\n    2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    estoy refiriendo naturalmente a los art\u00edculos 148  y 149 de la\n    Constituci\u00f3n, as\u00ed como a la sentencia del Tribunal Constitucional, si se\n    me permite la expresi\u00f3n desdichada sentencia, de 20 de marzo de 1997,\n    como otra m\u00e1s reciente, de 11 de julio del a\u00f1o 2001, recordando que la\n    primera derog\u00f3 nada menos que las dos terceras partes o casi las tres\n    cuartas partes de la Ley del suelo anterior, la Ley 8/1990 y el Texto\n    Refundido de 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este marco de distribuci\u00f3n competencial se ha movido la actuaci\u00f3n de su\n    departamento que no ten\u00eda m\u00e1s remedio que apoyarse, que orientarse a la\n    obtenci\u00f3n del consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, que se logr\u00f3, y no\n    fue un acuerdo de m\u00ednimos como dijo alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n, en el\n    Acuerdo nacional del suelo  de 22 de enero de este a\u00f1o 2003, al que\n    contribuyeron con su votaci\u00f3n afirmativa diez comunidades aut\u00f3nomas,\n    quedando excluidas \u00fanicamente las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4, 5], "datos": [6], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas 54.416 actuaciones, 22.372 corresponden a\n    vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n con un grado de ejecuci\u00f3n del 59\n    por ciento sobre objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los meses anteriores\n    pertenecen, como funcionan los planes de viviendas, a los \u00faltimos del\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas 2.807 son viviendas protegidas de\n    nueva construcci\u00f3n para alquiler, un 61,15  por ciento de los objetivos\n    convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa  de adquisici\u00f3n protegida de viviendas existentes\n    alcanza 7.055 actuaciones, el 124,65 de los objetivos convenidos, y del\n    de rehabilitaci\u00f3n protegida hemos autorizado 22.117 actuaciones, el 70\n    por ciento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DEL PLAN DE PROTECCI\u00d3N DE POSTES DE\n    BARRERAS MET\u00c1LICAS DE SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1or ministro, que en algunas otras\n    administraciones, no las voy a nombrar porque seguramente se sentir\u00edan\n    insultadas, no se preocupan de la forma que lo est\u00e1 haciendo el\n    ministerio, pero he de decir, se\u00f1or ministro, para entrar en el meollo de\n    la cuesti\u00f3n, que dentro del Plan extraordinario de seguridad vial\n    2002-2004 se contempla la realizaci\u00f3n de 520 actuaciones por importe de\n    353,33 millones de euros, de los que 252 millones de euros est\u00e1n\n    destinados al tratamiento de los tramos de concentraci\u00f3n de accidentes y\n    101,21 millones de euros a actuaciones preventivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, es por lo que le pregunto cu\u00e1l es la situaci\u00f3n\n    actual del Plan de protecci\u00f3n de postes de barreras met\u00e1licas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En la l\u00ednea de actuaciones preventivas, en el a\u00f1o 2000 iniciamos las\n    campa\u00f1as de protecci\u00f3n de postes de barrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paralelamente,\n    en el campo de la investigaci\u00f3n, que es la tercera l\u00ednea, hemos encargado\n    al Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de Automoci\u00f3n (CIDAUT), que es\n    una entidad de tipo fundaci\u00f3n, trabajos consistentes en la realizaci\u00f3n de\n    estudios experimentales sobre los sistemas de contenci\u00f3n de veh\u00edculos y\n    los de protecci\u00f3n de motociclistas mediante ensayos a escala real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tengo tiempo para explicarle esta l\u00ednea, pero con mucho gusto me pongo a\n    su disposici\u00f3n para desarrollarla en ocasiones sucesivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en la historia de\n    nuestras carreteras desde el a\u00f1o 2000 la direcci\u00f3n general de Carreteras\n    est\u00e1 desarrollando una serie de actuaciones para mejorar la seguridad\n    vial en lo que hace referencia a la protecci\u00f3n de los motoristas, en tres\n    direcciones, medidas preventivas, medidas normativas y actuaciones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos ya,\n    gracias a una norma que ha impulsado  la Direcci\u00f3n General con un grupo\n    multidisciplinar, desarrollando un informe para la evaluaci\u00f3n del\n    comportamiento de los sistemas para protecci\u00f3n de motociclistas en las\n    barreras de seguridad y pretiles, que es la UNE 135900 IN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [7, 8, 9], "barcelona": [10], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted aqu\u00ed habl\u00f3 de 52\n    anomal\u00edas serias en la l\u00ednea, que era lo que la retrasaba, y se\n    comprometi\u00f3 a traer aqu\u00ed el informe de por qu\u00e9, c\u00f3mo se hab\u00eda subsanado y\n    qui\u00e9n hab\u00eda corrido con el coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice que los retrasos se han producido en esa l\u00ednea porque\n    ustedes iban a garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando empezaron la l\u00ednea, \u00bfen\n    qu\u00e9 estaban pensando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna l\u00ednea que se supon\u00eda que iba a ir a 300 por\n    hora no ten\u00eda que ser segura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice que los retrasos se han producido en esa l\u00ednea porque\n    ustedes iban a garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que hacer una cosa hoy aqu\u00ed, yo\n    s\u00e9 que en la r\u00e9plica va a aprovechar para insultarme a m\u00ed, me da lo\n    mismo, porque viniendo de usted no me importa nada, pero yo le recomiendo\n    una cosa, se\u00f1or ministro: d\u00e9jese unos segundos para mandar un mensaje de\n    seguridad a los que vamos a coger el tren, de tranquilidad y de que\n    usted, si no lo garantiza, por lo menos lo va a procurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable \u00faltimo de que estas\n    obras se hayan construido al ritmo tan acelerado, tan de alta velocidad,\n    de 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de que esos billetes se vendan a un precio de alta velocidad\n    cuando va a ser un servicio de talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha comprometido a que en 2004 iba\n    a estar en Barcelona, y de la frontera francesa ya ni hablemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos escuchado una sucesi\u00f3n de acusaciones sin fundamento que empiezan\n    por sostener que este ministerio y este ministro ralentizan la\n    construcci\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a\n    visitar obras en 1.500 kil\u00f3metros de la red de alta velocidad espa\u00f1ola en\n    todas las comunidades y en siete a\u00f1os; en siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "ave": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A pesar de todos sus augurios, el d\u00eda 11 de octubre va a empezar a\n    funcionar la l\u00ednea (La se\u00f1ora Cunillera i Mestres: Un a\u00f1o despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "l\u00ednea": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4], "instituciones": [2], "alta velocidad": [0], "barcelona": [1], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunciaba que se ampliar\u00eda en 850 kil\u00f3metros en diciembre de 2004,\n    con la llegada a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dura realidad ha sido la total\n    y absoluta ineficacia, el sonoro rid\u00edculo suyo y de este Gobierno ante el\n    pueblo espa\u00f1ol y ante las instituciones comunitarias, que financian el\n    mayor porcentaje de esta actuaci\u00f3n, incluida desde 1992 en las redes\n    transeuropeas del transporte; la dura realidad es que se volvi\u00f3 a definir\n    como uno de los proyectos prioritarios del transporte en Europa en la\n    cumbre de Essen en noviembre de 1994 y cuyo lanzamiento el Gobierno\n    espa\u00f1ol puso en marcha en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inaugur\u00f3 una etapa innovadora del ferrocarril espa\u00f1ol y que\n    desde aquellas fechas un fabuloso AVE recorre todos los d\u00edas, con una\n    frecuencia inusitada, 471 kil\u00f3metros en dos horas y quince minutos, con\n    una puntualidad del 99,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Era la pol\u00edtica\n    de los grandes eventos: la Expo de Sevilla y la Olimpiada de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Con alta\n    velocidad para todas las capitales de provincia espa\u00f1olas, que contar\u00e1n\n    con red de alta velocidad en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8], "trenes": [2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [0, 1], "ave": [6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mucho antes de los plazos en los\n    que funcionaron los compromisos de puntualidad, RENFE los establecer\u00e1\n    para esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no hab\u00eda compromisos de\n    puntualidad en los trenes Talgo y Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no permiti\u00f3 que circularan trenes Talgo y Altaria para\n    seguir a M\u00e1laga, a C\u00e1diz y a Huelva en 1992; se tard\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Somos\n    muchos millones de personas en Espa\u00f1a y en toda Europa los que creemos\n    que la seguridad del mundo, se\u00f1or vicepresidente, quedar\u00eda mucho m\u00e1s\n    garantizada si todos estos puntos, todos estos ideales, se ponen en\n    pr\u00e1ctica y se lucha por ellos m\u00e1s que a trav\u00e9s de una obsesi\u00f3n\n    simplemente militarista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, saludo la profesi\u00f3n de fe que ha hecho hacia la relaci\u00f3n\n    transatl\u00e1ntica porque como bien conoce precisamente en esa relaci\u00f3n nos\n    jugamos en gran parte los europeos tanto nuestra seguridad como nuestra\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguridad y defensa significan al final, tambi\u00e9n en este\n    tiempo, libertad y significan tambi\u00e9n democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGUE CONSIDERANDO EL GOBIERNO QUE EL\n    R\u00c9GIMEN IRAQU\u00cd CONSTITU\u00cdA UNA AMENAZA PARA LA SEGURIDAD INTERNACIONAL\n    PORQUE TEN\u00cdA ARMAS DE DESTRUCCI\u00d3N MASIVA Y ESTABA DISPUESTO A\n    UTILIZARLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dado\n    que ustedes declararon una guerra, la guerra de Irak, le pregunto si\n    sigue considerando el Gobierno que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed constitu\u00eda una\n    amenaza\n    para la seguridad internacional porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva y\n    estaba dispuesto a utilizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado\n    que ustedes declararon una guerra, la guerra de Irak, le pregunto si\n    sigue considerando el Gobierno que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed constitu\u00eda una\n    amenaza\n    para la seguridad internacional porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva y\n    estaba dispuesto a utilizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2], "datos": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Seis meses despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de Irak, 1.400 investigadores\n    norteamericanos no han encontrado ni una sola prueba de la existencia de\n    esas armas, pero s\u00ed han puesto de manifiesto la falta de absoluto\n    fundamento legal y f\u00e1ctico de esa guerra, se\u00f1or Arenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros del comit\u00e9 de inteligencia de la C\u00e1mara\n    norteamericana, despu\u00e9s de analizar miles de documentos, han concluido lo\n    siguiente: Se pretendi\u00f3 justificar la guerra; los informes que\n    justificaban la guerra eran circunstanciales, fragmentados y llenos de\n    incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hecho una guerra bas\u00e1ndose en\n    testimonios falsos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde los datos de su relaci\u00f3n con el\n    terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... (Rumores.-Una se\u00f1ora\n    diputada: Y la guerra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de la guerra del Golfo, que seguro que les suena algo, donde\n    apoyaron con entusiasmo determinadas cuestiones que critican en este\n    momento... (La se\u00f1ora Gallizo Llamas pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Me refiero a la guerra del Golfo P\u00e9rsico porque ha\n    preguntado la se\u00f1ora diputada, con un magn\u00edfico gusto, que a qu\u00e9 golfo me\n    refiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Guerra del Golfo P\u00e9rsico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Despu\u00e9s de la guerra del Golfo\n    P\u00e9rsico hay diversos informes de inspectores de Naciones Unidas que\n    supongo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSostiene el portavoz socialista que en la\n    guerra de Ir\u00e1n no se utilizaron armas de destrucci\u00f3n masiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE BASA EL GOBIERNO PARA SEGUIR\n    AFIRMANDO QUE LA CREACI\u00d3N DE UNA COMISI\u00d3N SOBRE EL PRESTIGE EN EL\n    PARLAMENTO EUROPEO OBSTACULIZAR\u00cdA LA PERCEPCI\u00d3N DE AYUDAS EUROPEAS POR\n    ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSigue el Gobierno afirmando que\n    esta decisi\u00f3n obstaculiza la percepci\u00f3n de ayudas europeas por Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "ayudas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1\n    clar\u00edsimo, la investigaci\u00f3n no tiene ninguna repercusi\u00f3n en la percepci\u00f3n\n    de ayudas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s a\u00f1ado, deben ser unos in\u00fatiles a la hora de\n    negociar las ayudas poniendo encima de la mesa lo que hay que poner,\n    inteligencia y convicci\u00f3n, y no parapet\u00e1ndose detr\u00e1s de la ocultaci\u00f3n y\n    la mentira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valore usted mismo los datos de los fondos de\n    solidaridad: Alemania percibir\u00e1 444 millones por las inundaciones, Espa\u00f1a\n    8,6 millones de euros por el Prestige, Italia 47,6 por los terremotos y\n    Portugal 48,5 por los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a la falta de\n    pudor de afirmar que en Francia, que se est\u00e1n estudiando medidas de\n    seguridad mar\u00edtima para el futuro, se est\u00e1 estudiando la tragedia y la\n    cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA EN MATERIA DE\n    VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "madrid": [38, 39, 40, 41], "viviendas": [32, 33, 34, 35], "datos": [36, 37], "suelo": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le lea el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n porque\n    creo que no es una de sus referencias en la acci\u00f3n pol\u00edtica: \"Todos los\n    espa\u00f1oles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted a lo mejor\n    encuentra que es inconveniente que le haya le\u00eddo este art\u00edculo, porque\n    usted me dice que ya lo sabe, pero cuando uno analiza la situaci\u00f3n actual\n    de Espa\u00f1a y cuando uno ve las medidas que plantea el Gobierno, que son\n    ineficaces y que no conducen a la soluci\u00f3n del problema, no tiene m\u00e1s\n    remedio que pensar que para ustedes el tema de la vivienda es un tema\n    secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como son de los que creen que una vez firmado el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 con las comunidades aut\u00f3nomas ya lo tienen todo hecho,\n    creo que hay que recordar algunos n\u00fameros para que se vea la dimensi\u00f3n\n    del problema y lo que ustedes est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    pasamos al cap\u00edtulo de precios, se\u00f1or ministro, desde 1997 hasta 2003 los\n    precios de la vivienda se han incrementado en m\u00e1s de un 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente no tiene nada que ver con los precios que puede haber en\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, como Extremadura, en la que una vivienda de\n    similares caracter\u00edsticas est\u00e1 en torno a 8, 10 \u00f3 12 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, para nosotros el principal problema es la\n    accesibilidad: ver de qu\u00e9 manera un ciudadano espa\u00f1ol puede acceder a la\n    compra o al alquiler de una vivienda en funci\u00f3n de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que en el primer trimestre del a\u00f1o 2003 -por tanto, son\n    datos ciertamente recientes- la media nacional significaba que cada\n    familia monosalarial ten\u00eda que dedicar el 41,9 por ciento de su renta a\n    la adquisici\u00f3n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, cada ciudadano espa\u00f1ol tiene que\n    destinar 41,9 euros de cada 100 a tener una vivienda, que la Constituci\u00f3n\n    le reconoce como un derecho que se le tiene que hacer efectivo por las\n    administraciones p\u00fablicos y con sus propios recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a cada vivienda cuesta 7 veces\n    la renta salarial, es decir, se necesita el sueldo de 7 a\u00f1os para comprar\n    una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, esa misma situaci\u00f3n supone que un ciudadano\n    tiene que pagar el sueldo de 11 a\u00f1os para adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno pensar\u00eda que la pol\u00edtica que tiene que llevar a cabo\n    el Gobierno en materia de vivienda tiene una plasmaci\u00f3n presupuestaria\n    que debiera estimular o hacer comprender a la sociedad que el Gobierno\n    siente una especial preocupaci\u00f3n por este problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    el gasto p\u00fablico en vivienda se sit\u00faa en el a\u00f1o 1999 en el 1,4 por ciento\n    del PIB, en  el 2001 en el 0,98, en el 2002 en el 0,8 y en el 2003 el\n    gasto directo, es decir, lo que ha presupuestado el Gobierno para\n    adquirir una vivienda, se encuentra en  el 0,02 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, se\u00f1or ministro,\n    vamos a los presupuestos de 2004 y vemos cu\u00e1l es el gasto en vivienda, el\n    gasto directo, lo que a usted le corresponde como responsable del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que aceptara nuestra propuesta de que se incrementara en un\n    5,7 por ciento, que es contribuir a mejorar las posibilidades de acceso a\n    la vivienda en Espa\u00f1a, pero me imagino que no lo har\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que de las deducciones para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda ustedes est\u00e1n presupuestando 300 millones de\n    pesetas menos de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo nuestro punto de vista, ustedes entienden que la actividad econ\u00f3mica\n    de este pa\u00eds, que es la construcci\u00f3n, tiene un componente fundamental\n    dentro de ese apartado de la construcci\u00f3n, que es el de la vivienda, y la\n    cifran en el 45 por ciento de los recursos que se destinan a la\n    construcci\u00f3n en general; el 45 por ciento va destinado a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo en muchos ayuntamientos, y rechazan los acuerdos\n    municipales como el de Alcorc\u00f3n, en el que se planteaba que los suelos\n    p\u00fablicos no fueran destinados a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los poderes p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias y establecer\u00e1n\n    las normas pertinentes para hacer efectivo este derecho,\n    regulando la utilizaci\u00f3n del suelo de acuerdo con el inter\u00e9s general para\n    impedir la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que lo que han\n    hecho hasta ahora, las reformas legales sobre el suelo y muchas de las\n    medidas de car\u00e1cter fiscal que han puesto encima de la mesa, no han dado\n    los resultados apetecidos, y no s\u00e9, se\u00f1or ministro, si ha sido porque a\n    ustedes les interesa que esto siga as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos aceptan una modificaci\u00f3n\n    de los sistemas de valoraci\u00f3n del suelo, cuando no ten\u00eda que ser el\n    mercado el que los planteara, sino que debieran obedecer a unos controles\n    m\u00e1s estrictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en Espa\u00f1a se construyen entre 500.000 y 600.000 viviendas al\n    a\u00f1o en los \u00faltimos tiempos, pero tambi\u00e9n es cierto que de esas viviendas\n    no m\u00e1s del 10 por ciento son de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 3 millones\n    de viviendas vac\u00edas, m\u00e1s de un mill\u00f3n de esas viviendas est\u00e1n en las\n    ciudades y muchas de ellas son viviendas que se ocupan una vez al a\u00f1o, un\n    mes de cada doce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente el 11,5 por ciento de las viviendas que son\n    residencias principales existentes en Espa\u00f1a se dedican al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos aceptan que los suelos p\u00fablicos sean\n    destinados a viviendas de protecci\u00f3n oficial y los venden en subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que en el primer trimestre del a\u00f1o 2003 -por tanto, son\n    datos ciertamente recientes- la media nacional significaba que cada\n    familia monosalarial ten\u00eda que dedicar el 41,9 por ciento de su renta a\n    la adquisici\u00f3n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, esa misma situaci\u00f3n supone que un ciudadano\n    tiene que pagar el sueldo de 11 a\u00f1os para adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que s\u00ed, porque lo que\n    ha pasado en la Comunidad de Madrid tiene mucho que ver con lo que estoy\n    diciendo, tiene mucho que ver con la especulaci\u00f3n, tiene mucho que ver\n    con que alguien est\u00e1 impidiendo por todos los medios que lleguen\n    determinadas fuerzas pol\u00edticas al gobierno de la comunidad para evitar\n    que se lleven a cabo determinadas actuaciones que controlar\u00edan y\n    evitar\u00edan la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [18, 19], "ayudas": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "datos": [30, 31, 32], "suelo": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, me referir\u00e9 a los resultados de los tres ejes de actuaci\u00f3n\n    prioritaria de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo\n    es facilitar a los que m\u00e1s lo necesitan el acceso a una vivienda\n    protegida, para lo que el Gobierno ha puesto en marcha el Plan de\n    vivienda 2002-2005, que mientras S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos deber\u00edan ser eliminados\n    a juicio de la pol\u00edtica de vivienda del Partido Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    no voy a insistir m\u00e1s en que la mejor pol\u00edtica social de ayuda a la\n    vivienda es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se opusieron al Plan de vivienda 2002-2005 y le auguraron un\n    estrepitoso fracaso; est\u00e1 por escrito en las hemerotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un\n    momento he dado los datos -esta ma\u00f1ana lo hice en el Senado- de la marcha\n    del Plan de vivienda en  el ejercicio 2003 y no voy a repetir a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los beneficios fiscales del IRPF y el IVA\n    para vivienda se elevan en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2004 a\n    5.517 millones de euros, un 15,22 por ciento m\u00e1s que en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 1990/1995\n    el gasto en vivienda fue del 0,62 por ciento del PIB; en el periodo\n    1996/2004 el gasto en vivienda es del 0,85 por ciento del PIB; nada m\u00e1s y\n    nada menos que 23 puntos porcentuales de incremento del gasto p\u00fablico en\n    vivienda con el Gobierno del Partido Popular, aunque me imagino que\n    ustedes tambi\u00e9n se van a oponer a estos datos estad\u00edsticos porque por\n    oponerse que no quede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo es incentivar el alquiler de viviendas, para lo cual\n    hemos puesto en marcha medidas espec\u00edficas, tanto a trav\u00e9s de deducciones\n    fiscales en el impuesto sobre la renta, que llegan al 50 por ciento de\n    los rendimientos netos derivados del arrendamiento de viviendas, como a\n    trav\u00e9s de beneficios fiscales sobre la cuota del impuesto de sociedades\n    para aquellas cuyo objeto exclusivo sea el arrendamiento de viviendas, o\n    por medio de la posibilidad de incrementar el impuesto de bienes\n    inmuebles para las viviendas desocupadas, con objeto de fomentar su\n    salida al mercado de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no me demuestre lo contrario es el\n    m\u00e1s potente y el m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a, por el nivel\n    de ayudas y por sus destinatarios, y que en estos dos primeros ejercicios\n    est\u00e1 desarroll\u00e1ndose con un notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, superando el\n    cien por cien en el primer a\u00f1o y encaminado ya a superar el cien por cien\n    en el segundo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas que le dan el car\u00e1cter\n    social se centran en los niveles m\u00e1s bajos de renta, con ingresos por\n    debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, en los j\u00f3venes\n    que por primera vez reciben ayudas espec\u00edficas s\u00f3lo por el hecho de ser\n    j\u00f3venes, es decir menores de 35 a\u00f1os, y que adem\u00e1s se benefician de la\n    novedosa ayuda a la entrada que puede llegar, se\u00f1or\u00edas, hasta el 55 por\n    ciento o hasta el 40 por ciento de la cuota de amortizaci\u00f3n del pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cita, en ambos casos l\u00f3gicamente contando con las ayudas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un\n    momento he dado los datos -esta ma\u00f1ana lo hice en el Senado- de la marcha\n    del Plan de vivienda en  el ejercicio 2003 y no voy a repetir a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los datos del 60,13 por ciento de objetivos alcanzados por el plan a\n    estas alturas del segundo ejercicio de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 1990/1995\n    el gasto en vivienda fue del 0,62 por ciento del PIB; en el periodo\n    1996/2004 el gasto en vivienda es del 0,85 por ciento del PIB; nada m\u00e1s y\n    nada menos que 23 puntos porcentuales de incremento del gasto p\u00fablico en\n    vivienda con el Gobierno del Partido Popular, aunque me imagino que\n    ustedes tambi\u00e9n se van a oponer a estos datos estad\u00edsticos porque por\n    oponerse que no quede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [9, 10, 11], "ayudas": [12, 13], "suelo": [6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Desde luego, si alguna asignatura tiene\n    suspensa es la de la vivienda, la tiene muy suspensa, est\u00e1 en unos\n    m\u00ednimos muy escandalosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el famoso Plan vivienda 2002/2005, al que usted dice que\n    nos opusimos, tuvo por nuestra parte una propuesta de complementar las\n    actuaciones que hab\u00eda dise\u00f1adas en dicho plan porque entend\u00edamos que eran\n    pocas, y planteamos doblar las actuaciones que ten\u00edan que desarrollarse\n    con cargo a ese plan y ustedes dijeron que no, y ahora para demostrarnos\n    que el plan funciona nos dicen que est\u00e1 superado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que nosotros estamos en contra de que se\n    construyan 500.000 viviendas es una demagogia que cae por su propio pie,\n    no se sostiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ninguna preocupaci\u00f3n ni tenemos nada que objetar al hecho de\n    que se construyan tantas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas fiscales, se\u00f1or ministro, ya s\u00e9 que no est\u00e1n\n    computadas en ese 0,02 por ciento que le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hay ayudas fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [10, 11], "ayudas": [12], "suelo": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que la gran f\u00f3rmula que han planteado es proponer doblar\n    el Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, yo no he querido repetir un debate que\n    en esta C\u00e1mara est\u00e1 reiterado y casi rayado, porque hablar del suelo y no\n    comenzar definiendo las competencias del Estado y las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y tratar de convencer a esta C\u00e1mara de que\n    es un problema de pol\u00edtica del Estado a trav\u00e9s del Ministerio de Fomento\n    es, sencillamente, estar enga\u00f1ando a todo el mundo, suponiendo que no se\n    est\u00e9n enga\u00f1ando tambi\u00e9n a s\u00ed mismos, pero no creo que hayan llegado a\n    esos l\u00edmites de ingenuidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la gesti\u00f3n del suelo hoy\n    radica principalmente en las comunidades aut\u00f3nomas y en los\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que justifica el pacto del suelo al que\n    invitamos a participar a todas las comunidades aut\u00f3nomas y en el que\n    lamentablemente no hemos contado con el concurso de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n al problema\n    del suelo no pasa por un mayor intervencionismo, porque el\n    intervencionismo es ineficacia, burocracia, demora, y ese es el campo\n    ideal para la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, con la normativa de los a\u00f1os de\n    Gobierno socialista el crecimiento del precio del suelo era el doble del\n    que en estos momentos, y siendo excesivo, se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no iba a sacar el debate del suelo, lo ha sacado S.S., pero puede\n    comprobar en esta C\u00e1mara la enmienda n\u00famero 66, del Grupo Socialista,\n    presentada el pasado mes de junio al proyecto de ley de patrimonio de las\n    Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la que habl\u00f3 de burbuja inmobiliaria, que no es\n    precisamente un concepto positivo de la situaci\u00f3n de un sector, en este\n    caso el sector de construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4], "instituciones": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "v\u00edctimas": [13, 14], "reconocimiento": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar en m\u00e1s detalles -podr\u00eda hablar de muchos casos y muy\n    concretos puesto que tengo la materia y los detalles-, pero curiosamente\n    uno acude, por ejemplo, a la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa, que no\n    me parece mal, a novedades en el web, como pone, y dice: Ca\u00eddos de la\n    Divisi\u00f3n Azul: el Ministerio de Defensa viene trabajando desde 1996 con\n    una asociaci\u00f3n que soy incapaz de pronunciar -perd\u00f3nenme- para\n    recuperaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y posterior inhumaci\u00f3n en Novgorod, Rusia,\n    de los ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul durante la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que se\n    lo digamos la oposici\u00f3n, la malvada oposici\u00f3n que pretende no se sabe qu\u00e9\n    hacerles para que se pronuncien en contra o generarles un problema,\n    nosotros no pretendemos nada; el grupo de trabajo de la ONU sobre\n    desapariciones forzadas o involuntarias -tengo los comunicados- ha dado\n    un tir\u00f3n de orejas al Gobierno espa\u00f1ol y al Defensor del Pueblo por la\n    escasa informaci\u00f3n que ha aportado sobre dos casos denunciados ante la\n    ONU por los familiares de dos desaparecidos durante la guerra civil; es\n    verdad, dos son los \u00fanicos que han sido denunciados al menos por ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero hay que\n    saber d\u00f3nde est\u00e1n, y para eso es necesario acceder a los archivos que en\n    muchos casos dependen tambi\u00e9n de instituciones o de la Administraci\u00f3n\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando los\n    familiares o personas como m\u00e9dicos forenses, antrop\u00f3logos o arque\u00f3logos,\n    que son los que m\u00e1s conocen de esta materia, se dirigen a los archivos,\n    por ejemplo, de Instituciones Penitenciarias, que en su momento\n    recogieron mucha de esta informaci\u00f3n, no digo que sea de mala fe, ni\n    mucho menos, pero en muchos casos esos archivos est\u00e1n manga por hombro,\n    no est\u00e1n custodiados sino con un deterioro que no se corresponde y no se\n    puede saber nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo hay que hacer, y esto depende\n    de la Administraci\u00f3n central porque Instituciones Penitenciarias depende\n    de ella, con lo cual, una de dos, o nos ponemos a la tarea de ver qu\u00e9 es\n    lo que hay en esos archivos para intentar ayudar en este tipo de\n    actuaciones, dejamos que sean estas personas u otras administraciones las\n    que puedan entrar a valorar, a conocer, a saber y en definitiva a\n    analizar qu\u00e9 es lo que hay, o lo dejamos en el deterioro porque no nos\n    interesa nada ayudar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas personas necesitan tener un\n    certificado, que creo que incluso en el cat\u00e1logo de derechos de los\n    ciudadanos ante la justicia y ante la Ley de Procedimiento Administrativo\n    no tendr\u00edan que tener obligaci\u00f3n de tenerlo, pero vamos a ponerlo as\u00ed, y\n    piden a Instituciones Penitenciarias que certif\u00edque el haber estado en\n    una c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instituciones Penitenciarias les dice (probablemente, repito, no\n    con mala fe; a lo mejor s\u00f3lo tienen una persona para hacer todo este\n    trabajo) que no hay constancia, y se lo dice en un certificado com\u00fan,\n    colectivo, para 50 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es urgente porque\n    algunos de los extremos a los que hago referencia afectan a personas que\n    por la l\u00f3gica de la situaci\u00f3n tienen ya mucha edad, por lo que tenemos\n    que hacer que ese reconocimiento y esa reparaci\u00f3n les llegue en vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un tema, si quieren, de reconocimiento a los familiares de aquellos\n    que fueron fusilados injustamente, y aqu\u00ed hay una gran labor que hacer\n    que en la mayor\u00eda de los casos no depende de una sola instituci\u00f3n sino de\n    muchas, y requiere la conjunci\u00f3n de muchas personas y muchos t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que a una\n    persona que ha estado en la c\u00e1rcel, que ya no pide a la Administraci\u00f3n\n    central dinero ni reparaci\u00f3n ni reconocimiento, no le pide nada, que ha\n    estado 25 a\u00f1os callada para no generar m\u00e1s problemas, que otra\n    Administraci\u00f3n le va a dar dinero y que lo \u00fanico que le pide es un\n    certificado, lo que le dice es: No hay constancia de que usted haya\n    estado en la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente segundo,\n    ya ve que no estoy pidiendo mucho, creo que es algo justo y razonable, y\n    en la r\u00e9plica hablar\u00e9 de otro asunto que se me ha quedado en el tintero,\n    pero que tambi\u00e9n es importante: nuestros ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [11], "seguridad": [0], "guerra": [2, 3, 4, 5, 6], "v\u00edctimas": [12, 13, 14], "ayudas": [7], "datos": [8], "polic\u00eda": [9, 10], "guardia civil": [1], "reconocimiento": [15, 16]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que el Gobierno ha dado respuesta, a trav\u00e9s del\n    Real Decreto 667/1999, en el que se dispone que los espa\u00f1oles que\n    emigraron durante el per\u00edodo 1926-1942, como consecuencia de la guerra\n    civil, y hubieran retornado o retornen a Espa\u00f1a, tendr\u00e1n derecho a ser\n    beneficiarios de forma transitoria de las pensiones reguladas en ese real\n    decreto, siempre que se cumplan los requisitos exigidos, salvo el de\n    residir en el extranjero, hasta que alcancen una pensi\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social u otra pensi\u00f3n p\u00fablica, prestaci\u00f3n o subsidio\n    reconocidos por al Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma colaboraci\u00f3n se puede obtener a trav\u00e9s\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de la Guardia Civil y del Instituto de\n    Toxicolog\u00eda, como servicio dependiente de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir de forma m\u00e1s concreta a actuaciones del\n    Gobierno y justo al terminar su interpelaci\u00f3n ha hecho referencia a los\n    ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n para m\u00ed un honor informarle de que el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales ha celebrado convenios con pa\u00edses del Este,\n    como Rusia y Ucrania, con la finalidad de prever y contemplar las\n    especiales circunstancias de estos ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que el Gobierno ha dado respuesta, a trav\u00e9s del\n    Real Decreto 667/1999, en el que se dispone que los espa\u00f1oles que\n    emigraron durante el per\u00edodo 1926-1942, como consecuencia de la guerra\n    civil, y hubieran retornado o retornen a Espa\u00f1a, tendr\u00e1n derecho a ser\n    beneficiarios de forma transitoria de las pensiones reguladas en ese real\n    decreto, siempre que se cumplan los requisitos exigidos, salvo el de\n    residir en el extranjero, hasta que alcancen una pensi\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social u otra pensi\u00f3n p\u00fablica, prestaci\u00f3n o subsidio\n    reconocidos por al Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que tengo, desde estos archivos se ha dado respuesta a todas las\n    consultas, y se ha facilitado al m\u00e1ximo las b\u00fasquedas de antecedentes que\n    se han dirigido, y en concreto de personas relacionadas con el per\u00edodo de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los archivos hist\u00f3ricos, hay que decir que de acuerdo con la\n    Ley del Patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, la documentaci\u00f3n relativa a todas\n    las personas fallecidas durante la guerra civil puede ser consultada\n    libremente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero se\u00f1alar, se\u00f1or\u00edas, que se han dado ayudas especiales a\n    las organizaciones e instituciones de exiliados que las han solicitado\n    ante los ministerios que pueden conceder este tipo de subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las personas homosexuales perseguidas durante el\n    r\u00e9gimen franquista, en los archivos policiales se ha cancelado cualquier\n    tipo de dato que se refiera a esta cuesti\u00f3n, de conformidad con lo que se\n    aprob\u00f3 en la Ley org\u00e1nica 15/1999, de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos concretos -y\n    este me parece que figura en el texto de su interpelaci\u00f3n escrita-, como\n    en el de la localidad de Piedrafita de Babia, en Le\u00f3n, se instruyeron\n    diligencias por parte de la polic\u00eda, que fueron remitidas de inmediato a\n    la autoridad judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma colaboraci\u00f3n se puede obtener a trav\u00e9s\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de la Guardia Civil y del Instituto de\n    Toxicolog\u00eda, como servicio dependiente de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero se\u00f1alar, se\u00f1or\u00edas, que se han dado ayudas especiales a\n    las organizaciones e instituciones de exiliados que las han solicitado\n    ante los ministerios que pueden conceder este tipo de subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha afirmado en esta tribuna que ha\n    habido personas que pudieron ser v\u00edctimas de la violencia, y desde luego\n    yo coincido con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "instituciones": [1], "v\u00edctimas": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando en el tema concreto, ha hablado usted de que ya existen\n    instrumentos jur\u00eddicos suficientes que permiten prestar ese amparo a\n    personas como los ni\u00f1os de la guerra, que se han encontrado en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil en los pa\u00edses a los que obligadamente tuvieron que ir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en otros foros o en otras instituciones y como todo es\n    susceptible de mejora, pues en lo que se pueda mejorar estamos dispuestos\n    y abiertos a que otras cuestiones se puedan hacer en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1], "v\u00edctimas": [2, 3], "reconocimiento": [4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Me ha planteado el tema de las pensiones de los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada uno es muy libre, pero yo soy de los que no pierde\n    ocasi\u00f3n de acordarse de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que la sociedad tiene que rendir homenaje permanentemente\n    a esas v\u00edctimas del terrorismo porque son nuestras v\u00edctimas del\n    terrorismo, las v\u00edctimas de la democracia espa\u00f1ola como tal democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    comentado anteriormente que estamos hablando de pensiones que suponen\n    cuatro o cinco veces la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00e1xima en el pa\u00eds de\n    residencia, y eso en principio parece que es una cuesti\u00f3n que responde a\n    un planteamiento sensible de justicia y de reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta no es una afirmaci\u00f3n gratuita sino que es\n    una afirmaci\u00f3n que usted la puede comprobar en la mayor\u00eda de despachos\n    fiscalistas de toda Espa\u00f1a que ya est\u00e1n estudiando cu\u00e1les van a ser las\n    comunidades aut\u00f3nomas que con toda seguridad van a seguir sus\n    instrucciones, que van a suprimir dicho impuesto sobre sucesiones, para\n    poder ubicar all\u00ed determinados domicilios fiscales de ciudadanos que van\n    a preferir eludir el pago de dicho impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo quiero recordarle que fuimos los\n    impulsores de la reforma del impuesto sobre sociedades, de la fiscalidad\n    sobre las actividades internacionales de nuestro tejido productivo, de la\n    reforma de la fiscalidad de la empresa familiar y de la fiscalidad\n    empresarial en el impuesto sobre el patrimonio, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado un impuesto\n    reducido para las microempresas, una fiscalidad para los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, la posibilidad de reducir las cotizaciones sociales para los\n    empleos de bajo nivel salarial y, para fortalecer la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas, la posibilidad de que los beneficios no repartidos\n    tuvieran una fiscalidad determinada, que no fuera la misma fiscalidad que\n    una empresa que reparte beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos bajado el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, hemos bajado los impuestos a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hemos favorecido la pol\u00edtica de inversi\u00f3n empresarial,\n    hemos suprimido el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas para 2.200.000\n    contribuyentes, en definitiva hemos cumplido con nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido\n    Popular no sab\u00eda lo que era una actividad industrial, ni sab\u00eda lo que era\n    una empresa familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros fuimos, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los que\n    convencimos al Partido Socialista y los que les ense\u00f1amos a estudiar o\n    analizar lo que era una empresa familiar, ya que ustedes votaron en\n    contra de la exenci\u00f3n de los impuestos patrimoniales a efectos de la\n    actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros fuimos los impulsores,\n    se\u00f1or ministro, de que cuando se realice la sucesi\u00f3n de una empresa\n    familiar exista una bonificaci\u00f3n del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ponga usted la medalla,\n    porque quien les ense\u00f1\u00f3 lo que era la sucesi\u00f3n de una empresa familiar\n    fue Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted ha recordado\n    esta ma\u00f1ana, quien ha bonificado y ha concedido una desgravaci\u00f3n fiscal\n    muy importante a la transmisi\u00f3n de la empresa familiar ha sido el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que ha llegado al Gobierno de Espa\u00f1a\n    el Partido Popular la empresa familiar no ha recibido un tratamiento\n    fiscal como el que hoy tiene, como el que seguimos mejorando convencidos\n    de que la empresa familiar es el n\u00facleo b\u00e1sico de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS T\u00c9RMINOS DE EJECUCI\u00d3N DE LAS OBRAS DE DESDOBLAMIENTO DE LA N-II\n    EN EL TRAMO CERVERA-SANTA MAR\u00cdA DEL CAM\u00cd ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, recientemente se han publicado noticias en la prensa sobre\n    la aceleraci\u00f3n de las obras en el tramo Sant Pere dels Arquells hasta\n    Santa Mar\u00eda del Cam\u00ed, como la tercera subfase del desdoblamiento de\n    Cervera-Igualada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta tiene dos objetivos, se\u00f1or ministro, en\n    primer lugar, conocer cu\u00e1les son las previsiones del ministerio para la\n    finalizaci\u00f3n de las obras y de la puesta en servicio del nuevo tramo y,\n    en segundo lugar, si se han variado y c\u00f3mo las caracter\u00edsticas del\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, las obras de este tramo se licitaron en 1999, por el sistema\n    conocido como m\u00e9todo alem\u00e1n, se adjudicaron en 2001 a las empresas FCC y\n    Ploder, por 113 millones de euros y un plazo de 30 meses, que habiendo\n    empezado las obras en julio de 2001 vencer\u00edan el 18 de enero de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    quiero subrayar la importancia de su puesta en servicio por sumarse a las\n    que en el a\u00f1o 2000 permitieron abrir la variante de Cervera y en 2001 el\n    tramo Santa Mar\u00eda de Cam\u00ed-Igualada, con lo que toda la N-II entre Lleida\n    y Barcelona estar\u00eda ya como autov\u00eda al servicio de las necesidades del\n    transporte en todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proyecto supuso un adicional econ\u00f3mico de\n    13,9 millones de euros, es decir, el 12,23 por ciento, que de acuerdo con\n    el reglamento de la Ley de contratos conlleva un aumento de cinco meses\n    en el plazo de ejecuci\u00f3n de la obra, por lo que la fecha contractual de\n    terminaci\u00f3n ser\u00eda hoy el 18 de julio de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando usted puso la primera piedra de esta obra\n    en Cervera se preve\u00eda la inauguraci\u00f3n del tramo Cervera-Sant Pere dels\n    Arquells en seis meses y me sorprende que ahora usted informe que ha\n    tenido una demora de seis meses m\u00e1s; despu\u00e9s de la demora que tuvo ya\n    esta inauguraci\u00f3n porque se hizo un proyecto despu\u00e9s de la adjudicaci\u00f3n\n    de la obra, vuelve a tener otros cambios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tan es as\u00ed que Espa\u00f1a, como muestra de su\n    liderazgo en seguridad mar\u00edtima, ha sido el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que en cumplimiento del acuerdo del Consejo de Ministros de\n    Transportes ha puesto en marcha la prohibici\u00f3n respecto de los petroleros\n    de casco \u00fanico, que transportan los hidrocarburos m\u00e1s contaminantes y\n    persistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Gobierno espa\u00f1ol ha encomendando a la Agencia\n    Europea de Seguridad Mar\u00edtima que preste una atenci\u00f3n especial al\n    estrecho de Gibraltar y a la bah\u00eda de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno sigue adoptando y\n    haciendo cumplir medidas de seguridad en el transporte mar\u00edtimo m\u00e1s\n    rigurosas que nunca en nuestra historia y muy por encima de los\n    est\u00e1ndares internacionales actuales, pero a la bah\u00eda le afectan distintas\n    legislaciones, tambi\u00e9n la gibraltare\u00f1a, y hace unos d\u00edas se ha conocido\n    una sentencia del Tribunal de las Comunidades Europeas de Luxemburgo que\n    exime del cumplimiento en Gibraltar de determinadas normas del transporte\n    mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde septiembre de 2002\n    a 2003 los datos de buques inspeccionados, avisos a navegantes y\n    operaciones de vigilancia y control son la mejor prueba del\n    funcionamiento de este plan especial para la bah\u00eda de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, ninguna de las 14 directivas cuyo incumplimiento en\n    Gibraltar no ha merecido la condena del Tribunal forma parte de los\n    paquetes de seguridad mar\u00edtima conocidos como Erika I y Erika II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    argumentos del Tribunal no conducen necesariamente a que las directivas\n    sobre seguridad mar\u00edtima tengan que considerarse tambi\u00e9n\n    indisociablemente relacionadas con la libre circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas,\n    que es la raz\u00f3n por la cual no se aplican las otras 14, porque una cosa\n    son dichas mercanc\u00edas y otra muy distinta el medio de transporte que se\n    utilice para trasladarlas y los requisitos m\u00ednimos de seguridad para\n    personas y bienes que\n    tales medios han de reunir en todo el \u00e1mbito comunitario y en funci\u00f3n,\n    incluso, de la peligrosidad misma que cada mercanc\u00eda o categor\u00eda de\n    mercanc\u00eda pueda tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, debe subrayarse, en coherencia\n    l\u00f3gica con lo anteriormente argumentado, que el fundamento jur\u00eddico del\n    derecho positivo comunitario en materia de seguridad mar\u00edtima se\n    encuentra en el art\u00edculo 80 del tratado constitutivo y no en los\n    preceptos utilizados por la sentencia para rechazar en esta ocasi\u00f3n el\n    recurso interpuesto por la Comisi\u00f3n Europea y apoyado por Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a seguir\u00e1\n    por tanto exigiendo que en todo el territorio de la Uni\u00f3n Europea se\n    cumplan las normas de seguridad mar\u00edtima con el mismo nivel de exigencia\n    y vigilancia en su cumplimiento que se ha logrado mediante el plan\n    especial de vigilancia de la bah\u00eda de Algeciras, gracias al cual y tan\n    s\u00f3lo un a\u00f1o despu\u00e9s de su entrada en vigor se ha conseguido una reducci\u00f3n\n    del 33 por ciento de los episodios de contaminaci\u00f3n en dicha bah\u00eda; se ha\n    mejorado la coordinaci\u00f3n institucional, las infracciones han sido\n    perseguidas y en su caso sancionadas con el m\u00e1ximo rigor y han\n    desaparecido casi en su totalidad las pr\u00e1cticas fraudulentas en los\n    equipos de prevenci\u00f3n a bordo de dichos buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CARACTER\u00cdSTICAS DE LOS CONCURSOS DE HERMANAMIENTO, EN\n    MATERIA DE OBRAS P\u00daBLICAS, DE POLONIA Y RUMANIA QUE HAN SIDO\n    RECIENTEMENTE ADJUDICADOS AL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El pasado mes de septiembre se rubric\u00f3 un\n    concurso de hermanamiento entre Polonia y Espa\u00f1a, con la finalidad de que\n    el Ministerio de Fomento espa\u00f1ol preste asistencia t\u00e9cnica al Ministerio\n    de Infraestructuras de Polonia, sobre todo para gestionar fondos europeos\n    en materia de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... acaba de\n    se\u00f1alar, el Ministerio de Fomento de Espa\u00f1a ha resultado adjudicatario de\n    dos concursos de proyectos de hermanamiento -twining,en la denominaci\u00f3n\n    inglesa- para colaborar con los ministerios de Infraestructuras de\n    Polonia y de Rumania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el Ministerio de Fomento espa\u00f1ol, en competencia con pa\u00edses como\n    Francia, Alemania, Italia u Holanda, que optaban tambi\u00e9n a ellos, haya\n    resultado adjudicatario es evidentemente por algunas de las razones que\n    ha subrayado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a este sistema de provisi\u00f3n de\n    infraestructuras, el Grupo Fomento dispone de la primera unidad europea\n    gestora de fondos estructurales y de cohesi\u00f3n de toda la Uni\u00f3n, que ha\n    sido capaz de absorber en el periodo 1994-1999 el cien por cien de los\n    fondos europeos; le hablo del \u00faltimo periodo cerrado y continuamos en el\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECE AL VICEPRESIDENTE PRIMERO EL INFORME DEL TRIBUNAL DE CUENTAS DE\n    FISCALIZACI\u00d3N DEL CUMPLIMIENTO DE OBJETIVOS DEL PLAN DE VIVIENDA\n    1998-2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el Gobierno debe impedir que la\n    vivienda se transforme en un mercado alternativo al financiero, funci\u00f3n\n    que usted concede a este sector en unas declaraciones que han debido\n    molestar al se\u00f1or Rato, al pasarle a usted mi pregunta acerca de su\n    opini\u00f3n respecto al demoledor informe del Tribunal de Cuentas sobre su\n    plan de vivienda.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1ora\n    diputada, es tan demoledor el informe que el ministro de Fomento est\u00e1\n    totalmente de acuerdo con lo que indica el Tribunal de Cuentas en el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4], "vivienda protegida": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La escalada de\n    precios les ha regalado ingresos fiscales a\u00f1adidos, a los que ustedes han\n    respondido minorando sus gastos en vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reducido\n    objetivos y presupuesto en vivienda, eliminando ayudas por m\u00e1s de 1.100\n    millones de euros; s\u00f3lo el 5 por ciento de las viviendas que se\n    construyen son de protecci\u00f3n oficial, frente al 22 por ciento del periodo\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no han promocionado la vivienda\n    de alquiler, cuando Espa\u00f1a est\u00e1 en el noveno lugar en la ayuda al\n    alquiler en vivienda y sobre ello les advierte el Tribunal de Cuentas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este panorama es ins\u00f3lito que sit\u00fae en los\n    mercados financieros el problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reducido\n    objetivos y presupuesto en vivienda, eliminando ayudas por m\u00e1s de 1.100\n    millones de euros; s\u00f3lo el 5 por ciento de las viviendas que se\n    construyen son de protecci\u00f3n oficial, frente al 22 por ciento del periodo\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La escalada de\n    precios les ha regalado ingresos fiscales a\u00f1adidos, a los que ustedes han\n    respondido minorando sus gastos en vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  En primer lugar,\n    porque el alto Tribunal llega a la misma conclusi\u00f3n que lleg\u00f3 el Gobierno\n    cuando puso en marcha el Plan de vivienda 2002-2005 y es que hab\u00eda que\n    modificar sustancialmente las previsiones del anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fomento": [11], "precio": [9, 10], "vivienda protegida": [12, 13], "suelo": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Yo s\u00ed lo voy a\n    citar: precisamente para corregir -cito- la p\u00e9rdida de rentabilidad para\n    los promotores privados en comparaci\u00f3n con la vivienda libre y el\n    encarecimiento y escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de vivienda 2002-2005 en su\n    primer a\u00f1o ha superado el 104 por ciento de sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el\n    Tribunal de Cuentas aconseja -se lo explico para que lo entienda bien,\n    cit\u00e1ndolo literalmente- la actualizaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de la\n    vivienda protegida para que la haga m\u00e1s atractiva a los promotores -fin\n    de la cita-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vigente plan de vivienda permite a las comunidades\n    aut\u00f3nomas elevar hasta un 56 por ciento el precio b\u00e1sico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el Tribunal recomienda la ampliaci\u00f3n de la vivienda protegida en\n    r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plan de vivienda no s\u00f3lo hemos potenciado la\n    compra de vivienda, sino que tambi\u00e9n hemos adoptado medidas para\n    favorecer el r\u00e9gimen de alquiler en el propio plan y con deducciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, el Tribunal de Cuentas, reconociendo -y cito- que el\n    Estado tiene competencias muy limitadas -escuche, se\u00f1or\u00eda- tanto en\n    materia de vivienda en general como de suelo, considera urgente un gran\n    pacto sobre el suelo entre todas las administraciones para frenar su\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo s\u00ed lo voy a\n    citar: precisamente para corregir -cito- la p\u00e9rdida de rentabilidad para\n    los promotores privados en comparaci\u00f3n con la vivienda libre y el\n    encarecimiento y escasez de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, el Tribunal de Cuentas, reconociendo -y cito- que el\n    Estado tiene competencias muy limitadas -escuche, se\u00f1or\u00eda- tanto en\n    materia de vivienda en general como de suelo, considera urgente un gran\n    pacto sobre el suelo entre todas las administraciones para frenar su\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vigente plan de vivienda permite a las comunidades\n    aut\u00f3nomas elevar hasta un 56 por ciento el precio b\u00e1sico nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, el Tribunal de Cuentas, reconociendo -y cito- que el\n    Estado tiene competencias muy limitadas -escuche, se\u00f1or\u00eda- tanto en\n    materia de vivienda en general como de suelo, considera urgente un gran\n    pacto sobre el suelo entre todas las administraciones para frenar su\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento propuso este pacto el pasado mes de\n    enero, y ya est\u00e1 en marcha con medidas concretas, pacto que suscribieron\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, menos las gobernadas por el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el\n    Tribunal de Cuentas aconseja -se lo explico para que lo entienda bien,\n    cit\u00e1ndolo literalmente- la actualizaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de la\n    vivienda protegida para que la haga m\u00e1s atractiva a los promotores -fin\n    de la cita-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el Tribunal recomienda la ampliaci\u00f3n de la vivienda protegida en\n    r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Precisamente en la exposici\u00f3n de\n    motivos de esa ley se considera la creaci\u00f3n en este campo como parte\n    destacada de la cultura y con una importancia decisiva en el\n    mantenimiento de la diversidad cultural y se dice que el cine presenta en\n    la sociedad actual una dimensi\u00f3n de primera magnitud, no s\u00f3lo como\n    patrimonio, tambi\u00e9n como proyecci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en el exterior, como\n    expresi\u00f3n de su personalidad, de sus historias, formando parte de la\n    identidad viva de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 31 de agosto usted asist\u00eda en Venecia a un\n    seminario, con los ministros de Cultura y de lo Audiovisual de la Uni\u00f3n\n    Europea, en el que trataban de analizar el papel de la codistribuci\u00f3n y\n    de las nuevas tecnolog\u00eda como apoyo al cine europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    felicitarle por esta iniciativa, que espero que contribuya a que los\n    italianos conozcan mejor nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, empezando por sus \u00faltimas palabra, estoy segura de que as\u00ed ser\u00e1,\n    que los italianos van a conocer nuestro cine mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, el ministerio espa\u00f1ol,\n    considerando que las pel\u00edculas constituyen una parte muy relevante del\n    patrimonio cultural, art\u00edstico y documental, manifiesta su disposici\u00f3n a\n    colaborar, a trav\u00e9s de la Filmoteca Espa\u00f1ola, en la preservaci\u00f3n y\n    restauraci\u00f3n del cine de ambos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el ministerio italiano\n    ofrece su apoyo a las pel\u00edculas espa\u00f1olas a trav\u00e9s de las actividades\n    desarrolladas por el propio ministerio con los instrumentos a su\n    disposici\u00f3n, como el Istituto Luce y los circuitos de propiedad p\u00fablica,\n    para promover con ello la distribuci\u00f3n y promoci\u00f3n del cine espa\u00f1ol en\n    Italia, de manera que -como afirmaba usted al final de su intervenci\u00f3n-\n    se conozca mejor nuestro cine all\u00ed y el suyo aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las dificultades que se anuncian,\n    de acuerdo con el incremento del cupo de Marruecos, hay que a\u00f1adir las\n    que ha tenido que superar el sector con las dos \u00faltimas cosechas debidas\n    fundamentalmente a dos enfermedades: el llamado virus de la cuchara y la\n    clavibacteria, que han afectado a casi el 35 por ciento de la producci\u00f3n\n    canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido, Coalici\u00f3n Canaria, se\u00f1or ministro, en el caso de que de\n    hecho no se plantee este incremento presentar\u00e1 la enmienda correspondiente\n    a los Presupuestos Generales del Estado, tendente a alcanzar el 33 por\n    ciento, y las iniciativas parlamentarias para la modificaci\u00f3n de ese real\n    decreto hasta alcanzar el 50 por ciento que prev\u00e9 la normativa\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, habr\u00e1\n    que analizar, en primer lugar, si hay perjuicios porque la evoluci\u00f3n\n    hasta el momento demuestra que los acuerdos con Marruecos han generado un\n    mayor incremento de las exportaciones espa\u00f1olas y no un perjuicio de las\n    mismas ni en tonelaje ni en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es verdad que no hay nada m\u00e1s objetivo que los datos o\n    las cifras que por muy fr\u00edas son incontestables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un tema tan manido\n    como el agua los datos y s\u00f3lo estos pueden acercarnos a la realidad de un\n    hecho que aclare, por una parte, y descubra por otra, la falsedad de\n    quienes en un tema tan importante como \u00e9ste prefieren seguir jugando con\n    el enfrentamiento y la confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda, toda planificaci\u00f3n\n    hidr\u00e1ulica necesita conocer los datos de aportaci\u00f3n hidrol\u00f3gica del\n    \u00e1mbito que se mide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    partiendo de una premisa irrefutable como son los datos y en ese deseo de\n    conocerlos, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el balance del a\u00f1o\n    hidrol\u00f3gico que acaba de terminar en la cuenca del Ebro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en que debemos basarnos en datos,\n    en cifras ciertas, para poder sacar conclusiones, y para realizar el\n    balance del a\u00f1o hidrol\u00f3gico en la cuenca del Ebro y comprender su\n    realidad debemos extendernos a lo que ha sido el balance hidrol\u00f3gico en\n    todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ocurri\u00f3 lo mismo en los r\u00edos de la\n    vertiente mediterr\u00e1nea, las cuencas del J\u00facar, el Segura y el sur fueron\n    nuevamente las que menos aportaciones de agua recibieron, es decir, que\n    un a\u00f1o m\u00e1s se demuestra que estamos ante una Espa\u00f1a h\u00fameda y una Espa\u00f1a\n    seca, y lo digo con datos, lo digo con realidades, lo digo con hechos\n    tangibles que entienden los ciudadanos espa\u00f1oles vivan donde vivan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A buen entendedor, se\u00f1or\u00eda, sobran las palabras, y los datos que no\n    falten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las prioridades del Ministerio del Interior es\n    fortalecer el papel de la inmigraci\u00f3n legal y ordenada, de tal forma que\n    se posibilite a estas personas que quieran venir a nuestro pa\u00eds a\n    trabajar, como v\u00eda de desarrollo personal, profesional, social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como bien dec\u00eda, Espa\u00f1a se ha convertido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os en un pa\u00eds de acogida de inmigrantes, una sociedad abierta a la\n    llegada de trabajadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado de estas medidas, y el aumento de la presi\u00f3n migratoria\n    ilegal, entre los a\u00f1os 1998 y 2003 se ha producido un incremento\n    considerable y continuado en cuanto al n\u00famero de extranjeros repatriados\n    por raz\u00f3n de su situaci\u00f3n irregular en Espa\u00f1a, pasando a ser estas cifras\n    de los 32.294 repatriados durante el a\u00f1o 1998 a 45.544 en el 2001, 77.713\n    en el 2002 y 71.212 en el 2003, a fecha 6 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO PARA IMPEDIR EL\n    INCREMENTO DE LOS DELITOS M\u00c1S GRAVES DENUNCIADOS POR EL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO EN SU \u00daLTIMA MEMORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 va a hacer el Gobierno para impedir el incremento de\n    los delitos m\u00e1s graves denunciados por el fiscal general del Estado en su\n    \u00faltima memoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Aplicar todas las\n    medidas previstas en el Plan de lucha contra la delincuencia: m\u00e1s\n    polic\u00edas y con m\u00e1s medio, reformas legislativas para que las penas sean\n    proporcionales a la gravedad de los delitos y la cooperaci\u00f3n entre las\n    Administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplicar todas las\n    medidas previstas en el Plan de lucha contra la delincuencia: m\u00e1s\n    polic\u00edas y con m\u00e1s medio, reformas legislativas para que las penas sean\n    proporcionales a la gravedad de los delitos y la cooperaci\u00f3n entre las\n    Administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "delincuencia": [6, 7], "datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Son datos de la fiscal\u00eda y de la propia polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario lleva much\u00edsimo tiempo record\u00e1ndoles que ustedes\n    promueven reformas legislativas muy apresuradas; han disminuido las\n    dotaciones de miembros de las Fuerzas de Seguridad del Estado; hay\n    descoordinaci\u00f3n policial; han desmantelado los grupos de investigaci\u00f3n;\n    no han creado grupos de an\u00e1lisis de nuevas formas de delincuencia, de\n    lucha contra las mafias organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han privatizado en gran\n    parte la seguridad de todos los espa\u00f1oles, en esa frase ya hist\u00f3rica de\n    que quien quiera seguridad que se la pague, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo\n    dijeron ustedes, pero ustedes no gobiernan s\u00f3lo para los que tienen\n    recursos y pueden pagarse la seguridad, ustedes gobiernan para todos los\n    espa\u00f1oles, tambi\u00e9n para los que no les han votado, para los que nos les\n    vamos a votar nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque seg\u00fan\n    la fiscal\u00eda general del Estado y la propia polic\u00eda se han incrementado\n    los delitos m\u00e1s graves, los delitos de verdad que se cometen contra las\n    personas -homicidios, asesinatos- en un 7 por ciento; s\u00f3lo los delitos\n    menores han disminuido un 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos de la fiscal\u00eda y de la propia polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han elaborado seis planes\n    de lucha contra la delincuencia en siete a\u00f1os de Gobierno y todos ellos\n    se han demostrado un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario lleva much\u00edsimo tiempo record\u00e1ndoles que ustedes\n    promueven reformas legislativas muy apresuradas; han disminuido las\n    dotaciones de miembros de las Fuerzas de Seguridad del Estado; hay\n    descoordinaci\u00f3n policial; han desmantelado los grupos de investigaci\u00f3n;\n    no han creado grupos de an\u00e1lisis de nuevas formas de delincuencia, de\n    lucha contra las mafias organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [4, 5, 6, 7], "delincuencia": [8], "interior": [3], "datos": [0, 1], "polic\u00eda": [2], "guardias civiles": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La verdad de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los meses de\n    enero y septiembre, ya le puedo facilitar datos nuevos a fecha 30 de\n    septiembre, los delitos, no las faltas, se\u00f1or\u00eda, es al rev\u00e9s de lo que\n    usted dice, han disminuido 7,69 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo se incorporar\u00e1n 3.000 miembros\n    m\u00e1s al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto de presupuestos del Ministerio del Interior es el que m\u00e1s crece\n    de todos los ministerios, un 8,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos nosotros los que estamos incrementando el n\u00famero de polic\u00edas y de\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o se han incorporado ya 1.923 nuevos polic\u00edas y\n    2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    tres a\u00f1os siguientes, 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, m\u00e1s polic\u00edas con\n    m\u00e1s medios, m\u00e1s recursos y reformas legislativas adecuadas, a las que,\n    por cierto, SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en 2001 la delincuencia creci\u00f3 en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos nosotros los que estamos incrementando el n\u00famero de polic\u00edas y de\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o se han incorporado ya 1.923 nuevos polic\u00edas y\n    2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo se incorporar\u00e1n 3.000 miembros\n    m\u00e1s al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y 2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    tres a\u00f1os siguientes, 20.000 nuevos polic\u00edas y guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los datos de los juzgados de\n    Madrid muestran que en el primer semestre de este a\u00f1o 2003 se han\n    incrementado los delitos contra las personas en relaci\u00f3n al segundo\n    semestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece a usted que esto es mejorar\n    la seguridad ciudadana en Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alarma social, hay a veces miedo\n    porque han aumentado los delitos contra las personas en un 7,1 por\n    ciento, y hay insolidaridad porque se potencia la seguridad privada y hay\n    menos seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cumpla con su obligaci\u00f3n, tome medidas y t\u00f3melas ya, se lo\n    agradecer\u00e1n los ciudadanos porque la seguridad es un derecho y no un\n    privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alarma social, hay a veces miedo\n    porque han aumentado los delitos contra las personas en un 7,1 por\n    ciento, y hay insolidaridad porque se potencia la seguridad privada y hay\n    menos seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "datos": [0], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  En alg\u00fan momento\n    deber\u00edan cambiar el discurso de la seguridad privada, que est\u00e1 basado en\n    la nada, ustedes lo repiten de manera permanente y no lo justifican,\n    exactamente igual que los datos que ha facilitado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En alg\u00fan momento\n    deber\u00edan cambiar el discurso de la seguridad privada, que est\u00e1 basado en\n    la nada, ustedes lo repiten de manera permanente y no lo justifican,\n    exactamente igual que los datos que ha facilitado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como lo importante es qu\u00e9 medidas estamos adoptando, le tengo que decir\n    que hemos incrementado 1.000 miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda este\n    a\u00f1o en Madrid y lo vamos a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, es completamente\n    distinto de lo que ustedes hicieron, que a\u00f1os como 1988 no convocaron ni\n    una sola plaza de polic\u00edas y ahora sufrimos las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [2], "delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este grupo est\u00e1 dedicado a la persecuci\u00f3n de la delincuencia organizada,\n    que no tiene como fin inmediato la muerte violenta en s\u00ed, sino que los\n    integrantes del grupo se dedican a la perpetraci\u00f3n de otras actividades\n    delictivas, y que por motivos de rivalidad o ajustes de cuentas, dan\n    muerte a otros, que, por cierto, son la mayoria de las muertes violentas\n    que se producen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos potenciando los tres grupos de investigaci\u00f3n de homicidios\n    ya existentes, porque frente a las nuevas formas de delincuencia\n    organizada que est\u00e1n ocurriendo en todas las ciudades de Europa, es\n    absolutamente imprescindible potenciar y dotar de m\u00e1s medios personales y\n    materiales a la investigaci\u00f3n policial, y un plan de lucha contra la\n    delincuencia extranjera, para el que nos servir\u00e1n las nuevas medidas\n    legislativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como nos preocupa, y\n    tomamos medidas, el incremento de los homicidios perpetrados en Madrid,\n    hemos procedido a crear un nuevo grupo operativo de investigaci\u00f3n de\n    homicidios que ha venido a sumarse a los tres que ya estaban en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  C\u00d3MO PIENSA\n    RESOLVER EL GOBIERNO LA DESCOORDINACI\u00d3N EXISTENTE EN EL DESARROLLO DE SUS\n    FUNCIONES EN LOS CUERPOS Y FUERZAS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, una pregunta que se hace gran\n    parte de la opini\u00f3n p\u00fablica en este momento: \u00bfC\u00f3mo piensa resolver el\n    Gobierno el problema de la descoordinaci\u00f3n existente entre los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "incremento": [5], "datos": [0], "guardia civil": [4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El caso King ha venido a demostrar, se\u00f1or ministro, las\n    nefastas consecuencias de la falta de coordinaci\u00f3n existente entre el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil: duplicidad de\n    investigaciones, que han existido en este caso, bases de datos\n    duplicadas, competitividad en lo que se refiere a la actuaci\u00f3n de los\n    cuerpos y, finalmente, no compartir recursos que son y debieran ser\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera se est\u00e1 esterilizando una gran parte de los\n    recursos, de los medios personales y de los medios instrumentales que\n    tienen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso planteamos, se\u00f1or ministro, soluciones organizativas a la escala\n    del problema que tenemos, y uno de los problemas que tenemos es la falta\n    de coordinaci\u00f3n, que resta eficacia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso King ha venido a demostrar, se\u00f1or ministro, las\n    nefastas consecuencias de la falta de coordinaci\u00f3n existente entre el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil: duplicidad de\n    investigaciones, que han existido en este caso, bases de datos\n    duplicadas, competitividad en lo que se refiere a la actuaci\u00f3n de los\n    cuerpos y, finalmente, no compartir recursos que son y debieran ser\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso King ha venido a demostrar, se\u00f1or ministro, las\n    nefastas consecuencias de la falta de coordinaci\u00f3n existente entre el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil: duplicidad de\n    investigaciones, que han existido en este caso, bases de datos\n    duplicadas, competitividad en lo que se refiere a la actuaci\u00f3n de los\n    cuerpos y, finalmente, no compartir recursos que son y debieran ser\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pensamos, se\u00f1or\n    ministro, que frente al reto que significa el incremento de la\n    criminalidad es preciso reaccionar a la altura del problema que tenemos y\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ministro, creo que el secretario de Estado\n    de Seguridad no es mando \u00fanico y si fuera mando \u00fanico, \u00bfa qu\u00e9 se dedica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "datos": [0, 1], "guardia civil": [12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Trabajamos cada d\u00eda para mejorar la coordinaci\u00f3n potenciando bases de\n    datos comunes de acceso directo y compartido por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, contamos ya con el servicio autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n\n    dactilar, el servicio de identificaci\u00f3n bal\u00edstica, el sistema de registro\n    de investigaciones en materia de drogas y hemos terminado de implantar el\n    sistema \u00fanico de radiocomunicaciones digitales para la polic\u00eda y la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    ahora para lograr ese objetivo, que es la fusi\u00f3n de la polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y, por tanto, que desaparezcan los dos cuerpos, tambi\u00e9n le\n    hace falta al Partido Socialista una base de datos conjuntos que le\n    permita coordinar lo que van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos cada d\u00eda para mejorar la coordinaci\u00f3n potenciando bases de\n    datos comunes de acceso directo y compartido por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, contamos ya con el servicio autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n\n    dactilar, el servicio de identificaci\u00f3n bal\u00edstica, el sistema de registro\n    de investigaciones en materia de drogas y hemos terminado de implantar el\n    sistema \u00fanico de radiocomunicaciones digitales para la polic\u00eda y la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Tiene que haber una Polic\u00eda\n    local, una auton\u00f3mica y nacional unificada, dependiendo del alcalde o del\n    presidente de la comunidad para delitos menores, para seguridad ciudadana\n    y que luego haya una Polic\u00eda federal nacional para grandes delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos cada d\u00eda para mejorar la coordinaci\u00f3n potenciando bases de\n    datos comunes de acceso directo y compartido por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, contamos ya con el servicio autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n\n    dactilar, el servicio de identificaci\u00f3n bal\u00edstica, el sistema de registro\n    de investigaciones en materia de drogas y hemos terminado de implantar el\n    sistema \u00fanico de radiocomunicaciones digitales para la polic\u00eda y la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la excusa de la coordinaci\u00f3n han dicho en la prensa: El PSOE quiere\n    fusionar la polic\u00eda y la Guardia Civil para evitar casos King. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    ahora para lograr ese objetivo, que es la fusi\u00f3n de la polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y, por tanto, que desaparezcan los dos cuerpos, tambi\u00e9n le\n    hace falta al Partido Socialista una base de datos conjuntos que le\n    permita coordinar lo que van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy leemos: Simancas aboga por una\n    sola polic\u00eda uniformada en las calles, la Polic\u00eda local, que reforzada\n    tenga competencias y capacidad de actuaci\u00f3n como Polic\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    el mundo sabe que la Polic\u00eda judicial hoy es la Guardia Civil y el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el se\u00f1or Simancas acaba de proponer que\n    esas competencias desaparezcan y las tenga la Polic\u00eda local y que ellos\n    se queden reservados s\u00f3lo para asuntos de terrorismo, asesinatos y\n    narcotr\u00e1fico a gran escala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Tiene que haber una Polic\u00eda\n    local, una auton\u00f3mica y nacional unificada, dependiendo del alcalde o del\n    presidente de la comunidad para delitos menores, para seguridad ciudadana\n    y que luego haya una Polic\u00eda federal nacional para grandes delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    s\u00ed que es hacer aportaciones a la confusi\u00f3n reinante que ha generado el\n    Partido Socialista, que tiene un objetivo: que desaparezcan la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil, pero no saben c\u00f3mo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos cada d\u00eda para mejorar la coordinaci\u00f3n potenciando bases de\n    datos comunes de acceso directo y compartido por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, contamos ya con el servicio autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n\n    dactilar, el servicio de identificaci\u00f3n bal\u00edstica, el sistema de registro\n    de investigaciones en materia de drogas y hemos terminado de implantar el\n    sistema \u00fanico de radiocomunicaciones digitales para la polic\u00eda y la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la excusa de la coordinaci\u00f3n han dicho en la prensa: El PSOE quiere\n    fusionar la polic\u00eda y la Guardia Civil para evitar casos King. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    ahora para lograr ese objetivo, que es la fusi\u00f3n de la polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y, por tanto, que desaparezcan los dos cuerpos, tambi\u00e9n le\n    hace falta al Partido Socialista una base de datos conjuntos que le\n    permita coordinar lo que van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    el mundo sabe que la Polic\u00eda judicial hoy es la Guardia Civil y el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    s\u00ed que es hacer aportaciones a la confusi\u00f3n reinante que ha generado el\n    Partido Socialista, que tiene un objetivo: que desaparezcan la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil, pero no saben c\u00f3mo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Era mucho m\u00e1s f\u00e1cil asumir la presunci\u00f3n de inocencia, la\n    coordinaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad y los recursos en investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan usted, delincuencia\n    veros\u00edmil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  He explicado, con\n    car\u00e1cter general, cu\u00e1l es la l\u00ednea de investigaci\u00f3n que siguen las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en Espa\u00f1a y en cualquier otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la labor de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 usted olvidando que quien acusa es el fiscal, no son las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad; quien imputa es un juez, no son las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad; quien procesa es un juez, no las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad; y quien condena es un tribunal del jurado, no las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE OPONE\n    EL MINISTRO DEL INTERIOR A LA NECESIDAD DE DOTAR DE UN MANDO \u00daNICO A LOS\n    CUERPOS Y FUERZAS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 SE OPONE\n    EL MINISTRO DEL INTERIOR A LA NECESIDAD DE DOTAR DE UN MANDO \u00daNICO A LOS\n    CUERPOS Y FUERZAS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Quiero formular al se\u00f1or ministro del Interior ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como de esto s\u00ed que sabe\n    -de lo que no sabe demasiado es de coordinaci\u00f3n del Gobierno- y de la\n    respuesta que ha dado a la pregunta del diputado se\u00f1or Mayoral queda\n    claro que no sabe c\u00f3mo coordinar los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, le formulo la pregunta que consta en el orden del d\u00eda, es decir,\n    \u00bfpor qu\u00e9 se opone usted a la existencia de un mando \u00fanico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Quiero formular al se\u00f1or ministro del Interior\n    una pregunta en la que quiz\u00e1 no sea muy experto en la respuesta, porque\n    hemos visto que realmente es experto en la definici\u00f3n de perfiles\n    delincuenciales veros\u00edmiles; definici\u00f3n a la que asist\u00ed yo en segunda\n    fila en aquella ocasi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior y que por\n    m\u00e1s que niegue, est\u00e1 en el \"Diario de Sesiones\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este\n    momento le toca a usted contestar, le toca a usted -que simplemente\n    acusa, hace befa y mofa de manifestaciones de pol\u00edticos de nuestro\n    partido- decir por qu\u00e9 usted, miembro del Gobierno, no sabe que el d\u00eda 7\n    de octubre se publica el dictamen de la Comisi\u00f3n del proyecto de ley de\n    medidas para la modificaci\u00f3n del Gobierno local, en el que -y supongo que\n    en esta Comisi\u00f3n, como en las otras tiene mayor\u00eda el Grupo Popular- se\n    aprueba el establecimiento de una disposici\u00f3n adicional novena sobre\n    polic\u00edas locales, que dice textualmente: Se potenciar\u00e1 la participaci\u00f3n\n    de los cuerpos de Polic\u00eda local en el mantenimiento de la seguridad\n    ciudadana como polic\u00eda de proximidad, as\u00ed como en el ejercicio de las\n    funciones de Polic\u00eda judicial, a cuyos efectos por el Gobierno de la\n    naci\u00f3n se promover\u00e1n las actuaciones necesarias para la elaboraci\u00f3n de la\n    norma que defina y concrete el \u00e1mbito material de dicha participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defienda, como es su obligaci\u00f3n, la seguridad de\n    todos los ciudadanos y deje de atacar a la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento le toca a usted contestar, le toca a usted -que simplemente\n    acusa, hace befa y mofa de manifestaciones de pol\u00edticos de nuestro\n    partido- decir por qu\u00e9 usted, miembro del Gobierno, no sabe que el d\u00eda 7\n    de octubre se publica el dictamen de la Comisi\u00f3n del proyecto de ley de\n    medidas para la modificaci\u00f3n del Gobierno local, en el que -y supongo que\n    en esta Comisi\u00f3n, como en las otras tiene mayor\u00eda el Grupo Popular- se\n    aprueba el establecimiento de una disposici\u00f3n adicional novena sobre\n    polic\u00edas locales, que dice textualmente: Se potenciar\u00e1 la participaci\u00f3n\n    de los cuerpos de Polic\u00eda local en el mantenimiento de la seguridad\n    ciudadana como polic\u00eda de proximidad, as\u00ed como en el ejercicio de las\n    funciones de Polic\u00eda judicial, a cuyos efectos por el Gobierno de la\n    naci\u00f3n se promover\u00e1n las actuaciones necesarias para la elaboraci\u00f3n de la\n    norma que defina y concrete el \u00e1mbito material de dicha participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento le toca a usted contestar, le toca a usted -que simplemente\n    acusa, hace befa y mofa de manifestaciones de pol\u00edticos de nuestro\n    partido- decir por qu\u00e9 usted, miembro del Gobierno, no sabe que el d\u00eda 7\n    de octubre se publica el dictamen de la Comisi\u00f3n del proyecto de ley de\n    medidas para la modificaci\u00f3n del Gobierno local, en el que -y supongo que\n    en esta Comisi\u00f3n, como en las otras tiene mayor\u00eda el Grupo Popular- se\n    aprueba el establecimiento de una disposici\u00f3n adicional novena sobre\n    polic\u00edas locales, que dice textualmente: Se potenciar\u00e1 la participaci\u00f3n\n    de los cuerpos de Polic\u00eda local en el mantenimiento de la seguridad\n    ciudadana como polic\u00eda de proximidad, as\u00ed como en el ejercicio de las\n    funciones de Polic\u00eda judicial, a cuyos efectos por el Gobierno de la\n    naci\u00f3n se promover\u00e1n las actuaciones necesarias para la elaboraci\u00f3n de la\n    norma que defina y concrete el \u00e1mbito material de dicha participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Aboga por una sola polic\u00eda uniformada en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que desaparezca el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que desaparezca el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4, 5], "guardia civil": [6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Yo comprendo que les\n    siente mal que haya declaraciones de este tipo porque a estas alturas no\n    saben qu\u00e9 hacer con la seguridad ni con el modelo policial, pero insisto\n    en que el se\u00f1or Simancas -para que lo conozcan los madrile\u00f1os y el resto\n    de los espa\u00f1oles- aboga por una sola polic\u00eda uniformada en las calles: la\n    Polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen una confusi\u00f3n total en un tema fundamental como\n    es la\n    seguridad de los espa\u00f1oles que afecta a sus derechos y libertades\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes tuvieron responsabilidades en la\n    seguridad generaron un problema de unas dimensiones que hoy sufrimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo comprendo que les\n    siente mal que haya declaraciones de este tipo porque a estas alturas no\n    saben qu\u00e9 hacer con la seguridad ni con el modelo policial, pero insisto\n    en que el se\u00f1or Simancas -para que lo conozcan los madrile\u00f1os y el resto\n    de los espa\u00f1oles- aboga por una sola polic\u00eda uniformada en las calles: la\n    Polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tienen que desaparecer como polic\u00eda uniformada\n    la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, que es exactamente lo\n    mismo que ustedes vienen proponiendo desde hace d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien\n    es verdad que hoy el presidente de una destacada comunidad aut\u00f3noma ha\n    dicho que no, que no es la Polic\u00eda local; que es la Polic\u00eda local, m\u00e1s\n    Polic\u00eda auton\u00f3mica y eso s\u00ed, la Polic\u00eda nacional, una Polic\u00eda federal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tienen que desaparecer como polic\u00eda uniformada\n    la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, que es exactamente lo\n    mismo que ustedes vienen proponiendo desde hace d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Y si alg\u00fan d\u00eda tienen la\n    responsabilidad de volver a gobernar ser\u00e1 un caos para la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5, 6, 7, 8], "precio": [9], "viviendas": [10, 11, 12], "vivienda protegida": [13], "datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, para hablar de datos, en primer lugar, ser\u00eda muy\n    interesante conocer, dentro de las responsabilidades pol\u00edticas de cada\n    uno, cu\u00e1ndo va a asumir responsabilidades pol\u00edticas su partido sobre las\n    pol\u00edticas que gestiona su partido en los municipios en los que est\u00e1 y en\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n en que el precio de la\n    vivienda se ha incrementado desde el a\u00f1o 1996 en un 80 por ciento, pero en\n    lo que no tiene raz\u00f3n -se lo tengo que decir con toda claridad- es en que\n    haya menos ciudadanos que acceden a la vivienda, porque los datos son muy\n    claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le importa nada, ya lo s\u00e9, pero al resto de la\n    humanidad s\u00ed que le importan los datos, es una cuesti\u00f3n de tener un\n    m\u00ednimo de seriedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El parque total de viviendas en Espa\u00f1a est\u00e1\n    cerca de los 21 millones de viviendas, frente a los 17 millones de\n    vivienda que hab\u00eda en su momento y ninguno de los datos indica que el\n    porcentaje del n\u00famero de viviendas vac\u00edas haya aumentado sobre el que\n    hab\u00eda hace 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n en que el precio de la\n    vivienda se ha incrementado desde el a\u00f1o 1996 en un 80 por ciento, pero en\n    lo que no tiene raz\u00f3n -se lo tengo que decir con toda claridad- es en que\n    haya menos ciudadanos que acceden a la vivienda, porque los datos son muy\n    claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el censo del a\u00f1o 2001, el 81 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas viv\u00edan en vivienda de propiedad, por\n    tanto, estamos hablando de que no hay una limitaci\u00f3n del acceso a la\n    vivienda, sino al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El parque total de viviendas en Espa\u00f1a est\u00e1\n    cerca de los 21 millones de viviendas, frente a los 17 millones de\n    vivienda que hab\u00eda en su momento y ninguno de los datos indica que el\n    porcentaje del n\u00famero de viviendas vac\u00edas haya aumentado sobre el que\n    hab\u00eda hace 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Nacional de Vivienda, que se ha ejecutado por encima del cien por\n    cien en el a\u00f1o anterior y en estos momentos est\u00e1 ejecut\u00e1ndose a un ritmo\n    muy importante en este a\u00f1o, indica lo mismo que el a\u00f1o anterior, que no\n    es menor sino mayor que los que se hac\u00edan -desde el punto de vista de\n    viviendas iniciadas- entre los a\u00f1os 1990-1995 y 1996-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no quiere conocer, pero que adem\u00e1s de dedicar 3.380\n    millones de euros a la vivienda protegida, es decir, un 32 por ciento m\u00e1s\n    que el anterior, introduce conceptos totalmente novedosos, como es ayudar\n    a los j\u00f3venes exclusivamente por su edad, dar ayudas a la entrada y\n    adem\u00e1s dar ayudas a personas que tengan salarios que no superen el 1,5\n    del salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n en que el precio de la\n    vivienda se ha incrementado desde el a\u00f1o 1996 en un 80 por ciento, pero en\n    lo que no tiene raz\u00f3n -se lo tengo que decir con toda claridad- es en que\n    haya menos ciudadanos que acceden a la vivienda, porque los datos son muy\n    claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, para hablar de datos, en primer lugar, ser\u00eda muy\n    interesante conocer, dentro de las responsabilidades pol\u00edticas de cada\n    uno, cu\u00e1ndo va a asumir responsabilidades pol\u00edticas su partido sobre las\n    pol\u00edticas que gestiona su partido en los municipios en los que est\u00e1 y en\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El parque total de viviendas en Espa\u00f1a est\u00e1\n    cerca de los 21 millones de viviendas, frente a los 17 millones de\n    vivienda que hab\u00eda en su momento y ninguno de los datos indica que el\n    porcentaje del n\u00famero de viviendas vac\u00edas haya aumentado sobre el que\n    hab\u00eda hace 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Nacional de Vivienda, que se ha ejecutado por encima del cien por\n    cien en el a\u00f1o anterior y en estos momentos est\u00e1 ejecut\u00e1ndose a un ritmo\n    muy importante en este a\u00f1o, indica lo mismo que el a\u00f1o anterior, que no\n    es menor sino mayor que los que se hac\u00edan -desde el punto de vista de\n    viviendas iniciadas- entre los a\u00f1os 1990-1995 y 1996-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no quiere conocer, pero que adem\u00e1s de dedicar 3.380\n    millones de euros a la vivienda protegida, es decir, un 32 por ciento m\u00e1s\n    que el anterior, introduce conceptos totalmente novedosos, como es ayudar\n    a los j\u00f3venes exclusivamente por su edad, dar ayudas a la entrada y\n    adem\u00e1s dar ayudas a personas que tengan salarios que no superen el 1,5\n    del salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben el mercado de\n    producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica se engloba en el conjunto de los\n    mecanismos que permiten conciliar la libre competencia en la generaci\u00f3n\n    de energ\u00eda con la experiencia de disponer de un suministro que cumpla con\n    los criterios de seguridad y calidad requeridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muchos datos se pueden aportar para confirmar esto, pero yo s\u00f3lo dir\u00e9 uno\n    y muy deprisa: en Espa\u00f1a, mientras el PSOE tuvo la responsabilidad de\n    Gobierno, durante casi 14 a\u00f1os, se destinaron 6.657 millones de euros\n    para ayudar a los pa\u00edses pobres, aproximadamente un bill\u00f3n de las\n    antiguas pesetas; en ocho a\u00f1os -en menos a\u00f1os-, el Gobierno del Partido\n    Popular ha destinado 11.700 millones de euros, casi dos billones de las\n    antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno comparte el criterio de este \u00edndice: que la responsabilidad de\n    los pa\u00edses desarrollados hacia los pa\u00edses m\u00e1s pobres no acaba s\u00f3lo en la\n    ayuda al desarrollo y que otras cuestiones, como la apertura de mercados,\n    la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n o el fomento de la inversi\u00f3n directa en esos\n    pa\u00edses son elementos sustanciales de la pol\u00edtica de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... RATIFICA EL VICEPRESIDENTE PRIMERO QUE EXITEN\n    RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS DE SU GOBIERNO POR LOS SUCESIVOS INCREMENTOS\n    DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RATIFICA EL VICEPRESIDENTE PRIMERO QUE EXITEN\n    RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS DE SU GOBIERNO POR LOS SUCESIVOS INCREMENTOS\n    DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, ha tenido usted que\n    reconocer la evidencia en la responsabilidad del Partido Popular, del\n    se\u00f1or Rajoy, de usted y de su Gobierno en la extraordinaria subida del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Banco de Espa\u00f1a dice que la subida del precio de la vivienda, el\n    endeudamiento de las familias espa\u00f1olas y la inflaci\u00f3n son las\n    principales amenazas para el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPueden hacer algo por evitar la\n    subida del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, ha tenido usted que\n    reconocer la evidencia en la responsabilidad del Partido Popular, del\n    se\u00f1or Rajoy, de usted y de su Gobierno en la extraordinaria subida del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Banco de Espa\u00f1a dice que la subida del precio de la vivienda, el\n    endeudamiento de las familias espa\u00f1olas y la inflaci\u00f3n son las\n    principales amenazas para el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPueden hacer algo por evitar la\n    subida del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "precio": [3], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda tambi\u00e9n saber si ustedes tienen criterios fijos sobre la\n    pol\u00edtica de vivienda o si cambian cada mes, por algunos datos \u00faltimos que\n    tenemos, que afectan directamente a la gesti\u00f3n pol\u00edtica de la direcci\u00f3n\n    del Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted que tener en cuenta que el precio de la\n    vivienda ha crecido efectivamente un 80 por ciento entre 1996 y 2002,\n    pero crec\u00eda cuando ustedes eran responsables un 170 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda tambi\u00e9n saber si ustedes tienen criterios fijos sobre la\n    pol\u00edtica de vivienda o si cambian cada mes, por algunos datos \u00faltimos que\n    tenemos, que afectan directamente a la gesti\u00f3n pol\u00edtica de la direcci\u00f3n\n    del Grupo Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted que tener en cuenta que el precio de la\n    vivienda ha crecido efectivamente un 80 por ciento entre 1996 y 2002,\n    pero crec\u00eda cuando ustedes eran responsables un 170 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [9, 10], "precio": [6, 7, 8], "suelo": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted\n    dice que subi\u00f3 el 170 por ciento el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, ha subido un 80 por ciento el precio de la\n    vivienda no en 7 a\u00f1os, en 4 a\u00f1os s\u00f3lo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    desaparecido la vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica, lo dice el Tribunal de\n    Cuentas, el 5 por ciento de las viviendas que se construyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el 20 por ciento del precio de la\n    vivienda es especulaci\u00f3n pura y dura, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted, que ha creado el problema, no puede resolverlo, porque adem\u00e1s\n    se aprovecha de \u00e9l, pero s\u00ed habr\u00e1 otro Gobierno que resolver\u00e1 un acceso\n    digno de los espa\u00f1oles a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer -y esto es un clamor en la\n    calle- presentamos propuestas aqu\u00ed, aprobadas por todos los grupos de la\n    C\u00e1mara menos por ustedes: en apoyo de los j\u00f3venes, en apoyo del alquiler\n    de viviendas y de modificaci\u00f3n del valor del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    dice que subi\u00f3 el 170 por ciento el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, ha subido un 80 por ciento el precio de la\n    vivienda no en 7 a\u00f1os, en 4 a\u00f1os s\u00f3lo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el 20 por ciento del precio de la\n    vivienda es especulaci\u00f3n pura y dura, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    desaparecido la vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica, lo dice el Tribunal de\n    Cuentas, el 5 por ciento de las viviendas que se construyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer -y esto es un clamor en la\n    calle- presentamos propuestas aqu\u00ed, aprobadas por todos los grupos de la\n    C\u00e1mara menos por ustedes: en apoyo de los j\u00f3venes, en apoyo del alquiler\n    de viviendas y de modificaci\u00f3n del valor del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "incremento": [4], "viviendas": [5, 6], "precio": [3], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Caldera, se ha\n    producido un incremento en el precio de la vivienda, pero no est\u00e1\n    relacionado en gran parte con las pol\u00edticas que son competencia de esta\n    C\u00e1mara, sino con pol\u00edticas que les hemos planteado a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mencione la iniciativa de ayer del Grupo\n    Parlamentario Socialista, que supongo que estar\u00eda firmada por S.S., como\n    tambi\u00e9n estar\u00eda firmada una enmienda, la n\u00famero 66, a la Ley de\n    patrimonio de administraciones p\u00fablicas, que precisamente propone lo\n    contrario con respecto al suelo p\u00fablico que propon\u00eda usted ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no sabe lo que es la\n    subasta con referencia al concurso en cuanto al suelo p\u00fablico o, si lo\n    sabe, en septiembre pensaba una cosa y en octubre piensa otra, lo cual es\n    sorprendente para un responsable pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Caldera, se ha\n    producido un incremento en el precio de la vivienda, pero no est\u00e1\n    relacionado en gran parte con las pol\u00edticas que son competencia de esta\n    C\u00e1mara, sino con pol\u00edticas que les hemos planteado a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or Caldera, se ha\n    producido un incremento en el precio de la vivienda, pero no est\u00e1\n    relacionado en gran parte con las pol\u00edticas que son competencia de esta\n    C\u00e1mara, sino con pol\u00edticas que les hemos planteado a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en\n    estos momentos se construyen viviendas iniciadas en el per\u00edodo 1996-2002,\n    un promedio de 54.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es cierto que ustedes en el  promedio\n    1990-1995 constru\u00edan 52.000, pero es que en el promedio 1990-1995 en\n    Espa\u00f1a s\u00f3lo se constru\u00edan 190.000 viviendas y en nuestro promedio se\n    construyen casi 400.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL VICEPRESIDENTE PRIMERO PARA\n    HACER POSIBLE EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A LA VIVIENDA, UNA VEZ\n    RECONOCIDO POR USTED LA RESPONSABILIDAD POL\u00cdTICA POR SU ESCANDALOSA\n    SUBIDA DE PRECIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y ahora, en un acto de\n    irresponsabilidad pol\u00edtica, ustedes acaban dejando en los ciudadanos la\n    responsabilidad del ajuste brusco en el precio de la vivienda que ustedes\n    anuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar para hacer posible el\n    acceso de los ciudadanos a la vivienda, una vez reconocida por usted la\n    responsabilidad pol\u00edtica en su escandalosa subida de precios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, en un acto de\n    irresponsabilidad pol\u00edtica, ustedes acaban dejando en los ciudadanos la\n    responsabilidad del ajuste brusco en el precio de la vivienda que ustedes\n    anuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En concreto, lo que nosotros hemos planteado en las competencias de esta\n    C\u00e1mara, y le rogar\u00eda que cuando ustedes hacen propuestas no hicieran una\n    en septiembre y otra en octubre, como les ha sucedido con la utilizaci\u00f3n\n    del suelo p\u00fablico... (La se\u00f1ora Cunillera y Mestres: Te han dado los\n    datos mal; despide a alguien.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, lo que nosotros hemos planteado en las competencias de esta\n    C\u00e1mara, y le rogar\u00eda que cuando ustedes hacen propuestas no hicieran una\n    en septiembre y otra en octubre, como les ha sucedido con la utilizaci\u00f3n\n    del suelo p\u00fablico... (La se\u00f1ora Cunillera y Mestres: Te han dado los\n    datos mal; despide a alguien.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "viviendas": [6], "vivienda protegida": [7], "suelo": [3], "seguridad": [0], "precio": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En cuanto a las medidas que favorezcan el alquiler, quisiera subrayarles\n    el aumento de la seguridad jur\u00eddica en la Ley de Arrendamientos Urbanos,\n    que ustedes no han respaldado; los incentivos para los arrendadores, que\n    ustedes no han respaldado; la modificaci\u00f3n de haciendas locales para que\n    se pueda encarece el IBI de los pisos vac\u00edos, que ustedes no han\n    respaldado; los recursos destinados a la vivienda protegida en alquiler\n    en los \u00faltimos planes de vivienda, que ustedes no han respaldado y que\n    sus comunidades aut\u00f3nomas, s\u00ed, una vez m\u00e1s, como en otras muchas\n    cuestiones; conseguimos que los gobiernos del Partido Socialista en\n    comunidades aut\u00f3nomas act\u00faen con m\u00e1s responsabilidad que el grupo\n    parlamentario nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo que les quer\u00eda decir es que hemos puesto en marcha\n    medidas que en ning\u00fan caso han contado con su respaldo, es verdad, para\n    favorecer el aumento de viviendas en alquiler en este pa\u00eds, que\n    claramente puede incidir sobre el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que favorezcan el alquiler, quisiera subrayarles\n    el aumento de la seguridad jur\u00eddica en la Ley de Arrendamientos Urbanos,\n    que ustedes no han respaldado; los incentivos para los arrendadores, que\n    ustedes no han respaldado; la modificaci\u00f3n de haciendas locales para que\n    se pueda encarece el IBI de los pisos vac\u00edos, que ustedes no han\n    respaldado; los recursos destinados a la vivienda protegida en alquiler\n    en los \u00faltimos planes de vivienda, que ustedes no han respaldado y que\n    sus comunidades aut\u00f3nomas, s\u00ed, una vez m\u00e1s, como en otras muchas\n    cuestiones; conseguimos que los gobiernos del Partido Socialista en\n    comunidades aut\u00f3nomas act\u00faen con m\u00e1s responsabilidad que el grupo\n    parlamentario nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo, hemos planteado liberalizaciones desde los a\u00f1os 1996\n    y 1998 y hemos planteado un pacto con todas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos que su grupo parlamentario y su partido no han querido\n    aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo que les quer\u00eda decir es que hemos puesto en marcha\n    medidas que en ning\u00fan caso han contado con su respaldo, es verdad, para\n    favorecer el aumento de viviendas en alquiler en este pa\u00eds, que\n    claramente puede incidir sobre el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como acabo de\n    explicar a su compa\u00f1ero el se\u00f1or Caldera, no existe en estos momentos un\n    problema de accesibilidad, pero existe un problema de precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo que les quer\u00eda decir es que hemos puesto en marcha\n    medidas que en ning\u00fan caso han contado con su respaldo, es verdad, para\n    favorecer el aumento de viviendas en alquiler en este pa\u00eds, que\n    claramente puede incidir sobre el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que favorezcan el alquiler, quisiera subrayarles\n    el aumento de la seguridad jur\u00eddica en la Ley de Arrendamientos Urbanos,\n    que ustedes no han respaldado; los incentivos para los arrendadores, que\n    ustedes no han respaldado; la modificaci\u00f3n de haciendas locales para que\n    se pueda encarece el IBI de los pisos vac\u00edos, que ustedes no han\n    respaldado; los recursos destinados a la vivienda protegida en alquiler\n    en los \u00faltimos planes de vivienda, que ustedes no han respaldado y que\n    sus comunidades aut\u00f3nomas, s\u00ed, una vez m\u00e1s, como en otras muchas\n    cuestiones; conseguimos que los gobiernos del Partido Socialista en\n    comunidades aut\u00f3nomas act\u00faen con m\u00e1s responsabilidad que el grupo\n    parlamentario nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, y ahora en serio, la realidad es que los espa\u00f1oles tienen\n    verdaderas dificultades para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hoy lo\n    que les est\u00e1 ocurriendo a los ciudadanos es que tienen que pagar m\u00e1s\n    dinero para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el precio de la\n    vivienda ha subido seis veces m\u00e1s que el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1997 el precio de la\n    vivienda ha subido seis veces m\u00e1s que el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "incremento": [2], "precio": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA AYUDAR A LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS SOBREENDEUDADAS COMO CONSECUENCIA DEL ESCANDALOSO INCREMENTO\n    DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA AYUDAR A LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS SOBREENDEUDADAS COMO CONSECUENCIA DEL ESCANDALOSO INCREMENTO\n    DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA AYUDAR A LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS SOBREENDEUDADAS COMO CONSECUENCIA DEL ESCANDALOSO INCREMENTO\n    DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "incremento": [4], "viviendas": [5], "precio": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera causa de la\n    asfixia econ\u00f3mica de las familias espa\u00f1olas, cuya tasa de endeudamiento\n    se sit\u00faa ya en el 84 por ciento de su renta disponible, es el disparatado\n    precio de la vivienda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer para ayudar a las familias\n    sobreendeudadas como consecuencia del escandaloso incremento del precio\n    de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera causa de la\n    asfixia econ\u00f3mica de las familias espa\u00f1olas, cuya tasa de endeudamiento\n    se sit\u00faa ya en el 84 por ciento de su renta disponible, es el disparatado\n    precio de la vivienda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer para ayudar a las familias\n    sobreendeudadas como consecuencia del escandaloso incremento del precio\n    de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer para ayudar a las familias\n    sobreendeudadas como consecuencia del escandaloso incremento del precio\n    de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El porcentaje medio de ingresos\n    que las familias espa\u00f1olas destinan a pagar las viviendas se sit\u00faa ahora\n    en el 50 por ciento de sus ingresos, cuando en el a\u00f1o 1996 era s\u00f3lo del\n    30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "interior": [3], "datos": [0], "precio": [4], "incremento": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y es\n    importante que los ciudadanos conozcan esos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia es la siguiente: es verdad que el incremento del precio de la\n    vivienda se ha producido, pero es verdad tambi\u00e9n que es un incremento\n    menor que el que se hab\u00eda producido en a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 1992-1993 la\n    rentabilidad media de una vivienda se situaba en el 2,2 y 3,9\n    respectivamente; en estos momentos, esa rentabilidad supera el 18 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La riqueza inmobiliaria de los espa\u00f1oles ha pasado de representar\n    tres veces el producto interior bruto a representarlo 4,4 veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia es la siguiente: es verdad que el incremento del precio de la\n    vivienda se ha producido, pero es verdad tambi\u00e9n que es un incremento\n    menor que el que se hab\u00eda producido en a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia es la siguiente: es verdad que el incremento del precio de la\n    vivienda se ha producido, pero es verdad tambi\u00e9n que es un incremento\n    menor que el que se hab\u00eda producido en a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "precio": [2], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, eso no es lo mismo que piensan\n    las familias espa\u00f1olas, y me refiero a datos de su propio ministerio,\n    se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son estas familias las que est\u00e1n soportando como\n    una aut\u00e9ntica losa lo que es la adquisici\u00f3n del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, son estas familias las que est\u00e1n soportando como\n    una aut\u00e9ntica losa lo que es la adquisici\u00f3n del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El esfuerzo en porcentaje del producto del cr\u00e9dito de adquisici\u00f3n de\n    viviendas es en Espa\u00f1a el 32 por ciento, frente al 47 por ciento en\n    Alemania y en Portugal, el 60 por ciento en Gran Breta\u00f1a y el 67 por\n    ciento en Dinamarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, s\u00ed, pero si su grupo parlamentario quiere explicarnos algo\n    deber\u00eda explicarnos por qu\u00e9 su partido firma acuerdos con sus propios\n    miembros para viviendas de protecci\u00f3n oficial que s\u00f3lo benefician a\n    personas del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... no quiere reconocer ha pasado de ser tres veces el producto interior\n    bruto a ser 4,4 veces; que el patrimonio neto de las familias, teniendo\n    en cuenta sus deudas financieras, se ha multiplicado por dos gobernando\n    el Partido Popular y que adem\u00e1s cuando nosotros gobernamos se crean casi\n    900.000 puestos de trabajo en la construcci\u00f3n y cuando ustedes gobiernan\n    se destruyen 300.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  EL CONTINUADO, GRAVE Y\n    REITERADO INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [22, 23, 24, 25, 26], "seguridad": [9, 10, 11, 12], "delincuencia": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "incremento": [37], "interior": [18, 19, 20, 21], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "polic\u00eda": [13, 14, 15, 16, 17], "guardias civiles": [36], "guardia civil": [34, 35]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El actual plan de lucha contra la delincuencia es una inc\u00f3gnita que\n    tendremos que despejar y saber cuando el se\u00f1or ministro est\u00e9 en\n    disposici\u00f3n de aportar los datos que sin duda en este momento no son\n    adecuados desde el punto de vista de gran parte de la opini\u00f3n p\u00fablica y\n    de la propia oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una manera\n    correcta, ni mucho menos responsable, de examinar los problemas de\n    inseguridad ciudadana negar la realidad controlando los datos sobre\n    criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negar la realidad controlando los\n    datos sobre criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas quejas sobre lo que est\u00e1 pasando con este conjunto de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    quejan los periodistas, se quejan los diputados, yo mismo y otros muchos\n    nos hemos quejado, de c\u00f3mo est\u00e1n apareciendo datos incompletos,\n    contradictorios y atrasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo alg\u00fan periodista que dijo, y este fue el resumen que\n    yo asumo tambi\u00e9n, porque todos estuvimos presentes: El se\u00f1or ministro no\n    aport\u00f3 datos estad\u00edsticos completos y se limit\u00f3 a espigar algunos datos\n    parciales, pero no revel\u00f3 el n\u00famero de homicidios, asesinatos, lesiones y\n    delitos de mayor gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay otros datos de expertos que dicen que\n    los homicidios este a\u00f1o han crecido un 5 por ciento; que las lesiones han\n    subido un 3 por ciento; las faltas contra las personas, un 7,6 por\n    ciento; los delitos contra la libertad sexual, un 29,2 por ciento, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el\n    contenido de este informe no le ha producido ning\u00fan efecto significativo,\n    a pesar de los datos tan importantes que contiene sobre incremento de\n    homicidios, torturas, delitos contra la libertad sexual, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso King ha demostrado que no\n    solamente no se coordinan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, sino que a\n    veces compiten entre s\u00ed: ambos cuerpos no comparten las bases de datos,\n    al menos la mayor parte de ellas; no comparten investigaciones, tienen\n    servicios duplicados; tampoco comparten plenamente los sistemas de\n    comunicaciones; no comparten elementos de formaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular ha alcanzado durante su mandato m\u00e1ximos que podemos\n    considerar hist\u00f3ricos: crecimiento de la criminalidad, un 26 por ciento\n    desde el a\u00f1o 1996; disminuci\u00f3n del n\u00famero de agentes\n    en 11.000 aproximadamente, tambi\u00e9n en la misma \u00e9poca; crecimiento de la\n    seguridad privada en un 30 por ciento y crecimiento del n\u00famero de\n    reclusos, pasando de 42.000 a 55.000; un modelo, en definitiva, se\u00f1or\u00edas,\n    de car\u00e1cter puramente represivo y que adem\u00e1s est\u00e1 fracasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de violencia, de robo, de corrupci\u00f3n, que desgraciadamente\n    es cada d\u00eda m\u00e1s abundante en nuestras calles, nuestros servicios p\u00fablicos\n    de seguridad ciudadana se encuentran limitados por una serie de\n    problemas: p\u00e9rdida importante de efectivos y la impresi\u00f3n de que existe\n    una pol\u00edtica de imprevisi\u00f3n y de falta de pol\u00edtica de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso King ha demostrado que no\n    solamente no se coordinan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, sino que a\n    veces compiten entre s\u00ed: ambos cuerpos no comparten las bases de datos,\n    al menos la mayor parte de ellas; no comparten investigaciones, tienen\n    servicios duplicados; tampoco comparten plenamente los sistemas de\n    comunicaciones; no comparten elementos de formaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha dicho un presidente\n    auton\u00f3mico, cuyo nombre no ha querido revelar S.S., tambi\u00e9n se lo podemos\n    decir: la Ley de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad prev\u00e9 tres niveles de\n    polic\u00edas, as\u00ed es que no trate de confundir las cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO estamos en la\n    obligaci\u00f3n de tomar medidas de car\u00e1cter preventivo, reinsertador y\n    educativo, y gastarnos el dinero mejor en esto que en otro gasto, como\n    pudiera ser el propio del polic\u00eda o de instituciones penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, seg\u00fan dec\u00eda hace poco su director\n    general, no se cubrir\u00e1 su plantilla hasta el a\u00f1o 2006; en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda la situaci\u00f3n es que en este momento existe un d\u00e9ficit\n    de 8.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n bien las cosas como est\u00e1n, como dec\u00eda su director general de\n    Polic\u00eda recientemente en \u00c1vila, o conviene que tomemos medidas de\n    car\u00e1cter reformador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijo el\n    se\u00f1or Simancas hace unos d\u00edas ya le ha dicho el se\u00f1or Pedret lo que\n    significa para la polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or secretario de Estado no tiene la competencia suficiente para\n    hacerlo funcionar, porque las competencias directivas b\u00e1sicas las tienen\n    los directores generales de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la otra salida, el otro intento de buscar alg\u00fan\n    tipo de escudo frente a lo que ocurre, que est\u00e1 practicando en este\n    momento el Partido Popular y concretamente el se\u00f1or ministro del Interior\n    en su gesti\u00f3n actual en el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente tenemos lo que a nosotros nos\n    parece todav\u00eda m\u00e1s grave, que es la supresi\u00f3n de la oficina de\n    Estad\u00edstica, la Direcci\u00f3n de Programas Estad\u00edsticos, dependiente de la\n    Secretar\u00eda General T\u00e9cnica del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan un portavoz de Interior, tambi\u00e9n\n    mencionado en esa misma informaci\u00f3n period\u00edstica, las lesiones con\n    resultado de muerte hab\u00edan crecido, cosa que ese d\u00eda no dijo el se\u00f1or\n    ministro, un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos por la reforma, se\u00f1or ministro del\n    Interior, por mucho que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro quiso hacernos creer que se hab\u00edan conseguido resultados\n    importantes en descenso de criminalidad como resultado de la aplicaci\u00f3n\n    del Plan de lucha contra la delincuencia, incluso antes de ponerse en\n    vigor la mayor parte de estas medidas, porque no est\u00e1n puestas en marcha\n    todas las medidas de reformas legislativas, penales, penitenciarias y\n    procesales: los juicios r\u00e1pidos comenzaron en el mes de mayo y la\n    ampliaci\u00f3n del n\u00famero de efectivos policiales, se\u00f1or ministro, se\n    producir\u00e1 en adelante, pues los 4.200 polic\u00edas que dice usted que se han\n    convocado este a\u00f1o estar\u00e1n en activo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, seg\u00fan dec\u00eda hace poco su director\n    general, no se cubrir\u00e1 su plantilla hasta el a\u00f1o 2006; en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda la situaci\u00f3n es que en este momento existe un d\u00e9ficit\n    de 8.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es cierto lo que ha dicho\n    usted respecto a que en el a\u00f1o 1988 nosotros no hab\u00edamos hecho ninguna\n    oferta p\u00fablica de empleo para polic\u00edas nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mayores ofertas\n    p\u00fablicas de empleo para polic\u00edas y guardias civiles las hicieron los\n    gobiernos socialistas, alcanzando hasta 9.000 plazas de convocatoria, y\n    la m\u00e1s peque\u00f1a la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha dicho un presidente\n    auton\u00f3mico, cuyo nombre no ha querido revelar S.S., tambi\u00e9n se lo podemos\n    decir: la Ley de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad prev\u00e9 tres niveles de\n    polic\u00edas, as\u00ed es que no trate de confundir las cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    planes de lucha contra la delincuencia que ha puesto en marcha el Partido\n    Popular hasta la fecha han fracasado, incluido el PP-2000, que fue el\n    buque insignia que llevaron en las pasadas elecciones generales del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual plan de lucha contra la delincuencia es una inc\u00f3gnita que\n    tendremos que despejar y saber cuando el se\u00f1or ministro est\u00e9 en\n    disposici\u00f3n de aportar los datos que sin duda en este momento no son\n    adecuados desde el punto de vista de gran parte de la opini\u00f3n p\u00fablica y\n    de la propia oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo que\n    referirme a una queja del funcionario que era director de ese servicio\n    estad\u00edstico, donde al Defensor del Pueblo le dice lo siguiente: Esta\n    decisi\u00f3n de suprimir este programa significa la intenci\u00f3n de ocultar con\n    mayor impunidad el estudio y an\u00e1lisis estad\u00edstico de la delincuencia a\n    sus leg\u00edtimos destinatarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue diciendo este funcionario al Defensor\n    del Pueblo: El error es entender el estudio y an\u00e1lisis estad\u00edstico de la\n    delincuencia como un secreto a custodiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 7 de octubre compareci\u00f3 en el Congreso para exponernos los\n    resultados del Plan de lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro quiso hacernos creer que se hab\u00edan conseguido resultados\n    importantes en descenso de criminalidad como resultado de la aplicaci\u00f3n\n    del Plan de lucha contra la delincuencia, incluso antes de ponerse en\n    vigor la mayor parte de estas medidas, porque no est\u00e1n puestas en marcha\n    todas las medidas de reformas legislativas, penales, penitenciarias y\n    procesales: los juicios r\u00e1pidos comenzaron en el mes de mayo y la\n    ampliaci\u00f3n del n\u00famero de efectivos policiales, se\u00f1or ministro, se\n    producir\u00e1 en adelante, pues los 4.200 polic\u00edas que dice usted que se han\n    convocado este a\u00f1o estar\u00e1n en activo en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    yo quisiera hacer referencia en relaci\u00f3n con este informe a lo que en \u00e9l\n    se dice sobre la delincuencia juvenil: 92.787 menores de 18 a\u00f1os fueron\n    detenidos en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, seg\u00fan dec\u00eda hace poco su director\n    general, no se cubrir\u00e1 su plantilla hasta el a\u00f1o 2006; en el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda la situaci\u00f3n es que en este momento existe un d\u00e9ficit\n    de 8.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or secretario de Estado no tiene la competencia suficiente para\n    hacerlo funcionar, porque las competencias directivas b\u00e1sicas las tienen\n    los directores generales de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mayores ofertas\n    p\u00fablicas de empleo para polic\u00edas y guardias civiles las hicieron los\n    gobiernos socialistas, alcanzando hasta 9.000 plazas de convocatoria, y\n    la m\u00e1s peque\u00f1a la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el\n    contenido de este informe no le ha producido ning\u00fan efecto significativo,\n    a pesar de los datos tan importantes que contiene sobre incremento de\n    homicidios, torturas, delitos contra la libertad sexual, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "seguridad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "delincuencia": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "interior": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "polic\u00eda": [18], "guardias civiles": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto al resto de la intervenci\u00f3n de S.S., de nuevo los datos que\n    ofrece, y sobre todo las descalificaciones de los que le da el ministro y\n    el Ministerio del Interior, carecen del m\u00e1s m\u00ednimo rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    insisto, le cuento la verdad sobre los datos de los que dispone el\n    ministro del Interior y el de los servicios que no han sido modificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que me facilitan son los que le traigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 le parec\u00edan muy bien, los\n    datos del Ministerio del Interior eran los fiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a seguir\n    dando los datos de los que dispone el Ministerio del Interior en cuanto a\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted\n    podr\u00e1 invocar lo que quiera, pero no falta de celeridad en traer a esta\n    C\u00e1mara los datos m\u00e1s recientes y novedosos de los que dispone el\n    Ministerio del Interior, porque estos se han cerrado ayer, son los datos\n    a 30 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los datos que se cerraron ayer, a 30 de septiembre,\n    dicen que la delincuencia ha disminuido un 2,58 por ciento, las\n    infracciones penales respecto a igual periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que no le guste el perfil del se\u00f1or Astarloa como mando \u00fanico o como\n    secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como soy el que ten\u00eda la\n    responsabilidad de nombrarle, es, creo, el mejor perfil para secretario\n    de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, infinitamente mejor que el de los\n    secretarios de Estado de Seguridad del Partido Socialista en el se\u00f1or\n    Vera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted quiera, puede hacer una comparaci\u00f3n en los \u00e1mbitos que\n    desee para ver qui\u00e9n es mejor secretario de Estado de Seguridad, qui\u00e9n es\n    mando \u00fanico y qui\u00e9n prefieren los espa\u00f1oles y el Estado de derecho que\n    tenga en sus manos las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en todos los\n    \u00e1mbitos, en la lucha contra el terrorismo o contra la inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Socialista, que tan preocupado est\u00e1 por la seguridad, vota en contra de\n    que haya m\u00e1s penas para los delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 su preocupaci\u00f3n por la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que felicitar a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    por la intervenci\u00f3n de ayer en la que se aprehendieron ocho toneladas de\n    coca\u00edna o por la desarticulaci\u00f3n que hicieron tambi\u00e9n ayer de una banda\n    de estafadores, con 103 detenidos, la mayor\u00eda de nacionalidad nigeriana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos absolutamente decididos a dotar a\n    nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de todos los materiales\n    necesarios para combatir la delincuencia, para garantizar los m\u00e1ximos\n    niveles de seguridad y para que cuenten con los medios tecnol\u00f3gicos m\u00e1s\n    avanzados que pueda haber en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor, en vez de un 8,6, usted hubiese puesto mucho\n    m\u00e1s, eso se lo acepto, pero significar\u00e1 que entre las prioridades del\n    Gobierno la m\u00e1xima es la seguridad porque es a la que ha destinado m\u00e1s\n    recursos, con un 8,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa coordinaci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad con las polic\u00edas\n    locales en el \u00e1mbito competencial que establece la Ley de Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para combatir la delincuencia y\n    garantizar los derechos y las libertades de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo han\n    entendido muchos ayuntamientos, y estamos haciendo un enorme esfuerzo\n    para que contin\u00fae en el futuro porque nos parece que es la direcci\u00f3n\n    correcta para garantizar la seguridad de los ciudadanos, que estamos\n    dispuestos a garantiz\u00e1rsela y sabemos c\u00f3mo hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s de 21 municipios,\n    gobernados por todos los partidos pol\u00edticos, con los que hemos llegado a\n    acuerdos de cooperaci\u00f3n con la polic\u00eda local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    venir a criticar al se\u00f1or Astarloa, lloviendo lo que ha llovido con los\n    cargos del Partido Socialista en el Ministerio del Interior, hace falta\n    bastante descaro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al resto de la intervenci\u00f3n de S.S., de nuevo los datos que\n    ofrece, y sobre todo las descalificaciones de los que le da el ministro y\n    el Ministerio del Interior, carecen del m\u00e1s m\u00ednimo rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    insisto, le cuento la verdad sobre los datos de los que dispone el\n    ministro del Interior y el de los servicios que no han sido modificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando las cosas van mal, entonces s\u00ed que los creemos, pero\n    cuando las cosas van bien, no los creemos y entonces es que el ministro\n    del Interior no dice la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 le parec\u00edan muy bien, los\n    datos del Ministerio del Interior eran los fiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a seguir\n    dando los datos de los que dispone el Ministerio del Interior en cuanto a\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted\n    podr\u00e1 invocar lo que quiera, pero no falta de celeridad en traer a esta\n    C\u00e1mara los datos m\u00e1s recientes y novedosos de los que dispone el\n    Ministerio del Interior, porque estos se han cerrado ayer, son los datos\n    a 30 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tienen medidas\n    educativas que proponer, me parece muy bien, pero usted est\u00e1 interpelando\n    al ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    hay en las grandes capitales de Europa y nos preocupan a todos los\n    ministros de Interior, pero estamos tomando medidas para reducir y atajar\n    este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Ministerio\n    del Interior crece un 8,6 por ciento en los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue necesitamos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s guardias civiles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 tengamos, y adem\u00e1s sostenido en el\n    tiempo, gobierne quien gobierne, m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2003 se han\n    incorporado 1.923 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son m\u00e1s, son 1.923\n    polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, el 2004, van a ingresar 3.000 polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 lo que a usted no le gusta de todo esto, porque habr\u00e1 3.000\n    polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en 2005, 2006 y 2007 se incorporar\u00e1n 4.200 polic\u00edas cada a\u00f1o y 2.400\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la mayor oferta de polic\u00edas y de guardias civiles de\n    la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le gustar\u00e1 o no, pero no puede decir a los ciudadanos, con\n    raz\u00f3n y con seriedad, que esto supone una disminuci\u00f3n del n\u00famero de\n    polic\u00edas y de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa coordinaci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad con las polic\u00edas\n    locales en el \u00e1mbito competencial que establece la Ley de Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para combatir la delincuencia y\n    garantizar los derechos y las libertades de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a seguir\n    dando los datos de los que dispone el Ministerio del Interior en cuanto a\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los datos que se cerraron ayer, a 30 de septiembre,\n    dicen que la delincuencia ha disminuido un 2,58 por ciento, las\n    infracciones penales respecto a igual periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la pol\u00edtica del Gobierno, que de nuevo creo que es lo m\u00e1s \u00fatil\n    y lo que m\u00e1s importa a los ciudadanos, efectivamente, el Plan de lucha\n    contra la delincuencia est\u00e1 en marcha y lo va a estar con una permanencia\n    y voluntad de permanencia en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, estamos de acuerdo, es una de las medidas esenciales del Plan de\n    lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece\n    importante que creemos un grupo operativo m\u00e1s de investigaci\u00f3n de\n    homicidios en Madrid para esta nueva forma de delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    son nuevas formas de delincuencia que no son espec\u00edficas de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a que haya un Plan de lucha contra la delincuencia extranjera, le\n    pregunto lo mismo: \u00bfSe est\u00e1 produciendo o no se est\u00e1 produciendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos absolutamente decididos a dotar a\n    nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de todos los materiales\n    necesarios para combatir la delincuencia, para garantizar los m\u00e1ximos\n    niveles de seguridad y para que cuenten con los medios tecnol\u00f3gicos m\u00e1s\n    avanzados que pueda haber en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa coordinaci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad con las polic\u00edas\n    locales en el \u00e1mbito competencial que establece la Ley de Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado para combatir la delincuencia y\n    garantizar los derechos y las libertades de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue necesitamos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s guardias civiles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 tengamos, y adem\u00e1s sostenido en el\n    tiempo, gobierne quien gobierne, m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son m\u00e1s, son 1.923\n    polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 nuevos guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, el 2004, van a ingresar 3.000 polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 lo que a usted no le gusta de todo esto, porque habr\u00e1 3.000\n    polic\u00edas m\u00e1s y 2.280 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en 2005, 2006 y 2007 se incorporar\u00e1n 4.200 polic\u00edas cada a\u00f1o y 2.400\n    guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la mayor oferta de polic\u00edas y de guardias civiles de\n    la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le gustar\u00e1 o no, pero no puede decir a los ciudadanos, con\n    raz\u00f3n y con seriedad, que esto supone una disminuci\u00f3n del n\u00famero de\n    polic\u00edas y de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5], "seguridad": [2], "incremento": [9, 10, 11], "datos": [0, 1], "interior": [3, 4], "guardias civiles": [7, 8], "guardia civil": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y mientras usted siga haciendo eso, mientras\n    siga usurpando el derecho que tiene la opini\u00f3n p\u00fablica de conocer datos\n    estad\u00edsticos p\u00fablicos y vulnere la Ley de la funci\u00f3n estad\u00edstica p\u00fablica,\n    mientras se siga haciendo eso, nosotros no le vamos a creer, ni le creer\u00e1\n    la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los datos de criminalidad, \u00bfc\u00f3mo me voy a alegrar yo de que se\n    incremente la criminalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Gobierno se est\u00e1 equivocando porque no pone los\n    recursos ni entiende que hay una labor importante que hay que resolver,\n    que es la coordinaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si empezamos a comparar cosas y\n    personas, \u00bfpor qu\u00e9 no comparamos al se\u00f1or Astarloa con Fraga, que fue\n    ministro del Interior y cuyas andanzas en la \u00e9poca de la transici\u00f3n y lo\n    que pas\u00f3 todos conocemos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros planteamos\n    un crecimiento del presupuesto del Estado para materia de Interior del\n    13,7 por ciento porque le queremos dar aut\u00e9ntica prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles, usted ha\n    dicho que este a\u00f1o han ingresado 1.923 polic\u00edas, pero \u00bfcu\u00e1ntos se han\n    ido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    su director general de la Guardia Civil ha dicho que hasta el a\u00f1o 2006 no\n    estar\u00e1 completa la plantilla de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al n\u00famero de polic\u00edas y guardias civiles, usted ha\n    dicho que este a\u00f1o han ingresado 1.923 polic\u00edas, pero \u00bfcu\u00e1ntos se han\n    ido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ingresado 2.200 guardias civiles, pero usted sabe perfectamente\n    que se han dado de baja cerca de 4.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incremento de personal es un flatus vocis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento no hay incremento del n\u00famero de efectivos sino que est\u00e1\n    disminuyendo, y la pol\u00edtica que est\u00e1 siguiendo el Gobierno es de\n    endurecimiento de las penas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que se va a producir\n    un incremento del 8 y pico por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [3], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las estad\u00edsticas de seguridad corresponden a la Secretar\u00eda\n    de Estado de Seguridad a trav\u00e9s de lo que se llama programa estad\u00edstico\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho antes cu\u00e1les eran las propuestas del Plan de lucha contra la\n    delincuencia que el Gobierno est\u00e1 llevando adelante: m\u00e1s polic\u00edas, con\n    m\u00e1s medios, mejor formados, m\u00e1s especializaci\u00f3n en cuanto a la\n    investigaci\u00f3n y medidas legislativas para incrementar determinadas penas\n    respecto a los delitos m\u00e1s graves y aquellos que m\u00e1s influyen en la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho antes cu\u00e1les eran las propuestas del Plan de lucha contra la\n    delincuencia que el Gobierno est\u00e1 llevando adelante: m\u00e1s polic\u00edas, con\n    m\u00e1s medios, mejor formados, m\u00e1s especializaci\u00f3n en cuanto a la\n    investigaci\u00f3n y medidas legislativas para incrementar determinadas penas\n    respecto a los delitos m\u00e1s graves y aquellos que m\u00e1s influyen en la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho antes cu\u00e1les eran las propuestas del Plan de lucha contra la\n    delincuencia que el Gobierno est\u00e1 llevando adelante: m\u00e1s polic\u00edas, con\n    m\u00e1s medios, mejor formados, m\u00e1s especializaci\u00f3n en cuanto a la\n    investigaci\u00f3n y medidas legislativas para incrementar determinadas penas\n    respecto a los delitos m\u00e1s graves y aquellos que m\u00e1s influyen en la\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA MEJORAR LOS\n    SISTEMAS DE ACCESO Y TRATAMIENTO DE LA INFORMACI\u00d3N POLICIAL POR PARTE DE\n    LAS DISTINTAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [22], "interior": [23, 24], "seguridad p\u00fablica": [25, 26, 27, 28], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "seguridad": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El resultado\n    final del tratamiento de unos datos -en este caso los que la polic\u00eda\n    brit\u00e1nica nos traslad\u00f3 a Espa\u00f1a sobre el se\u00f1or King- no es el adecuado\n    con respecto a lo que despu\u00e9s se ha demostrado que deber\u00eda haberse hecho\n    realmente, pero formalmente nadie ha incumplido ninguna ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que\n    sea necesario emprender reformas para que, si volviera a suceder un\n    supuesto similar, el tratamiento de los datos discurriera por lo menos\n    por otro cauce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero seguro que con un cauce distinto de\n    los datos, la informaci\u00f3n de que hubiesen dispuesto los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad hubiera sido una informaci\u00f3n m\u00e1s esclarecedora y, a lo\n    mejor, hubiese aportado alguna luz cuando se estaba investigando la\n    desaparici\u00f3n y posterior asesinato de Roc\u00edo Wanninkhof, el 9 de octubre\n    de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    hechos fueron relatados por el propio ministro del Interior en su\n    comparecencia y podr\u00edamos decir que en lo que a esta interpelaci\u00f3n puedan\n    afectar, los hechos empiezan cronol\u00f3gicamente el 15 de septiembre de\n    1998, fecha en la que desde Interpol-Reino Unido se comunica a\n    Interpol-Espa\u00f1a una serie de datos sobre una persona extranjera que\n    supuestamente est\u00e1 residiendo legalmente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son esos\n    datos objetivos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta informaci\u00f3n objetiva, \u00bfen qu\u00e9 base de datos se introduce? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    de Interpol-Madrid, ah\u00ed se queda, no hay m\u00e1s almacenamiento ni\n    tratamiento de estos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque existe una\n    legislaci\u00f3n sobre protecci\u00f3n de datos personales aprobada en esta C\u00e1mara,\n    ley org\u00e1nica de la que yo fui ponente y conozco bien cu\u00e1l fue el\n    desarrollo de los trabajos parlamentarios de esa ley org\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa ley\n    org\u00e1nica existe un art\u00edculo, el 22, y el director de la Agencia de\n    Protecci\u00f3n de Datos ha afirmado que de acuerdo con esta legislaci\u00f3n no\n    pod\u00edan ser tratados los datos del se\u00f1or King. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si leemos el art\u00edculo 22, en su apartado 2 se dice que la recogida y\n    tratamiento para fines policiales de datos de car\u00e1cter personal por las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad sin consentimiento de las personas\n    afectadas est\u00e1n limitados a aquellos supuestos y categor\u00edas de datos que\n    resulten necesarios para la prevenci\u00f3n de un peligro real para la\n    seguridad p\u00fablica o para la represi\u00f3n de infracciones penales, debiendo\n    ser almacenados en ficheros espec\u00edficos establecidos al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s de esta C\u00e1mara deba salir una moci\u00f3n en la\n    que claramente se afirme que cuando una persona que est\u00e1 en Espa\u00f1a es\n    buscada por otro pa\u00eds por la comisi\u00f3n de un delito, que es lo que\n    afirmaba la nota de Interpol-Reino Unido, debe figurar en una base de\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, respetando la opini\u00f3n\n    del director de la agencia, muchos podemos pensar que para prevenir un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica deber\u00edan haberse tratado estos\n    datos, porque a pesar de que Interpol los clasificaba de importancia\n    baja, lo cierto es que en ellos se estaba diciendo que era una persona\n    buscada por un delito de violaci\u00f3n, se estaban dando los antecedentes\n    penales y se estaba afirmando que era una amenaza potencial para las\n    mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que, sin censurar lo que ha pasado, debamos\n    mirar hacia delante y ver c\u00f3mo podemos modificar en el futuro en nuestra\n    legislaci\u00f3n el tratamiento de estos datos, c\u00f3mo podemos modificar la\n    operatividad de las bases de datos, para que una informaci\u00f3n relevante\n    como esta pueda ser tratada de acuerdo con lo que establece la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permitir el\n    tratamiento de los datos de una persona sin su consentimiento siempre es\n    un peligro y, si no se realiza con las necesarias acotaciones y\n    garant\u00edas, puede significar una vulneraci\u00f3n de los derechos fundamentales\n    de la persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que no debamos frivolizar este debate, ni podamos\n    modificar la ley en un sentido que pudiera parecer que damos una\n    excepcionalidad a un tratamiento de datos sin el consentimiento del\n    afectado, pero en este caso el afectado era una persona buscada en el\n    Reino Unido por un delito de intento de violaci\u00f3n; no era una persona sin\n    antecedentes penales, ten\u00eda antecedentes penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido el caso King, hemos visto lo que pas\u00f3,\n    aqu\u00ed se aplic\u00f3 la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos con un criterio que\n    yo respeto pero que podr\u00eda ser discutible, y esos datos no tuvieron\n    ninguna relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero seguro que con un cauce distinto de\n    los datos, la informaci\u00f3n de que hubiesen dispuesto los Cuerpos y Fuerzas\n    de Seguridad hubiera sido una informaci\u00f3n m\u00e1s esclarecedora y, a lo\n    mejor, hubiese aportado alguna luz cuando se estaba investigando la\n    desaparici\u00f3n y posterior asesinato de Roc\u00edo Wanninkhof, el 9 de octubre\n    de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se han producido unos hechos, se\u00f1or ministro, que no han\n    tenido en apariencia aquel tratamiento que deber\u00edan de haber tenido por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si leemos el art\u00edculo 22, en su apartado 2 se dice que la recogida y\n    tratamiento para fines policiales de datos de car\u00e1cter personal por las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad sin consentimiento de las personas\n    afectadas est\u00e1n limitados a aquellos supuestos y categor\u00edas de datos que\n    resulten necesarios para la prevenci\u00f3n de un peligro real para la\n    seguridad p\u00fablica o para la represi\u00f3n de infracciones penales, debiendo\n    ser almacenados en ficheros espec\u00edficos establecidos al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto usted como yo y\n    el resto de los parlamentarios quiz\u00e1s pudi\u00e9ramos llegar a coincidir en\n    que, tal y como se traslad\u00f3 esa informaci\u00f3n, quedaba justificada como\n    prevenci\u00f3n de un peligro real para la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de la ley entendemos estrictamente, como entiende el director\n    de la agencia, que esto no es as\u00ed, quiz\u00e1 deber\u00edamos modificar esa ley\n    para esclarecer los supuestos en los que entendemos que existe un peligro\n    real para la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, respetando la opini\u00f3n\n    del director de la agencia, muchos podemos pensar que para prevenir un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica deber\u00edan haberse tratado estos\n    datos, porque a pesar de que Interpol los clasificaba de importancia\n    baja, lo cierto es que en ellos se estaba diciendo que era una persona\n    buscada por un delito de violaci\u00f3n, se estaban dando los antecedentes\n    penales y se estaba afirmando que era una amenaza potencial para las\n    mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado\n    final del tratamiento de unos datos -en este caso los que la polic\u00eda\n    brit\u00e1nica nos traslad\u00f3 a Espa\u00f1a sobre el se\u00f1or King- no es el adecuado\n    con respecto a lo que despu\u00e9s se ha demostrado que deber\u00eda haberse hecho\n    realmente, pero formalmente nadie ha incumplido ninguna ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    se\u00f1or ministro del Interior, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 presenta hoy ante el Pleno de la C\u00e1mara una\n    interpelaci\u00f3n que, si me lo permiten, es una interpelaci\u00f3n instrumentada,\n    y lo es porque lo que persigue nuestro grupo con este debate es llegar a\n    una moci\u00f3n final que permita a esta C\u00e1mara buscar un consenso sobre los\n    interrogantes que se abrieron en el debate celebrado en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia e Interior en relaci\u00f3n con el llamado caso King y las posibles\n    reformas que todos dedujeron de ese debate que pod\u00edan realizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    hechos fueron relatados por el propio ministro del Interior en su\n    comparecencia y podr\u00edamos decir que en lo que a esta interpelaci\u00f3n puedan\n    afectar, los hechos empiezan cronol\u00f3gicamente el 15 de septiembre de\n    1998, fecha en la que desde Interpol-Reino Unido se comunica a\n    Interpol-Espa\u00f1a una serie de datos sobre una persona extranjera que\n    supuestamente est\u00e1 residiendo legalmente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si leemos el art\u00edculo 22, en su apartado 2 se dice que la recogida y\n    tratamiento para fines policiales de datos de car\u00e1cter personal por las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad sin consentimiento de las personas\n    afectadas est\u00e1n limitados a aquellos supuestos y categor\u00edas de datos que\n    resulten necesarios para la prevenci\u00f3n de un peligro real para la\n    seguridad p\u00fablica o para la represi\u00f3n de infracciones penales, debiendo\n    ser almacenados en ficheros espec\u00edficos establecidos al efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto usted como yo y\n    el resto de los parlamentarios quiz\u00e1s pudi\u00e9ramos llegar a coincidir en\n    que, tal y como se traslad\u00f3 esa informaci\u00f3n, quedaba justificada como\n    prevenci\u00f3n de un peligro real para la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de la ley entendemos estrictamente, como entiende el director\n    de la agencia, que esto no es as\u00ed, quiz\u00e1 deber\u00edamos modificar esa ley\n    para esclarecer los supuestos en los que entendemos que existe un peligro\n    real para la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, respetando la opini\u00f3n\n    del director de la agencia, muchos podemos pensar que para prevenir un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica deber\u00edan haberse tratado estos\n    datos, porque a pesar de que Interpol los clasificaba de importancia\n    baja, lo cierto es que en ellos se estaba diciendo que era una persona\n    buscada por un delito de violaci\u00f3n, se estaban dando los antecedentes\n    penales y se estaba afirmando que era una amenaza potencial para las\n    mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Busquemos la f\u00f3rmula y el\n    consenso para que datos de esta naturaleza y de esta importancia puedan\n    tener un tratamiento distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [30, 31], "seguridad": [21, 22, 23], "delincuencia": [32], "interior": [28, 29], "seguridad p\u00fablica": [33], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "polic\u00eda": [24, 25, 26, 27]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nuestra propia Constituci\u00f3n\n    garantiza estos derechos en su art\u00edculo 18 y, fruto de esta previsi\u00f3n\n    constitucional, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica 15/1999, de 13 de diciembre, de\n    protecci\u00f3n de datos, aparte de que tenemos que tener en cuenta las\n    obligaciones y tratados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la segunda de las premisas en las cuales debe moverse\n    el tratamiento automatizado de datos personales en relaci\u00f3n con la\n    investigaci\u00f3n criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recalcar\n    que la comunicaci\u00f3n que remite la polic\u00eda brit\u00e1nica el 15 de septiembre\n    de 1998 no permit\u00eda por s\u00ed sola, como tambi\u00e9n ha afirmado S.S., ser\n    introducida en una base de datos automatizada policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante\n    volver a insistir, aunque creo que qued\u00f3 suficientemente explicado en mi\n    comparecencia el d\u00eda 1 de octubre, que las bases de datos policiales son\n    las que est\u00e1n constituidas con arreglo a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante tener en\n    cuenta esto, se\u00f1or\u00edas, porque las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado no disponen de m\u00e1s bases de datos que las que est\u00e1n constituidas\n    con arreglo a la ley y debidamente autorizadas y registradas en el\n    registro general de la Ley de protecci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un dato muy\n    importante porque de las declaraciones del director de la agencia hay que\n    destacar que donde se registran y quien tutela las bases de datos de la\n    polic\u00eda es la propia Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro aspecto importante es que la ley impone la obligaci\u00f3n de cancelar los\n    datos consignados en los ficheros de investigaci\u00f3n policial cuando\n    terminaron las averiguaciones que dieron lugar a su almacenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo permitido es que se lleven bases\n    de datos de investigaci\u00f3n policial relacionados con actuaciones o\n    investigaciones en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la limitaci\u00f3n esencial que en este\n    momento tenemos, expresada por la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos pero\n    tambi\u00e9n tenemos diversas resoluciones judiciales que as\u00ed lo han\n    establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que existir una denuncia, una orden de busca y\n    captura, una extradici\u00f3n, unas requisitorias, an\u00e1lisis de polic\u00eda\n    cient\u00edfica relacionadas con un determinado delito que se est\u00e1\n    investigando, pero no se permite un almacenamiento ni indiscriminado ni\n    mucho menos para siempre relativo a los datos de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan todo lo que acabo de exponer, resulta que la comunicaci\u00f3n relativa a\n    King, recibida en septiembre de 1998, no pod\u00eda ser almacenada en una base\n    de datos policial sin que existiesen actuaciones concretas de\n    investigaci\u00f3n sobre este sujeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda una advertencia del tenor literal que ha expresado S.S., pero la\n    polic\u00eda espa\u00f1ola s\u00f3lo puede iniciar una investigaci\u00f3n cuando se dan uno\n    de los supuestos de orden de busca y captura, extradici\u00f3n, etc\u00e9tera; es\n    decir, la que la legislaci\u00f3n internacional admite para poder iniciar una\n    investigaci\u00f3n y, por consiguiente, tener acceso a una base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, las declaraciones del director de la agencia son muy\n    clarificadoras en tanto en cuanto nuestras bases de datos policiales\n    est\u00e1n sometidas a su control y decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Textualmente dice: Si el\n    Ministerio del Interior hubiera conservado los datos de King en 1998\n    -especifica en 1998- como delincuente potencial, habr\u00eda infringido la\n    ley, y si lo hubi\u00e9ramos sabido en la agencia, habr\u00edamos tenido que actuar\n    con un expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s se podr\u00e1 hacer la interpretaci\u00f3n\n    jur\u00eddica que queramos, pero esta es la afirmaci\u00f3n de quien tiene el\n    control sobre nuestras bases de datos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se ha referido a ello y es cierto que\n    siempre caben distintas opiniones-, quien la tiene que dar, la\n    sustancial, que es el director de la agencia, dice de nuevo: La\n    existencia de esa base de datos vulnerar\u00eda el art\u00edculo 22 de la Ley de\n    protecci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya conocemos, respecto a la interrogante que formulaba S.S., qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si incorporamos estos datos a las bases actuales sin una\n    reforma legislativa: que la agencia tendr\u00eda que oponerse, y por eso lo\n    que establece es que haya una reforma del art\u00edculo 22. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda de\n    examinar la posibilidad de crear una base de datos de personas\n    potencialmente peligrosas para la seguridad p\u00fablica aunque no estuviesen\n    sometidas a una investigaci\u00f3n concreta y aunque sus antecedentes penales\n    estuvieran cancelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando han sido\n    cancelados los antecedentes penales, se realiza la inspecci\u00f3n oportuna de\n    la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos y, por lo tanto, tienen que desaparecer\n    de las bases policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta base de datos tendr\u00eda las siguientes caracter\u00edsticas: deber\u00edan ser\n    incluidas en ella las personas que hubiesen sido previamente condenadas,\n    aunque sus antecedentes personales estuviesen cancelados -insisto-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por fin, se referir\u00eda \u00fanicamente a determinados delitos\n    graves, como los delitos contra la vida o los de car\u00e1cter sexual, y ello\n    supondr\u00eda necesariamente una reforma del art\u00edculo 22 de la Ley de\n    protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He se\u00f1alado en muchas ocasiones c\u00f3mo\n    est\u00e1n apareciendo nuevas formas de criminalidad hasta hace pocos a\u00f1os\n    desconocidas fruto de la progresiva superaci\u00f3n de fronteras entre los\n    Estados, lo que implica la aparici\u00f3n de un espacio criminal com\u00fan y, por\n    tanto, la necesidad tambi\u00e9n de un espacio de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante tener en\n    cuenta esto, se\u00f1or\u00edas, porque las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado no disponen de m\u00e1s bases de datos que las que est\u00e1n constituidas\n    con arreglo a la ley y debidamente autorizadas y registradas en el\n    registro general de la Ley de protecci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda de\n    examinar la posibilidad de crear una base de datos de personas\n    potencialmente peligrosas para la seguridad p\u00fablica aunque no estuviesen\n    sometidas a una investigaci\u00f3n concreta y aunque sus antecedentes penales\n    estuvieran cancelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recalcar\n    que la comunicaci\u00f3n que remite la polic\u00eda brit\u00e1nica el 15 de septiembre\n    de 1998 no permit\u00eda por s\u00ed sola, como tambi\u00e9n ha afirmado S.S., ser\n    introducida en una base de datos automatizada policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un dato muy\n    importante porque de las declaraciones del director de la agencia hay que\n    destacar que donde se registran y quien tutela las bases de datos de la\n    polic\u00eda es la propia Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que existir una denuncia, una orden de busca y\n    captura, una extradici\u00f3n, unas requisitorias, an\u00e1lisis de polic\u00eda\n    cient\u00edfica relacionadas con un determinado delito que se est\u00e1\n    investigando, pero no se permite un almacenamiento ni indiscriminado ni\n    mucho menos para siempre relativo a los datos de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda una advertencia del tenor literal que ha expresado S.S., pero la\n    polic\u00eda espa\u00f1ola s\u00f3lo puede iniciar una investigaci\u00f3n cuando se dan uno\n    de los supuestos de orden de busca y captura, extradici\u00f3n, etc\u00e9tera; es\n    decir, la que la legislaci\u00f3n internacional admite para poder iniciar una\n    investigaci\u00f3n y, por consiguiente, tener acceso a una base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estoy muy de acuerdo con la mayor\u00eda de las\n    cuestiones y afirmaciones que ha planteado, as\u00ed como de las reflexiones\n    que ha suscitado porque en buena parte son coincidentes con las que ya\n    tuve la ocasi\u00f3n de hacer en la comparecencia que realic\u00e9 en la Comisi\u00f3n\n    de Justicia e Interior para tratar de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Textualmente dice: Si el\n    Ministerio del Interior hubiera conservado los datos de King en 1998\n    -especifica en 1998- como delincuente potencial, habr\u00eda infringido la\n    ley, y si lo hubi\u00e9ramos sabido en la agencia, habr\u00edamos tenido que actuar\n    con un expediente sancionador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera los criminales se benefician de la progresiva supresi\u00f3n de las\n    fronteras para delinquir en un Estado, despu\u00e9s pasan a otro donde conf\u00edan\n    en no ser perseguidos y as\u00ed sucesivamente, sin que por el momento las\n    polic\u00edas y los sistemas judiciales tengan la misma facilidad de\n    desplazamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesario avanzar,\n    acabar con esta situaci\u00f3n y dotar a nuestras polic\u00edas de mecanismos de\n    coordinaci\u00f3n y de informaci\u00f3n que impidan a los criminales beneficiarse\n    de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el ordenamiento jur\u00eddico tiene que dar\n    una respuesta adecuada a las nuevas formas de delincuencia, a las\n    necesidades de cooperaci\u00f3n internacional y a las organizaciones\n    delictivas transnacionales y transfronterizas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda de\n    examinar la posibilidad de crear una base de datos de personas\n    potencialmente peligrosas para la seguridad p\u00fablica aunque no estuviesen\n    sometidas a una investigaci\u00f3n concreta y aunque sus antecedentes penales\n    estuvieran cancelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [11], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Creo que la propuesta que estaba formulando a la C\u00e1mara de posible reforma\n    de la Ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de datos personales debe abordarse con\n    dos premisas: la primera es el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de la reforma de un\n    aspecto tan sensible como el tratamiento de los datos personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, est\u00e1 la privacidad absoluta de los datos\n    personales, que todos deseamos para los propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos no\n    quieren que sus datos personales sean tratados sin su consentimiento y\n    sin su conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma no debe tener, al final, el car\u00e1cter de gran\n    ampliaci\u00f3n de los supuestos en que los datos pueden ser tratados sin el\n    conocimiento del afectado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los legisladores que participamos en la ponencia de la Ley org\u00e1nica de\n    protecci\u00f3n de datos entend\u00edamos que hab\u00edamos conseguido en el art\u00edculo 22\n    el equilibrio de que les hablo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en la voluntad de los ponentes, se\n    lo aseguro, se\u00f1or ministro, en la redacci\u00f3n actual del art\u00edculo 22,\n    claramente habl\u00e1bamos de unos datos que nunca pod\u00edan ser tratados, como\n    eran los relativos a las creencias, religi\u00f3n, orientaci\u00f3n sexual, raza.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos eran unos datos que en ning\u00fan caso pod\u00edan ser tratados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    hay otro conjunto de datos relativos a aspectos que pueden suponer un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica, una prevenci\u00f3n y en este caso\n    podr\u00edamos entender que se daba este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esa es la interpretaci\u00f3n que se da al art\u00edculo 22,\n    mi grupo est\u00e1 dispuesto, si existe consenso, que era la otra premisa, a\n    buscar una acotaci\u00f3n para clarificar lo que entiendo yo que era la\n    voluntad de los ponentes que intervinimos durante m\u00e1s de un a\u00f1o en la\n    elaboraci\u00f3n de la Ley de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal, una\n    ley en la que lo que debe primar siempre es la garant\u00eda de que ning\u00fan\n    ciudadano ver\u00e1 tratados sus datos sin su consentimiento, pero caben\n    excepciones y esas excepciones son las que debemos matizar y acotar muy\n    bien con el m\u00e1ximo consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    hay otro conjunto de datos relativos a aspectos que pueden suponer un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica, una prevenci\u00f3n y en este caso\n    podr\u00edamos entender que se daba este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    hay otro conjunto de datos relativos a aspectos que pueden suponer un\n    peligro real para la seguridad p\u00fablica, una prevenci\u00f3n y en este caso\n    podr\u00edamos entender que se daba este supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7, 8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de si podemos hacer un registro, con base automatizada de los datos\n    para su tratamiento, de delincuentes de riesgo potencial, es decir, una\n    vez que en Espa\u00f1a o fuera de Espa\u00f1a han cancelado sus antecedentes, han\n    cumplido con la justicia, pero pueden ser un riesgo potencial de futuro\n    para la sociedad respecto a determinados delitos especialmente graves\n    como delitos contra la libertad sexual o delitos contra la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que intentar avanzar en esa direcci\u00f3n, porque ese riesgo\n    potencial lo es para la sociedad de manera grave y por tanto se tienen\n    que incorporar a esa base de datos automatizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago esta afirmaci\u00f3n a\n    sabiendas de la complejidad que tiene, porque estos individuos, una vez\n    que han cumplido sus sentencias, una vez que han saldado sus deudas con\n    la justicia, insisto, en Espa\u00f1a o fuera de ella, \u00bfcu\u00e1nto tiempo pueden\n    estar en esas bases de datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 una reflexi\u00f3n que\n    tengamos que abordar antes de producir una modificaci\u00f3n legislativa, pero\n    est\u00e1 en lo cierto, se\u00f1or\u00eda, es un problema real, es un problema que puede\n    volver a existir y en el que adem\u00e1s las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado est\u00e1n especialmente interesados en tener la seguridad jur\u00eddica\n    suficiente a la hora de tratar las bases de datos, porque aun poni\u00e9ndonos\n    en cualquiera de los supuestos de que la interpretaci\u00f3n sea dudosa, no ya\n    la interpretaci\u00f3n tan clara que ha hecho la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos, la responsabilidad es de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que incorporan a las bases de datos esos supuestos de riesgo\n    potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Parlamento tiene que dar la suficiente\n    cobertura jur\u00eddica y seguridad a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado para saber hasta d\u00f3nde pueden llegar, qu\u00e9 datos pueden\n    incorporar, cu\u00e1ndo los tienen que cancelar y cu\u00e1nto tiempo pueden\n    permanecer en la base de datos, y eso al menos en esos dos supuestos,\n    cuando haya habido condenas en Espa\u00f1a o fuera y hayan saldado sus\n    responsabilidades con la justicia en Espa\u00f1a o fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que estaremos avanzando en la lucha contra las nuevas formas de\n    criminalidad, pero tambi\u00e9n estaremos dando la seguridad jur\u00eddica\n    suficiente a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado a la hora de\n    incorporar esa informaci\u00f3n a sus bases de datos y sobre todo, lo m\u00e1s\n    importante, yo creo que estaremos avanzando para garantizar la mayor\n    seguridad al conjunto de los ciudadanos en delitos que sean especialmente\n    graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 una reflexi\u00f3n que\n    tengamos que abordar antes de producir una modificaci\u00f3n legislativa, pero\n    est\u00e1 en lo cierto, se\u00f1or\u00eda, es un problema real, es un problema que puede\n    volver a existir y en el que adem\u00e1s las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado est\u00e1n especialmente interesados en tener la seguridad jur\u00eddica\n    suficiente a la hora de tratar las bases de datos, porque aun poni\u00e9ndonos\n    en cualquiera de los supuestos de que la interpretaci\u00f3n sea dudosa, no ya\n    la interpretaci\u00f3n tan clara que ha hecho la Agencia de Protecci\u00f3n de\n    Datos, la responsabilidad es de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que incorporan a las bases de datos esos supuestos de riesgo\n    potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el Parlamento tiene que dar la suficiente\n    cobertura jur\u00eddica y seguridad a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado para saber hasta d\u00f3nde pueden llegar, qu\u00e9 datos pueden\n    incorporar, cu\u00e1ndo los tienen que cancelar y cu\u00e1nto tiempo pueden\n    permanecer en la base de datos, y eso al menos en esos dos supuestos,\n    cuando haya habido condenas en Espa\u00f1a o fuera y hayan saldado sus\n    responsabilidades con la justicia en Espa\u00f1a o fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que estaremos avanzando en la lucha contra las nuevas formas de\n    criminalidad, pero tambi\u00e9n estaremos dando la seguridad jur\u00eddica\n    suficiente a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado a la hora de\n    incorporar esa informaci\u00f3n a sus bases de datos y sobre todo, lo m\u00e1s\n    importante, yo creo que estaremos avanzando para garantizar la mayor\n    seguridad al conjunto de los ciudadanos en delitos que sean especialmente\n    graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "datos": [0, 1, 2, 3], "contratos": [16, 17, 18, 19, 20], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Incluso los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, de los\n    que el Gobierno y su ministerio tanto presumen, han sido bastante peores\n    que los alcanzados en a\u00f1os precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    contrataci\u00f3n publicados no s\u00f3lo no rompen la tendencia de a\u00f1os anteriores\n    de uso excesivo de la temporalidad, sino que la empeoran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos datos b\u00e1sicos ponen de manifiesto tal realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n ha sido\n    confirmada por los datos relativos al paro registrado, como hemos dicho,\n    en el pasado mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, de los\n    que el Gobierno y su ministerio tanto presumen, han sido bastante peores\n    que los alcanzados en a\u00f1os precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos insistir nuevamente en la\n    necesidad de tomar medidas para lo siguiente: recuperar la estabilidad\n    del empleo suprimiendo todos los supuestos de abusos y exceso en la\n    contrataci\u00f3n temporal; reformar la regulaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n en\n    empresas; asegurar la responsabilidad plena de las empresas con las\n    condiciones de trabajo y de seguridad de los trabajadores subcontratados\n    que operen en su \u00e1mbito de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, dicho accidente incluso est\u00e1\n    produciendo en estos momentos, como consecuencia de la situaci\u00f3n laboral\n    por la que atraviesan los trabajadores subcontratados, un conflicto que\n    sufre hoy la plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta tribuna vaya nuestra solidaridad con\n    lo que creemos que es una lucha justa y nuestro deseo de que ese\n    conflicto se resuelva lo antes posible con el cumplimiento de las\n    reivindicaciones justas de los trabajadores, emplazamiento que hacemos\n    tambi\u00e9n al Ministerio de Trabajo para que ponga de su parte todo lo\n    necesario al objeto de resolver el conflicto que sufren estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto\n    debemos exigir desde Izquierda Unida la dimisi\u00f3n del delegado del\n    Gobierno tras la brutal carga policial efectuada contra los trabajadores\n    de las contratas de Puertollano, carga que revela la sensibilidad de este\n    Gobierno sobre este problema de la calidad del empleo, de los efectos de\n    la subcontrataci\u00f3n y de los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de las\n    contratas y subcontratas tienen niveles de precariedad muy altos, mayores\n    seg\u00fan aumenta la distancia de su empresa respecto a la principal en la\n    cadena de subcontrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa principal reduce su responsabilidad\n    con los trabajadores, reduce su propia plantilla y tiene menos\n    trabajadores y la responsabilidad se diluye en la cadena de\n    subcontrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 18 millones de trabajadores temporales de toda la\n    Uni\u00f3n Europea, cuatro millones son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan registran las propias estad\u00edsticas de la EPA, como m\u00ednimo un mill\u00f3n\n    de trabajadores lleva trabajando en su empleo actual m\u00e1s tiempo que el\n    transcurrido desde el comienzo o renovaci\u00f3n del contrato, es decir, no es\n    su primer contrato en ese mismo empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1996 eran 2.850.000 trabajadores los que ten\u00edan un\n    contrato temporal; en el a\u00f1o 2002 eran 3.882.000 trabajadores, esto es,\n    el Gobierno del Partido Popular ha aumentado radicalmente la temporalidad\n    del mercado de trabajo en cerca de un mill\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos ante un mercado de\n    trabajo con acusada tendencia a la precariedad, de mala calidad y con\n    escasas perspectivas de ofrecer una alternativa a los trabajadores en\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos insistir nuevamente en la\n    necesidad de tomar medidas para lo siguiente: recuperar la estabilidad\n    del empleo suprimiendo todos los supuestos de abusos y exceso en la\n    contrataci\u00f3n temporal; reformar la regulaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n en\n    empresas; asegurar la responsabilidad plena de las empresas con las\n    condiciones de trabajo y de seguridad de los trabajadores subcontratados\n    que operen en su \u00e1mbito de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez se hacen menos contratos indefinidos y aumentan los\n    temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La descentralizaci\u00f3n productiva da a las empresas niveles\n    de flexibilidad infinitamente mayores que los de cualquier reforma\n    laboral so\u00f1ada por los empresarios y el Gobierno, como son los\n    siguientes: contratos precarios, desregulaci\u00f3n de la jornada, costes y\n    causas de despido, dobles escalas salariales, menor representaci\u00f3n\n    sindical, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reiterado la necesidad de proponer cambios\n    normativos en la regulaci\u00f3n de la ley sobre la responsabilidad compartida\n    de las empresas por considerar esta insuficiente, puesto que no afecta a\n    toda la cadena ni a las actividades auxiliares ni a indemnizaciones por\n    despido ni a los accidentes de trabajo y la subrogaci\u00f3n queda invalidada\n    por la generalizaci\u00f3n de los contratos de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una desaforada\n    rotaci\u00f3n en el empleo y encadenamiento de contratos temporales, la\n    mayor\u00eda de los cuales es de muy corta duraci\u00f3n, casi el 30 por ciento de\n    los contratos duran menos de un mes, siendo de ellos el 52 por ciento de\n    menos de siete d\u00edas y otro 30 por ciento duran entre uno y seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, esta es la situaci\u00f3n del empleo en Espa\u00f1a, que se parece en\n    buena medida a una jungla en cuanto a la manera en que se usa y abusa de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [11, 12], "seguridad": [1, 2], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "contratos": [10], "datos": [0], "incremento": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa situaci\u00f3n era\n    que en el tercer trimestre de 1995 -y es importante que estemos de\n    acuerdo con los datos y que hagamos un an\u00e1lisis serio de las cifras- la\n    tasa de temporalidad en Espa\u00f1a era del 35,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me diga que ese\n    camino es insuficiente se lo puedo aceptar como valoraci\u00f3n, pero hay al\n    menos que reconocer que se ha producido un recorrido muy importante a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y eso ha sido como consecuencia de unas\n    determinadas pol\u00edticas: la restricci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal sin\n    causa productiva que lo justifique -eso lo hizo el Gobierno del Partido\n    Popular-; la nueva regulaci\u00f3n de los contratos formativos; la creaci\u00f3n de\n    una nueva modalidad de contrato indefinido de fomento del empleo; la\n    reducci\u00f3n de la duraci\u00f3n m\u00e1xima de los contratos eventuales; la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores contratados\n    temporalmente con los contratados de manera indefinida; el\n    establecimiento de indemnizaciones de ocho d\u00edas de salario por a\u00f1o de\n    servicio a la finalizaci\u00f3n de determinados contratos temporales; el\n    incremento de las cuotas empresariales a la Seguridad Social para evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de la contrataci\u00f3n temporal; el mantenimiento del\n    contrato para el fomento del empleo, \u00fanica y exclusivamente adapt\u00e1ndolo a\n    determinadas modalidades y condiciones; evitar de manera reiterada la\n    contrataci\u00f3n temporal abusiva o fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adoptado medidas en cuatro \u00f3rdenes: marco\n    normativo, Seguridad Social, vigilancia y control a trav\u00e9s de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y sistemas de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la manifestaci\u00f3n de solidaridad\n    con los trabajadores espa\u00f1oles y por supuesto con todos los que se\n    pudieron ver afectados de manera directa por las graves consecuencias del\n    accidente de Puertollano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nos habr\u00eda gustado\n    que el Partido Socialista hubiera hecho otra pol\u00edtica de empleo, pensando\n    m\u00e1s en las necesidades de los trabajadores y m\u00e1s preocupados por la\n    estabilidad en el empleo y la calidad del mercado de trabajo, pero\n    nosotros hemos tenido que actuar sobre la base de las consecuencias y de\n    la situaci\u00f3n a la que nos enfrentamos en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me diga que ese\n    camino es insuficiente se lo puedo aceptar como valoraci\u00f3n, pero hay al\n    menos que reconocer que se ha producido un recorrido muy importante a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y eso ha sido como consecuencia de unas\n    determinadas pol\u00edticas: la restricci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal sin\n    causa productiva que lo justifique -eso lo hizo el Gobierno del Partido\n    Popular-; la nueva regulaci\u00f3n de los contratos formativos; la creaci\u00f3n de\n    una nueva modalidad de contrato indefinido de fomento del empleo; la\n    reducci\u00f3n de la duraci\u00f3n m\u00e1xima de los contratos eventuales; la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores contratados\n    temporalmente con los contratados de manera indefinida; el\n    establecimiento de indemnizaciones de ocho d\u00edas de salario por a\u00f1o de\n    servicio a la finalizaci\u00f3n de determinados contratos temporales; el\n    incremento de las cuotas empresariales a la Seguridad Social para evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de la contrataci\u00f3n temporal; el mantenimiento del\n    contrato para el fomento del empleo, \u00fanica y exclusivamente adapt\u00e1ndolo a\n    determinadas modalidades y condiciones; evitar de manera reiterada la\n    contrataci\u00f3n temporal abusiva o fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es sin duda una preocupaci\u00f3n que debe\n    llevarnos a todos a colaborar, a buscar mecanismos, a tomar decisiones de\n    car\u00e1cter pol\u00edtico, con di\u00e1logo social y con consenso con otras\n    administraciones p\u00fablicas que tienen responsabilidades tambi\u00e9n, con el\n    fin de mejorar las condiciones de trabajo de los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho referencia, como integrar la prevenci\u00f3n en todos\n    los sistemas de gesti\u00f3n de la empresa, el hecho de que los recursos\n    preventivos est\u00e9n presentes en el centro de trabajo en las situaciones de\n    mayor riesgo o peligrosidad o tambi\u00e9n, como es obvio, el desarrollo\n    reglamentario del art\u00edculo 24 de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales, con el objetivo de coordinar las actividades empresariales en\n    los casos en los que concurren en un mismo centro de trabajo trabajadores\n    de diferentes empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que en el\n    Congreso de los Diputados habr\u00e1 trabajadores que est\u00e1n prestando sus\n    servicios en el marco de la subcontrataci\u00f3n, a lo mejor hasta en su\n    propio grupo parlamentario hay trabajadores que est\u00e1n desarrollando\n    servicios en el marco de la subcontrataci\u00f3n o en algunas sedes de su\n    partido, y nadie est\u00e1 recriminando a su grupo parlamentario el hecho de\n    que est\u00e9 promoviendo empleo precario o empleo de mala calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me diga que ese\n    camino es insuficiente se lo puedo aceptar como valoraci\u00f3n, pero hay al\n    menos que reconocer que se ha producido un recorrido muy importante a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y eso ha sido como consecuencia de unas\n    determinadas pol\u00edticas: la restricci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal sin\n    causa productiva que lo justifique -eso lo hizo el Gobierno del Partido\n    Popular-; la nueva regulaci\u00f3n de los contratos formativos; la creaci\u00f3n de\n    una nueva modalidad de contrato indefinido de fomento del empleo; la\n    reducci\u00f3n de la duraci\u00f3n m\u00e1xima de los contratos eventuales; la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores contratados\n    temporalmente con los contratados de manera indefinida; el\n    establecimiento de indemnizaciones de ocho d\u00edas de salario por a\u00f1o de\n    servicio a la finalizaci\u00f3n de determinados contratos temporales; el\n    incremento de las cuotas empresariales a la Seguridad Social para evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de la contrataci\u00f3n temporal; el mantenimiento del\n    contrato para el fomento del empleo, \u00fanica y exclusivamente adapt\u00e1ndolo a\n    determinadas modalidades y condiciones; evitar de manera reiterada la\n    contrataci\u00f3n temporal abusiva o fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me diga que ese\n    camino es insuficiente se lo puedo aceptar como valoraci\u00f3n, pero hay al\n    menos que reconocer que se ha producido un recorrido muy importante a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y eso ha sido como consecuencia de unas\n    determinadas pol\u00edticas: la restricci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal sin\n    causa productiva que lo justifique -eso lo hizo el Gobierno del Partido\n    Popular-; la nueva regulaci\u00f3n de los contratos formativos; la creaci\u00f3n de\n    una nueva modalidad de contrato indefinido de fomento del empleo; la\n    reducci\u00f3n de la duraci\u00f3n m\u00e1xima de los contratos eventuales; la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores contratados\n    temporalmente con los contratados de manera indefinida; el\n    establecimiento de indemnizaciones de ocho d\u00edas de salario por a\u00f1o de\n    servicio a la finalizaci\u00f3n de determinados contratos temporales; el\n    incremento de las cuotas empresariales a la Seguridad Social para evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de la contrataci\u00f3n temporal; el mantenimiento del\n    contrato para el fomento del empleo, \u00fanica y exclusivamente adapt\u00e1ndolo a\n    determinadas modalidades y condiciones; evitar de manera reiterada la\n    contrataci\u00f3n temporal abusiva o fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me diga que ese\n    camino es insuficiente se lo puedo aceptar como valoraci\u00f3n, pero hay al\n    menos que reconocer que se ha producido un recorrido muy importante a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y eso ha sido como consecuencia de unas\n    determinadas pol\u00edticas: la restricci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal sin\n    causa productiva que lo justifique -eso lo hizo el Gobierno del Partido\n    Popular-; la nueva regulaci\u00f3n de los contratos formativos; la creaci\u00f3n de\n    una nueva modalidad de contrato indefinido de fomento del empleo; la\n    reducci\u00f3n de la duraci\u00f3n m\u00e1xima de los contratos eventuales; la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de los trabajadores contratados\n    temporalmente con los contratados de manera indefinida; el\n    establecimiento de indemnizaciones de ocho d\u00edas de salario por a\u00f1o de\n    servicio a la finalizaci\u00f3n de determinados contratos temporales; el\n    incremento de las cuotas empresariales a la Seguridad Social para evitar\n    la utilizaci\u00f3n abusiva de la contrataci\u00f3n temporal; el mantenimiento del\n    contrato para el fomento del empleo, \u00fanica y exclusivamente adapt\u00e1ndolo a\n    determinadas modalidades y condiciones; evitar de manera reiterada la\n    contrataci\u00f3n temporal abusiva o fraudulenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda hay muchas decisiones pol\u00edticas que probablemente se podr\u00e1n\n    seguir adoptando y que habr\u00e1 que adoptar, pero el Gobierno ha tomado\n    muchas medidas, tanto para el fomento del empleo estable, tanto para\n    mejorar la calidad del empleo en nuestro pa\u00eds, como para prevenir la\n    siniestralidad desde el punto de vista laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9], "datos": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenga usted la certeza y la seguridad de que los datos que\n    he ofrecido aqu\u00ed son absolutamente rigurosos -y usted lo sabe- porque\n    est\u00e1n sacados de estad\u00edsticas que no nos inventamos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa\n    es -y creo que ah\u00ed es donde puede estar la diferencia- que usted, su\n    Gobierno y su ministerio se sientan a gusto con estos datos o se sientan\n    c\u00f3modos, que es donde efectivamente podemos empezar a discrepar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado n\u00famero de accidentes de trabajo mortales y graves que se\n    ha producido desde enero permite creer que en el conjunto del a\u00f1o las\n    muertes en accidentes laborales superan las registradas en el 2002,\n    cuando seg\u00fan datos del Ministerio de Trabajo se produjeron 1.104\n    fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenga usted la certeza y la seguridad de que los datos que\n    he ofrecido aqu\u00ed son absolutamente rigurosos -y usted lo sabe- porque\n    est\u00e1n sacados de estad\u00edsticas que no nos inventamos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe confiar en\n    que la reforma de la ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, que\n    actualmente tramita el Parlamento y que ma\u00f1ana veremos aqu\u00ed como proyecto\n    de ley, se centre en el efectivo cumplimiento de las normas de seguridad\n    en el trabajo y dote de recursos a las administraciones para controlar y\n    atajar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    puede ignorar la mala calidad del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, el\n    deterioro de los niveles de cohesi\u00f3n y la tendencia a la exclusi\u00f3n cada\n    vez de un mayor n\u00famero de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 500 trabajadores han muerto en el primer semestre del\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres trabajadores mueren al d\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la industria, por ejemplo, el 30 por ciento de los\n    trabajadores est\u00e1n empleados a trav\u00e9s de subcontratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo dram\u00e1tico del accidente que el\n    pasado 14 de agosto tuvo lugar en la factor\u00eda de Repsol, en Puertollano,\n    con el tr\u00e1gico balance de nueve trabajadores fallecidos y uno gravemente\n    herido, todos ellos trabajadores pertenecientes a empresas\n    subcontratadas, deber\u00eda ser suficiente para abordar esta realidad de\n    forma inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... que los datos que le ha\n    presentado el Gobierno son rigurosos y que no es una cuesti\u00f3n de que el\n    Gobierno se sienta c\u00f3modo con los datos, es una cuesti\u00f3n tambi\u00e9n del\n    reconocimiento pol\u00edtico y de lo que opina el conjunto de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hay un acuerdo pol\u00edtico para el\n    desarrollo reglamentario del art\u00edculo 24 de la Ley de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales que, sin duda, desde el punto de vista de la\n    concurrencia de trabajadores procedentes de distintas empresas en el\n    mismo centro de trabajo, es una medida imprescindible para seguir\n    avanzando en la reducci\u00f3n de la siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031015_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 6, 7, 8, 9, 13, 15, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 41, 45, 47, 48, 49, 51, 55, 56, 57, 58, 62, 65, 67, 70, 72, 74, 76, 79, 81, 82, 83, 84, 85, 88, 90, 91, 92, 93, 95, 96, 97, 98, 99, 102, 104, 107, 108, 113, 115, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 129, 131, 134, 135, 139, 141, 142, 143, 146, 147, 149, 153, 155, 156, 157, 158, 159], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 11, 12, 14, 16, 17, 24, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 46, 52, 53, 54, 59, 60, 61, 63, 64, 66, 86, 87, 89, 100, 101, 103, 105, 106, 109, 110, 111, 112, 114, 116, 117, 118, 119, 127, 128, 130, 132, 133, 136, 137, 138, 140, 144, 145, 148], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 94], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [27, 28, 30, 68, 69, 71], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [50, 73, 75, 77, 78, 80, 150, 151, 152, 154], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}