{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Segundo, sobre\n    la posici\u00f3n de la fiscal\u00eda espa\u00f1ola debo recordarle que, sin valorar por\n    parte del Gobierno, ha mantenido la misma posici\u00f3n en estos casos de\n    forma invariable desde 2003 en todos los casos, en el del se\u00f1or Couso y\n    en todos los que se han podido presentar en la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no ha habido ni un trato singular ni una posici\u00f3n fruto de\n    presiones, sino un criterio jur\u00eddico de la fiscal\u00eda y una actitud del\n    Gobierno de colaborar en todo lo que nos ha pedido la justicia, y\n    esperemos a que se cierre el proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por supuesto, siempre escucho\n    con atenci\u00f3n sus sugerencias y sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N DEL EMPLEO JUVENIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos datos de\n    Eurostat que conocemos y que corresponden a noviembre pasado dicen que la\n    tasa de paro de los j\u00f3venes espa\u00f1oles de menos de veinticinco a\u00f1os es del\n    43,60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de\n    Eurostat que conocemos y que corresponden a noviembre pasado dicen que la\n    tasa de paro de los j\u00f3venes espa\u00f1oles de menos de veinticinco a\u00f1os es del\n    43,60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2, 3, 4, 5], "paro": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10], "j\u00f3venes": [11]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tenemos que saber que de esta crisis podemos salir\n    con la convicci\u00f3n de que ese drama estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que nos lleva siempre a duplicar la tasa de paro en relaci\u00f3n con Europa,\n    especialmente la tasa de paro juvenil, seremos capaces de superarlo de\n    cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en esa reforma laboral ha\n    modificado programas, incentivos y bonificaciones destinados directamente\n    al empleo juvenil y a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el dato del paro juvenil que ha alcanzado un\n    porcentaje alt\u00edsimo, como usted indicaba, como consecuencia de la crisis,\n    es sin duda el principal problema social y econ\u00f3mico que tenemos por\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que hay una crisis,\n    nuestra tasa de paro se duplica en relaci\u00f3n con la media europea y,\n    adem\u00e1s, dentro de esa tasa de paro que se duplica en relaci\u00f3n con la\n    media europea, la tasa de paro juvenil, a su vez, duplica la tasa de paro\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en esa reforma laboral ha\n    modificado programas, incentivos y bonificaciones destinados directamente\n    al empleo juvenil y a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que saber que de esta crisis podemos salir\n    con la convicci\u00f3n de que ese drama estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que nos lleva siempre a duplicar la tasa de paro en relaci\u00f3n con Europa,\n    especialmente la tasa de paro juvenil, seremos capaces de superarlo de\n    cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en efecto, el dato del paro juvenil que ha alcanzado un\n    porcentaje alt\u00edsimo, como usted indicaba, como consecuencia de la crisis,\n    es sin duda el principal problema social y econ\u00f3mico que tenemos por\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que hay una crisis,\n    nuestra tasa de paro se duplica en relaci\u00f3n con la media europea y,\n    adem\u00e1s, dentro de esa tasa de paro que se duplica en relaci\u00f3n con la\n    media europea, la tasa de paro juvenil, a su vez, duplica la tasa de paro\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser\n    f\u00e1cil reducir el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que saber que de esta crisis podemos salir\n    con la convicci\u00f3n de que ese drama estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que nos lleva siempre a duplicar la tasa de paro en relaci\u00f3n con Europa,\n    especialmente la tasa de paro juvenil, seremos capaces de superarlo de\n    cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que saber que de esta crisis podemos salir\n    con la convicci\u00f3n de que ese drama estructural de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que nos lleva siempre a duplicar la tasa de paro en relaci\u00f3n con Europa,\n    especialmente la tasa de paro juvenil, seremos capaces de superarlo de\n    cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno ha puesto en marcha una reforma\n    laboral que tiene por objetivo ante todo fomentar el empleo en el \u00e1mbito\n    de las personas m\u00e1s j\u00f3venes, singularmente cuando comencemos a tener una\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s consolidada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "juvenil": [0, 1], "j\u00f3venes": [3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de desempleo\n    juvenil era del 24 por ciento; hoy es del 43, 19 puntos m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos presentado aqu\u00ed\n    una moci\u00f3n y una proposici\u00f3n no de ley con un plan de empleo juvenil\n    completo, y usted y su grupo han votado en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi el 25 por ciento de los j\u00f3venes europeos que\n    est\u00e1n en paro son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi el 25 por ciento de los j\u00f3venes europeos que\n    est\u00e1n en paro son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora viene la se\u00f1ora\n    Merkel y anuncia que est\u00e1 dispuesta a que j\u00f3venes espa\u00f1oles - y hay que\n    agradec\u00e9rselo, como es natural- vayan a trabajar a Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no tiene\n    ideas, al menos acepte las ideas que le planteamos los dem\u00e1s, porque lo\n    que es inaceptable es que usted se resigne y nos lleve a una situaci\u00f3n en\n    la que el 43,6 de los j\u00f3venes espa\u00f1oles de menos de 25 a\u00f1os no pueden\n    trabajar por la incompetencia de un Gobierno que no est\u00e1 a la altura de\n    las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La tasa de paro juvenil en los ocho a\u00f1os de su Gobierno fue\n    en Espa\u00f1a del 30 por ciento y la tasa de paro juvenil en la etapa del\n    Gobierno que presido ha sido una tasa de paro media del 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil en los ocho a\u00f1os de su Gobierno fue\n    en Espa\u00f1a del 30 por ciento y la tasa de paro juvenil en la etapa del\n    Gobierno que presido ha sido una tasa de paro media del 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Con ello quiero\n    decir, se\u00f1or Rajoy, que independientemente de las circunstancias de\n    crisis que elevan de una manera clara la tasa de paro -la hemos tenido\n    por ejemplo en el 18 por ciento en el a\u00f1o 2007 con este Gobierno; la m\u00e1s\n    baja de la historia del pa\u00eds-, hay un problema estructural que viene\n    desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica, que ha afectado y que han sufrido todos\n    los gobiernos y que en esta ocasi\u00f3n tenemos que arreglar definitivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el domingo presid\u00eda usted en Guadalajara un foro\n    sobre econom\u00eda y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    austeridad, seg\u00fan Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, es siempre austeridad en\n    bolsillo ajeno, en el bolsillo de los pensionistas, en el bolsillo de las\n    familias, en el bolsillo de las clases medias, de esas clases medias que\n    levantar\u00edan la econom\u00eda del pa\u00eds si no fuera porque el Gobierno no les\n    deja levantar cabeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les deja levantar cabeza con paro, con\n    impuestos, con recortes y con p\u00e9rdida de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que estas cajas den\n    cr\u00e9dito que afecta a las familias, tambi\u00e9n a las clases medias, a las\n    medianas y peque\u00f1as empresas, y todo ello para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le voy a hacer una propuesta\n    desde el Grupo Parlamentario Popular para recuperar algo que es\n    fundamental en la vida democr\u00e1tica, para recuperar la seguridad ciudadana\n    en la regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Entre\n    el 22 de diciembre y el 15 de enero se han quebrantado en la Regi\u00f3n de\n    Murcia diversos principios constitucionales muy importantes: el de\n    seguridad ciudadana, que se prev\u00e9 en el pre\u00e1mbulo; el art\u00edculo 15 de la\n    Constituci\u00f3n, sobre que todos los espa\u00f1oles tienen derecho a la\n    integridad f\u00edsica y moral, y el art\u00edculo 16, se ha quebrantado la\n    libertad ideol\u00f3gica de muchos de mis compa\u00f1eros de partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted conoce como yo que el art\u00edculo 104.1 encarga a las\n    Fuerzas de Seguridad del Estado, eso s\u00ed, bajo la direcci\u00f3n del Gobierno,\n    mantener la seguridad ciudadana en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce\n    tambi\u00e9n que en el art\u00edculo 23.3 de la Ley 6/1997, de 14 de abril, se\n    encomienda a los delegados del Gobierno en todas las regiones de Espa\u00f1a\n    la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tuve ocasi\u00f3n tambi\u00e9n de explicar\n    que la Delegaci\u00f3n del Gobierno se hab\u00eda reunido con el Gobierno murciano\n    para prever un plan de seguridad que garantice el trabajo habitual de los\n    miembros del Gobierno y tambi\u00e9n en sus actuaciones privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, escuchen con atenci\u00f3n ahora\n    que se r\u00eden tanto, a lo mejor despu\u00e9s no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en esta semana,\n    el juez ha decidido rechazar la solicitud de archivo cursada por el\n    fiscal e incoar un sumario por un presunto delito de colaboraci\u00f3n con\n    banda armada y por un presunto delito de revelaci\u00f3n de secretos por\n    autoridad o funcionario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A LA LUZ DE\n    DETERMINADOS ASUNTOS (CASOS CORNIDE, MALAYA, FAIS\u00c1N, ROLL\u00c1N, CAJA\n    CASTILLA LA MANCHA,...) CONSIDERA EL GOBIERNO IMPARCIAL LA ACTUACI\u00d3N DE\n    LA FISCAL\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a la fiscal\u00eda no es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a la fiscal\u00eda no es\n    independiente, depende del fiscal general del Estado y el fiscal general\n    del Estado depende de usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no resulta tan extra\u00f1o que cuando se\n    investiga y se lleva a los tribunales un asunto de cualquier fuerza\n    pol\u00edtica presente en la C\u00e1mara el fiscal impulse la investigaci\u00f3n y\n    cuando es un asunto que se refiere a sus compa\u00f1eros de partido, y sobre\n    todo a sus\n    compa\u00f1eros de Gobierno, el fiscal retenga la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a la fiscal\u00eda no es\n    independiente, depende del fiscal general del Estado y el fiscal general\n    del Estado depende de usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fomento": [3], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El vicepresidente primero, el vicepresidente\n    tercero, el ministro de Fomento e incluso el fiscal general del Estado se\n    han visto involucrados en asuntos que exigen largas y claras\n    explicaciones y en todos esos casos el fiscal, constantemente, en lugar\n    de impulsar que se esclarezca la verdad siempre ha intentado tapar lo que\n    publicaban los medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, yo le\n    pregunto: \u00bfpor qu\u00e9 el fiscal persigue, seguramente con raz\u00f3n, a todos\n    aquellos que cree que tiene que perseguir menos a los miembros de su\n    partido y a sus compa\u00f1eros de Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El vicepresidente primero, el vicepresidente\n    tercero, el ministro de Fomento e incluso el fiscal general del Estado se\n    han visto involucrados en asuntos que exigen largas y claras\n    explicaciones y en todos esos casos el fiscal, constantemente, en lugar\n    de impulsar que se esclarezca la verdad siempre ha intentado tapar lo que\n    publicaban los medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El vicepresidente primero, el vicepresidente\n    tercero, el ministro de Fomento e incluso el fiscal general del Estado se\n    han visto involucrados en asuntos que exigen largas y claras\n    explicaciones y en todos esos casos el fiscal, constantemente, en lugar\n    de impulsar que se esclarezca la verdad siempre ha intentado tapar lo que\n    publicaban los medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con ello lo que se pone de relieve es que nuestros\n    fiscales son profesionales del derecho que act\u00faan objetivamente de\n    acuerdo con los principios de legalidad y con el principio de\n    independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ...al se\u00f1or Blanco en el caso del gerente del\n    PSOE, al fiscal general del Estado en el caso Malaya o en las comidas de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peor\n    juicio es el que comienza con un fiscal que no es neutral, y en este\n    caso, en ninguno de los que le he se\u00f1alado, que son casos de sus amigos,\n    los que se sientan con usted en el Consejo de Ministros, el fiscal no ha\n    sido neutral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que los espa\u00f1oles\n    saben que hoy, con este fiscal general del Estado, no son iguales ante\n    los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...al se\u00f1or Blanco en el caso del gerente del\n    PSOE, al fiscal general del Estado en el caso Malaya o en las comidas de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que los espa\u00f1oles\n    saben que hoy, con este fiscal general del Estado, no son iguales ante\n    los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "fiscal general": [4], "defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Pons, sus\n    palabras son ofensivas para un colectivo de 2.400 juristas altamente\n    calificados que act\u00faan en defensa de la legalidad y del inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el ministerio fiscal no es hoy el que hab\u00eda cuando ustedes\n    gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s el\n    entonces fiscal general del Estado propuso nada menos que la supresi\u00f3n de\n    la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el a\u00f1o\n    2007 nosotros cambiamos el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para\n    reforzar su independencia, para reforzar su autonom\u00eda de decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s el\n    entonces fiscal general del Estado propuso nada menos que la supresi\u00f3n de\n    la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy, que es m\u00e1s evidente que nunca la funci\u00f3n estrat\u00e9gica\n    de la formaci\u00f3n profesional para la mejora de la competividad de nuestra\n    econom\u00eda, los instrumentos de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n a la sociedad en\n    esta materia son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy, que es m\u00e1s evidente que nunca la funci\u00f3n estrat\u00e9gica\n    de la formaci\u00f3n profesional para la mejora de la competividad de nuestra\n    econom\u00eda, los instrumentos de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n a la sociedad en\n    esta materia son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy, que es m\u00e1s evidente que nunca la funci\u00f3n estrat\u00e9gica\n    de la formaci\u00f3n profesional para la mejora de la competividad de nuestra\n    econom\u00eda, los instrumentos de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n a la sociedad en\n    esta materia son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La formaci\u00f3n profesional sabemos que es clave\n    para conseguir los niveles de cualificaci\u00f3n que requiere el nuevo sistema\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La formaci\u00f3n profesional sabemos que es clave\n    para conseguir los niveles de cualificaci\u00f3n que requiere el nuevo sistema\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que es clave para el nuevo desarrollo econ\u00f3mico que requerimos y de\n    ah\u00ed que la formaci\u00f3n profesional, por ejemplo, se haya incluido ya en la\n    Ley de Econom\u00eda Sostenible o en el nuevo Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es clave para el nuevo desarrollo econ\u00f3mico que requerimos y de\n    ah\u00ed que la formaci\u00f3n profesional, por ejemplo, se haya incluido ya en la\n    Ley de Econom\u00eda Sostenible o en el nuevo Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, es muy importante que la formaci\u00f3n\n    profesional est\u00e9 adquiriendo ya los niveles de reconocimiento social que\n    requiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que es clave para el nuevo desarrollo econ\u00f3mico que requerimos y de\n    ah\u00ed que la formaci\u00f3n profesional, por ejemplo, se haya incluido ya en la\n    Ley de Econom\u00eda Sostenible o en el nuevo Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [3], "profesionales": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n he visto la informaci\u00f3n que tiene sobre la formaci\u00f3n profesional\n    on line o sobre el procedimiento de acreditaci\u00f3n de competencias que\n    interesa a muchos miles de trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que todo est\u00e9\n    resumido en un portal facilitar\u00e1 la orientaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda y a los\n    profesionales de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que todo est\u00e9\n    resumido en un portal facilitar\u00e1 la orientaci\u00f3n a la ciudadan\u00eda y a los\n    profesionales de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he visto la informaci\u00f3n que tiene sobre la formaci\u00f3n profesional\n    on line o sobre el procedimiento de acreditaci\u00f3n de competencias que\n    interesa a muchos miles de trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes": [14, 15], "formaci\u00f3n profesional": [10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [0, 1], "profesionales": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestra formaci\u00f3n profesional ha de responder a las\n    necesidades de la sociedad, la econom\u00eda, el mercado laboral, como propone\n    el Plan de acci\u00f3n 2010-2011, y la orientaci\u00f3n profesional es un elemento\n    clave en todas las pol\u00edticas de formaci\u00f3n y aprendizaje a lo largo de la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ve\u00eda que era\n    una necesidad, una demanda de los ciudadanos, lo cual obedece tambi\u00e9n a\n    su contenido porque el portal ofrece de forma abierta la colaboraci\u00f3n con\n    las administraciones educativas, una informaci\u00f3n ordenada, en un lenguaje\n    asequible, la posibilidad de acceder al abanico de opciones de formaci\u00f3n,\n    las medidas de flexibilizaci\u00f3n en el acceso a la formaci\u00f3n, las pasarelas\n    y el reconocimiento y convalidaci\u00f3n entre estudios, algo determinante\n    -como usted ha se\u00f1alado- en la Ley de Econom\u00eda Sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hacemos de 2011 el A\u00f1o de la Formaci\u00f3n Profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el marco del sistema integrado de orientaci\u00f3n profesional y dentro del\n    objetivo de convertir la formaci\u00f3n profesional en un instrumento clave\n    para avanzar hacia un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico, una de las\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n ha sido la puesta en marcha de este portal de\n    informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n profesional Todo FP, presentado el 20 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra formaci\u00f3n profesional ha de responder a las\n    necesidades de la sociedad, la econom\u00eda, el mercado laboral, como propone\n    el Plan de acci\u00f3n 2010-2011, y la orientaci\u00f3n profesional es un elemento\n    clave en todas las pol\u00edticas de formaci\u00f3n y aprendizaje a lo largo de la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ve\u00eda que era\n    una necesidad, una demanda de los ciudadanos, lo cual obedece tambi\u00e9n a\n    su contenido porque el portal ofrece de forma abierta la colaboraci\u00f3n con\n    las administraciones educativas, una informaci\u00f3n ordenada, en un lenguaje\n    asequible, la posibilidad de acceder al abanico de opciones de formaci\u00f3n,\n    las medidas de flexibilizaci\u00f3n en el acceso a la formaci\u00f3n, las pasarelas\n    y el reconocimiento y convalidaci\u00f3n entre estudios, algo determinante\n    -como usted ha se\u00f1alado- en la Ley de Econom\u00eda Sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    incluye la plataforma de informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n para el procedimiento\n    de acreditaci\u00f3n de las competencias adquiridas en la experiencia laboral\n    y de la formaci\u00f3n complementaria necesaria para obtener un\n    t\u00edtulo de FP, que refuerza nuestro compromiso con las pol\u00edticas sociales\n    de manera destacada en el \u00e1mbito de la dependencia y de la educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este portal, adem\u00e1s, abre la posibilidad de\n    completar y ampliar la formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n Plataforma on\n    line, que permite detectar posibles lagunas en la formaci\u00f3n del usuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto,\n    impulsamos un gran acuerdo de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a finalizar la nueva oferta formativa con 625 cualificaciones\n    profesionales, 140 t\u00edtulos de FP de grado medio y superior, y en el\n    primer trimestre de 2011 haremos la primera convocatoria de proyectos\n    aplicados en FP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hacemos de 2011 el A\u00f1o de la Formaci\u00f3n Profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el marco del sistema integrado de orientaci\u00f3n profesional y dentro del\n    objetivo de convertir la formaci\u00f3n profesional en un instrumento clave\n    para avanzar hacia un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico, una de las\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n ha sido la puesta en marcha de este portal de\n    informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n profesional Todo FP, presentado el 20 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra formaci\u00f3n profesional ha de responder a las\n    necesidades de la sociedad, la econom\u00eda, el mercado laboral, como propone\n    el Plan de acci\u00f3n 2010-2011, y la orientaci\u00f3n profesional es un elemento\n    clave en todas las pol\u00edticas de formaci\u00f3n y aprendizaje a lo largo de la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto,\n    impulsamos un gran acuerdo de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    impulsar un gran acuerdo de FP que consolide reformas de importancia,\n    tambi\u00e9n para la empleabilidad muy singularmente de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les convoco a trabajar juntos en esta l\u00ednea del nuevo modelo de FP que\n    nuestros j\u00f3venes demandan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas de gesti\u00f3n urbana del agua en Canarias han\n    anunciado que el primero que lo va a padecer ser\u00e1 el usuario, el\n    ciudadano, porque va a aumentar a corto plazo el precio final, y adem\u00e1s\n    la reducci\u00f3n de la ayuda tambi\u00e9n va a afectar al medio ambiente de las\n    islas y a su econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de suministro de\n    aguas desaladas de mar est\u00e1n padeciendo importantes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas de gesti\u00f3n urbana del agua en Canarias han\n    anunciado que el primero que lo va a padecer ser\u00e1 el usuario, el\n    ciudadano, porque va a aumentar a corto plazo el precio final, y adem\u00e1s\n    la reducci\u00f3n de la ayuda tambi\u00e9n va a afectar al medio ambiente de las\n    islas y a su econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido sabe bien que el Gobierno de Espa\u00f1a viene\n    concediendo importantes ayudas a las empresas desaladoras en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero recordar\u00e1 usted, se\u00f1or\u00eda, las apocal\u00edpticas\n    declaraciones que desde las filas conservadoras acompa\u00f1aron a un derecho\n    leg\u00edtimo, la restituci\u00f3n de documentos, incluso privados, incautados por\n    las tropas franquistas a ciudadanos e instituciones de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    salida de aquellos documentos fue m\u00ednima en comparaci\u00f3n con la gran\n    cantidad de nueva documentaci\u00f3n que est\u00e1 llegando a ese centro, que hoy\n    tiene exposiciones, que hoy favorece el acceso de investigadores al\n    mismo, de los ciudadanos, y que se est\u00e1 convirtiendo en un centro\n    referencial no solo a nivel nacional sino a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al preguntarla hoy a usted sobre los documentos que est\u00e1n\n    llegando a ese centro, quiero recordar aquellas apocal\u00edpticas reacciones\n    que indicaban que cumplir derechos de ciudadan\u00eda pod\u00eda representar\n    rupturas de no s\u00e9 qu\u00e9 principios, buscando sin ninguna duda crear\n    conflictos y enfrentamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, adem\u00e1s de pedirle tambi\u00e9n que inste a que ese\n    centro tenga la categor\u00eda de sitio de conciencia acreditado, le solicito\n    que me indique qu\u00e9 nuevos documentos han llegado al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Cultura ha puesto en marcha un amplio programa\n    de recuperaci\u00f3n, de estudio y de conocimiento cient\u00edfico de documentos\n    del periodo comprendido entre 1936 y 1978 para el estudio de la guerra\n    civil, la dictadura franquista, la resistencia guerrillera,\n    el exilio, el internamiento de espa\u00f1oles en campos de concentraci\u00f3n\n    durante la Segunda Guerra Mundial y la transici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer paso es\n    recopilar todos los documentos existentes en otros archivos, bibliotecas\n    y museos, comenzando por los fondos de ese anteriormente denominado\n    Archivo de la Guerra Civil Espa\u00f1ola de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos integrado los fondos provenientes de \u00f3rganos represivos del\n    franquismo, como las 4.500 cajas del Tribunal Nacional de\n    Responsabilidades Pol\u00edticas y del Tribunal de Orden P\u00fablico, y los\n    documentos de organismos diversos, como las 4.020 cajas de la denominada\n    causa general y los tribunales de la Rep\u00fablica o las 141 cajas con\n    documentaci\u00f3n de campos de concentraci\u00f3n y trabajo procedentes del\n    Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo\n    ello se unen cuantiosas donaciones de particulares, los fondos de\n    procedencia internacional, principalmente de exiliados en Francia, Rusia\n    o M\u00e9xico, y los 300.000 documentos digitales de la Cruz Roja\n    Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001321\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE FOMENTO QUE LA \"CORTES\u00cdA\" ES CRITERIO\n    DETERMINANTE EN LAS ADJUDICACIONES DE CONTRATOS QUE HACE SU DEPARTAMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso es lo que dice la fiscal\u00eda precisamente cuando concluye que se\n    adjudica al mejor postor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el \u00fanico criterio\n    determinante a la hora de adjudicar la obra p\u00fablica en el Ministerio de\n    Fomento es precisamente la oferta t\u00e9cnica y la oferta econ\u00f3mica, de\n    acuerdo a la Ley de contratos del Estado con publicidad y transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De abril de 2009 a diciembre de\n    2010, el 54 por ciento del total; en solo a\u00f1o y medio, m\u00e1s de la mitad de\n    los \u00faltimos quince a\u00f1os, y sin tener en cuenta el recorte de Fomento de\n    los m\u00e1s de 3.000 millones, como usted sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha habido una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda,\n    por cierto, de forma r\u00e1pida, contrariamente a lo que ha dicho el se\u00f1or\n    Gonz\u00e1lez Pons, que pidi\u00f3 que actuara la fiscal\u00eda y, cuando supo que hab\u00eda\n    actuado, ya cuestiona lo que ha dicho la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted compara periodos de tiempo para ser objetivo y\n    sensato, en los \u00faltimos veinte meses del Gobierno del Partido Popular en\n    Espa\u00f1a se le adjudic\u00f3 desde el Ministerio de Fomento 34 millones de euros\n    a esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los veinte meses que yo llevo al frente del Ministerio\n    de Fomento se le adjudicaron 28 millones de euros a esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PUEDE ACLARAR EN QU\u00c9 VA A CONSISTIR EL\n    \"FIRME COMPROMISO\" DE LA MINISTRA DE SANIDAD, POL\u00cdTICA SOCIAL E IGUALDAD\n    EN LA LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Setenta y una mujeres muertas\n    constituyen un fracaso en toda regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Firme\n    compromiso son los 1.900 efectivos policiales espec\u00edficos, los m\u00e1s de 106\n    juzgados espec\u00edficos para violencia, el tel\u00e9fono de atenci\u00f3n a las\n    v\u00edctimas o los 3.000 dispositivos para seguimiento de las medidas de\n    alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "mujeres": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero esto no sirve para proteger a las mujeres, se\u00f1ora\n    ministra, ni siquiera sirve para darles la seguridad de que el Estado\n    est\u00e1 en condiciones de garantizarles una mayor protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso la sociedad\n    espa\u00f1ola merece saber qu\u00e9 piensan hacer ustedes para proteger a las\n    mujeres, porque trece de las mujeres que murieron el pasado a\u00f1o ten\u00edan\n    una orden de protecci\u00f3n, y algo ha fallado; porque las mujeres, como\n    le dec\u00eda antes, cada vez denuncian menos y tiene que d\u00e1rseles mayor\n    seguridad para denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no hay ni una sola cr\u00edtica a su\n    gesti\u00f3n, a los juzgados colapsados, a la falta de medios de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, mientras ustedes despilfarran el dinero\n    en ese llamado tel\u00e9fono para hombres en el que han gastado m\u00e1s de 800.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que\n    sabemos a d\u00eda de hoy, se\u00f1ora ministra, es que ustedes se han dedicado a\n    dar bandazos a un lado y a otro sin saber c\u00f3mo justificar su fracaso,\n    desviando la atenci\u00f3n y la responsabilidad hacia los medios de\n    comunicaci\u00f3n o hacia los jueces, a los que recriminaron que no utilizasen\n    los brazaletes antimaltrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esto no sirve para proteger a las mujeres, se\u00f1ora\n    ministra, ni siquiera sirve para darles la seguridad de que el Estado\n    est\u00e1 en condiciones de garantizarles una mayor protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que\n    las mujeres cada vez denuncian menos y mueren m\u00e1s, un 31 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso la sociedad\n    espa\u00f1ola merece saber qu\u00e9 piensan hacer ustedes para proteger a las\n    mujeres, porque trece de las mujeres que murieron el pasado a\u00f1o ten\u00edan\n    una orden de protecci\u00f3n, y algo ha fallado; porque las mujeres, como\n    le dec\u00eda antes, cada vez denuncian menos y tiene que d\u00e1rseles mayor\n    seguridad para denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no habla nunca de todo lo que hemos\n    desarrollado con las organizaciones de mujeres que da seguridad para que\n    las mujeres puedan denunciar y las podamos proteger? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    no habla, se\u00f1ora Moneo, nunca de las m\u00e1s de 95.000 mujeres que protegemos\n    gracias al sistema que hemos creado entre todos y todas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque eso ayuda\n    a que las mujeres denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no habla nunca de todo lo que hemos\n    desarrollado con las organizaciones de mujeres que da seguridad para que\n    las mujeres puedan denunciar y las podamos proteger? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    no me va a encontrar, me encontrar\u00e1 siempre utilizando todos los recursos\n    de este Gobierno en favor de las mujeres y, sobre todo, respetando a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia; y respetarlas, se\u00f1or\u00eda, no es arrojarnos\n    la violencia de g\u00e9nero los unos contra los otros, sino cooperar para que\n    acabemos con esa lacra de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS PRINCIPALES DEL ANTEPROYECTO DE LEY\n    INTEGRAL PARA LA IGUALDAD DE TRATO Y LA NO DISCRIMINACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el programa electoral de 2008 el Partido Socialista\n    propon\u00eda una ley integral para la igualdad de trato y la no\n    discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una propuesta\n    bienvenida y muy esperada en este Parlamento y tambi\u00e9n en el resto de la\n    sociedad por los movimientos sociales, colectivos y asociaciones, que\n    atiende a las necesidades de impulsar y complementar el marco legislativo\n    europeo, situando a Espa\u00f1a entre los Estados de nuestro entorno que\n    cuentan con los mecanismos necesarios para luchar contra la\n    discriminaci\u00f3n, y de profundizar en el valor de la igualdad m\u00e1s all\u00e1 de\n    su reconocimiento legal, d\u00e1ndose as\u00ed un paso m\u00e1s en la apuesta de este\n    Gobierno por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por el trabajo realizado en el Grupo Parlamentario\n    Socialista en pro de fomentar la igualdad, favorecer la integraci\u00f3n y el\n    respeto de la diversidad y por prevenir y corregir la discriminaci\u00f3n,\n    estamos convencidos de que la ley es necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello y\n    felicitando esta importante iniciativa le pregunto cu\u00e1les son los\n    objetivos principales del anteproyecto de ley integral para la igualdad\n    de trato y la no discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es todo un c\u00f3digo\n    activo de igualdad que lo que persigue es, precisamente, acabar con\n    situaciones de discriminaci\u00f3n como algunos ejemplos concretos que\n    conocemos y que se han producido en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE LA DIFICULTAD CON LA QUE EL CR\u00c9DITO LLEGA A LAS FAMILIAS Y EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS ES UN OBST\u00c1CULO PARA LA RECUPERACI\u00d3N ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le queremos\n    ayudar, pero \u00bfusted cree de verdad que con lo que acaba de anunciar va a\n    fluir el cr\u00e9dito a las familias y a las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, durante todo este periodo\n    de tiempo hemos realizado todas las actuaciones que estaban en nuestra\n    mano para facilitar la fluidez del cr\u00e9dito hacia familias y empresas,\n    que, como le digo, es nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tengo la convicci\u00f3n de que si ahora est\u00e1 redactando el\n    rescate nuevo y tercero de las cajas de ahorros, como no afine bien, va a\n    tener usted que plantearse el rescate de los ahorradores, el rescate de\n    los depositantes, el rescate de las peque\u00f1as y medianas empresas y el\n    rescate de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y veo que a eso no le presta much\u00edsima\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a m\u00ed me resulta absolutamente criticable -debo decir que no lo\n    esperaba- que quien ha sido presidente del ICO, y, por tanto, conoce o\n    debiera de conocer nuestro sector financiero, haga afirmaciones como las\n    que usted acaba de hacer, intentando introducir elementos de\n    incertidumbre dirigidos hacia las familias, hacia los ahorradores y hacia\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las actuaciones que estamos llevando a cabo son para reforzar la\n    solvencia y la robustez de nuestro sector financiero, para que los\n    ahorradores sepan que sus ahorros est\u00e1n seguros -el Fondo de garant\u00eda de\n    dep\u00f3sitos adem\u00e1s as\u00ed lo garantiza- y para que el cr\u00e9dito fluya hacia las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es y ha sido un modelo\n    singular\u00edsimo que es sabido que no tiene parang\u00f3n en ninguna otra parte\n    del mundo, es decir, es un modelo de gesti\u00f3n fuertemente centralizada,\n    cuando lo que hoy funciona en el mundo son f\u00f3rmulas diversas, normalmente\n    aeropuertos que act\u00faan y operan como aut\u00e9nticas empresas que compiten\n    entre s\u00ed y que adem\u00e1s est\u00e1n gestionadas con una fuerte participaci\u00f3n de\n    los distintos entes territoriales con distintas f\u00f3rmulas, con capital\n    p\u00fablico, con capital privado y con la participaci\u00f3n incluso de\n    instituciones econ\u00f3micas pero con un papel determinante de los entes\n    territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, hay pocas empresas en el Estado que van a\n    poder participar de este capital por el volumen, quiz\u00e1 capital\n    extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la discusi\u00f3n sobre el nuevo modelo de gesti\u00f3n\n    aeroportuario que de forma recurrente hemos venido teniendo se ha saldado\n    de momento -no se sabe si para largos a\u00f1os- con lo que prev\u00e9 el Real\n    Decreto-ley\n    de actuaciones en el \u00e1mbito fiscal, laboral y liberalizadoras para\n    fomentar la inversi\u00f3n y la creaci\u00f3n de empleo aprobado de forma urgente\n    el pasado mes de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de una reforma estructural de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un conjunto de acciones coherentes\n    dirigidas hacia la modernizaci\u00f3n, la seguridad y la eficiencia econ\u00f3mica\n    en el \u00e1mbito de la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n\n    de los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    resultado de esa pol\u00edtica es que AENA presenta una oferta de capacidad y\n    una oferta de servicios que permiten atender con elevados niveles de\n    seguridad y calidad todas las peticiones que le son requeridas por los\n    operadores a\u00e9reos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a esto a\u00f1adimos,\n    se\u00f1or\u00edas, que ya el Real Decreto-ley 13/2010 introdujo la creaci\u00f3n de un\n    gestor independiente de los slots, de manera que una funci\u00f3n realizada\n    hasta la fecha por AENA pasa a realizarla un \u00f3rgano independiente que se\n    ha de escoger por acuerdo de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas y los gestores\n    aeroportuarios, ver\u00e1 que tenemos un modelo en el que no queda obst\u00e1culo\n    alguno que permita decir que El Prat no est\u00e1 en condiciones de competir,\n    que no est\u00e1 en condiciones de tener una gesti\u00f3n individualizada para\n    estar al servicio de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, igual no lo sabe, el Grupo Socialista en\n    el Senado acaba de introducir unas enmiendas a la Ley de Seguridad A\u00e9rea\n    para reforzar precisamente esta l\u00ednea, proponiendo la trasposici\u00f3n de la\n    directiva europea sobre tasas aeroportuarias y un nuevo modelo de\n    fijaci\u00f3n de las tasas aeroportuarias para los aeropuertos p\u00fablicos que\n    refuerza la capacidad de gesti\u00f3n individualizada de cada aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "profesionales": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "igualdad": [21, 22, 23], "atenci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud destaca como\n    pilares fundamentales para el alivio del sufrimiento el desarrollo de\n    programas de cuidados paliativos, as\u00ed como mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, hemos apostado por ampliar el conocimiento en\n    este \u00e1mbito, hemos mejorado la asistencia a los pacientes, el apoyo a sus\n    familias y a la formaci\u00f3n de nuestros profesionales, tal y como\n    compromet\u00edamos en nuestro programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporamos as\u00ed la atenci\u00f3n a pacientes de fase terminal a la cartera de\n    servicios comunes del Sistema Nacional de Salud, aprobada en 2006; en el\n    a\u00f1o 2007 aprobamos por unanimidad en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud la estrategia de cuidados paliativos y hemos\n    avanzando en estos a\u00f1os financiando proyectos para la aplicaci\u00f3n de la\n    estrategia de cuidados paliativos y hemos firmado convenios de\n    financiaci\u00f3n con servicios sanitarios y con otras entidades de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el a\u00f1o 2008 pusimos en marcha una\n    iniciativa para mejorar la implantaci\u00f3n de los cuidados paliativos en\n    nuestro pa\u00eds, con el objetivo de universalizar los cuidados paliativos en\n    el domicilio y en el \u00e1mbito de la atenci\u00f3n primaria, impulsar la\n    extensi\u00f3n de programas de apoyo al cuidador y la elaboraci\u00f3n de\n    protocolos de actuaci\u00f3n y gu\u00edas de pr\u00e1ctica cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, aunque la evaluaci\u00f3n de la estrategia de cuidados\n    paliativos en el Sistema Nacional de Salud demuestra que se han\n    desarrollado muchos pasos en esta materia, persiste todav\u00eda una gran\n    heterogeneidad, y m\u00e1s en los \u00faltimos tiempos, entre los diferentes\n    servicios regionales, tanto en lo que se refiere a los recursos como en\n    el modelo de atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, constituye un deber fundamental el respeto a la\n    vida y a la dignidad de los enfermos, prestarles una atenci\u00f3n sanitaria y\n    humana de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asegurar de forma integral la atenci\u00f3n a estos pacientes es tarea de\n    todos, supone un paso m\u00e1s para crear un sistema de salud y de asistencia\n    a los ciudadanos basado en el criterio de respeto, en la calidad y en el\n    beneficio de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, En primer\n    lugar, que en mi opini\u00f3n estamos ante una realidad -y en eso quiz\u00e1\n    podemos discrepar- que sin ser seguramente objeto de las portadas de los\n    peri\u00f3dicos y de los medios de comunicaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, a diario, de\n    forma cotidiana, afecta a nuestro Sistema Nacional de Salud, tanto a\n    profesionales como a pacientes, y por tanto estamos hablando de un \u00e1mbito\n    que afecta a muchas personas en los momentos m\u00e1s delicados de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cada\n    paciente en esta situaci\u00f3n, para sus familiares y tambi\u00e9n para los\n    profesionales de la sanidad, esto requiere, sin lugar a dudas, de las\n    mayores garant\u00edas posibles de calidad y de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos abordando es dar un paso importante para\n    seguir avanzando en el derecho a morir con dignidad, efectivamente,\n    se\u00f1or\u00eda, con dignidad, y evitar sufrimientos innecesarios siempre con\n    todas las garant\u00edas para los pacientes, para los familiares y, por\n    supuesto, para los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud destaca como\n    pilares fundamentales para el alivio del sufrimiento el desarrollo de\n    programas de cuidados paliativos, as\u00ed como mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, hemos apostado por ampliar el conocimiento en\n    este \u00e1mbito, hemos mejorado la asistencia a los pacientes, el apoyo a sus\n    familias y a la formaci\u00f3n de nuestros profesionales, tal y como\n    compromet\u00edamos en nuestro programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a aprovechar\n    la\n    ayuda de los profesionales y expertos y la experiencia de la estrategia de\n    cuidados paliativos de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todos y todas tenemos claro que debemos poner a disposici\u00f3n de\n    los pacientes en situaci\u00f3n terminal, familiares y profesionales, una red\n    de cuidados paliativos en igualdad de condiciones en todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es casual que en un Gobierno regional como el andaluz, gobernado por\n    el mismo partido, se haya hecho as\u00ed, porque esa es nuestra forma de\n    gobernar, tendiendo la mano a los pacientes y a los profesionales,\n    aprendiendo de nuestras experiencias y haciendo un debate con rigor y con\n    consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, En primer\n    lugar, que en mi opini\u00f3n estamos ante una realidad -y en eso quiz\u00e1\n    podemos discrepar- que sin ser seguramente objeto de las portadas de los\n    peri\u00f3dicos y de los medios de comunicaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, a diario, de\n    forma cotidiana, afecta a nuestro Sistema Nacional de Salud, tanto a\n    profesionales como a pacientes, y por tanto estamos hablando de un \u00e1mbito\n    que afecta a muchas personas en los momentos m\u00e1s delicados de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud destaca como\n    pilares fundamentales para el alivio del sufrimiento el desarrollo de\n    programas de cuidados paliativos, as\u00ed como mejorar la formaci\u00f3n de los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporamos as\u00ed la atenci\u00f3n a pacientes de fase terminal a la cartera de\n    servicios comunes del Sistema Nacional de Salud, aprobada en 2006; en el\n    a\u00f1o 2007 aprobamos por unanimidad en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud la estrategia de cuidados paliativos y hemos\n    avanzando en estos a\u00f1os financiando proyectos para la aplicaci\u00f3n de la\n    estrategia de cuidados paliativos y hemos firmado convenios de\n    financiaci\u00f3n con servicios sanitarios y con otras entidades de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, aunque la evaluaci\u00f3n de la estrategia de cuidados\n    paliativos en el Sistema Nacional de Salud demuestra que se han\n    desarrollado muchos pasos en esta materia, persiste todav\u00eda una gran\n    heterogeneidad, y m\u00e1s en los \u00faltimos tiempos, entre los diferentes\n    servicios regionales, tanto en lo que se refiere a los recursos como en\n    el modelo de atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a aprovechar\n    la\n    ayuda de los profesionales y expertos y la experiencia de la estrategia de\n    cuidados paliativos de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asegurar de forma integral la atenci\u00f3n a estos pacientes es tarea de\n    todos, supone un paso m\u00e1s para crear un sistema de salud y de asistencia\n    a los ciudadanos basado en el criterio de respeto, en la calidad y en el\n    beneficio de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, se\u00f1or\u00eda, para seguir cumpliendo con el\n    programa electoral del que habl\u00e1bamos de garantizar en igualdad de\n    condiciones, con equidad y con los mejores servicios a todos los\n    ciudadanos de este pa\u00eds, vivan donde vivan, los mejores cuidados\n    paliativos en el final de su vida, tenemos que seguir dando pasos,\n    precisamente por la realidad cambiante que usted ha descrito y que yo he\n    recordado aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    para cumplir todo esto, en un momento donde los estatutos de autonom\u00eda\n    por primera vez recogen este derecho, en un momento donde hay\n    legislaciones diferentes porque hay comunidades aut\u00f3nomas como la\n    andaluza, la aragonesa o la navarra, que han decidido tambi\u00e9n abordar\n    esta situaci\u00f3n, ha llegado el momento de hacer una legislaci\u00f3n nacional\n    que armonice toda esa legislaci\u00f3n, que garantice la equidad y la igualdad\n    de condiciones de todos los ciudadanos -como nos hab\u00edamos comprometido en\n    el programa electoral- y que regule esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todos y todas tenemos claro que debemos poner a disposici\u00f3n de\n    los pacientes en situaci\u00f3n terminal, familiares y profesionales, una red\n    de cuidados paliativos en igualdad de condiciones en todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "igualdad": [3], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que hemos avanzado mucho en estos \u00faltimos a\u00f1os en\n    este pa\u00eds, hemos intercambiado experiencias y hemos recorrido un camino\n    que merece mucho la pena, pero creo sinceramente que merece la pena\n    seguir recorri\u00e9ndolo, y cuando el Gobierno y esta ministra decidieron\n    llevar al Consejo de Ministros esta iniciativa como una iniciativa\n    necesaria a abordar en esta legislatura, lo hizo porque entend\u00eda que\n    garantizar este derecho a todos los ciudadanos y ciudadanas en igualdad\n    de condiciones vivan donde vivan es una obligaci\u00f3n del Ministerio de\n    Sanidad, y porque creo adem\u00e1s que va a traer tranquilidad a las familias,\n    va a traer las mejores garant\u00edas a los pacientes y tambi\u00e9n va a respaldar\n    la profesionalidad de los servidores p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds en materia\n    sanitaria, que son muchos y a los que debemos dar la mejor garant\u00eda, el\n    mejor acceso a la formaci\u00f3n y caminar as\u00ed juntos en una legislaci\u00f3n\n    nacional en igualdad de derechos para todos y para todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que es nuestro objetivo y nuestra convicci\u00f3n\n    desarrollar una ronda de contactos con organizaciones de pacientes y de\n    profesionales, como usted bien ha dicho, una vez que tengamos ya un texto\n    cerrado, para abrir un turno de discusi\u00f3n, poder recoger sus sugerencias\n    e ir avanzando en esa materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutir sobre la necesidad o no de\n    esta ley; yo creo que es oportuna y necesaria, lo es porque hay un gran\n    consenso en torno a la necesidad de dar los mejores cuidados en un\n    proceso dif\u00edcil para el paciente, dif\u00edcil para los familiares y tambi\u00e9n a\n    veces dif\u00edcil, precisamente por la falta de marco regulador claro, para\n    los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos avanzado mucho en estos \u00faltimos a\u00f1os en\n    este pa\u00eds, hemos intercambiado experiencias y hemos recorrido un camino\n    que merece mucho la pena, pero creo sinceramente que merece la pena\n    seguir recorri\u00e9ndolo, y cuando el Gobierno y esta ministra decidieron\n    llevar al Consejo de Ministros esta iniciativa como una iniciativa\n    necesaria a abordar en esta legislatura, lo hizo porque entend\u00eda que\n    garantizar este derecho a todos los ciudadanos y ciudadanas en igualdad\n    de condiciones vivan donde vivan es una obligaci\u00f3n del Ministerio de\n    Sanidad, y porque creo adem\u00e1s que va a traer tranquilidad a las familias,\n    va a traer las mejores garant\u00edas a los pacientes y tambi\u00e9n va a respaldar\n    la profesionalidad de los servidores p\u00fablicos de nuestro pa\u00eds en materia\n    sanitaria, que son muchos y a los que debemos dar la mejor garant\u00eda, el\n    mejor acceso a la formaci\u00f3n y caminar as\u00ed juntos en una legislaci\u00f3n\n    nacional en igualdad de derechos para todos y para todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE REVISAR EL\n    CONVENIO DE COOPERACI\u00d3N PARA LA DEFENSA ENTRE ESPA\u00d1A Y LOS ESTADOS\n    UNIDOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [12], "militares": [9, 10, 11], "documentos": [13, 14], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, aunque no comparto la totalidad de sus argumentos, s\u00ed le\n    puedo decir que hay algo en lo que estoy muy de acuerdo con usted -lo\n    estuve desde el primer momento en que en profundidad me hice con el\n    Convenio de cooperaci\u00f3n para la defensa-, y es que hay amplio margen para\n    su mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto aparte es lo que me\n    obliga a hacer la normativa Directiva de Defensa Nacional 1/2008,\n    promulgada por el presidente del Gobierno el 30 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    su directriz T, que habla de intensificar la diplomacia de la defensa y\n    la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses vecinos, con los del \u00e1rea de inter\u00e9s\n    estrat\u00e9gico de Espa\u00f1a, potenciando con Estados Unidos una relaci\u00f3n s\u00f3lida\n    y equilibrada de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el marco en que trabajamos y en \u00e9l\n    debemos encuadrar el convenio de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo transmit\u00ed personalmente a Bob Gates, el\n    secretario de Estado de Defensa de Estados Unidos, la primera vez que me\n    entrevist\u00e9 con \u00e9l en Bruselas en junio de 2009 e hice lo propio en mi\n    visita a Washington un mes m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero hacerle alg\u00fan matiz en relaci\u00f3n al texto de su interpelaci\u00f3n\n    porque en algunas cosas creo que contiene falsedades -con todo mi\n    respeto- y en otras cuestiones, cosas que nada tienen que ver con el\n    convenio de defensa, y a ello me refiero a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de\n    un supuesto desequilibrio a favor de los Estados Unidos en sus relaciones\n    con Espa\u00f1a debido a que el convenio de cooperaci\u00f3n no contiene ninguna\n    cl\u00e1usula de defensa mutua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    adem\u00e1s que esos supuestos vuelos se refieren a vuelos presuntamente\n    organizados por una agencia de car\u00e1cter civil, vuelos todos ellos que\n    est\u00e1n siendo investigados por la justicia, y por tanto se trata de vuelos\n    que nada tienen que ver con este convenio de defensa al que hoy nos\n    estamos refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, colaboraci\u00f3n total, transparencia en todo momento,\n    convicci\u00f3n -que adem\u00e1s tenemos por escrito- de que siempre se ha actuado\n    conforme a la legalidad en vigor, pero a su vez necesidad de mejoras\n    despu\u00e9s de la introducci\u00f3n del protocolo que entr\u00f3 en vigor en 2003 en el\n    convenio de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le anuncio que el\n    pasado 12 de enero alcanzamos un acuerdo con Estados Unidos para mejorar\n    el convenio en tres aspectos fundamentales: el primero, las\n    autorizaciones de escalas y sobrevuelos de aeronaves militares; el\n    segundo, el almacenamiento de municiones y explosivos en instalaciones de\n    apoyo estadounidense, y por \u00faltimo la adopci\u00f3n de medidas conjuntas para\n    la protecci\u00f3n medioambiental, unas mejoras que entrar\u00e1n en vigor el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 1 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los\n    procedimientos operativos relativos a las autorizaciones de uso, es\n    decir, a los permisos para que las aeronaves militares estadounidenses\n    sobrevuelen y hagan escala en territorio espa\u00f1ol, completamos mejoras que\n    ya introdujimos en el a\u00f1o 2007, conscientes de los problemas a los que\n    nos abocaban las modificaciones de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez le recuerdo que\n    las autoridades estadounidenses confirmaron al Gobierno que en ning\u00fan\n    caso los vuelos de aeronaves militares que han hecho escala en nuestro\n    pa\u00eds trasladaron ni carga ni personal que pudieran ser controvertidos\n    para Espa\u00f1a, como as\u00ed se\u00f1ala el art\u00edculo 25.2 del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas mejoras\n    pretendemos garantizar mayor seguridad para nuestro espacio a\u00e9reo y a su\n    vez lograr una mejor informaci\u00f3n y un mayor seguimiento de las\n    actividades que estas aeronaves llevan a cabo en su tr\u00e1nsito por\n    territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de ello,\n    los documentos que recogen todas estas mejoras van a ser comunicados a la\n    secci\u00f3n estadounidense del Comit\u00e9 Permanente Hispano-norteamericano para\n    que entren en vigor en la fecha acordada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo le quiero recordar que el Gobierno ha\n    proporcionado informaci\u00f3n detallada al Parlamento siempre que la ha\n    requerido a estos efectos, adem\u00e1s de m\u00faltiples comparecencias y\n    respuestas a preguntas, y sobre todo hemos puesto en manos de la justicia\n    todos los documentos que se nos han solicitado y algunos de ellos,\n    se\u00f1or\u00eda, previamente desclasificados, como usted tambi\u00e9n conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1, 2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero, insisto, se trata de vuelos que nada tienen que ver con el convenio\n    de defensa al que hoy nos estamos refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de las otras dos\n    cuestiones que me planteaba, ya le dec\u00eda: mayor transparencia en la\n    informaci\u00f3n de sobrevuelos y escalas de aeronaves militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, ya introdujimos\n    mejoras en 2007 cuando modificamos la autorizaci\u00f3n gen\u00e9rica, Spain 01,\n    para que desde ese momento todos los vuelos de aeronaves militares de los\n    Estados Unidos con origen o destino en Guant\u00e1namo que hicieran escala en\n    bases espa\u00f1olas tuvieran que ser autorizados obligatoriamente, uno a uno,\n    de forma previa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso al que usted se refiere, adem\u00e1s, el Gobierno de los\n    Estados Unidos confirm\u00f3 al Gobierno espa\u00f1ol que todos los vuelos\n    militares, a los que usted y yo nos podemos referir aqu\u00ed, que se hab\u00edan\n    producido con anterioridad, cumpl\u00edan lo previsto en ese 25.2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La crisis por la que atraviesa\n    nuestra econom\u00eda est\u00e1 teniendo efectos devastadores para las familias\n    espa\u00f1olas; familias que han visto reducidos fuertemente sus ingresos por\n    el incremento del paro, la destrucci\u00f3n del\n    empleo, la reducci\u00f3n de los salarios y la p\u00e9rdida del poder adquisitivo de\n    las pensiones, y que ahora se ven abocadas a fuertes subidas del gasto\n    derivado del incremento del coste de la vida como por ejemplo, les\n    repito, la subida de la tarifa el\u00e9ctrica, de los carburantes, del precio\n    de los transportes o el de los alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las err\u00f3neas\n    decisiones del Gobierno incrementando impuestos, tarifas, tasas, as\u00ed como\n    su desastrosa pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n provocando que, mientras la\n    econom\u00eda siga estancada, se disparen los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dedique algo de su\n    tiempo a la econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello se une la desconcertante pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno en\n    materia de energ\u00eda y de defensa de la competencia, que est\u00e1 provocando,\n    en estos momentos en los que las econom\u00edas familiares atraviesan por\n    tantas dificultades, que se disparen los precios de los hidrocarburos,\n    alcanzando sus m\u00e1ximos hist\u00f3ricos, incrementando el coste del transporte\n    a millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezaron\n    esta legislatura prometiendo a los espa\u00f1oles pleno empleo y la est\u00e1n\n    terminando habiendo duplicado la tasa de paro y asistiendo al mayor\n    retroceso de la riqueza de las familias de la historia reciente de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis por la que atraviesa\n    nuestra econom\u00eda est\u00e1 teniendo efectos devastadores para las familias\n    espa\u00f1olas; familias que han visto reducidos fuertemente sus ingresos por\n    el incremento del paro, la destrucci\u00f3n del\n    empleo, la reducci\u00f3n de los salarios y la p\u00e9rdida del poder adquisitivo de\n    las pensiones, y que ahora se ven abocadas a fuertes subidas del gasto\n    derivado del incremento del coste de la vida como por ejemplo, les\n    repito, la subida de la tarifa el\u00e9ctrica, de los carburantes, del precio\n    de los transportes o el de los alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes, los miembros del\n    Gobierno, perfectamente conocedores de c\u00f3mo las familias espa\u00f1olas nos\n    hemos ido empobreciendo radicalmente en los \u00faltimos tres a\u00f1os y a esto\n    han querido ustedes a\u00f1adir una subida de impuestos dram\u00e1tica para muchas\n    de estas familias en un pa\u00eds asolado por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya, lo m\u00e1s\n    grave, hay 1.300.00 familias con todos sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1ores\n    del Gobierno, se\u00f1ores socialistas, es su legado: aumento de la pobreza,\n    menos riqueza, m\u00e1s impuestos, incremento de los precios, ca\u00edda de la\n    renta disponible, reducci\u00f3n del poder adquisitivo, m\u00e1s paro y menos\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno externo a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que 4 d\u00e9cimas de esas 7 provienen de la fuerte\n    escalada de los precios del petr\u00f3leo y de otras materias primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con el factor energ\u00e9tico, que usted ha se\u00f1alado como si fuera\n    responsabilidad del Gobierno, es un factor, como sabe, externo a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque su grupo parlamentario echa tambi\u00e9n la culpa\n    del encarecimiento mundial del petr\u00f3leo, c\u00f3mo no, al Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos consumo de tabaco,\n    mayor salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno externo a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, puesto que 4 d\u00e9cimas de esas 7 provienen de la fuerte\n    escalada de los precios del petr\u00f3leo y de otras materias primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con el factor energ\u00e9tico, que usted ha se\u00f1alado como si fuera\n    responsabilidad del Gobierno, es un factor, como sabe, externo a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque su grupo parlamentario echa tambi\u00e9n la culpa\n    del encarecimiento mundial del petr\u00f3leo, c\u00f3mo no, al Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5, 6], "salud": [7], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El otro factor que ha influido en el aumento de la\n    inflaci\u00f3n ha sido consecuencia, como su se\u00f1or\u00eda se\u00f1alaba, de las subidas\n    impositivas, unas subidas impositivas, se\u00f1or\u00eda, que han sido\n    imprescindibles y son imprescindibles por la necesidad, la intensidad y\n    la urgencia de la consolidaci\u00f3n fiscal, una consolidaci\u00f3n fiscal que es\n    un elemento clave de la estrategia de pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno\n    para fortalecer la confianza de los ciudadanos y de nuestro entorno en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como sabe, estos impuestos no afectan a nuestras\n    exportaciones, por lo que la competitividad de nuestra econom\u00eda no se ve\n    afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado, las exportaciones y los puestos de trabajo a\n    ellas asociados van a continuar siendo una de las mayores fuentes de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los trimestres venideros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    es que no est\u00e1 mal que los ciudadanos y las empresas tengan incentivos\n    para utilizar de manera m\u00e1s eficiente esos recursos que ahora son m\u00e1s\n    caros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro factor que ha influido en el aumento de la\n    inflaci\u00f3n ha sido consecuencia, como su se\u00f1or\u00eda se\u00f1alaba, de las subidas\n    impositivas, unas subidas impositivas, se\u00f1or\u00eda, que han sido\n    imprescindibles y son imprescindibles por la necesidad, la intensidad y\n    la urgencia de la consolidaci\u00f3n fiscal, una consolidaci\u00f3n fiscal que es\n    un elemento clave de la estrategia de pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno\n    para fortalecer la confianza de los ciudadanos y de nuestro entorno en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero somos conscientes de que\n    los mercados contin\u00faan sujetos a una elevada volatilidad, que es posible\n    que se vuelvan a producir nuevas tensiones y que por tanto hay que\n    continuar con los esfuerzos de consolidaci\u00f3n fiscal y de reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, ap\u00fantese a las\n    reformas, ap\u00fantense a la consolidaci\u00f3n fiscal y tengan toda nuestra\n    colaboraci\u00f3n en trabajar juntos para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero volver a se\u00f1alar que la subida del impuesto\n    especial sobre el tabaco, como ya dije en la anterior ocasi\u00f3n, tiene una\n    finalidad fundamental, que es desincentivar el consumo de este producto,\n    lo cual est\u00e1 de acuerdo con las pol\u00edticas de salud p\u00fablica que el\n    Gobierno est\u00e1 desarrollando y por supuesto va a ayudar a todav\u00eda un mejor\n    cumplimiento de la Ley de restricci\u00f3n del consumo de tabaco en lugares\n    p\u00fablicos recientemente aprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro factor que ha influido en el aumento de la\n    inflaci\u00f3n ha sido consecuencia, como su se\u00f1or\u00eda se\u00f1alaba, de las subidas\n    impositivas, unas subidas impositivas, se\u00f1or\u00eda, que han sido\n    imprescindibles y son imprescindibles por la necesidad, la intensidad y\n    la urgencia de la consolidaci\u00f3n fiscal, una consolidaci\u00f3n fiscal que es\n    un elemento clave de la estrategia de pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno\n    para fortalecer la confianza de los ciudadanos y de nuestro entorno en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado, las exportaciones y los puestos de trabajo a\n    ellas asociados van a continuar siendo una de las mayores fuentes de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los trimestres venideros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "profesionales": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y despu\u00e9s dice Zapatero:\n    No hay atisbo de recesi\u00f3n econ\u00f3mica, la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene muy\n    buenos fundamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que los profesionales no tienen\n    familia cuando no tienen trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s dice Zapatero:\n    No hay atisbo de recesi\u00f3n econ\u00f3mica, la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene muy\n    buenos fundamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "profesionales": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las familias cuentan con toda la\n    protecci\u00f3n que puede d\u00e1rseles desde el Gobierno; en lo que se refiere al\n    sector financiero, tienen el Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos y ahora un\n    nuevo impulso al capital y a la solvencia de las entidades y la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda -que es de lo que se trata, se\u00f1or\u00eda-\n    est\u00e1 mejorando, lo cual nos va a permitir crecer m\u00e1s, crecer mejor y\n    crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, la renta\n    agregada de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se va a ver afectada y, por lo tanto,\n    el conjunto de las rentas que reciben los trabajadores no se va a ver\n    afectado por este peque\u00f1o repunte de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas estructurales, se\u00f1or\u00eda, que es lo que nos\n    va a permitir crecer, generar empleo, generar riqueza y, por tanto,\n    mejorar la situaci\u00f3n de las familias; reformas estructurales que tenemos\n    que continuar, reformas para abrir nuestra econom\u00eda a los mercados,\n    reformas importantes en el \u00e1mbito de los servicios, en el \u00e1mbito, por\n    ejemplo, de los colegios profesionales y en el \u00e1mbito concreto de\n    reducci\u00f3n de las cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda est\u00e1 comenzando a mejorar y lo har\u00eda mucho m\u00e1s\n    si pudi\u00e9ramos contar con su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    tratado de ayudar a los bancos para que el cr\u00e9dito pudiera llegar a las\n    familias y a las empresas, pero nuestra ayuda a los bancos no ha costado\n    ni un solo euro a los contribuyentes, se\u00f1or\u00eda; no introduzcan ustedes\n    confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas estructurales, se\u00f1or\u00eda, que es lo que nos\n    va a permitir crecer, generar empleo, generar riqueza y, por tanto,\n    mejorar la situaci\u00f3n de las familias; reformas estructurales que tenemos\n    que continuar, reformas para abrir nuestra econom\u00eda a los mercados,\n    reformas importantes en el \u00e1mbito de los servicios, en el \u00e1mbito, por\n    ejemplo, de los colegios profesionales y en el \u00e1mbito concreto de\n    reducci\u00f3n de las cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, la renta\n    agregada de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se va a ver afectada y, por lo tanto,\n    el conjunto de las rentas que reciben los trabajadores no se va a ver\n    afectado por este peque\u00f1o repunte de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110126_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-01-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 10, 13, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 29, 32, 34, 37, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 49, 50, 51, 52, 54, 55, 57, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 8, 9, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 26, 30, 31, 33, 35, 36, 38, 43, 44, 46, 56, 58, 59], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [28, 48, 53], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}